{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "947-956",
        "titolo": "PressToPlay. Il disegno di interfacce per videogiochi arcade tra dimensione immateriale e consistenze simbolico culturali",
        "ISBN": [
          "9788849232950"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15, 16, 17 settembre 2016",
        "opera": "Le ragioni del disegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Oppedisano Federico Orfeo, Rossi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Oppedisano Federico Orfeo, Rossi Daniele (2016). PressToPlay. Il disegno",
        "di interfacce per videogiochi arcade tra dimensione immateriale e",
        "consistenze simbolico culturali. In: Le ragioni del disegno. p. 947-956,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15, 16, 17 settembre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I colori? Scappano sempre\u2026 scritti sul colore in Italia fra gli anni settanta e novanta. AIS / DESIGN",
        "ISSN": [
          "2281-7603"
        ],
        "journal": "STORIA E RICERCHE",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 2281-7603",
        "anno": "2015",
        "autori": "Oppedisano Federico Orfeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oppedisano Federico Orfeo (2015). I colori? Scappano sempre\u2026 scritti sul",
        "colore in Italia fra gli anni settanta e novanta. AIS / DESIGN. STORIA E",
        "RICERCHE, p. 1-24, ISSN: 2281-7603"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il design visivo della violenza all\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "1646-9054"
        ],
        "journal": "CONVERGENCIAS",
        "csp": "vol. 13, p. 1-12, ISSN: 1646-9054",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Orfeo Oppedisano (2014). Il design visivo della violenza",
        "all\u2019infanzia. CONVERGENCIAS, vol. 13, p. 1-12, ISSN: 1646-9054"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Il Design visivo di stagioni violate. Le campagne di comunicazione visiva contro la violenza all\u2019infanzia. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860558169"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860558169",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano, Grazia D'Augello"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federico Orfeo Oppedisano, Grazia D'Augello (2013). Il Design visivo di",
        "stagioni violate. Le campagne di comunicazione visiva contro la violenza",
        "all\u2019infanzia. vol. 1, p. 1-300, Firenze:Alinea, ISBN: 9788860558169"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il design della comunicazione per i beni culturali: sperimentare segni e identit\u00e0 per comunicare la citt\u00e0 di Ascoli Piceno e il suo territorio",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. 1, p. 211-218, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano, Daniele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Orfeo Oppedisano, Daniele Rossi (2012). Il design della",
        "comunicazione per i beni culturali: sperimentare segni e identit\u00e0 per",
        "comunicare la citt\u00e0 di Ascoli Piceno e il suo territorio. DISEGNARE CON...,",
        "vol. 1, p. 211-218, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "319-326",
        "titolo": "Ponte ad arco sul fiume Potenza",
        "ISBN": [
          "9788889972243"
        ],
        "csp": "Napoli:Doppiavoce, ISBN: 9788889972243",
        "opera": "-. XXIII Giornate italiane della costruzione in acciaio. Ischia (NA), 9-12 ottobre 2011, vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano, Andrea Dall\u2019Asta, Stefano Niccolini, Pierfrancesco Perini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federico Orfeo Oppedisano, Andrea Dall\u2019Asta, Stefano Niccolini,",
        "Pierfrancesco Perini (2011). Ponte ad arco sul fiume Potenza. In: -. XXIII",
        "Giornate italiane della costruzione in acciaio. Ischia (NA), 9-12 ottobre",
        "2011, vol. 1, p. 319-326, Napoli:Doppiavoce, ISBN: 9788889972243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L\u2019immagine neutra. Indicazioni e contributi interdisciplinari per la riflessione sull\u2019approccio al design della comunicazione audiovisiva. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860555601"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860555601",
        "anno": "2010",
        "autori": "OPPEDISANO F. O., BERRUTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "OPPEDISANO F. O., BERRUTI G. (2010). L\u2019immagine neutra. Indicazioni e",
        "contributi interdisciplinari per la riflessione sull\u2019approccio al design della",
        "comunicazione audiovisiva. vol. 1, p. 1-192, FIRENZE:Alinea, ISBN:",
        "9788860555601"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Videocomunicare.Territori per il design dell'audiovisione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860554956"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860554956",
        "anno": "2009",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federico Orfeo Oppedisano (2009). Videocomunicare.Territori per il design",
        "dell'audiovisione. vol. 1, p. 1-48, Firenze:Alinea, ISBN: 9788860554956"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Espressioni visive per il radical design. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860553287"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860553287",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. OPPEDISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. OPPEDISANO (2008). Espressioni visive per il radical design. vol. 1, p.",
        "1-200, FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860553287"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema della comunicazione come luogo d\u2019identificazione di nuovi linguaggi visivi. Esperienze didattiche di sperimentazione progettuale per la comunicazione sociale e culturale. DESIGN VIEW",
        "ISSN": [
          "1824-2219"
        ],
        "journal": "MAGAZINE DELLA RETE NAZIONALE DI RICERCA SISTEMA DESIGN ITALIA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-16, ISSN: 1824-2219",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. OPPEDISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. OPPEDISANO (2007). Il sistema della comunicazione come luogo",
        "d\u2019identificazione di nuovi linguaggi visivi. Esperienze didattiche di",
        "sperimentazione progettuale per la comunicazione sociale e culturale.",
        "DESIGN VIEW. MAGAZINE DELLA RETE NAZIONALE DI RICERCA",
        "SISTEMA DESIGN ITALIA, vol. 1, p. 1-16, ISSN: 1824-2219"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il design audiovisivo tra narrazione filmica e convergenze semantiche nei nuovi media",
        "ISSN": [
          "2283-5873"
        ],
        "journal": "SCIENZE E RICERCHE",
        "csp": "p. 62-73, ISSN: 2283-5873",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Orfeo Oppedisano (2016). Il design audiovisivo tra narrazione",
        "filmica e convergenze semantiche nei nuovi media. SCIENZE E",
        "RICERCHE, p. 62-73, ISSN: 2283-5873"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamico, generativo e partecipato. Approcci del design per la comunicazione alla complessit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2282-1570"
        ],
        "journal": "MAPPE",
        "csp": "p. 120-121, ISSN: 2282-1570",
        "anno": "2016",
        "autori": "Oppedisano Federico Orfeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oppedisano Federico Orfeo (2016). Dinamico, generativo e partecipato.",
        "Approcci del design per la comunicazione alla complessit\u00e0. MAPPE, p.",
        "120-121, ISSN: 2282-1570"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "947-956",
        "titolo": "PressToPlay. Il disegno di interfacce per videogiochi arcade tra dimensione immateriale e consistenze simbolico culturali",
        "ISBN": [
          "9788849232950"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15, 16, 17 settembre 2016",
        "opera": "Le ragioni del disegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Oppedisano Federico Orfeo, Rossi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Oppedisano Federico Orfeo, Rossi Daniele (2016). PressToPlay. Il disegno",
        "di interfacce per videogiochi arcade tra dimensione immateriale e",
        "consistenze simbolico culturali. In: Le ragioni del disegno. p. 947-956,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15, 16, 17 settembre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I colori? Scappano sempre\u2026 scritti sul colore in Italia fra gli anni settanta e novanta. AIS / DESIGN",
        "ISSN": [
          "2281-7603"
        ],
        "journal": "STORIA E RICERCHE",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 2281-7603",
        "anno": "2015",
        "autori": "Oppedisano Federico Orfeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oppedisano Federico Orfeo (2015). I colori? Scappano sempre\u2026 scritti sul",
        "colore in Italia fra gli anni settanta e novanta. AIS / DESIGN. STORIA E",
        "RICERCHE, p. 1-24, ISSN: 2281-7603"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il design visivo della violenza all\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "1646-9054"
        ],
        "journal": "CONVERGENCIAS",
        "csp": "vol. 13, p. 1-12, ISSN: 1646-9054",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Orfeo Oppedisano (2014). Il design visivo della violenza",
        "all\u2019infanzia. CONVERGENCIAS, vol. 13, p. 1-12, ISSN: 1646-9054"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Il Design visivo di stagioni violate. Le campagne di comunicazione visiva contro la violenza all\u2019infanzia. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860558169"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860558169",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano, Grazia D'Augello"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federico Orfeo Oppedisano, Grazia D'Augello (2013). Il Design visivo di",
        "stagioni violate. Le campagne di comunicazione visiva contro la violenza",
        "all\u2019infanzia. vol. 1, p. 1-300, Firenze:Alinea, ISBN: 9788860558169"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L\u2019immagine neutra. Indicazioni e contributi interdisciplinari per la riflessione sull\u2019approccio al design della comunicazione audiovisiva. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860555601"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860555601",
        "anno": "2010",
        "autori": "OPPEDISANO F. O., BERRUTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "OPPEDISANO F. O., BERRUTI G. (2010). L\u2019immagine neutra. Indicazioni e",
        "contributi interdisciplinari per la riflessione sull\u2019approccio al design della",
        "comunicazione audiovisiva. vol. 1, p. 1-192, FIRENZE:Alinea, ISBN:",
        "9788860555601"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Videocomunicare.Territori per il design dell'audiovisione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860554956"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860554956",
        "anno": "2009",
        "autori": "Federico Orfeo Oppedisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federico Orfeo Oppedisano (2009). Videocomunicare.Territori per il design",
        "dell'audiovisione. vol. 1, p. 1-48, Firenze:Alinea, ISBN: 9788860554956"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-154",
        "titolo": "Sviluppo cinese e ruolo del design: l\u2019importanza di un sistema di valori per un Made in Italy responsabile.",
        "ISBN": [
          "9788860551924"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860551924",
        "opera": "LUCIA PIETRONI; FEDERICO ORFEO OPPEDISANO; PIERFRANCESCO PERINI. Cina e made in italy: le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. OPPEDISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. OPPEDISANO (2008). Sviluppo cinese e ruolo del design: l\u2019importanza",
        "di un sistema di valori per un Made in Italy responsabile.. In: LUCIA",
        "PIETRONI; FEDERICO ORFEO OPPEDISANO; PIERFRANCESCO",
        "PERINI. Cina e made in italy: le esperienze del sistema imprenditoriale",
        "marchigiano. vol. 1, p. 149-154, FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860551924"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Espressioni visive per il radical design. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860553287"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860553287",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. OPPEDISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. OPPEDISANO (2008). Espressioni visive per il radical design. vol. 1, p.",
        "1-200, FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860553287"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "11180",
    "nome": "OPPEDISANO Federico Orfeo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "30 marzo 2011 \u2013 20 febbraio 2012. Componente del gruppo di ricerca SAAD Unicam che ha elaborato lo \u201cStudio per la definizione dell\u2019identit\u00e0 visiva della citt\u00e0 di Ascoli Piceno. Un progetto per comunicare l\u2019identit\u00e0 competitiva di Ascoli Piceno e del suo territorio\u201d. Responsabile scientifico: Lucia Pietroni. Promotori: Comune di Ascoli Piceno, Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: l\u2019obiettivo dello studio \u00e8 quello di contribuire alla progettazione dell\u2019identit\u00e0 visiva e della comunicazione strategica della citt\u00e0 di Ascoli Piceno. definire l\u2019identit\u00e0 competitiva della citt\u00e0 e del suo territorio e impostare il relativo progetto d\u2019identit\u00e0 visiva e d\u2019immagine coordinata e prevedere la possibilit\u00e0 della sua trasformazione in brand. Esiti della ricerca: Report di ricerca. Convegno POP AP! Costruiamo Insieme l\u2019identit\u00e0 visiva di Ascoli Piceno. Incontro con la cittadinanza per la presentazione dei risultati della ricerca (29 maggio 2012). Contributi individuali: studio dei sistemi d\u2019identit\u00e0 di un territorio, del significato di brand e di marketing territoriale, forme di comunicazione per il marketing territoriale, analisi di esempi di City Brand internazionali e di progetti grafici per le pubbliche amministrazioni; schede di analisi dell\u2019identit\u00e0 visiva di alcune citt\u00e0 del territorio nazionale; analisi dei caratteri dello Stemma e delle simbologie storiche della citt\u00e0, delle criticit\u00e0 grafiche dello Stemma Istituzionale di Ascoli Piceno; prime indicazioni per il miglioramento della leggibilit\u00e0 e della riproducibilit\u00e0; ipotesi per il restyling, proposte di City Brand per Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 20-02-2012"
      },
      {
        "content": "24 luglio 2012- 31 gennaio 2013. Componente del gruppo di ricerca SAAD \u201cE. Vittoria\u201d Unicam per il \u201cProgetto di Restyling dello stemma istituzionale del Comune di Ascoli Piceno e redazione del relativo manuale di immagine coordinata\u201d. Responsabile scientifico: Lucia Pietroni. Oggetto: Studio della morfologia e geometria del nuovo Stemma di Ascoli Piceno, preceduto da un'analisi critica dello Stemma in uso e dallo studio dei riferimenti storici di natura lapidea. Definizione degli elementi fondamentali della nuova immagine coordinata dell\u2019Ente, in tutte le sue varianti: colori e carattere istituzionali, sviluppo del progetto dei principali artefatti grafici. Definizione del manuale d\u2019identit\u00e0 visiva e d\u2019immagine coordinata, articolato in diversi capitoli che illustrano i principi ed esempi applicativi della nuova immagine istituzionale del Comune. Esito della ricerca: Manuale d\u2019identit\u00e0 visiva e d\u2019immagine coordinata del Comune di Ascoli Piceno; Convegno: AP Town Identity. Valorizzare l\u2019identit\u00e0 di Ascoli Piceno, Sala dei Savi, Palazzo dei Capitani, Ascoli Piceno (5 giugno 2013). link: http://www.comuneap.gov.it/comune/manuale. Contributo individuale: elaborazione di varie ipotesi formali di restyling dello Stemma e della configurazione finale del nuovo Stemma e del relativo Logotipo, ricerca storica degli emblemi e degli stemmi della citt\u00e0; strutturazione del manuale, degli elaborati grafici, degli esempi applicativi; organizzazione d\u2019incontri e relazioni con la cittadinanza per illustrare la natura e le finalit\u00e0 del progetto. Intervento al convegno AP Town Identity.",
        "periodo": "dal 24-07-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "24 luglio 2012 \u2013 31 luglio 2013. Componente del gruppo di ricerca SAAD Unicam che ha elaborato lo \u201cStudio preliminare per redazione del manuale di arredo urbano del Comune di Ascoli Piceno\u201d (convenzione della SAAD con Il Comune di Ascoli Piceno dal 24/07/2012 al 31/03/2013) Responsabile scientifico: Lucia Pietroni. Promotori: Comune di Ascoli Piceno, Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: indagine finalizzata alla redazione del manuale di arredo urbano per il centro storico di Ascoli Piceno. La ricerca ha esaminato la letteratura esistente nazionale e internazionale inerente i temi del design per lo spazio pubblico. Lo studio comprende: l\u2019analisi sul campo delle condizioni dell\u2019arredo urbano della citt\u00e0 di Ascoli Piceno, l\u2019analisi critica degli strumenti attualmente a disposizione dell\u2019amministrazione e di quelli adottati in altri contesti, per definire una prima impostazione del manuale di arredo urbano funzionale a valorizzare la dimensione urbana del centro storico, da sviluppare nella seconda fase della ricerca. Esiti della ricerca: - Report di ricerca relativo alla prima fase (marzo 2014) - Convegno dal titolo \u201cAP Town Identity AP Town Identity. Valorizzare l\u2019identit\u00e0 di Ascoli Piceno\u201d, Palazzo dei Capitani, Ascoli Piceno (5 giugno 2013). Contributo individuale: esame dei manuali di arredo urbano nel contesto nazionale e internazionale, analisi comparativa della manualistica esistente italiana ed estera, analisi degli strumenti normativi in vigore, ideazione delle schede di mappatura georeferenziata degli arredi urbani del centro cittadino, definizione delle strategie da adottare nel processo di selezione degli elementi di arredo e alla prima impostazione del manuale di arredo urbano. Partecipazione all\u2019elaborazione e alla stesura della proposta di ricerca e alla definizione dei contenuti del manuale: struttura, indice, testi, allegati, schede, esempi.",
        "periodo": "dal 24-07-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "25 ottobre 2013 \u2013 15 luglio 2014. Componente del gruppo di ricerca SAAD Unicam che ha elaborato il Manuale di arredo urbano: \u201cDesign per lo spazio pubblico della citt\u00e0 di Ascoli Piceno. Linee guida per il centro storico\u201d (convenzione dal 25/10/2013 al 15/07/2014) Responsabile scientifico: Lucia Pietroni. Promotori: Comune di Ascoli Piceno, Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: il manuale si propone di valorizzare il patrimonio storico e riqualificare il panorama di arredi e strutture esistenti, migliorare l\u2019immagine di Ascoli Piceno rendendo \u201cleggibile\u201d la citt\u00e0 e facilitando l\u2019orientamento nel centro storico, rendere inclusivo lo spazio pubblico e stimolare il senso di appartenenza dei cittadini alla comunit\u00e0. Inoltre il manuale intende chiarire divieti e limiti attraverso la sistematizzazione delle norme vigenti e la codificazione di procedure chiare e semplici da seguire, promuovere sia iniziative di ascolto ed informazione di diversi destinatari sia linee di progettazione contemporanee nel design degli arredi. Esiti della ricerca: Manuale: Design dello spazio pubblico per il comune di Ascoli Piceno Linee guida per il centro storico, consultabile dal sito del comune di Ascoli Piceno. link: http://www.comuneap.gov.it/flex/cm/pages /ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/8187 Contr ibuto individuale: definizione della metodologia e impostazione delle schede del manuale, selezione degli esempi positivi e negativi di arredo urbano, impostazione del progetto grafico, partecipazione ai numerosi incontri con gli amministratori e la sovrintendenza per la verifica dei contenuti e per recepire esigenze e criticit\u00e0, definizione degli allegati e degli strumenti di supporto alla gestione ed implementazione del manuale.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 15-07-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "12 dicembre 2005 - 29 novembre 2016. ORGANIZZAZIONE E CURA DI SEMINARI DIDATTICI svolti presso la Scuola di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d, Universit\u00e0 di Camerino. 29 novembre 2016. \u201dProgetto grafico integrato: il visual design\u201d, incontro con Daniele Troiani, art Director. 29 novembre 2016. \u201cScenari audiovisivi nell'epoca dei flussi digitali\u201d, incontro con Albert Figurt, videomaker. 22 novembre 2016. \u201cMateriali del Progetto grafico: supporti cartacei\u201d, Incontro Con Tilly Krebitz, Gmund Papermill. 25 0ttobre 2016. Organizzazione e cura con Piero Sabatini del seminario: \u201cIl progetto grafico per l'advertising\u201d. Incontro con Fabio Montanari,Direttore Creativo. 3 maggio 2016. \u201cScenari audiovisivi nell'epoca dei flussi digitali\u201d, incontro con Albert Figurt, videomaker. 11 novembre 2015. \u201cLa cultura del fare\u201d, incontro con Luigi Ricci. 27 novembre 2014. \u201cMateriali per la stampa\u201d. Incontro con Cinzia Gattermayer, papernetwork 13 novembre 2014. Organizzazione e cura con Piero Sabatini del seminario: \u201cVisual storytelling\u201d. Incontro con Valeria Colonella. illustratrice. 6 novembre 2014. \u201cFilosofia del cibo\u201d. Incontro con Cristian Muscelli. Fiosofo. 12 novembre 2013. \u201cL\u2019editoria oggi tra prodotto di consumo e freepress\u201d. Incontro con Nicola Arletti, grafico. 21 maggio 2013. \u201cDall\u2019animazione tradizionale a quella digitale. Principi, tecniche e storia dell\u2019animazione\u201d. incontro e workshop con Sara Arcieri, disegnatrice e illustratrice. 12 aprile 2013. \u201cForme ed espressioni dell\u2019autoproduzione audiovisiva\u201d. Incontro con Alberto Angelini, Video Maker. 5 dicembre 2011. \u201cLa tua comunicazione \u00e8 Wow?\u201d Incontro con Giovanni Re, Roland DG Mid Europe. 15 novembre 2011. \u201cLa grammatica filmica e cinema di propaganda\u201d. Incontro con Giulio Berruti, regista. 31 ottobre 2011. \u201cLa semiotica applicata all\u2019audiovisivo\u201d. Incontro con Gianna Angelini, docente di semiotica e semiotica applicata presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata. 24 ottobre 2011. \u201cAudiovisivi e nuovi media: i mutamenti e la diffusione dei linguaggi audiovisivi\u201d. Incontro con Albert Figurt, video maker. 6 dicembre 2010. \u201cLe forme della pubblicit\u00e0\u201d. Incontro con Maurizio Capponi e Paolo Paoletti rispettivamente Consigliere Nazionale e Membro del Comitato dei Garanti dell\u2019Associazione Italiana Pubblicitari Professionisti. 20 aprile 2010 Immagini f\u00e0ti(di)che e videoartigianatato\u201d. Incontro con Albert Figurt, videomaker. 15 aprile 2010. \u201cIdeare nuovi cluster di personaggi per l\u2019infanzia\u201d. Incontro con Vincenzo Mandolese Direttore R&D dell\u2019azienda Clementoni. 22 aprile 2009. \u201cGiochi per il viaggio\u201d. Incontro con Vincenzo Mandolese, Direttore R&D dell\u2019azienda Clementoni. 5 giugno 2008. \u201cDesign per il fitness\u201d. Incontro con Maria Elena Marcucci responsabile marketing dell\u2019azienda Panatta Sport. 8 maggio 2008. \u201cProgettare giochi per l\u2019infanzia\u201d. Incontro con Vincenzo Mandolese Direttore R&D dell\u2019azienda Clementoni e i Product Managers Filippo Cori e Alessandra CaranciniIl. 18 gennaio 2007. \u201cFumi di China\u201d. Incontro con Luca Scatasta, responsabile editoriale Marvel in Italia. 10 gennaio 2007. \u201cDesign e tutele\u201d. Incontro con Gennaro Picarelli, avvocato. 20 dicembre 2006. \u201cIl senso e la forma\u201d. Incontro con Giorgio di Tullio, regista, documentarista ed esperto di design. 6 dicembre 2006. \u201cIl montaggio cinematografico\u201d. Incontro con Giulio Berruti, regista. 28 novembre 2006. \u201cMeccano, gioco, ritmo, forma\u201d Incontro con Paolo Caravani, ingegnere. Universit\u00e0 dell\u2019Aquila. 14 dicembre 2005. \u201cIl linguaggio del cinema\u201d. Incontro con Renato Scarpa, attore. 12 dicembre 2005. \u201cLa comunicazione\u201d Incontro con Cristian Muscelli, filosofo.",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "26 - 29 aprile 2006. Organizzazione e cura con Monica Scanu e Pierfrancesco Perini la partecipazione del Corso di laurea in Disegno industriale e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino all\u2019evento dal titolo: \u201cSeason in Design. Incontro, esposizione internazionale e workshop\u201d. Sede: Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 della Calabria Rende (Cosenza). Descrizione: Incontro, esposizione internazionale e workshop. Alla manifestazione hanno partecipato le scuole di Disegno industriale di Camerino, Genova, Milano, Palermo, Reggio Calabria, Central Accademy of Fine Arts \u2013 Beijing, DKDS Copenhagen, ecole Cantolane d\u2019art de Lausanne, Hoch-schule der K\u00fcnste, Bremen, Royal College of Arts London, UBA Bueno Aires. Interventi di: Sam Buxton Martine Bedin, Sam Miettinen, Maurice Nio, George Yu, Wouter Wiels (designers). Promotori: evento organizzato da Cristiane B\u00fcssgen e Filippo Ciccone della Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 della Calabria Rende (Cosenza).",
        "periodo": "dal 26-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "16-17 maggio 2006. Collaborazione all\u2019organizzazione del convegno dal titolo: \u201cCina e Made in Italy: le esperienze del sistema imprenditoriale Marchigiano\u201d, organizzata nell\u2019ambito del Progetto di ricerca nazionale - PRIN 2005: \u201cDesign ed eco-innovazione come motori di internazionalizzazione verso la Cina per le imprese marchigiane del \u201cMade in Italy\u201d. Sede: Ex Convento dell\u2019Annunziata, Facolt\u00e0 di Architettura (AP), Universit\u00e0 di Camerino- aula 7. Descrizione: testimonianze di attori, pubblici e privati del territorio marchigiano che hanno intrapreso rapporti e scambi commerciali con la Cina, sia quelle di esperti e ricercatori che hanno illustrato i risultati delle loro indagini e ricerche sulle dinamiche del \u201cfenomeno Cina\u201d in Italia. Obiettivo della giornata di studi \u00e8 stato anche quello di raccogliere dati e riflessione sul ruolo che la ricerca scientifica nel settore del design pu\u00f2 svolgere come supporto alla capacit\u00e0 d\u2019innovazione del Sistema Marche e la verifica della possibilit\u00e0 di costruire un tavolo di lavoro comune e azioni partecipate tra Universit\u00e0 e piccole e medie imprese. Interventi di: Giovanni Guazzo (Responsabile scientifico del progetto PRIN 2005 \u2013 Unit\u00e0 di Ricerca di Camerino), Fulvio Esposito (Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino), Andrea Dall\u2019Asta (Direttore del Dipartimento ProCAm \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura \u2013 Universit\u00e0 di Camerino), Renzo Maria De Santis (Consigliere di amministrazione del Consorzio Universitario Piceno), Domenico Guzzini (Presidente di ADI \u2013 Associazione per il Disegno Industriale Delegazione Marche Abruzzo Molise). Testimonianze dalle istituzioni: Maria Laura Pierini (Dirigente del Servizio \u201cPromozione, Internazionalizzazione, Turismo e Commercio\u201d\u2013 Regione Marche), Roberto Pagetta (Dirigente della PF \u201cInnovazione, Ricerca, Energia e Competitivit\u00e0 dei settori produttivi\u201d \u2013 Regione Marche), Simona Ortolani (Responsabile progetti comunitari di A.SP.IN. 2000 C.C.I.A.A. di Pesaro e Urbino), Francesca Boyer (Centro PatLib Marche9, Silvia Paolini (Segretario generale della Fondazione EQI \u2013 European Quality Institute), Laura Melloni (Direttore tecnico di Piceno Promozione \u2013 C.C.I.A.A. di Ascoli Piceno). Testimonianze dalle imprese: Danilo Falappa (Amministratore delegato del Gruppo Joycare/T\u2013Logic Italia e Presidente di Life Tool Technologies), Domenico Guzzini (Presidente della Fratelli Guzzini), Giorgio Scaloni (Direttore Marketing Strategico del Gruppo MTS), Sergio Lolli (Direttore Generale di TEK Automotive), Vittorio Renzi (Direttore Generale della Scavolini), Simonetta Scalmati (Responsabile Comunicazione & Immagine di SOMACIS pcb industries). Testimonianze di esperti e ricercatori: Benedetta Trivellato (Universit\u00e0 di Milano Bicocca e ISPI \u2013 Istituto per gli Studi di Politica Internazionale), Andrea Paciaroni (SDA Bocconi Area Tecnologia e Produzione Presidente regionale di Federmoda CNA e titolare di Lucina Calzature), Patrizia David (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 di Camerino), Raffaele Brancati (Presidente del MET \u2013 Monitoraggio Economia Territorio), Caterina Sensenhauser (MET \u2013 Monitoraggio Economia Territorio), Roberto Spaggiari (Vice\u2013Presidente di WTC \u2013 Worldwide Trade Consultants), Andrea Mosconi (Istituto Adriano Olivetti di studi per la gestione dell\u2019economia e delle aziende \u2013 ISTAO di Ancona). Conclusioni Giovanni Guazzo (Responsabile scientifico Unit\u00e0 di Ricerca di Camerino del progetto PRIN 2005). Promotori: coordinamento scientifico: Giovanni Guazzo (Coordinatore dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca). Francesco Cervellini, Lucia Pietroni. Patrocinio: ADI Associazione per il disegno industriale - Marche e Abruzzo, CUP Consorzio Universitario Piceno.",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 17-05-2006"
      },
      {
        "content": "14 luglio 2006. Collabora all\u2019organizzazione alla mostra-convegno dal titolo: \u201cAl-design, le forme dell\u2019alluminio nell\u2019abitare contemporaneo\u201d. Sede: Facolt\u00e0 di architettura ex convento dell\u2019Annunziata. Descrizione: mostra-convegno per la presentazione e premiazione dei progetti partecipanti al Concorso \u201cAl-design, Le forme dell\u2019alluminio nell\u2019abitare contemporaneo\u201d. Il concorso era rivolto a due differenti categorie: \u201cstudenti\u201d (delle Facolt\u00e0 di Architettura e di Disegno Industriale, degli Istituti e delle Scuole di Design, pubblici e privati) e \u201cdesigner under 35\u201d. L\u2019obiettivo principale del concorso \u00e8 stato quello di \u201cstimolare e promuovere una progettazione ambientalmente responsabile di oggetti, accessori e complementi d\u2019arredo da realizzare totalmente o prevalentemente con l\u2019alluminio e da destinare sia ad una tiratura industriale che ad una produzione limitata\u201d. Il concorso proponeva tre differenti scenari di progetto: 1. La cucina del futuro; 2. L\u2019ufficio nomade e diffuso; 3. Gli spazi domestici del benessere e del relax. Presidente di giuria: Enzo Mari. Interventi di: Giovanni Guazzo (presidente del corso di laurea in Disegno industriale e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino) Enzo Mari (designer, presidente del concorso \u201cAl-design,\u201d). Promotori: Concorso promosso da:Dip. ProCAm, Universit\u00e0 di Camerino, Corso di Laurea in Disegno Industriale e Ambientale, Facolt\u00e0 di Architettura (A. P.), Consorzio Universitario Piceno, Consorzio per lo Sviluppo dell\u2019Industrial Design. Con il patrocinio di: Provincia, Comune di Ascoli Piceno, C.C.I.A.A., Assindustria di Ascoli Piceno, ADI Associazione per il Disegno Industriale, ADI Delegazione Marche Abruzzo Molise e del CIAL Consorzio nazionale Imballaggi Alluminio. Coordinamento scientifico organizzativo: Massimo Perriccioli ,Lucia Pietroni Michela Cioverchia Michela Scriboni Patrocinio di: Provincia di Ascoli Piceno Comune di Ascoli Piceno Camera di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura di Ascoli Piceno Assindustria di Ascoli Piceno ADI \u2013 Associazione per il Disegno IndustrialeADI Marche \u2013 Associazione per il Disegno Industriale Delegazione MarcheCIAL \u2013 Consorzio Imballaggi Alluminio.",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 14-07-2006"
      },
      {
        "content": "30 gennaio 2007. Organizza, cura con Lucia Pietroni la conferenza dal titolo: \u201cRaccontar racconti\u201d. Incontro con Vincenzo Cerami, scrittore. Sede: Lungo Castellano Ascoli Piceno. Interventi di: Stefano Catucci (filosofo), Giorgio Di Tullio, (regista, (documentarista, esperto di design)Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Descrizione: Il seminario ha proposto una riflessione e una discussione aperta riguardo il design partendo dall\u2019ultimo lavoro teatrale di Vincenzo dal titolo \u201cMade in Italy\u201d, del regista Giorgio di Tullio che propone immagini dell\u2019Italia sognata dai progettisti e dagli artisti del design, dagli anni Cinquanta a oggi, dense di memoria: interni, esterni, oggetti trasognati, citt\u00e0 disegnate dall\u2019utopia, arredamenti e gadget che raccontano come si voleva che l\u2019Italia fosse. Promotori: Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Corso di laurea in disegno Industriale e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino.",
        "periodo": "dal 30-01-2007 al 30-01-2007"
      },
      {
        "content": "3 e 4 giugno 2010. Organizza, cura e introduce il ciclo di conferenza dal titolo: \u201cDesign della comunicazione. Scenari e prospettive del design audiovisivo\u201d, organizzate nell\u2019ambito della Biennale Internazionale del design edizione \u201c0\u201d. (3 giugno 2010 \u201cDesign e nuovi media\u201d. 4 giugno 2010 \u201cLe nuove forme della comunicazione audiovisiva\u201d) Descrizione: nelle due giornate si \u00e8 proposto di riflettere sulla progressiva estensione degli orizzonti del linguaggio audiovisivo, soprattutto in riferimento alla convergenza crossmediale digitale che determina una azione progettuale \u00e8 pi\u00f9 incerta, ma anche pi\u00f9 consapevole circa l\u2019importanza di elaborare la comunicazione in modo responsabile. La Biennale Internazionale del Design - edizione 0\" \u00e8 un programma di eventi sul design svolto tra aprile e luglio 2010, che si \u00e8 posto l'obiettivo di approfondire ed esplorare le diverse dimensioni del design, come espressione forte dei cambiamenti socio-culturali e degli stili di vita, come fattore strategico di innovazione e come componente significativa dello sviluppo socio-economico e per riflettere sul ruolo del design tra storia e contemporaneit\u00e0, passato e futuro e per proporre un concetto di design come \"laboratorio permanente di idee per l'innovazione e il futuro\". L\u2019evento ha previsto mostre, tavole rotonde, proiezioni, incontri, conferenze con designer, teorici, critici, imprenditori, giornalisti, di livello nazionale e internazionale tra Ascoli Piceno e San Benedetto del Tronto, 3 giugno 2010 conferenza dal titolo: \u201cDesign e nuovi media\u201d. Sede: Sala dei Savi di Palazzo dei Capitani ad Ascoli Piceno. Interventi di: Gianna Angelini (Docente di semiotica-UNIMC), Cristina Chiappini (Graphic and new media designer), Yates Buckley (Technical Director di unit9). Proiezione del documentario: Armando Testa, \u201cPovero ma moderno\u201c di Pappi Corsicato, prodotto da Baires e Little Bull e distribuito da Rai Trade, premiato in occasione della 66\u00b0 Mostra Internazionale di Arte Cinematografica di Venezia nel 2009 nella sezione \"Orizzonti\" con il riconoscimento del Premio Pasinetti\u201d. Al termine della proiezione sono intervenuti: Maurizio Capponi e Paolo Paoletti rispettivamente Consigliere Nazionale e Membro del Comitato dei Garanti di TP (Associazione Italiana Pubblicitari Professionisti), per esporre alcune considerazioni riguardanti il ruolo dell'immagine visiva in ambito pubblicitario. Descrizione: nella prima giornata si \u00e8 proposto di riflettere, intorno al concetto di comunicazione e come il design per la comunicazione necessita di avvalersi di molteplici saperi e conoscenze per ridefinire la natura dei prodotti in nuovi territori di progetto. 4 giugno 2010 conferenza dal titolo: \u201cLe nuove forme della comunicazione audiovisiva\u201d. Sede: Sala \u201cMarco Scatasta\u201d, Piazza Roma, 6 - Ascoli Piceno. Interventi di: Gianna Angelini (Docente di semiotica \u2013unimc), Fabio Ilacqua(Regista e docente del Centro Sperimentale di Cinematografia), Giulio Latini (Autore video e docente di comunicazione multimediale - \u201cTor Vergata\u201d), Francesco Monico (Direttore della NABA), Albert Figurt (Film-maker e montatore free-lance). Proiezioni dal titolo: Sperimentazioni Audiovisive: \u201cRotazione\u201d di Giulio Latini, \u201cL\u2019occhio pulviscolare\u201d di Albert Figurt, \u201cL\u2019esperienza di Liveinslums\u201d di Fabio Ilacqua, Silvia Orazi e Roberto Pelitti. Descrizione: Nella seconda conferenza si \u00e8 discusso dell\u2019estendersi dei linguaggi audiovisivi con l\u2019obiettivo di comprenderne le peculiarit\u00e0 e le ricadute nei comportamenti sociali e nella cultura. I video, presentati dagli autori stessi, hanno inteso restituire l\u2019eterogeneit\u00e0 degli impieghi dell\u2019audiovisivo: dal rapporto tra suono e immagine, all\u2019autoproduzione audiovisiva fino alla documentaristica d\u2019interesse sociale. Promotori: Consorzio Universitario Piceno, Universit\u00e0 di Camerino, Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d, con il contributo della Fondazione CARISAP.",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "8 giugno 2010. Organizzazione, cura e introduzione alla conferenza dal titolo: \u201cDesign audiovisivo per la comunicazione di utilit\u00e0 sociale\u201d svolta nell\u2019ambito della Biennale Internazionale del design edizione \u201c0\u201d. Sede: Sala \u201cMarco Scatasta\u201d, Piazza Roma, 6 - Ascoli Piceno. Interventi di: Giulio Berruti, regista e Albert Figurt, film-maker Descrizione: Proiezione di audiovisivi progettati e realizzati dagli studenti del Corso di Laurea in Disegno Industriale e Ambientale e del Master in Eco-design & Eco-innovazione dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino e dibattito riguardo i temi del design per la comunicazione di utilit\u00e0 sociale. La Biennale Internazionale del Design - edizione 0\" \u00e8 un programma di eventi sul design, svolto tra aprile e luglio 2010, che si \u00e8 posto l'obiettivo di approfondire ed esplorare le diverse dimensioni del design, come espressione forte dei cambiamenti socio-culturali e degli stili di vita, come fattore strategico di innovazione e come componente significativa dello sviluppo socio-economico. L\u2019evento ha previsto mostre, tavole rotonde, proiezioni, incontri, conferenze con designer, teorici, critici, imprenditori, giornalisti, di livello nazionale e internazionale tra Ascoli Piceno e San Benedetto del Tronto, per riflettere sul ruolo del design tra storia e contemporaneit\u00e0, passato e futuro e per proporre un concetto di design come \"laboratorio permanente di idee per l'innovazione e il futuro\". Promotori: Consorzio Universitario Piceno - Universit\u00e0 di Camerino - Scuola di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d, Fondazione CARISAP.",
        "periodo": "dal 08-06-2010 al 08-06-2010"
      },
      {
        "content": "13 ottobre 2010. Intervento dal titolo: \u201cDesign per la comunicazione\u201d. Nell\u2019ambito del ciclo di seminari dal titolo: \u201cLa ricerca per la didattica: comunicazioni sulle ricerche dei docenti della scuola di architettura e design (11-14 Ottobre 2010). Sede: Largo Cattaneo, Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d, Universit\u00e0 di Camerino. Descrizione: il ciclo di seminari si \u00e8 posto l\u2019obiettivo \u00e8 illustrare l\u2019impegno dei Docenti/Ricercatori accompagnati da dottorandi e giovani studiosi nelle pi\u00f9 significative attivit\u00e0 di ricerca della Scuola di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. in particolare sono stati illustrati gli ambiti d\u2019indagine delle ricerche svolte nel campo del design per la comunicazione. Promotori: Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "29 maggio 2012. Organizzazione, cura con Daniele Rossi e Lucia Pietroni e intervento al convegno dal titolo: \u201cPOP AP! Costruiamo Insieme l\u2019identit\u00e0 visiva di Ascoli Piceno\u201d. Incontro con la cittadinanza per la presentazione dei risultati della ricerca: Studio per la definizione dell\u2019identit\u00e0 visiva di Ascoli Piceno. Sede: Polo culturale Sant\u2019Agostino, Ascoli Piceno. Descrizione: obiettivo del convegno \u00e8 stato quello di presentare i risultati dello studio e una serie di proposte preliminari di simbologie, segni, slogan rappresentativi dell\u2019identit\u00e0 di Ascoli Piceno per raccogliere suggerimenti ed espressioni di gradimento in un\u2019attivit\u00e0 di brainstorming aperto a tutti i partecipanti. La ricerca: \u201cStudio per la definizione dell\u2019identit\u00e0 visiva della citt\u00e0 di Ascoli Piceno\u201d. \u00e8 stato promosso da: Comune di Ascoli Piceno, Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Responsabile scientifico: Lucia Pietroni, si \u00e8 posto l\u2019obiettivo di contribuire alla progettazione dell\u2019identit\u00e0 visiva e della comunicazione strategica della citt\u00e0 di Ascoli Piceno, definire l\u2019identit\u00e0 competitiva della citt\u00e0 e del suo territorio e impostare il relativo progetto d\u2019identit\u00e0 visiva e d\u2019immagine coordinata e prevedere la possibilit\u00e0 della sua trasformazione in brand. Interventi di: Guido Castelli (Sindaco di Ascoli Piceno), Umberto Cao (Direttore della SAAD dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino), Lucia Pietroni (Responsabile scientifico dei progetti della SAAD dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino), Daniele Rossi (componente del gruppo di ricerca della SAAD dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino). Promotori: Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Comune di Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "11 dicembre 2012. Organizzazione e cura con Carlo Vinti della conferenza dal titolo: \u201cProgetto Grafico: spazio comune e racconto del territorio\u201d. Sede: Libreria Rinascita di Ascoli Piceno. Interventi di: Riccardo Falcinelli e Silvia Sfligiotti (direttori di Progetto grafico), Emanuela Bonini Lessing (Universit\u00e0 Iuav di Venezia), Jonathan Pierini (Libera Universit\u00e0 di Bolzano). Descrizione: Nella conferenza \u00e8 stato presentato il n. 22 della rivista Progetto grafico dedicato al tema dello Spazio comune. I temi di discussione sono stati: il ruolo della grafica nell'accessibilit\u00e0 e nella fruizione di luoghi pubblici, la rappresentazione e la narrazione di citt\u00e0 e territori attraverso il design, le strategie impiegate dai progettisti grafici per identificare spazi di condivisione e partecipazione. Promotori: Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, corso di laurea in Disegno Industriale e Ambientale. Patrocinio ADI, Associazione per il disegno industriale Marche e Abruzzo.",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "5 giugno 2013. Organizzazione e cura con Carlo Vinti e Lucia Pietroni e intervento al convegno dal titolo: \u201cAP Town Identity. Valorizzare l\u2019identit\u00e0 di Ascoli Piceno\u201d. Sede: Sala dei Savi presso il Palazzo dei Capitani di Ascoli Piceno. Descrizione: Nel convegno sono stati illustrati e discussi, con la cittadinanza di Ascoli Piceno, i risultati dei progetti e degli studi elaborati dalla Scuola di Ateno di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino (SAAD); in particolare il progetto di Restyling dello Stemma istituzionale di Ascoli Piceno e del relativo manuale d\u2019identit\u00e0 visiva e d\u2019immagine coordinata e lo studio preliminare per la redazione del manuale di arredo urbano di Ascoli Piceno \u00e8 stato illustrato. Inteventi di: Carlo Vinti (docente UNICAM), Guido Castelli (Sindaco di Ascoli Piceno); Andrea Dall\u2019Asta (Vice Direttore della SAAD dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino); Lucia Pietroni (Responsabile scientifico dei progetti della SAAD dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino). Ha moderato l\u2019incontro Maria Angela Falciani, Coordinatrice del progetto \u201cAscoli nel Futuro\u201d. Promotori: Scuola di Ateneo di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Comune di Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "26 febbraio 2015. Organizza, cura e modera il convegno dal titolo: \u201cLa valorizzazione dei patrimoni culturali del Buono: esempi di buone prassi\u201d, organizzato nell\u2019abito del progetto \u201cDistretto Culturale Evoluto del piceno, il design del bello, buono e benfatto\u201d. Sede: Sala dei Savi, Palazzo dei Capitani, Ascoli Piceno. Interventi di: Eduardo Lo Giudice e Roberto Zappacosta (Ideatore e architetto-progettista di \u201cOrto Antico\u201d), Michele Biagiola e Tito Vagni (Chef stellato Michelin e docente presso lo IULM e gastronomo, autori del libro \u201cSpaghetti\u201d), Paolo Pagnoni e Sara Bracci (Coordinatore del Festival Corto & Mangiato e presidente dell\u2019Associazione Ambasciatori Territoriali dell\u2019Enogastronomia). Descrizione: il convegno si \u00e8 svolto nell\u2019ambito di sei seminari di buone prassi ed esempi virtuosi di valorizzazione dei patrimoni culturali del Bello, Buono e Benfatto, che rappresentano il secondo intervento previsto nel modello logico-funzionale del \u201cDistretto Culturale Evoluto del piceno. Il Design del Bello, Buono e Benfatto\u201d. L\u2019obiettivo del convegno \u00e8 stato quello di conoscere e approfondire alcuni casi di buone prassi riguardanti il patrimonio enogastronomico e agroalimentare, attivati e realizzati in ambito nazionale e regionale. Il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, intende rigenerare e innovare i patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Promotori: seminario \u00e8 stato organizzato dalla Scuola di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, con il patrocino dell\u2019ADI Delegazione Marche, Abruzzo Molise e dell\u2019Ordine degli Architetti di Ascoli Piceno. Il progetto DCE-D3B \u00e8 stato cofinanziato dalla Regione Marche. Capofila: Consorzio Universitario Piceno (CUP), Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Comune di Ascoli Piceno, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Elem-hotel 100torri. S.r.l., Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "3 marzo 2015. Organizza, cura e modera il convegno dal titolo: \u201cIl design per la valorizzazione e l\u2019innovazione dei patrimoni culturali del Buono: esempi virtuosi\u201d, organizzato nell\u2019abito del progetto Distretto Culturale Evoluto del piceno, il design del bello, buono e benfatto. Sede: Sala dei Savi, Palazzo dei Capitani, Ascoli Piceno. Interventi di: Domenico Sturabotti (Direttore della Fondazione Symbola), Gianfranco Tonti (Presidente ADI Marche Abruzzo e Molise), Daniele Tonon (Designer, studio Metalli Lindberg), Simone Subissati (Architetto, ideatore del progetto \u201cCucinoteca\u201c), Andrea Di Lorenzo (Food Photographer). Descrizione: il convegno si \u00e8 svolto nell\u2019ambito di sei seminari di buone prassi ed esempi virtuosi di valorizzazione dei patrimoni culturali del Bello, Buono e Benfatto, che rappresentano il secondo intervento previsto nel modello logico-funzionale del \u201cDistretto Culturale Evoluto del piceno. Il Design del Bello, Buono e Benfatto\u201d. L\u2019obiettivo del convegno \u00e8 di conoscere e approfondire alcuni esempi virtuosi di progetti riguardanti il patrimonio enogastronomico e agroalimentare, attivati e realizzati in ambito nazionale e regionale. Il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, intende rigenerare e innovare i patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Promotori: seminario \u00e8 stato organizzato dalla Scuola di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, con il patrocino dell\u2019ADI Delegazione Marche, Abruzzo Molise e dell\u2019Ordine degli Architetti di Ascoli Piceno. Il progetto DCE-D3B \u00e8 stato cofinanziato dalla Regione Marche. Capofila: Consorzio Universitario Piceno (CUP), Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Comune di Ascoli Piceno, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Elem-hotel 100torri. S.r.l., Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl.",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "22 giugno 2015 . Intervento introduttivo per l\u2019avvio del Workshop relativo all\u2019area dello Storytelling territoriale, organizzato nell\u2019ambito dei workshop progettuali Intensivi del progetto \u201cDistretto Culturale Evoluto Del Piceno: Il Design del Bello, del Buono e del Benfatto\u201d - DCE-D3B, che si sono svolti dal 22 al 26 giugno e dal 6 al 10 luglio 2015. Sede: Scuola di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Largo Cattaneo 4 \u2013 Ascoli Piceno. Descrizione: I Workshop, strutturati in filiere intersettoriali hanno coinvolto designer, ricercatori e docenti dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, spin off e studenti delle scuole di design per sviluppare, insieme ai partner del progetto DCE-D3B, nuovi concept di prodotti e servizi, progetti innovativi per comunicare, valorizzare e innovare i patrimoni culturali del Bello, Buono e Benfatto del territorio Piceno. in particolare l\u2019area dello Storytelling territoriale si \u00e8 posta l\u2019obiettivo di elaborare contenuti strategici di storytelling territoriale attraverso la realizzazione di artefatti di comunicazione di natura audiovisiva e multimediale, editoriali e grafici. Il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, intende rigenerare e innovare i patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Promotori: i workshop sono stati organizzati e curati dalla Scuola di architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Il progetto DCE-D3B \u00e8 stato cofinanziato dalla Regione Marche. Capofila: Consorzio Universitario Piceno (CUP), Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Comune di Ascoli Piceno, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Elem-hotel 100torri. S.r.l., Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "10 dicembre 2015. Organizzazione, cura con Carlo Vinti e Piero Sabatini e intervento introduttivo al convegno dal titolo: \u201cDesign per la cultura accessibile: esperienze di supporto alle disabilit\u00e0 visive\u201d. Sede: Auditorium comunale \u00b7 San Benedetto del Tronto, AP. Descrizione: il convegno intende mettere a confronto il lavoro di soggetti diversi che promuovono il diritto all\u2019informazione e alla cultura di tutti i cittadini, attraverso la progettazione di strategie, ausili e strumenti indirizzati a non-vedenti e ipovedenti, per facilitare il loro accesso all\u2019offerta culturale e al patrimonio artistico. Interventi di: Aldo Grassini (direttore del Museo tattile Omero di Ancona), Marta e Paolo Giacomoni (Cooperativa La Girobussola di Bologna), Lucia Baracco e Erika Cunico (Associazione Lettura agevolata di Venezia). Promotori: Il seminario \u00e8 stato organizzato dalla Scuola di Ateneo Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino con il sostegno dell\u2019agenzia di comunicazione Hammer. L\u2019iniziativa \u00e8 stata patrocinata da: Regione Marche, Provincia di Ascoli Piceno, Comune di San Benedetto del Tronto, Confindustria Ascoli Piceno, UICI (Unione Italiana Ciechi e Ipovedenti).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "10 giugno 2016. Intervento al convegno, organizzato nell\u2019ambito dell\u2019evento finale del progetto \u201cDistretto Culturale Evoluto Del Piceno: Il Design del Bello, del Buono e del Benfatto\u201d - DCE-D3B, dal titolo: \u201cIl design per lo storytelling territoriale\u201d. Sede: Auditorium Montevecchi, Ascoli Piceno. Descrizione: Il convegno, che ha preceduto l\u2019inaugurazione della mostra finale, si pone l\u2019obiettivo di presentare al pubblico i risultati e il processo di sviluppo dei progetti e dei prototipi elaborati nell\u2019ambito del Progetto \u201cDistretto Culturale Evoluto Del Piceno: Il Design del Bello, del Buono e del Benfatto\u201d - DCE-D3B. In particolare nell\u2019intervento sono stati illustrati e commentati i principi che hanno guidato l\u2019elaborazione degli artefatti ideati nell\u2019area dello storytelling territoriale. Il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, intende rigenerare e innovare i patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Promotori: Il progetto DCE-D3B \u00e8 stato cofinanziato dalla Regione Marche. Capofila: Consorzio Universitario Piceno (CUP), Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Comune di Ascoli Piceno, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Elem-hotel 100torri. S.r.l., Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "11 giugno 2016. Organizzazione, cura e intervento introduttivo dal titolo: \u201c iI progetti dell\u2019area dello storytelling territoriale\u201d, nell\u2019ambito degli incontri previsti per la disseminazione dei risultati del progetto \u201cDistretto Culturale Evoluto Del Piceno: Il Design del Bello, del Buono e del Benfatto\u201d - DCE-D3B. Sede: Azienda Agricola Pantaleone (partner del progetto DCE-D3B). Interventi di: Vani Pasca (teorico e storico del design), Lucia Pietroni (responsabile scientifico del progetto DCE-D3B ), Piero Sabatini (design guida del Workshop). Descrizione: presentazione al pubblico dei progetti sviluppati dall\u2019area dello storytelling territoriale, sviluppati con il partner di progetto Food Gallery, Elem-Hotel 100torri, Azienda Agricola Pantaleone. Il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, intende rigenerare e innovare i patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Promotori: Il progetto DCE-D3B \u00e8 stato cofinanziato dalla Regione Marche. Capofila: Consorzio Universitario Piceno (CUP), Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Ateneo di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Comune di Ascoli Piceno, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Elem-hotel 100torri. S.r.l., Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl.",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "01 novembre 2008 - 30 settembre 2010. Responsabile della ricerca dal titolo: \u201cApprocci al design della comunicazione audiovisiva\u201d. Promotori: ricerca sostenuta attraverso fondi FAR individuali, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: indagine delle nuove forme di comunicazione audiovisiva per comprendere la loro rilevanza nelle nuove piattaforme mediali e rintracciare e sistematizzare principi e indicazioni multidisciplinari volti a orientare verso una cosciente e corretta costruzione del progetto di comunicazione audiovisiva e del suo lessico. Prodotti della ricerca: Federico O. Oppedisano, \u201cVideocomunicare. Territori per il design dell'audiovisione\u201d, Alinea, Firenze, 2009, totale pp. 48, ISBN: 9788860554956. [Monografia]. Federico O. Oppedisano, Giulio Berruti, \u201cL\u2019immagine neutra. indicazioni e contributi interdisciplinari per la riflessione sull\u2019approccio al design della comunicazione audiovisiva\u201d, Alinea, Firenze 2010, totale pp. 192 - ISBN: 9788860555601 [Monografia].",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "01 novembre 2012- 31 dicembre 2013. Responsabile della ricerca dal titolo: \u201cIl design per la comunicazione sociale: le campagne di comunicazione contro la violenza all\u2019infanzia\u201d. Promotori: ricerca sostenuta attraverso fondi FAR individuali, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: mappatura e analisi dei lessici visivi impiegati da campagne di comunicazione contro l\u2019abuso all\u2019infanzia a livello mondiale, per indagare e comprendere la capacit\u00e0 del design per la comunicazione sociale di sensibilizzare, informare riguardo gli aspetti che contraddistinguono questo drammatico fenomeno. Esiti della ricerca: Federico Orfeo Oppedisano, Grazia D\u2019Augello, \u201cIl design visivo di stagioni violate. Le campagne di comunicazione visiva contro la violenza all\u2019infanzia, Alinea Firenze 2013. totale pp. 300 - ISBN: 9788860558169. [Monografia]. Federico Orfeo Oppedisano, \u201cIl design visivo della violenza all\u2019infanzia\u201d, in Converg\u00eancias, - Revista de Investiga\u00e7\u00e3o e Ensino das Artes, , n.13, 2013 , ISSN: 1696- 9054. La rivista si avvale di peer review con esperti revisori anonimi internazionali. [Articolo su rivista in classe A, disponibile presso: http://convergencias.esart. ipcb.pt/artigo.php?id=189]",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "01 novembre 2015 a oggi. Responsabile coordinatore del corso di studi universitario: Corso di laurea in Disegno Industriale e Ambientale, Scuola di ateneo di architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. link: https://didattica.unicam.it/Guide/PaginaCorso.do?corso_id=10011",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "01 novembre 2013 \u00e8 Componente della Piattaforma d\u2019Ateneo per la Ricerca (PTA): Bioengineering & Sustainable Design. Responsabili d\u2019Ateneo: Piera Di Martino e Cristina Miceli Promotori: Universit\u00e0 di Camerino.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 08 febbraio 2014 \u00e8 Socio della Societ\u00e0 Italiana del Design (SID). La Societ\u00e0 Italiana di Design ha come scopo lo sviluppo e la diffusione della cultura del design, il progresso degli studi in questo campo, la loro valorizzazione in ambito scientifico, formativo, accademico, sociale e civile, la condivisione e la diffusione degli esiti della ricerca e il dibattito tra i cultori della disciplina.",
        "periodo": "dal 08-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "01 gennaio 2002 \u2013 31 gennaio 2004. Collaborazione con l\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Chieti \u201cGabriele d\u2019Annunzio\u201d Titolo della ricerca: \u201cRappresentazione della Citt\u00e0: metodologie integrate per il rilevamento e la comunicazione dell\u2019architettura\u201d Titolo nazionale: \u201cMetodologie innovative integrate per il rilevamento dell\u2019architettura e dell\u2019ambiente\u201d. Promotori: Progetto di ricerca nazionale M.U.R.S.T. - COFIN 2002. Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Mario Docci, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Coordinatore scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca: Prof. Carlo Mezzetti, Universit\u00e0 degli Studi di Chieti \u201cGabriele d\u2019Annunzio\u201d Oggetto della ricerca: rileggere lo sviluppo storico dell\u2019architettura e dell\u2019urbanistica, attraverso il complesso mondo del pensiero utopico e analizzare come questo abbia cercato di soddisfare le speranze e le aspirazioni dello sviluppo sociale e urbano. Prodotti della ricerca: Carlo Mezzetti (a cura di), Dalle citt\u00e0 ideali alla citt\u00e0 virtuale. Viaggio nel mondo fantastico dell\u2019Utopia, Kappa, Roma 2005. Contributo individuale: elaborazione dei saggi: Le figurazioni urbane nella fantascienza letteraria\u201d (pp. 247-272) e \u201cIl cinema di fantascienza come luogo della significazione dello spazio utopico\u201d (pp. 321-343), pubblicati in Carlo Mezzetti (a cura di), \u201cDalle citt\u00e0 ideali alla citt\u00e0 virtuale. Viaggio nel mondo fantastico dell\u2019Utopia\u201d, Kappa, Roma 2005. ISBN: 88-7890-737-5.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "01 gennaio 2002 \u2013 31 gennaio 2004. Collaborazione con l\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019architettura utopica italiana del Novecento\u201d. Titolo della Ricerca Nazionale: \u201cDocumentare l\u2019architettura moderna e contemporanea. Strumenti per la rappresentazione e la comunicazione\u201d. Promotori: Progetto di ricerca nazionale PRIN - Cofin 2002. Coordinatore Scientifico Nazionale: Prof. Fausto Pugnaloni, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche. Coordinatore Scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca: Prof Salvatore Santuccio, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto della ricerca: indagare e documentare il rapporto tra la cultura architettonica, progettazione utopica e storia del Novecento. Prodotti della ricerca: Salvatore Santuccio, \u201cL\u2019utopia nell\u2019architettura del \u2019900\u201d, Alinea, Firenze 2003. Sito web Navigare con PRUA. Progetti, Ricerche, Utopie in Architettura, 2004. Articolo S. Santuccio, F. Oppedisano, N. Sardo, A. Alici, M. Falzetti, A. Frattarelli, P. Perini, L. Presicce, \u201cNavigare con PRUA. Progetti, ricerche, utopie in architettura\u201d, in Spazio Ricerca n. 4. dicembre 2004, Edizioni Unicam, p. 124-127, ISBN: 9788890736391. Contributo individuale: ricerca del materiale bibliografico, elaborazione e strutturazione del sito web.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "01 gennaio 2005 \u2013 01 gennaio 2007. Collaborazione con l\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Titolo della ricerca: \u201cDesign ed eco-innovazione come motori di internazionalizzazione verso la Cina per le imprese marchigiane del \u201cMade in Italy\u201d. Titolo nazionale: \u201cIl Made in Italy per la Cina. Design di prodotti sostenibili per l\u2019internazionalizzazione delle imprese italiane\u201d. Promotori: Progetto di ricerca nazionale - PRIN 2005. Coordinatore Scientifico Nazionale: Prof. Tonino Paris, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Coordinatore Scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca: Prof. Giovanni Guazzo, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto della ricerca: sviluppo e promozione del \u201cMade-in-Italy\u201d nel contesto socio-produttivo della Cina e di internazionalizzare le P.M.I. italiane verso il mercato cinese in vista dei XXIX Giochi Olimpici del 2008 di Pechino. Supportare ed incrementare le potenzialit\u00e0 del \u201cDesign for Sustainability\u201d come chiave competitiva nei settori produttivi cardini del PMI italiane. Prodotti della ricerca: Giornata di studi \u201cCina e made in Italy le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano\u201d (16 maggio 2006); Mostra: \u201cSocial responsibility/ environmental friendly metaconcept: oggetti consapevoli\u201d, Esposizione di progetti e prototipi per la ricerca PRIN 2005/07 dell\u2019Unit\u00e0 di Camerino, nell\u2019ambito della esposizione Created in Italy for China (5 - 30 ottobre 2007 - Roma Design +, Spazio Etoile, p.zza S. Lorenzo in Lucina, Roma 2007). L. Pietroni, F. O. Oppedisano e P. Perini (a cura di), \u201cCina e made in italy: le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano\u201d, Alinea Firenze 2008, ISBN: 978-88-6055-192-4. Contributo individuale: Ha collaborato alla realizzazione della giornata di studi \u201cCina e made in Italy le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano\u201d (16 maggio 2006). Realizzazione della mostra e del materiale audiovisivo presentato nella mostra \u201cSocial responsibility/ environmental friendly metaconcept: oggetti consapevoli\u201d (5-30 ottobre 2007). Cura del volume con L. Pietroni e P. Perini dal titolo\u201cCina e made in italy: le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano\u201d, Alinea, Firenze 2008, ISBN: 9788860551924. Saggio: \u201cSviluppo cinese e ruolo del design: l\u2019importanza di un sistema di valori per un Made in Italy responsabile, in L. Pietroni, F. O. Oppedisano e P. Perini (a cura di), \u201cCina e made in italy: le esperienze del sistema imprenditoriale marchigiano\u201d, Alinea, Firenze 2008, pp. 149-154. ISBN: 9788860551924",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "01 gennaio 2005- 31 gennaio 2006. Componente del gruppo per la ricerca di Ateneo. Titolo della ricerca: \u201cDisegno Architettura, Globalizzazione\u201d Promotori: Ricerca di Ateneo 2005, Universit\u00e0 di Camerino. Coordinatore Scientifico: Prof. Salvatore Santuccio, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto della ricerca: porre in relazione architetture realizzate e non per generare un Atlante architettonico internazionale, rintracciando elementi comuni e \u201cglobali\u201d in ragione delle disuguaglianze culturali e storiche in relazione alle differenti vicende architettoniche, Prodotti della ricerca: Salvatore Santuccio, Federico Orfeo Oppedisano, Nicol\u00f2 Sardo (a cura di), \u201cDisegnare split. Racconto di un viaggio tra disegno e architettura\u201d, Societ\u00e0 Editrice Ricerche, ProCam, Ascoli Piceno 2005 ISBN: 9788867680085. Articolo: Federico O. Oppedisano, \u201cLe scarpe di Split\u201d, in Spazio Ricerca n. 3, Kappa, Roma 2004, Edizioni UNICAM \u2013 Camerino 2012, pp. 100-101, ISBN: 9788890736353 Contributo individuale: Ha collaborato alla strutturazione degli itinerari dei viaggi di studio, alla strutturazione della metodologie della ricerca, pubblicati capitoli e articoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "02 marzo 2005 \u2013 01 marzo 2008. Collaborazione con l\u2019unit\u00e0 di ricerca. Del dipartimento ProCAm - Dipartimento di progettazione e Costruzione dell\u2019Ambiente dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Titolo della ricerca: \u201cUnit\u00e0cam: modulo abitabile con tecnologia inflatable\u201d. \u201cModulo espandibile gonfiabile SHIC (Space Habitat Inflatable Component) per l\u2019abitabilit\u00e0 umana nello spazio nell\u2019ambito del Programma Spaziale FLECS (Flexible Expandible Commercial Structure)\u201d. Promotori: ricerca svolta nell\u2019ambito del Programma FLECS (FlexbleExpandible Commercial Structure) promosso dall\u2019ASI (Agenzia Spaziale Italiana), dal ProCAm - Dipartimento di progettazione e Costruzione dell\u2019Ambiente; Universit\u00e0 di Camerino; ITACA - Dipartimento di innovazione tecnologica nell\u2019architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Progetto selezionato relativo al bando emanato dall\u2019ASI per \u201cNuovi progetti afferenti la piattaforma Stazione Spaziale\u201d, 12 novembre 2002, Fase B1. Progetto approvato e finanziato dal C.d.A. dell\u2019ASI il 2 marzo 2005. Coordinatore Scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca Dipartimento ProCAm: Prof. Giuseppe Losco. Oggetto della ricerca: Definizione di soluzioni tecniche e formali innovative che favoriscano lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 umana in ambiente spaziale di microgravit\u00e0, attraverso il disegno di un modello strutturale e tipologico abitabile. Prodotti della ricerca: documento preliminare per la definizione delle linee guida e ipotesi progettuali. Contributo individuale: studio tipologico e formale degli assetti morfologici, funzionali e di un\u2019unit\u00e0 abitativa in ambiente di microgravit\u00e0.",
        "periodo": "dal 02-03-2005 al 02-03-2008"
      },
      {
        "content": "01 gennaio 2006- 31 gennaio 2007. Componente del gruppo di ricerca. Titolo della ricerca: \u201cFotografia e rappresentazione dell\u2019Architettura. Esperienze italiane contemporanee\u201d. Promotori: Ricerca d\u2019Ateneo 2006 - Universit\u00e0 di Camerino. Coordinatore Scientifico: Prof. Nicol\u00f2 Sardo, Universit\u00e0 di Camerino. Oggetto: la ricerca intende definire gli aspetti della raffigurazione fotografica come strumento interpretativo e di conoscenza dello spazio architettonico e delle complesse trasformazioni del paesaggio urbano, attraverso l\u2019approfondimento dei temi della fotografica nelle sue tipologie caratterizzanti, analizzandola storicamente e indagando le molteplici metodologie di realizzazione. rappresentazione Prodotti della ricerca: Nicol\u00f2 Sardo, \u201cFotografia, acqua e architettura\u201d, in Carlo Mezzetti e Maurizio Unali (a cura di), \u201cAcqua & Architettura. Rappresentazioni\u201d, Edizioni Kappa, Roma 2011, pp. 442- 455. ISBN: 9788865140789. Contributo individuale: ha collaborato al reperimento del materiale iconografico e alla strutturazione della metodologia della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "01 gennaio 2007 \u2013 10 settembre 2007 . Componente del gruppo di ricerca. Titolo della ricerca: Studio di fattibilit\u00e0 del progetto Biennale del Design di Ascoli Piceno. Promotori: Dipartimento ProCAm, Progettazione e Costruzione dell\u2019Ambiente, della Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Consorzio Universitario Piceno (CUP). Coordinatore: Prof. Giovanni Guazzo Oggetto: consulenza tecnico-scientifica per la redazione dello studio di fattibilit\u00e0 del progetto: Biennale del Design ad Ascoli Piceno. L\u2019obiettivo della ricerca \u00e8 quello di delineare i fattori strutturali necessari e le condizioni contestuali pi\u00f9 idonee per la realizzazione di una manifestazione biennale dedicata al design, evidenziando potenzialit\u00e0 e benefici, anche in termini socio-economici oltre che culturali. Prodotti della ricerca: Studio di fattibilit\u00e0 del Progetto: Biennale del Design di Ascoli Piceno. Contributo individuale: studio, analisi strutturale e critica dei sistemi di comunicazione delle Biennali del Design nel contesto europeo e extraeuropeo al fine di individuare criteri progettuali funzionali alle linee di sviluppo del progetto di comunicazione visiva e di costruzione dell\u2019immagine coordinata di una Biennale del Design ad Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 10-09-2007"
      },
      {
        "content": "24 Aprile 2010 - 15 Luglio 2010. Componente del comitato d\u2019indirizzo scientifico per la realizzazione dell\u2019edizione n.0 della \u201cBiennale Internazionale del Design di Ascoli Piceno. Laboratorio di idee per l\u2019innovazione e il futuro\u201d. Ascoli Piceno - San Benedetto del Tronto. Responsabile scientifico e coordinatore: Lucia Pietroni Promotori: CUP (Consorzio Universitario Piceno), Universit\u00e0 di camerino\u2013 Scuola di ateneo di Architettura e Design \u201cEduardo Vittoria\u201d, con il contributo della Fondazione CARISAP. Comitato d\u2019indirizzo: Consorzio Universitario Piceno: Renzo De Santis, Achille Buonfigli, Pietro Celani, Valter Pasqua, Unicam: Fulvio Esposito, Umberto Cao, Andrea, Dall\u2019Asta, Francesco Cervellini, Giuseppe Losco, Lucia Pietroni Confindustria Ascoli Piceno: Umberto Alesi, Achille Eusebi Comitato d\u2019indirizzo scientifico: Francesco Cervellini, Cristiano Toraldo di Francia, Lucia Pietroni, Federico Orfeo Oppedisano Consulenza scientifica: Vanni Pasca Oggetto: La Biennale Internazionale del Design - edizione 0\" \u00e8 un programma di eventi sul design svolto tra aprile e luglio 2010, che si \u00e8 posto l'obiettivo di approfondire ed esplorare le diverse dimensioni del design, come espressione forte dei cambiamenti socio-culturali e degli stili di vita, come fattore strategico di innovazione e come componente significativa dello sviluppo socio-economico e per riflettere sul ruolo del design tra storia e contemporaneit\u00e0, passato e futuro e per proporre un concetto di design come \"laboratorio permanente di idee per l'innovazione e il futuro\". L\u2019evento ha previsto mostre, tavole rotonde, proiezioni, incontri, conferenze con designer, teorici, critici, imprenditori, giornalisti, di livello nazionale e internazionale tra Ascoli Piceno e San Benedetto del Tronto.",
        "periodo": "dal 24-04-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "10 marzo 2014- 29 luglio 2016 . Componente del gruppo di ricerca della Scuola di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Titolo: \"Distretto Culturale Evoluto del Piceno. Il design per la valorizzazione dei patrimoni culturali del Bello, del Buono e del Ben fatto - DCE-D3B.\" Responsabile scientifico: Lucia Pietroni. Promotori: Capofila: Consorzio Universitario Piceno CUP, Partner scientifico: Universit\u00e0 di Camerino Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d. Partner pubblici e privati: Comune di San Benedetto del Tronto, Comune di Grottammare, Consorzio Elabora, Associazione Culturale Food Gallery, Comune di Ascoli Piceno, Elem Srl, Azienda Agricola Pantaleone, F.lli Tempera S.r.l., Marchethin, Idealtravel Srl, Servizi Italia Srl. Obiettivi della ricerca: il progetto DCE-D3B assumendo il design come guida culturale e metodologica, ha avuto come obiettivo la rigenerazione e l'innovazione dei patrimoni culturali del \u201cbello\u201d (patrimonio storico-artistico-architettonico), del \u201cbuono\u201d (patrimonio enogastronomico e agroalimentare) e del \u201cben fatto\u201d (patrimonio artigianale e manifatturiero) presenti nel territorio Piceno, per sviluppare nuovi prodotti e servizi capaci di alimentare l\u2019attrattivit\u00e0 e la competitivit\u00e0 del territorio. Sviluppo della ricerca: Dopo le investigazioni bibliografiche e la ricerca sul campo, le attivit\u00e0 del progetto si sono sviluppate in quattro fasi: 1. Conferenze di avvio del progetto relative al concetto di bello, buono e ben fatto - Pinacoteca Civica, Ascoli Piceno (4-5-6 dicembre 2014). Relatori: Mario Perniola, Matteo Bonazzi, Franco Raggi, Dario Mangano, Antonio Attorre, Paolo Barrichella, Paolo Fabbri, Eugenio Perazza, Mauro Ferraresi, Bertram Niessen, 2. Sei seminari di buone prassi ed esempi virtuosi sul bello, buono e benfatto, Palazzo dei Capitani, Ascoli Piceno (25-26-27 febbraio 2015 e 2-3-4 marzo 2015). 3. Tre workshop progettuali intensivi di due settimane, per sviluppare con i partner nuovi concept di prodotti e servizi relativi al merchandising museale e turistico, alla comunicazione visiva per la cultura e allo storytelling territoriale (22-26 giugno - 6-10 luglio 2015), Scuola di Architettura e Design \u201cE. Vittoria\u201d, Universit\u00e0 di Camerino, Ascoli Piceno. 4. disseminazione dei risultati: Manifestazioni di disseminazione dei risultati del progetto: \u201cDistretto culturale evoluto del piceno: Il design del bello, del buono e del benfatto\u201d, 10 giugno 2016-22 luglio 2016, convegno e mostra, incontri di presentazione e discussione dei risultati del progetto presso alcuni dei partner: azienda agricola Pantaleone (11 giugno 2016), comune di Grottammare (29 giugno 2016), comune di San Benedetto del Tronto presso il Museo della Civilt\u00e0 Marinara delle Marche (9 settembre 2016). Esiti della ricerca: Mappatura e valorizzazione del patrimonio storico-artistico-architettonico, enogastronomico e agroalimentare e artigianale/manifatturiero del territorio Piceno: sviluppo con i partner di prototipi di prodotti e servizi relativi al merchandising museale e turistico, alla comunicazione visiva per la cultura e allo storytelling territoriale. Contributi individuali: Organizzazione dei seminari di buone prassi ed esempi virtuosi relativi al \u201cbuono\u201d 26 febbraio 2015 e 3marzo 2015. Organizzazione e cura del workshop progettuale intensivo di due settimane, relativo all\u2019area dello storytelling territoriale. 22-26 giugno | 6-10 luglio 2015. Intervento al convegno, Cura della mostra finale relativa ai progetti sviluppati per l\u2019area dello storytelling territoriale 10 giugno 22 luglio 2016. Organizzazione della conferenza presso l\u2019azienda Agricola Pantaleone 11 giugno 2016. http://dcepiceno.it",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 29-07-2016"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "13 maggio 2013. Socio fondatore dello Spin off universitario Ecodesign Lab s.r.l. Presidente: Lucia Pietroni. Componenti: Andrea Dall\u2019Asta, Daniele Rossi, Raffaele Scialdoni, Jacopo Mascitti, Flavia Lia Aventaggiato, Daniele Galloppo, Sabrina Bozzi, Catia Re, Maria Rita Traini Promotori: Universit\u00e0 di Camerino. EcodesignLab \u00e8 una start-up innovativa ovvero una societ\u00e0 di progettazione e consulenza ambientale che offre servizi integrati di eco-design ed eco-innovazione per lo sviluppo e la realizzazione di prodotti innovativi e sostenibili, attraverso un\u2019ampia gamma di attivit\u00e0: dal design alla comunicazione fino al supporto all\u2019ingegnerizzazione e prototipazione. Sito: http://ecodesignlab.it/",
        "periodo": "dal 13-05-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}