{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-23",
        "titolo": "La materia che insegna",
        "ISBN": [
          "9788897323648"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648",
        "opera": "Jurji Filieri. La materia in-Forma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La materia che insegna. In: Jurji Filieri. La",
        "materia in-Forma. p. 16-23, Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-113",
        "titolo": "Il lampione abitato",
        "ISBN": [
          "978-88-940800-7-0"
        ],
        "csp": "Navarra Editore, ISBN: 978-88-940800-7-0",
        "opera": "Francesco Armato. Design per la citt\u00e0, il progetto degli spazi interni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). Il lampione abitato. In: Francesco Armato.",
        "Design per la citt\u00e0, il progetto degli spazi interni. p. 98-113, Navarra",
        "Editore, ISBN: 978-88-940800-7-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-75",
        "titolo": "La materia in superficie",
        "ISBN": [
          "9788897323648"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648",
        "opera": "Jurji Filieri. La materia in-Forma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La materia in superficie. In: Jurji Filieri. La",
        "materia in-Forma. p. 70-75, Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-25",
        "titolo": "Il design ci mette la faccia",
        "ISBN": [
          "978-88-6570-376-2"
        ],
        "csp": "Pietro Macchione Editore, ISBN: 978-88-6570-376-2",
        "opera": "Eugenio Guglielmi. Design Stone Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). Il design ci mette la faccia. In: Eugenio",
        "Guglielmi. Design Stone Story. p. 23-25, Pietro Macchione Editore, ISBN:",
        "978-88-6570-376-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-47",
        "titolo": "Il design in superficie",
        "ISBN": [
          "978-88-6570-376-2"
        ],
        "csp": "Pietro Macchione Editore, ISBN: 978-88-6570-376-2",
        "opera": "Eugenio Guglielmi. Design Stone Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). Il design in superficie. In: Eugenio Guglielmi.",
        "Design Stone Story. p. 41-47, Pietro Macchione Editore, ISBN:",
        "978-88-6570-376-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-63",
        "titolo": "Dal progetto al processo",
        "ISBN": [
          "978-88-97323-63-1"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 978-88-97323-63-1",
        "opera": "Alessandro Spennato. Design e Prototipazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). Dal progetto al processo. In: Alessandro",
        "Spennato. Design e Prototipazione. p. 56-63, Editoriale Delfino, ISBN:",
        "978-88-97323-63-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-33",
        "titolo": "La rapidit\u00e0 del design",
        "ISBN": [
          "978-88-97323-63-1"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 978-88-97323-63-1",
        "opera": "Alessandro Spennato. Design e Prototipazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La rapidit\u00e0 del design. In: Alessandro Spennato.",
        "Design e Prototipazione. p. 26-33, Editoriale Delfino, ISBN:",
        "978-88-97323-63-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-71",
        "titolo": "La carezza del design",
        "ISBN": [
          "978-88-6570-376-2"
        ],
        "csp": "Pietro Macchione Editore, ISBN: 978-88-6570-376-2",
        "opera": "Eugenio Guglielmi. Design Stone Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La carezza del design. In: Eugenio Guglielmi.",
        "Design Stone Story. p. 65-71, Pietro Macchione Editore, ISBN:",
        "978-88-6570-376-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-143",
        "titolo": "L'abitare tra luce e buio",
        "ISBN": [
          "9788891747747"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891747747",
        "opera": "Stefano Follesa. sull'ABITARE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). L'abitare tra luce e buio. In: Stefano Follesa.",
        "sull'ABITARE. p. 134-143, FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891747747"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-85",
        "titolo": "Forme di percezione della forma",
        "ISBN": [
          "9788898939077"
        ],
        "csp": "Altralinea Edizioni srl, ISBN: 9788898939077",
        "opera": "Jurji Filieri. Il prodotto da solo non basta. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2015). Forme di percezione della forma. In: Jurji Filieri.",
        "Il prodotto da solo non basta. p. 78-85, Altralinea Edizioni srl, ISBN:",
        "9788898939077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-141",
        "titolo": "La luce che si fa vedere. p",
        "ISBN": [
          "9788865702635"
        ],
        "csp": "Pietro Macchione Editore, ISBN: 9788865702635",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alfarano Gianpiero (2015). La luce che si fa vedere. p. 1-141, Pietro",
        "Macchione Editore, ISBN: 9788865702635"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pietro Macchione Editore",
        "titolo": "La luce si fa materia",
        "ISBN": [
          "9788865703045"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865703045",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alfarano Gianpiero (2015). La luce si fa materia. Pietro Macchione Editore,",
        "ISBN: 9788865703045"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-20",
        "titolo": "Eco Exhibit Design con temporaneit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897945154"
        ],
        "csp": "Firenze:e-piGraphe srl, ISBN: 9788897945154",
        "opera": "D.Brunelli. Eco Exhibit Design. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Eco Exhibit Design con temporaneit\u00e0. In:",
        "D.Brunelli. Eco Exhibit Design. p. 16-20, Firenze:e-piGraphe srl, ISBN:",
        "9788897945154"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "Design per i tipici",
        "ISBN": [
          "9788898223138"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223138",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Design per i tipici. Design Campus, ISBN:",
        "9788898223138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "Il taglio del design",
        "ISBN": [
          "9788898223169"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223169",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Il taglio del design. Design Campus, ISBN:",
        "9788898223169"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "Design in camera",
        "ISBN": [
          "9788898223121"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223121",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Design in camera. Design Campus, ISBN:",
        "9788898223121"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "Design d'argilla per la luce",
        "ISBN": [
          "9788898223107"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223107",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Design d'argilla per la luce. Design Campus,",
        "ISBN: 9788898223107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "Young light generation",
        "ISBN": [
          "9788898223152"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223152",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Young light generation. Design Campus, ISBN:",
        "9788898223152"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Design Campus",
        "titolo": "iCeramibuoni - Ceramic Design",
        "ISBN": [
          "9788898223114"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898223114",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpiero Alfarano (2013). iCeramibuoni - Ceramic Design. Design",
        "Campus, ISBN: 9788898223114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-18",
        "titolo": "La contemporaneit\u00e0 a sedere",
        "ISBN": [
          "9788898223046"
        ],
        "csp": "Firenze:Designcampus, ISBN: 9788898223046",
        "opera": "E. Cianfanelli. Sit in Florence. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Alfarano (2012). La contemporaneit\u00e0 a sedere. In: E. Cianfanelli. Sit in",
        "Florence. p. 16-18, Firenze:Designcampus, ISBN: 9788898223046"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Maria Pacini Fazzi editore",
        "titolo": "Design con la luce dentro",
        "ISBN": [
          "9788865501801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865501801",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Alfarano (2012). Design con la luce dentro. Maria Pacini Fazzi editore,",
        "ISBN: 9788865501801"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Servizi urbani evoluti - design per garantire il paesaggio. p",
        "ISBN": [
          "9788898223084"
        ],
        "csp": "Firenze:Design campus, ISBN: 9788898223084",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Alfarano (2012). Servizi urbani evoluti - design per garantire il",
        "paesaggio. p. 1-164, Firenze:Design campus, ISBN: 9788898223084"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "250-252",
        "titolo": "Design conduttivo",
        "ISBN": [
          "9788898192892"
        ],
        "csp": "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788898192892",
        "opera": "T.Paris V.Cristallo S.Lucibello. Il design Italiano 20.00.11 antologia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Alfarano (2011). Design conduttivo. In: T.Paris V.Cristallo S.Lucibello. Il",
        "design Italiano 20.00.11 antologia. p. 250-252, ROMA:Rdesignpress, ISBN:",
        "9788898192892"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-71",
        "titolo": "La carezza del design",
        "ISBN": [
          "978-88-6570-376-2"
        ],
        "csp": "Pietro Macchione Editore, ISBN: 978-88-6570-376-2",
        "opera": "Eugenio Guglielmi. Design Stone Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La carezza del design. In: Eugenio Guglielmi.",
        "Design Stone Story. p. 65-71, Pietro Macchione Editore, ISBN:",
        "978-88-6570-376-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-23",
        "titolo": "La materia che insegna",
        "ISBN": [
          "9788897323648"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648",
        "opera": "Jurji Filieri. La materia in-Forma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La materia che insegna. In: Jurji Filieri. La",
        "materia in-Forma. p. 16-23, Editoriale Delfino, ISBN: 9788897323648"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-143",
        "titolo": "L'abitare tra luce e buio",
        "ISBN": [
          "9788891747747"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891747747",
        "opera": "Stefano Follesa. sull'ABITARE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). L'abitare tra luce e buio. In: Stefano Follesa.",
        "sull'ABITARE. p. 134-143, FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891747747"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-33",
        "titolo": "La rapidit\u00e0 del design",
        "ISBN": [
          "978-88-97323-63-1"
        ],
        "csp": "Editoriale Delfino, ISBN: 978-88-97323-63-1",
        "opera": "Alessandro Spennato. Design e Prototipazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). La rapidit\u00e0 del design. In: Alessandro Spennato.",
        "Design e Prototipazione. p. 26-33, Editoriale Delfino, ISBN:",
        "978-88-97323-63-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-113",
        "titolo": "Il lampione abitato",
        "ISBN": [
          "978-88-940800-7-0"
        ],
        "csp": "Navarra Editore, ISBN: 978-88-940800-7-0",
        "opera": "Francesco Armato. Design per la citt\u00e0, il progetto degli spazi interni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2016). Il lampione abitato. In: Francesco Armato.",
        "Design per la citt\u00e0, il progetto degli spazi interni. p. 98-113, Navarra",
        "Editore, ISBN: 978-88-940800-7-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-85",
        "titolo": "Forme di percezione della forma",
        "ISBN": [
          "9788898939077"
        ],
        "csp": "Altralinea Edizioni srl, ISBN: 9788898939077",
        "opera": "Jurji Filieri. Il prodotto da solo non basta. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alfarano Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfarano Gianpiero (2015). Forme di percezione della forma. In: Jurji Filieri.",
        "Il prodotto da solo non basta. p. 78-85, Altralinea Edizioni srl, ISBN:",
        "9788898939077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-20",
        "titolo": "Eco Exhibit Design con temporaneit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897945154"
        ],
        "csp": "Firenze:e-piGraphe srl, ISBN: 9788897945154",
        "opera": "D.Brunelli. Eco Exhibit Design. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpiero Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpiero Alfarano (2013). Eco Exhibit Design con temporaneit\u00e0. In:",
        "D.Brunelli. Eco Exhibit Design. p. 16-20, Firenze:e-piGraphe srl, ISBN:",
        "9788897945154"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-18",
        "titolo": "La contemporaneit\u00e0 a sedere",
        "ISBN": [
          "9788898223046"
        ],
        "csp": "Firenze:Designcampus, ISBN: 9788898223046",
        "opera": "E. Cianfanelli. Sit in Florence. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Alfarano (2012). La contemporaneit\u00e0 a sedere. In: E. Cianfanelli. Sit in",
        "Florence. p. 16-18, Firenze:Designcampus, ISBN: 9788898223046"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Maria Pacini Fazzi editore",
        "titolo": "Design con la luce dentro",
        "ISBN": [
          "9788865501801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865501801",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Alfarano (2012). Design con la luce dentro. Maria Pacini Fazzi editore,",
        "ISBN: 9788865501801"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "250-252",
        "titolo": "Design conduttivo",
        "ISBN": [
          "9788898192892"
        ],
        "csp": "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788898192892",
        "opera": "T.Paris V.Cristallo S.Lucibello. Il design Italiano 20.00.11 antologia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Alfarano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Alfarano (2011). Design conduttivo. In: T.Paris V.Cristallo S.Lucibello. Il",
        "design Italiano 20.00.11 antologia. p. 250-252, ROMA:Rdesignpress, ISBN:",
        "9788898192892"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "13920",
    "nome": "ALFARANO Gianpiero",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "www.design-italia.it - comitato di redazione: Gianpiero Alfarano, Alberto Bassi, Giulio Castelli, Giuseppe Chigiotti",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Collana di divulgazione scientifica \"Design e Didattica\", DesignCampus Edizioni (Firenze). Direzione collana: Massimo Ruffilli - Comitato Scientifico: Gianpiero Alfarano, Elisabetta Benelli, Elisabetta Cianfanelli, Aldo Fittante, Laura Giraldi.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana editoriale \"Gli Arieti\" - Architettura, Design e Arti visive, Pietro Macchione Editore (Milano). Direzione collana: Eugenio Guglielmi - Coordinamento redazionale: Alessandra Saldini - Comitato Scientifico: Gianpiero Alfarano, Anna Anzani, Angela Baila, Piero Castiglioni, Massimo Dell'Oro",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana editoriale \"I NUOVI MERCOLED\u00cc DELL'ACCADEMIA\" (Sede \"Accademia delle Arti del Disegno\", Palazzo Beccai - Firenze). Comitato Scientifico: Ornella Casazza (coordinatrice), Stefano Alinari, Eugenio Guglielmi, Gianpiero Alfarano, Mimmo di Cesare, Umberto Falchini.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana editoriale \u201cCitt\u00e0 e Design\u201d - Design, Citt\u00e0, Ambiente, Cultura e Territorio, Navarra Editore (Palermo). Direzione collana: Francesco Armato - Comitato Scientifico Internazionale: Gianpiero Alfarano, Gianni Di Matteo, Stefano Follesa, Vincenzo Legnante, Giuseppe Licari, Giuseppe Lotti, Ugo La Pietra, Paolo Pecile, Marilaine Pozzati Amadori, Fang Rong, Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione e Relatore Convegno \"Identit\u00e0 salentina: esperienze di artigianato e design\" - Artigianarte 86/87, Castello di Carlo V, Lecce",
        "periodo": "dal 13-12-1986 al 13-12-1986"
      },
      {
        "content": "Relatore \"La casa neoclettica\", Abitare il tempo, Verona",
        "periodo": "dal 15-10-1992 al 15-10-1992"
      },
      {
        "content": "Relatore Presentazione libro \"Ulrich gli oggetti fatti ad arte\" con Ugo La Pietra, Spazio Krizia, Milano",
        "periodo": "dal 25-02-1994 al 25-02-1994"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore Convegno Internazionale \"L'arte contemporanea svizzera desta Firenze\", Palazzina Reale, Stazione SMN, Firenze",
        "periodo": "dal 18-10-1995 al 18-10-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Presentazione del libro: Quello che la forma non dice\" con Giuseppe Chigiotti e Roberto Segoni, Firenze",
        "periodo": "dal 21-03-1996 al 21-03-1996"
      },
      {
        "content": "Relatore tavola rotonda \"La reversibilit\u00e0 del costruire: Il progetto in trasformazione - l'orizzonte temporale e la reversibilit\u00e0 del costruire\", Palazzo Medici Riccardi, Firenze - Responsabile scientifico: Roberto Bologna - Coordinatore organizzativo: Gianpiero Alfarano - Moderatore: Corrado Latina - Pubblicazione a cura di Roberto Bologna, \"La reversibilit\u00e0 del costruire - l'abitazione transitoria in una prospettiva sostenibile\", Maggioli Editore, Rimini, 2002 (ISBN 8838721394)",
        "periodo": "dal 26-01-2001 al 26-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Eventi ad effetto collaterale\" conferenza \"Emergenza del Progetto-Progetto dell'Emergenza\", Spazio Alcatraz, Stazione Leopolda, Firenze - Supervisione scientifica: proff. Roberto Bologna e Carlo Terporilli. Collaborazione organizzativa dell'evento \"Emergenza del Progetto-Progetto dell'Emergenza\" (25 ottobre - 1 novembre 2003, Spazio Alcatraz, Stazione Leopolda, Firenze), promossa dal Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relatore \"Design Con-Dito\" food-design - ATC, Calenzano, Firenze",
        "periodo": "dal 25-11-2004 al 25-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Progettare creativit\u00e0\" - Istituto d'Istruzione Superiore \"Piero della Francesca\", Arezzo",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Dal Gioco al Libro\" - Libreria Seeber Mel Bookstore, Firenze",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 10-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relatore \"Design al Tavolo\" - Giubbe Rosse, Firenze",
        "periodo": "dal 14-07-2005 al 14-07-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"Riconoscere e progettare Tipicit\u00e0\" - Villa Pecori-Giraldi, Borgo San Lorenzo (FI)",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 10-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Do you wonna book with me?\" - Libreria Seeber Mel Bookstore, Firenze",
        "periodo": "dal 05-06-2006 al 05-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"Design per i Tipici\" - Villa Poggio Reale, Rufina (FI)",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"il Settello di Scarperia\" - Palazzo dei Vicari, Scarperia, Firenze - Comitato scientifico: Gianpiero Alfarano (Presidente), Andrea Berti, Giacomo Cecchi, Elena Consigli, Piero Consigli, Sandra Galasso, Leonardo Saladini",
        "periodo": "dal 08-09-2006 al 08-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Design ieri oggi e domani\" - Stazione Leopolda, Firenze",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"Oliade: l'emozione dell'olio\" - Palazzo comunale, Trevi (Perugia) - Comitato Scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Gianpiero Alfarano, Ettore Bellucci, Laura Giraldi",
        "periodo": "dal 23-01-2007 al 23-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno \"Dal protodesign al design. La qualit\u00e0 dell'oggetto tra passato e presente guardando al futuro: Valori e simboli dell'oggetto tra passato e futuro\", Bergamo - Comitato Scientifico: Maria Antonietta Crippa (Presidente), Giovanni Bonfiglio, Eugenio Guglielmi, Alessandro Ubertazzi, Benedetta Terenzi",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Levigati dai diamanti. Effetto carezza sui materiali lapidei: Trasferimento del sapere tecnico dalle aziende al progetto\" - Villa Quaranta ParkHotel, Verona - Comitato scientifico: Giovanni Bonfiglio, Anna Maria Ferrari, Eugenio Guglielmi, Alessandro Ubertazzi",
        "periodo": "dal 17-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"Il Design e la Ceramica\", Fiera di Primavera - Sesto Fiorentino, Firenze - Comitato scientifico: Gianni Gianassi (Presidente), Annamaria Addabbo, Gianpiero Alfarano, Roberto Drovandi,",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale \"Il design per far apprezzare l'olio d'oliva\", Medoliva - Arezzo",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 19-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Una seduta per la lettura\" - Palazzo Pretorio - Sesto Fiorentino (FI)",
        "periodo": "dal 24-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento e Relatore convegno \"Design in Camera\", Art Hotel, Prato - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Gianpiero Alfarano, Lido Bonari, Barbara Costanzo, Giuseppe Giusto",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno \"Effetto del Design oltre il Design d'effetto\" - Museo Richard Ginori - Sesto Fiorentino, Firenze - Comitato scientifico: Olivia Rucellai (Presidente), Gianni Gianassi, Roberto Drovandi",
        "periodo": "dal 27-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore \"La variabile creativa/ la creativit\u00e0 variabile\" - Festival della Creativit\u00e0 - Firenze",
        "periodo": "dal 25-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno \"La borsa trasformabile\" - sede universitaria Calenzano, Firenze - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Alessandra Rinaldi, Marco Palmieri, Virma Gramegna, Elisa Nucci, Giamaica Carradori",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore \"EcoDesign per allestimenti temporanei\" - Hotel HN Touring, Milano - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Duccio Brunelli, Roberto Bologna, Pietro Novelli",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno \"Manifutura\" - Stazione Leopolda, Pisa",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Paradigma sinteticorganico\" - Villa San Lorenzo, Sesto Fiorentino - Firenze",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 20-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore convegno \"Fragile Memory Box\" - Vintage Selection, Stazione Leopolda, Firenze (http://www.unifi.it/not-2500-fragile-me mory-box-alla-stazione-leopolda-esposizi one-temporanea-del-corso-di-laurea-in-de sign.html - http://www.edilportale.com/eventi/2010/arezzo/fragile-memory-box_6526.html)",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Design: ultima frontiera\" - Museo della Ceramica - Montelupo Fiorentino (FI)",
        "periodo": "dal 22-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Eco-exhibit design L\u2019ecosostenibilit\u00e0 applicata al settore degli allestimenti: Exhibit Design conTemporaneit\u00e0\" - Terrafutura - Fortezza da Basso, Firenze - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Gianpiero Alfarano, Duccio Brunelli, Pietro Novelli",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relatore \"iCeramibuoni\" - Museo della Ceramica, Montelupo Fiorentino, Firenze - Comitato scientifico: Paolo Marcucci (Presidente), Cesare Baccetti, Gianpiero Alfarano, Alessandra Rinaldi, Claudia Palmieri, Stefano Bandini, Ferruccio Cantini, Fausto Berti",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore \"BookAreaDesignBox ad Energia QuantoBasta\" - Design Week, Biblioteca Nazionale, Firenze",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Il Casentino, moda e design\" - Palazzo Bastogi, Firenze - Comitato scientifico: Elisabetta Benelli (Presidente), Gianpiero Alfarano, Francesca Filippi, Laura Giraldi",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore \"L\u2019oggetto di discussione - FAAT\" - Design Campus, Calenzano, Firenze - Comitato Scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Gianpiero Alfarano, Riccardo Marchesi, Alessandro Spennato",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Chromo Sapiens - L'evoluzione del colore nell'Architettura, nell'Arte e nel Design: Chromocultura della luce\" - Archivio di Stato, Firenze (http://www.slideshare.net/IMMAGINAE/1-i l-colore-in-architettura-e-nel-design-li nee-guida-def)",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \"La casa del III Millennio\" - Spazio eventi CCIAA, Prato",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale\"Fyled, nuova luce a Ponte Vecchio\" - Le Murate, Firenze - Comitato Scientifico: Massimo Ruffilli, Pietro Dho, Riccardo Rabatti, Hideki Kaneguchi, Fabio Bini, Antonio Di Gangi",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Lettere a Ponti\" - Richard Ginori, Firenze - Comitato scientifico: Stefano Follesa, Frescobaldi Malenchini, Oliva Rucellai e Alberto Salvadori",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore \"sounDevice, dispositivi sonori alla propria altezza\" - Florence Design Week, Le Murate, Firenze",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore convegno \"Light Effect Design | ceramica a lume di led\" - Museo della Ceramica - Montelupo Fiorentino, Firenze",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Job Zone, I Gigli, Campi Bisenzio, Firenze",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 13-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Nuove tendenze nella comunicazione - come variano i mezzi in relazione al tessuto sociale\" - Design Campus, Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno \"Thonet, l\u2019arte del legno curvato a vapore\" - Design Campus, Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore \"La melogranitudine nel design\" - Design Campus, Calenzano, Firenze - Comitato scientifico: Vincenzo Legnante (Presidente), Gianpiero Alfarano, Giuseppe Lotti, Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Light Evolution - La fotoluminescenza e materiali innovativi per la nuova cultura della luce\", Design Campus, Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Design in acqua - Principi fondamentali della navigazione a vela\" - Design Campus, Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Design e tutela giuridica\" - incontro con l\u2019avv. Fittante, Firenze",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatoreconvegno \"ICT & Anticontraffazione\" - Auditorium SESA, Empoli, Firenze - Comitato scientifico: Vito Cappellini (Presidente), Paolo Castellacci, Marco Bellandi, Edoardo Calla",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"La luce che si fa vedere, design per la fotoluminescenza\" - Design Campus, Calenzano, Firenze - Comitato Scientifico: Gianpiero Alfarano, Anna Anzani, Angela Baila, Piero Castiglioni, Massimo Dell'Oro, Eugenio Guglielmi (Presidente)",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Innovazione della luce led e fotoluminescenza\" - Design Stories 60 giorni di design, Firenze - Comitato Scientifico: Giuseppe Lotti (Presidente), Gianpiero Alfarano, Vincenzo Legnante, Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"L\u2019esperienza della luce\" incontro con Piero Castiglioni - Design Stories 60 giorni di design, Firenze - Comitato Scientifico: Gianpiero Alfarano (Presidente), Giannino Castiglioni jr., Piero Castioglioni, Eugenio Guglielmi, Vincenzo Legnante, Giuseppe Lotti, Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Lavoro&Design\" - Job Zone, I Gigli, Campi Bisenzio, Firenze",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 02-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore e moderatore in \"Fare Ricerca in Design\" forum nazionale dei dottorati di ricerca in design (seconda edizione), Palazzo Badoer, Venezia - Coordinamento Scientifico: Raimonda Riccini - Comitato Scientifico (coordinatori e responsabili dottorati in design): Mario Buono (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), Raffaella Fagnoni (Universit\u00e0 degli Studi di Genova), Luca Guerrini (Politecnico di Milano), Giuseppe Lotti (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), Raimonda Riccini (Universit\u00e0 Iuav di Venezia), Paolo Tamborrini (Politecnico di Torino) - Comitato Scientifico (moderatori): Gianpiero Alfarano, Francesco Bergamo, Emanuela Bonini Lessing, Daniela Calabi, Sonia Capece, Elena Caratti, Luca Casarotto, Massimiliano Ciammaichella, Vincenzo Cristallo, Maddalena Dalla Mura, Ali Filippini Carla Langella, Eleonora Lupo, Angela Mengoni, Maddalena Mometti, Gabriele Monti, Pietro Nunziante, Silvia Pericu, Lucia Pietroni, Dina Ricc\u00f2, Dario Scodeller. Contributi degli atti in procedura di selezione peer review.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \"L\u2019arte del fare di Giannino Castiglioni\" incontro con i fratelli Castiglioni, Firenze - Comitato scientifico: Gianpiero Alfarano (Presidente), Giannino Castiglioni jr., Piero Castiglioni, Eugenio Guglielmi",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale \"EVA 2016 Florence - Electronic Imaging & the Visual Arts\", Firenze - Comitato scientifico: James Hemsley (President), Cristina Acidini (Accademia delle Arti del Disegno, Florence, Italy), Paolo Blasi (University of Florence, Florence, Italy), Enrico Bocci (Progetto Ricerca e Innovazione, Confindustria Florence, Florence, Italy), Nikolay Borisov (ITMO University, Saint Petersburg, Russia), Edoardo Calia (Istituto Superiore Mario Boella, Turin, Italy), Andrea De Polo (Fratelli Alinari IDEA, Florence, Italy), Takashi Hamazaki (DIS Project, Hitachi Ltd., Yokohama, Japan). Contributi degli atti in procedura di selezione peer review.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore presentazione del libro \"Il prodotto da solo non basta\" - Fondazione Lazzareschi, Porcari (Lucca)",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Nazionale \"Memoria, bellezza e trans-disciplinarit\u00e0: Design e conservazione della memoria\" - Monastero di Santa Maria Del Lavello, Caloziocorte (Lecco) - Comitato scientifico: Anna Anzani, Angela Baila, Luciano Crespi, Eugenio Guglielmi - Comitato organizzativo: Claudia Caramel, Sara Scaranna, Emilio Lonardo, Chiara Meroni - Atti in corso di pubblicazione in procedura di selezione peer review.",
        "periodo": "dal 17-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale \"Luce e Design\" - Illuminotronica - Padova",
        "periodo": "dal 09-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \"La luce che si fa vedere, design contest\" Welt Electronic - Design Campus, Calenzano, Firenze - Comitato scientifico: Gianpiero Alfarano (Presidente), Fabio Bini, Pierluigi Ceregioli, Pietro Dho, Andrea Solzi. Atti in corso di pubblicazione in procedura di selezione peer review.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di ricerca \"Il concetto di transitoriet\u00e0 del costruire in una prospettiva sostenibile con il design\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Provincia di Firenze - Dipartimento Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze. Pubblicata nel libro: R. Bologna, \"La reversibilit\u00e0 del costruire\", Maggioli Editore, Rimini, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica \"Materiali innovativi e tradizionali nel settore del mobile e del complemento\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Centro Sperimentale del Mobile (Poggibonsi) - Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Ruolo Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile Studio \"Inserimento ambientale e visivo del termovalorizzatore di Sesto Fiorentino\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Comune di Sesto Fiorentino (Firenze) - responsabile scientifico Prof. Massimo Ruffilli - Dipartimento Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile studio \"Exhibit Design - Criteri e metodi per la sostenibilit\u00e0 ambientale\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Regione Toscana - responsabile scientifico Prof. Massimo Ruffilli - Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze. Pubblicato nel libro: D. Brunelli, \"Exhibition, eco-design per allestimenti temporanei\", E-piGraphe, Firenze, 2013",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico \"FoodDesign - iCeramibuoni\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Comune di Montelupo Fiorentino (Firenze) - Montelupo Cultura e Promozione - Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze. Pubblicato su libro: G. Alfarano, \"iCeramibuoni\", DesignCampus Edizioni, Firenze, 2013",
        "periodo": "dal 11-10-2010 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica: 2010 - bando PAR FAS REGIONE TOSCANA Linea di Azione 1.1.a.3 - \"Metodi e tecnologie del design industriale per la qualificazione l'integrazione e la promozione in ambito urbano di tecnologie per la produzione e l'uso sostenibile dell'Energia da fonti rinnovabili\" (SSD Icar/13). Ruolo Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca \"Progettazione struttura organizzativa Archivio virtuale e Sportello Temporary Designer\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Scuola di Ceramica Montelupo - Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca di Ateneo \"Applicazioni della fotoluminescenza per illuminare senza ausilio di energia elettrica\" (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. Pubblicato nel libro: G. Alfarano, \"La luce che si fa vedere\", Pietro Macchione Editore, Milano, 2015",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile studio \"Fyled - Nuova luce a Ponte Vecchio\" (SSD Icar/13) - Finanziato da Welt Electronic spa - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca di Ateneo \"Sperimentazione progettuale di nuovi pigmenti fotoluminescenti inseriti in materiali durevoli e producibili a basso costo finalizzata a nuove prestazioni illuminotecniche utili al risparmio energetico per illuminazione pubblica\" (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca di Ateneo \"La luce che si fa vedere - Innovazione dell'illuminazione con vantaggi nel risparmio energetico ottenibili con LED e nuovi pigmenti fotoluminescenti\" (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca di Ateneo \"Sperimentazioni di modelli digitali per tecnologie additive e sottrattive\" (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. Pubblicato nel libro: A. Spennato \"Design e Prototipazione\", Editoriale Delfino, Milano, 2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Design Contest \u201cUn'oliera per l'olio d'oliva\u201d - Menzione di Merito - promosso ADI Milano",
        "periodo": "dal 01-03-1983 al 01-03-1983"
      },
      {
        "content": "Design Contest \u201cOggetti per Domus\u201d - Menzione di Merito - promosso da Rivista Domus - Milano - Presidente di commissione: Alessandro Mendini",
        "periodo": "dal 20-04-1984 al 20-04-1984"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale \u201cUn parco urbano per Certaldo\u201d Attestato di Merito (3\u00b0 classificato) - Certaldo, Siena",
        "periodo": "dal 12-06-1984 al 12-06-1984"
      },
      {
        "content": "Design Contest \"Design und Licht\u201d Attestato di Merito - Stuttgart Germania",
        "periodo": "dal 10-11-1984 al 10-11-1984"
      },
      {
        "content": "Design Contest \u201cUn tessuto per Naj Oleari\u201d Attestato di Merito - promosso da Naj Oleari - Firenze",
        "periodo": "dal 20-12-1985 al 20-12-1985"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale \"Le piazze del centro storico di San Giovanni Valdarno\u201d Menzione di Merito - San Giovanni Valdarno, Arezzo",
        "periodo": "dal 10-09-1991 al 10-09-1991"
      },
      {
        "content": "Design Contest \"Il nuovo Bel Design\u201d Menzione di Merito - promossa da Alessandro Mendini, Milano",
        "periodo": "dal 05-04-1992 al 05-04-1992"
      },
      {
        "content": "Premio Vespucci - Sezione Design \"Il Settello di Scarperia\u201d attestato di merito - promosso da Regione Toscana, Firenze - Promotore Confindustria Toscana (Presidente Sergio Ceccuzzi)",
        "periodo": "dal 18-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Design Contest \"Premio Argillux\" 1\u00b0 classificato - promosso da Museo della Ceramica di Montelupo Fiorentino, Firenze",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Design Contest \"Premio Oliade\" 1\u00b0 classificato - promosso da Comune di Trevi, Perugia - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Ettore Bellucci, Laura Giraldi, Alessandro Ubertazzi",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Design Contest \"Premio Calenzano Citt\u00e0 dell'olio\" 1\u00b0 classificato - promosso da ATC e Comune di Calenzano, Firenze - Comitato scientifico: Massimo Ruffilli (Presidente), Giuseppe Carovani, Saverio Carmagnini, Laura Giraldi",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Premio Vespucci \"Bicchiere Peter\u201d Attestato di Merito - promosso da Regione Toscana, Firenze - Promotore Confindustria Toscana (Presidente Antonella Masi)",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Premio Compasso d'Oro ed. 2012 partecipazione con il saggio \"Design conduttivo\" alla pubblicazione \"Il Design italiano 20.00.11\" antologia di T. Paris, V. Cristallo, S. Lucibello (a cura di) - Comitato Tecnico-Scientifico: Marinella Ferrara (coordinatrice), Stefano Cassio, Marina Parente, Fabrizio Pierandrei",
        "periodo": "dal 11-03-2012 al 11-03-2012"
      },
      {
        "content": "Premio qualit\u00e0 Made in Italy \"Lumicina\" 1\u00b0 classificato - promosso da Camera del Commercio, Firenze - Comitato Tecnico-Scientifico: Leonardo Bassilichi (Presindete), Paola Castellacci, Eugenio Giani, Aldo Fittante",
        "periodo": "dal 05-10-2014 al 05-10-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Architettura XXVIII ciclo - indirizzo Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2012/2015",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Architettura XXIX ciclo - indirizzo Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2013/2016",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Architettura XXX ciclo - indirizzo Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2014/2017",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Architettura XXXI ciclo - indirizzo Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2015/2018",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Architettura XXXII ciclo - indirizzo Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2016/2019",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di \u201cStoria dell\u2019Arte e del Design, Design Management\u201d presso IFTS - Provincia di Firenze, 1994/95",
        "periodo": "dal 01-09-1994 al 30-07-1995"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cTecnologia dei Materiali\u201d presso IFTS - Provincia di Firenze, 1995/96",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-07-1996"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cCultura del Progetto Industriale\u201d presso Eurocentro - Firenze, 1995/96",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-07-1996"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cCultura del Progetto Industriale\u201d presso Eurocentro - Firenze, 1996/97",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-07-1997"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cBioarchitettura\u201d presso Performa Soc. Con. A.R.L. - Rimini, Patrocinio INBAR (Istituto Nazionale Bioarchitettura), 1999/00",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-07-2000"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cComunicazione Visiva, Storia degli Stili, Teoria e Storia del Design\u201d presso Accademia Italiana della Moda e Design - International School - Firenze, 1999/00",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-07-2000"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Tecnologia dei materiali da costruzione - modulo del Laboratorio di Progettazione dell'Architettura II\" - Corso di Laurea quinquennale Progettazione dell'Architettura - Universit\u00e0 di Firenze, 1999/00 (30 ore). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cComunicazione Visiva, Storia degli Stili, Teoria e Storia del Design\u201d presso Accademia Italiana della Moda e Design - International School - Firenze, 2000/01",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Tecnologia dei materiali da costruzione - modulo del Laboratorio di Progettazione dell'Architettura II\" - Corso di Laurea quinquennale Progettazione dell'Architettura - Universit\u00e0 di Firenze, 2000/01 (30 ore). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-04-2002"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cProgettazione e Disegno Professionale\u201d presso ISA - Istituto Statale d\u2019Arte - Firenze, 2001/02",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cComunicazione Visiva, Storia degli Stili, Teoria e Storia del Design\u201d presso Accademia Italiana della Moda e Design - International School - Firenze, 2001/02",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Semiotica\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2001/02 (3cfu ). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 200 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Scienza e Tecnologia dei Materiali\" - Corso di Laurea triennale Progettazione della Moda - Universit\u00e0 di Firenze, 2001/02 (6 cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Cultura Tecnologica della Progettazione\" - Corso di Laurea quinquennale Architettura UE - Universit\u00e0 di Firenze, 2001/02 (2cfu - ICAR/12). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 200 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cComunicazione Visiva, Storia degli Stili, Teoria e Storia del Design\u201d presso Accademia Italiana della Moda e Design - International School - Firenze, 2002/03",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-07-2003"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cProgettazione e Disegno Professionale\u201d presso ISA - Istituto Statale d\u2019Arte - Firenze, 2002/03",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-07-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Morfologia dei Componenti per il prodotto d'Arredo\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2002/03 (4cfu - ICAR/13). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 200 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Scienza e Tecnologia dei Materiali\" - Corso di Laurea triennale Progettazione della Moda - Universit\u00e0 di Firenze, 2002/03 (6 cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cSemiotica e Domotica\u201d - Master Universitario in Multimedia Content Design, organizzato dalla RAI (Radiotelevisione italiana) e l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2002/03. (Direttore A. Del Bimbo)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Disegno Industriale per Allestimento II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2003/04 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \u201cTeoria e Storia del Disegno Industriale\u201d - CdL in Progettazione della Moda, 2003/04 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cSemiotica e Domotica\u201d - Master in Multimedia Content Design, organizzato dalla RAI (Radiotelevisione italiana) e l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2003/04. Il master \u00e8 stato frequentato da circa 15 studenti.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Disegno Industriale per Allestimento II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2004/05 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \u201cTeoria e Storia del Disegno Industriale\u201d - CdL in Progettazione della Moda, 2004/05 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Progettazione dell\u2019Evento\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2005/06 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \u201cTeoria e Storia del Disegno Industriale\u201d - CdL in Progettazione della Moda, 2005/06 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Progettazione dell\u2019Evento\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2006/07 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Disegno Industriale per Allestimenti II + Laboratorio\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2006/07 (9cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \u201cTeoria e Storia del Disegno Industriale\u201d - CdL in Progettazione della Moda, 2006/07 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Laboratorio di Disegno Industriale per Prodotti d\u2019Arredo III\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2007/08 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cTeoria e Storia del Disegno Industriale\u201d - CdL in Progettazione della Moda, 2007/08 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Progettazione dell\u2019Evento\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2008/09 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cProcessi e Metodi della Produzione per la Moda\u201d - CdL in Cultura e Progettazione della Moda, 2008/09 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cMateriali innovativi e Processi produttivi\u201d - Master Universitario di 1\u00b0 livello in Yacht Design interior e product, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2008/09. (Direttore prof. M. Ruffilli)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Progettazione dell\u2019Evento\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2009/10 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 150 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cProcessi e Metodi della Produzione per la Moda\u201d - CdL in Cultura e Progettazione della Moda, 2009/10 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cInterior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2009/10 (9cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Disegno Industriale per Oggetti d\u2019Uso II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2009/10 (9cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 130 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Processi e Metodi della Progettazione\" - IFTS - Agenzia per lo Sviluppo Empolese Valdelsa - Empoli (2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Progettazione II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2010/11 (9cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cProcessi e Metodi della Produzione per la Moda\u201d - CdL in Cultura e Progettazione della Moda, 2010/11 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cInterior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2010/11 (9cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Progettazione II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2011/12 (12cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cProcessi e Metodi della Produzione per la Moda\u201d - CdL in Cultura e Progettazione della Moda, 2011/12 (3cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 50 studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cInterior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2011/12 (12cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Storia del Design\" - Fondazione Universit\u00e0 Internazionale dell'Arte di Firenze (2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Disegno Industriale II\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2012/13 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cInterior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2012/13 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 100 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cLa comunicazione della ricerca/La ricerca della comunicazione (Visual/Interaction/web3.0)\u201d - Scuola di Dottorato di Ricerca in Architettura - Curriculum Design - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze, 2012",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Laboratorio di Progettazione II - Product Design\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2013/14 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLaboratorio di Interior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2013/14 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Innovation in Materials and Finished\" - Scuola Internazionale Tongji University (Cina) - Overseas Campus",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Laboratorio di Progettazione II - Product Design\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2014/15 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLaboratorio di Interior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2014/15 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLighting Design\u201d - Master Universitario di 1\u00b0 livello in Interior Design, DIDA - Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2014/15. (Direttore prof. V. Legnante)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLaboratorio di Interior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2015/16 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \"Laboratorio di Progettazione II - Product Design\" - Corso di Laurea in Disegno Industriale - Universit\u00e0 di Firenze, 2015/16 (6cfu). Il corso \u00e8 stato frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLighting Design\u201d - Master Universitario di 1\u00b0 livello in Interior Design, DIDA - Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2015/16. (Direttore prof. V. Legnante)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLighting Design\u201d - Master Universitario di 1\u00b0 livello in Interior Design, DIDA - Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, 2016/17. (Direttore prof. V. Legnante)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente de \"La percezione dello spazio - Modulo 1\"\u00a0workshop \"La camera d'Hotel - Progettare l\u2019interno pensando all\u2019esterno, per un albergo eco-responsabile\" - GreenHub - Platform - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento di \u201cLaboratorio di Interior Design\u201d - Corso di Laurea Magistrale in Design - Universit\u00e0 di Firenze, 2016/17 (6cfu). Il corso \u00e8 frequentato da circa 80 studenti.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente referente per l'Autovalutazione Prima Fase Area Umanistico - Sociale, Piano Qualit\u00e0 della Formazione di Ateneo 2004/2006, Facolt\u00e0 di Architettura, CdS Disegno Industriale, Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore di sede DESIGN CAMPUS per il Corso di Laurea in Disegno Industriale e i Corsi di Laurea Magistrale in Design e Fashion System Design (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Manager Didattico del Corso di Laurea in Disegno Industriale (SSD Icar/13) - Facolt\u00e0 di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento e Pubblicazione de \"Il Taglio del Design\" in collaborazione con Comune di Scarperia, Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Presidente commissione Test d'Ingresso Corso di Laurea in Disegno Industriale (Facolt\u00e0 di Architettura e, successivamente , Scuola di Architettura del Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Consiglio di Amministrazione ProMo Design s.cons. a r.l. - Consorzio\u00a0universitario di Ricerca, modellazione e prototipazione rapida (SSD Icar/13) - Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \"Argillux\" in collaborazione con la Scuola di Ceramica di Montelupo Fiorentino, Firenze",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 24-06-2007"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione per la didattica Corso di Laurea in in Disegno Industriale (SSD Icar/13) - Facolt\u00e0 di Architettura -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \"Young Light Generation\" in collaborazione con azienda \"Targetti Sankey\", Firenze",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 22-10-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile Tutor Universitario di stage e tirocini - Corsi di Laurea in \"Disegno Industriale\", \"Magistrale in Design\", \"Cultura e progettazione della Moda\" -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione \"Design con-dito\" - Medoliva, Arezzo",
        "periodo": "dal 17-05-2008 al 19-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \"Design in Camera\" in collaborazione con \"Art Hotel\" di Prato",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 11-07-2008"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo Autovalutazione per il DQ per l'Autocertificazione di Qualit\u00e0 del Corso di Laurea in\u00a0Cultura e Progettazione della Moda (SSD Icar/13) - Facolt\u00e0 di Architettura -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo Autovalutazione per il DQ per l'Autocertificazione di Qualit\u00e0 del Corso di Laurea in\u00a0Magistrale in Design (SSD Icar/13) -\u00a0Facolt\u00e0 di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Componente GAV (Gruppo autovalutazione) Corso di Laurea in Disegno Industriale (SSD Icar/13) - Facolt\u00e0 di Architettura e, successivamente Scuola di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione per la didattica Corso di Laurea Magistrale in Design, Scuola di Architettura del Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Presidente ProMo Design s.cons. a r.l. - Consorzio universitario ricerca, modellazione\u00a0e prototipazione rapida (SSD Icar/13) - Calenzano - Firenze",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente GAV (Gruppo di Autovalutazione) del Corso di Laurea in Cultura e Progettazione della Moda\u00a0(SSD Icar/13) -\u00a0Facolt\u00e0 di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Referente tecnico attivit\u00e0 di valutazione per \"Progetti di ricerca industriale e Progetti di sviluppo\u00a0sperimentale\" (SSD Icar/13) per la Provincia di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Gruppo Progetto Comunicazione WEB della Facolt\u00e0 di Architettura e, successivamente, Scuola di Architettura del Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \"I Ceramibuoni\" in collaborazione con Scuola di Ceramica Di Montelupo Fiorentino, Firenze",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente \"Fondo per il sostegno dei giovani\" della Facolt\u00e0 di Architettura, e successivamente Scuola di Architettura del Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione giudicatrice esame di ammissione - Dottorato di Ricerca in Architettura\u00a0XXVII ciclo - indirizzo Design -\u00a0Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 04-10-2011"
      },
      {
        "content": "Comitato Ordinatore Master Universitario 1\u00b0 livello \"Yacht design interior and product\" - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Commissione esaminatrice della procedura comparativa per incarichi di collaborazione coordinata e\u00a0continuativa relativa al SSD ICAR/13 -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 20-02-2012"
      },
      {
        "content": "Redattore siti web dei corsi di Laurea triennale (www.design.unifi.it) e Magistrale in Design (www.magistraledesign.unifi.it) della Scuola di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissione esaminatrice Tecnici di Laboratorio Modelli per l'Architettura e Laboratorio Modelli per il Design (SC 08/C1) - Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 25-07-2013 al 25-07-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico \"Laboratorio 2D-3D e Realt\u00e0 Virtuale\" con il MICC (Centro per la Comunicazione e l'Integrazione dei Media) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore Scientifico \"Laboratorio Modelli per il Design\" - Sistema dei Laboratori DIDALabs - Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissione paritetica \"Sistema dei Laboratori DIDALabs\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Trasferimento di conoscenze e relazioni con il territorio\u00a0- Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente\u00a0Commissione Comunicazione Istituzionale Web e Promozione\u00a0- Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato ordinatore Master Universitario 1\u00b0 livello \"Interior Design\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. (Coordinatore: Vincenzo Legnante). Anno 2013",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 22-09-2014"
      },
      {
        "content": "Referente di sede (Firenze) SID - Societ\u00e0 italiana di Design",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissione giudicatrice esame di ammissione - Dottorato di Ricerca in Architettura XXX ciclo - indirizzo Design (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA -\u00a0Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Tutor Aziendale \"Laboratorio Modelli per il Design\" per i Corsi di Laurea in Disegno Industriale e Magistrale in Design del Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato ordinatore Master Universitario 1\u00b0 livello \"Interior Design\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. (Coordinatore: Vincenzo Legnante). Anno 2014",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 21-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \u201cLa luce che si fa vedere\u201d in collaborazione con Welt Electronic spa e Nichia Corporation - Dipartimento di Architettura DIDA dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione Internazionale premio \"La luce che si fa vedere\" design contest (SSD Icar/13) - DIDA/WELT/NICHIA",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato ordinatore Master Universitario 1\u00b0 livello \"Interior Design\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. (Coordinatore: Vincenzo Legnante). Anno 2015",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico - Forum Nazionale dei dottorati di ricerca in Design - IUAV (Venezia)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissione esaminatrice Tutor - Master Universitario in Interior Design (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. Anno 2015",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Commissione esaminatrice Tutor \"Disegno Industriale\"\u00a0(SSD Icar/13) - Scuola di Architettura - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato ordinatore Master Universitario 1\u00b0 livello \"Interior Design\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze. (Coordinatore: Vincenzo Legnante). Anno 2016",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente Commissione esaminatrice di Tecnico a TD per il Laboratorio Modelli per il Design (SSD Icar/13) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 08-09-2016"
      },
      {
        "content": "Componente commissione Borsa di ricerca \"Ecoexhibition e visual merchandising di prodotti per Horeca\" (SSD Icar/13 - Responsabile: Laura Giraldi) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente Cluster \"Laboratori Design Campus\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro\u00a0Commissione di Indirizzo e Autovalutazione (CIA) - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca - Workshop - Allestimento - Pubblicazione: \u201cLa luce che si fa vedere\u201d 2\u00b0 edizione in collaborazione con Welt Electronic spa e Nichia Corporation - Dipartimento di Architettura DIDA dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto CampusOne per il CdL in Disegno Industriale, UNIFI - Modello Crui, finanziamento misteriale",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione gruppo di ricerca \"FoodDesign - iCeramibuoni\" insieme a Montelupo Cultura e Promozione del Comune di Montelupo Fiorentino - Dipartimento Taed UNIFI",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico gruppo di ricerca \"Sportello Temporary Designer - Archivio virtuale\" - Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design \"Pierluigi Spadolini\" - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione gruppo di ricerca internazionale \"FYLED - nuova luce a Ponte Vecchio\" - NICHIA/WELT/SILFI/DGA - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico gruppo di Ricerca: \"INNTEX - tessuti interattivi\" - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico gruppo di Ricerca: \"Lamm - pannelli fonoassorbenti\" inserimento in ambienti di circuiti alberghieri in collaborazione con LAMM srl - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico \u201cLa camera d\u2019Hotel - Progettare l\u2019interno pensando all\u2019esterno per un albergo eco-responsabile\u201d in collaborazione con GreenHub e Platform - Dipartimento DIDA - UNIFI",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico Laboratorio congiunto \"HELP - High Evolution Lighting Project\" collaborazione Internazionale con: Welt Electronic spa, Nichia Corporation, DGA srl, Lucedentro srl, Associazione AIDI - Dipartimento di Architettura DIDA - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 05-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Societ\u00e0 Consortile \"ProMo Design s.cons. a r.l.\" (Calenzano - Firenze) - consorzio universitario per la modellazione e la prototipazione rapida. Membro comitato promotore (2004-2014) e Co-responsabile scientifico con D. Montani (2004-2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Riqualificazione di materiale di scarto dell'azienda OMCF (Calenzano - Firenze) e rimpiego per allestimenti temporanei e provvisori. Co-responsabile scientifico con F. Bini, R. Luzzi (2006-oggi).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sviluppo attivit\u00e0 di ricerca di tecnologie applicative di pigmenti fotoluminescenti di ultima generazione in collaborazione con azienda \"Lucedentro\" (Modena) - www.lucedentro.com - Co-responsabile scientifico con L. Beltrame (2007-oggi).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sviluppo di prodotto e innovazione tecnologica realizzate con tecnologia a taglio laser e piegatura laminati meccanizzata azienda \"OMCF\" (Calenzano - Firenze). Co-responsabile scientifico con F. Bini, R. Luzzi (2007-oggi).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sviluppo, innovazione e differenziazione di prodotto per le aziende \"Coltellerie Berti\" e \"Consigli coltelleria\" (Scarperia - Firenze). Co-responsabile scientifico con A. Berti (2009-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Applicazione pilota con Azienda \"Caneschi Arreda\" delle linee guida \"EcoExhibit Design\" adottate dalla Regione Toscana per l'eco-compatibilit\u00e0 degli allestimenti temporanei e provvisori. Co-responsabile scientifico con P. Tenti (2010-2011).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Azienda \"Purple Innovation s.r.l.\" (Lucca) per l'applicazione in materiali plastici dei pigmenti fotoluminescenti - www.purpleinnovation.it - Co-responsabile scientifico con L. Fontanini, M. Fontanini (2010-2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Brevetto Internazionale progetto \"Peter\" - PCT/IT2010/000368, Purple innovation s.r.l.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sviluppo di prodotto con l'applicazione di pigmenti fotoluminescenti nello stampaggio di tessuti per abbigliamento, azienda \"Giomoda\" (Pistoia). Co-responsabile scientifico con M. Mazzocchi (2011-2012).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Agenzia di consulenza per il progetto e l'elaborazione digitale \"CED - Centro Elaborazione Digitale\" - Archivio virtuale e Sportello Temporary Designer presso il Museo della Ceramica di Montelupo Fiorentino (Montelupo Fiorentino - Firenze). Responsabile scientifico (2012-oggi). Membro del comitato promotore (2012-oggi).",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rete B2Green che offre la totale gestione integrata per allestimenti ed eventi eco sostenibili con un servizio completo di ideazione, progettazione e realizzazione. La rete \u00e8 scaturita sulle Linee Guida Eco Exhibit Design per gli allestimenti temporanei della RegioneToscana e Unifi. Partner del progetto: Politecnico di Milano, Universit\u00e0 Bicocca (Milano), Universit\u00e0 di Firenze - Dipartimento TAeD, Certiquality Srl, Easy Consulting Srl, Etifor Srl, Goldmann & Partners Srl, Palm Spa, Susanna Gonnella Srl. Membro del comitato promotore (2012-oggi).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto Internazionale progetto \u201cOctoped\u201d - WO 2015/101825 A1",
        "periodo": "dal 02-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}