{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ergonomia, Design, Sostenibilit\u00e0: innovazione progettuale e percorsi di ricerca",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 11-12/2016, p. 35-49, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Tosi, Alessandra Rinaldi, Alessia Brischetto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Tosi, Alessandra Rinaldi, Alessia Brischetto (2016). Ergonomia,",
        "Design, Sostenibilit\u00e0: innovazione progettuale e percorsi di ricerca.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. 11-12/2016, p. 35-49, ISSN:",
        "2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Design e Interazione: dall'interazione uomo-macchina all'interazione con gli oggetti connessi",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. special issue 1/2016, p. 277-282, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Alessandra (2016). Design e Interazione: dall'interazione",
        "uomo-macchina all'interazione con gli oggetti connessi. RIVISTA ITALIANA",
        "DI ERGONOMIA, vol. special issue 1/2016, p. 277-282, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Design e Wellness: l'approccio human-centred design nella sfida sociale dell'invecchiamento attivo",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. Special Issue 1/2016, p. 231-236, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra (2016). Design e Wellness: l'approccio",
        "human-centred design nella sfida sociale dell'invecchiamento attivo.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. Special Issue 1/2016, p.",
        "231-236, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione ergonomia e redesign di postazioni di lavoro per la prototipizzazione di capi di abbigliamento di alta gamma",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. Special Issue 1/2016, p. 220-224, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra, Daniele Busciantella Ricci, Pistolesi Mattia, Brischetto Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra, Daniele Busciantella Ricci, Pistolesi",
        "Mattia, Brischetto Alessia (2016). Valutazione ergonomia e redesign di",
        "postazioni di lavoro per la prototipizzazione di capi di abbigliamento di alta",
        "gamma. RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. Special Issue 1/2016, p.",
        "220-224, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il design dei prodotti connessi",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 13, p. 18-27, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Alessandra (2016). Il design dei prodotti connessi. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. 13, p. 18-27, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Design per l'usabilit\u00e0 e per la user experience di sistemi, prodotti e servizi",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 11-12/2016, p. 15-27, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandra Rinaldi (2016). Il Design per l'usabilit\u00e0 e per la user experience",
        "di sistemi, prodotti e servizi. RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol.",
        "11-12/2016, p. 15-27, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-205",
        "titolo": "Il Design dell'interazione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4236-0"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4236-0",
        "opera": "Francesca Tosi (a cura di). La professione dell'ergonomo nella progettazione dell'ambiente, dei prodotti e dell'organizzazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rinaldi Alessandra (2016). Il Design dell'interazione. In: Francesca Tosi (a",
        "cura di). La professione dell'ergonomo nella progettazione dell'ambiente,",
        "dei prodotti e dell'organizzazione. p. 189-205, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-4236-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-41962-6"
        ],
        "titolo": "From \"Liquid Kitchen\" to \"Shared Kitchen\": Human-Centred Design for Innovative Services of Social Inclusion in Food Consumption",
        "ISBN": [
          "978-3-319-41961-9"
        ],
        "csp": "USA:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-41961-9, doi: 10.1007/978-3-319-41962-6",
        "opera": "Di Bucchianico G.;Kercher P. (Eds). Advances in Design for Inclusion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi, Daniele Busciantella Ricci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi, Daniele Busciantella Ricci (2016).",
        "From \"Liquid Kitchen\" to \"Shared Kitchen\": Human-Centred Design for",
        "Innovative Services of Social Inclusion in Food Consumption. In: Di",
        "Bucchianico G.;Kercher P. (Eds). Advances in Design for Inclusion. p.",
        "13-25, USA:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-41961-9,",
        "doi: 10.1007/978-3-319-41962-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-412",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-41962-6_36"
        ],
        "titolo": "Ergonomics and Inclusive Design: Innovative Medical Devices for Home Care",
        "ISBN": [
          "978-3-319-41961-9"
        ],
        "csp": "Springer, ISBN: 978-3-319-41961-9, doi: 10.1007/978-3-319-41962-6_36",
        "opera": "Di Bucchianico G. Kercher P. (eds.). Advances in Design for Inclusion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra, Busciantella Ricci Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra, Busciantella Ricci Daniele (2016).",
        "Ergonomics and Inclusive Design: Innovative Medical Devices for Home",
        "Care. In: Di Bucchianico G. Kercher P. (eds.). Advances in Design for",
        "Inclusion. p. 401-412, Springer, ISBN: 978-3-319-41961-9, doi:",
        "10.1007/978-3-319-41962-6_36"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "212-219",
        "titolo": "L'abitare innovativo",
        "ISBN": [
          "9788891750976"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891750976",
        "opera": "Stefano Follesa. Sull'abitare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rinaldi Alessandra (2016). L'abitare innovativo. In: Stefano Follesa.",
        "Sull'abitare. p. 212-219, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891750976"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ergonomia e Design per la sanit\u00e0. Sicurezza e usabilit\u00e0 dei dispositivi medici e del packaging dei farmaci nell'Home care",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 10, p. 31-43, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra (2015). Ergonomia e Design per la",
        "sanit\u00e0. Sicurezza e usabilit\u00e0 dei dispositivi medici e del packaging dei",
        "farmaci nell'Home care. RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. 10, p.",
        "31-43, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Computer indossabili e indumenti smart per il design di prodotti per uno stile di vita attivo e sano per tutti",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 10, p. 44-52, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Alessandra (2015). Computer indossabili e indumenti smart per il",
        "design di prodotti per uno stile di vita attivo e sano per tutti. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. 10, p. 44-52, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "216-265",
        "titolo": "Design, Tecnologia e Artigianalit\u00e0 per un'impresa innovativa",
        "ISBN": [
          "9788896080405"
        ],
        "csp": "DidaPRESS, ISBN: 9788896080405",
        "opera": "Lotti G.;Tosi F.;Follesa S.;Rinaldi A.. Artigianato Design Innovazione. Le nuove prospettive del saper fare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi (2015). Design, Tecnologia e Artigianalit\u00e0 per",
        "un'impresa innovativa. In: Lotti G.;Tosi F.;Follesa S.;Rinaldi A.. Artigianato",
        "Design Innovazione. Le nuove prospettive del saper fare. p. 216-265,",
        "DidaPRESS, ISBN: 9788896080405"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "La User Experience dei prodotti Made in Italy",
        "ISBN": [
          "9788896080405"
        ],
        "csp": "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 9788896080405",
        "opera": "Lotti G. Tosi F. Follesa S. Rinaldi A.. Artigianato Design Innovazione. Le nuove prospettive del saper fare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi (2015). La User Experience dei prodotti Made in Italy.",
        "In: Lotti G. Tosi F. Follesa S. Rinaldi A.. Artigianato Design Innovazione. Le",
        "nuove prospettive del saper fare. p. 203-215, Firenze:DIDAPRESS, ISBN:",
        "9788896080405"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-247",
        "titolo": "Il Design per l'Home Care. L'approccio Human-Centred Design nel progetto dei dispositivi medici. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9608-038-2"
        ],
        "csp": "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 978-88-9608-038-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra (2015). Il Design per l'Home Care.",
        "L'approccio Human-Centred Design nel progetto dei dispositivi medici. p.",
        "5-247, Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 978-88-9608-038-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "05-207",
        "titolo": "Evoluzione delle Materie Plastiche nel Design per l'Edilizia. p",
        "ISBN": [
          "9788891707598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891707598",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandra Rinaldi (2014). Evoluzione delle Materie Plastiche nel Design",
        "per l'Edilizia. p. 05-207, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891707598"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-36",
        "titolo": "The Intermodal Bike: intregrazione multi-modale della mobilit\u00e0 ciclistica attraverso l\u2019innovazione del prodotto e del processo nel design della bicicletta",
        "ISBN": [
          "9788890935909"
        ],
        "csp": "Milano:SIE - Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN: 9788890935909",
        "opera": "M. Micheletti L. Dal Cason R. Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano (a cura di). L'Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore umano, tecnologie, inclusione sociale, comunicazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tosi F.., Rinaldi A., Belli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi F.., Rinaldi A., Belli A. (2013). The Intermodal Bike: intregrazione",
        "multi-modale della mobilit\u00e0 ciclistica attraverso l\u2019innovazione del prodotto e",
        "del processo nel design della bicicletta. In: M. Micheletti L. Dal Cason R.",
        "Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano (a cura di). L'Ergonomia verso un",
        "modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore umano, tecnologie, inclusione sociale,",
        "comunicazione. p. 28-36, Milano:SIE - Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN:",
        "9788890935909"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Ergonomia per il Design e Sostenibilit\u00e0 nell'ambito dell'abitare contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788890935909"
        ],
        "csp": "Milano:SIE - Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN: 9788890935909",
        "opera": "M. Micheletti L. Dal Cason R. Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano (a cura di). L'Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore umano, tecnologie, inclusione sociale, comunicazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi (2013). Ergonomia per il Design e Sostenibilit\u00e0",
        "nell'ambito dell'abitare contemporaneo. In: M. Micheletti L. Dal Cason R.",
        "Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano (a cura di). L'Ergonomia verso un",
        "modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore umano, tecnologie, inclusione sociale,",
        "comunicazione. p. 15-21, Milano:SIE - Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN:",
        "9788890935909"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "08-14",
        "titolo": "Design, Ergonomia e Sanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788890935909"
        ],
        "csp": "Milano:SIE - Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN: 9788890935909",
        "opera": "M. Micheletti L. Dal Cason R. Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano (a cura di). L'Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore umano, tecnologie, inclusione sociale, comunicazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi (2013). Design, Ergonomia e Sanit\u00e0.",
        "In: M. Micheletti L. Dal Cason R. Marmo B. Meghnet F. Tosi A. Palmisano",
        "(a cura di). L'Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile: fattore",
        "umano, tecnologie, inclusione sociale, comunicazione. p. 08-14, Milano:SIE",
        "- Societ\u00e0 di Ergonomia, ISBN: 9788890935909"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3233/WOR-2012-0343-1493"
        ],
        "titolo": "Experimenting new design languages in contemporary home design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 201",
        "ISSN": [
          "1051-9815"
        ],
        "journal": "WORK",
        "csp": "vol. 1, p. 1493-1500, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0343-1493",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Tosi, A.Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.Tosi, A.Rinaldi (2012). Experimenting new design languages in",
        "contemporary home design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th",
        "World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors",
        "Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 201. WORK, vol. 1, p.",
        "1493-1500, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0343-1493"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3233/WOR-2012-0344-1501"
        ],
        "titolo": "The Intermodal Bike: multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 2012",
        "ISSN": [
          "1051-9815"
        ],
        "journal": "WORK",
        "csp": "vol. 1, p. 1501-1506, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0344-1501",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tosi, A. Belli, A. Rinaldi, G. Tucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tosi, A. Belli, A. Rinaldi, G. Tucci (2012). The Intermodal Bike:",
        "multi-modal integration of cycling mobility through product and process",
        "innovations in bicycle design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th",
        "World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors",
        "Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 2012. WORK, vol. 1, p.",
        "1501-1506, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0344-1501"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ergonomia, Design e Sostenibilit\u00e0. ISL. IGIENE & SICUREZZA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1592-5633"
        ],
        "journal": "X-XVI",
        "csp": "ISSN: 1592-5633",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandra Rinaldi (2012). Ergonomia, Design e Sostenibilit\u00e0. ISL. IGIENE",
        "& SICUREZZA DEL LAVORO, p. X-XVI, ISSN: 1592-5633"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-179",
        "titolo": "Ecologia ed ergonomia in cucina: innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori. p",
        "ISBN": [
          "9788860557551"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860557551",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALESSANDRA RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALESSANDRA RINALDI (2012). Ecologia ed ergonomia in cucina:",
        "innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori.",
        "p. 5-179, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860557551"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Design per l'usabilit\u00e0 e per la user experience di sistemi, prodotti e servizi",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 11-12/2016, p. 15-27, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandra Rinaldi (2016). Il Design per l'usabilit\u00e0 e per la user experience",
        "di sistemi, prodotti e servizi. RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA, vol.",
        "11-12/2016, p. 15-27, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-205",
        "titolo": "Il Design dell'interazione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4236-0"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4236-0",
        "opera": "Francesca Tosi (a cura di). La professione dell'ergonomo nella progettazione dell'ambiente, dei prodotti e dell'organizzazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rinaldi Alessandra (2016). Il Design dell'interazione. In: Francesca Tosi (a",
        "cura di). La professione dell'ergonomo nella progettazione dell'ambiente,",
        "dei prodotti e dell'organizzazione. p. 189-205, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-4236-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-41962-6"
        ],
        "titolo": "From \"Liquid Kitchen\" to \"Shared Kitchen\": Human-Centred Design for Innovative Services of Social Inclusion in Food Consumption",
        "ISBN": [
          "978-3-319-41961-9"
        ],
        "csp": "USA:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-41961-9, doi: 10.1007/978-3-319-41962-6",
        "opera": "Di Bucchianico G.;Kercher P. (Eds). Advances in Design for Inclusion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi, Daniele Busciantella Ricci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi, Francesca Tosi, Daniele Busciantella Ricci (2016).",
        "From \"Liquid Kitchen\" to \"Shared Kitchen\": Human-Centred Design for",
        "Innovative Services of Social Inclusion in Food Consumption. In: Di",
        "Bucchianico G.;Kercher P. (Eds). Advances in Design for Inclusion. p.",
        "13-25, USA:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-41961-9,",
        "doi: 10.1007/978-3-319-41962-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Computer indossabili e indumenti smart per il design di prodotti per uno stile di vita attivo e sano per tutti",
        "ISSN": [
          "2037-3910"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ERGONOMIA",
        "csp": "vol. 10, p. 44-52, ISSN: 2037-3910",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Alessandra (2015). Computer indossabili e indumenti smart per il",
        "design di prodotti per uno stile di vita attivo e sano per tutti. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ERGONOMIA, vol. 10, p. 44-52, ISSN: 2037-3910"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "216-265",
        "titolo": "Design, Tecnologia e Artigianalit\u00e0 per un'impresa innovativa",
        "ISBN": [
          "9788896080405"
        ],
        "csp": "DidaPRESS, ISBN: 9788896080405",
        "opera": "Lotti G.;Tosi F.;Follesa S.;Rinaldi A.. Artigianato Design Innovazione. Le nuove prospettive del saper fare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Rinaldi (2015). Design, Tecnologia e Artigianalit\u00e0 per",
        "un'impresa innovativa. In: Lotti G.;Tosi F.;Follesa S.;Rinaldi A.. Artigianato",
        "Design Innovazione. Le nuove prospettive del saper fare. p. 216-265,",
        "DidaPRESS, ISBN: 9788896080405"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-247",
        "titolo": "Il Design per l'Home Care. L'approccio Human-Centred Design nel progetto dei dispositivi medici. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9608-038-2"
        ],
        "csp": "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 978-88-9608-038-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi Francesca, Rinaldi Alessandra (2015). Il Design per l'Home Care.",
        "L'approccio Human-Centred Design nel progetto dei dispositivi medici. p.",
        "5-247, Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 978-88-9608-038-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "05-207",
        "titolo": "Evoluzione delle Materie Plastiche nel Design per l'Edilizia. p",
        "ISBN": [
          "9788891707598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891707598",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandra Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandra Rinaldi (2014). Evoluzione delle Materie Plastiche nel Design",
        "per l'Edilizia. p. 05-207, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891707598"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3233/WOR-2012-0344-1501"
        ],
        "titolo": "The Intermodal Bike: multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 2012",
        "ISSN": [
          "1051-9815"
        ],
        "journal": "WORK",
        "csp": "vol. 1, p. 1501-1506, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0344-1501",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tosi, A. Belli, A. Rinaldi, G. Tucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tosi, A. Belli, A. Rinaldi, G. Tucci (2012). The Intermodal Bike:",
        "multi-modal integration of cycling mobility through product and process",
        "innovations in bicycle design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th",
        "World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors",
        "Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 2012. WORK, vol. 1, p.",
        "1501-1506, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0344-1501"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3233/WOR-2012-0343-1493"
        ],
        "titolo": "Experimenting new design languages in contemporary home design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 201",
        "ISSN": [
          "1051-9815"
        ],
        "journal": "WORK",
        "csp": "vol. 1, p. 1493-1500, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0343-1493",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Tosi, A.Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.Tosi, A.Rinaldi (2012). Experimenting new design languages in",
        "contemporary home design, in: Work, supplement 1/2012 \"IEA 2012: 18th",
        "World congress on Ergonomics - Designing a sustainable future\" Editors",
        "Marcelo M. Soares and Karen Jacobs, IOS Press 201. WORK, vol. 1, p.",
        "1493-1500, ISSN: 1051-9815, doi: 10.3233/WOR-2012-0343-1493"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-179",
        "titolo": "Ecologia ed ergonomia in cucina: innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori. p",
        "ISBN": [
          "9788860557551"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860557551",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALESSANDRA RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALESSANDRA RINALDI (2012). Ecologia ed ergonomia in cucina:",
        "innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori.",
        "p. 5-179, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860557551"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "17964",
    "nome": "RINALDI Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana editoriale \"Design Innovazione Territorio\", Edizioni Franco Angeli, Milano. (con Francesca Tosi, Giuseppe Lotti, Stefano Follesa). Collana con comitato scientifico internazionale.",
        "periodo": "dal 25-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della \"Rivista Italiana dell'Ergonomia\", Editore SIE, Milano. Rivista Scientifica della Societ\u00e0 Italiana dell'Ergonomia, con peer review. Lingua: italiano/inglese ISSN 20137-3910 Comitato Scientifico Internazionale.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman della Conferenza \"Design e Innovazione: la borsa business trasformabile\" con Marco Palmieri CEO di Piquadro 23 Gennaio | Calenzano (FI) - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cDall\u2019efficienza all\u2019usabilit\u00e0: nuove prospettive nella valutazione dei dispositivi medici\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cProgettare l\u2019usabilit\u00e0 dei dispositivi medici\u201d (con F. Tosi) SIE Toscana, GRC Regione Toscana | 30 Ottobre | Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cDall\u2019efficienza all\u2019usabilit\u00e0: nuove prospettive nella valutazione dei dispositivi medici\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cProgettare l\u2019usabilit\u00e0: l'esperienza del Corso di Laurea Magistrale in Design\u201d SIE, GRC Regione Toscana | 26 Maggio | Bologna - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Congresso Nazionale SIE (Societ\u00e0 Italiana di Ergonomia) \"Ergonomia, valore sociale e sostenibilit\u00e0\" Titolo dell\u2019intervento: \u201cProgettare l\u2019usabilit\u00e0 dei dispositivi medici: impostazione metodologica e criteri d\u2019intervento progettuale\u201d (con F. Tosi) 27-29 Ottobre | Roma. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cErgonomia, Design for All, Sostenibilit\u00e0\u201d Titolo dell'intervento \u201cDesign, Ergonomia e Sostenibilit\u00e0: esperienze di sperimentazione progettuale nell\u2019ambito dell\u2019abitare contemporaneo\u201d 01 Aprile | La Spezia - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cEcology, Market, Design as strategic opportunity\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cDesign e sostenibilit\u00e0: la cucina contemporanea\u201d Ecomovel | 06 Maggio | Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLa raccomandazione per la prevenzione degli errori in terapia farmaci LASA: proposta di implementazione in Toscana\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cProgettare il packaging dei farmaci\u201d 15 Settembre | Montecatini - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLa centralit\u00e0 dell\u2019uomo nella visione ergonomica dei sistemi produttivi\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomia, design e sostenibilit\u00e0\u201d SIE | 07 Ottobre | Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore del Convegno \"La formazione del designer. Professione, Impresa, Territorio\u201d Rettorato Universit\u00e0 di Firenze | 16-17 Novembre| Firenze (con F. Tosi, G. Lotti, S. Follesa, E. Trivellin) - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al 18th World Congress on Ergonomics IEA 2012 (International Ergonomics Association) Titolo dell\u2019intervento: \u201cExperimenting new design languages in contemporary home design\u201d (con F. Tosi) 12-16 February | Recife (BRAZIL). SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 12-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al 18th World Congress on Ergonomics IEA 2012 (International Ergonomics Association) Titolo dell\u2019intervento: \u201cThe Intermodal bike: multimodal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\u201d (con F. Tosi, A. Belli) 12-16 February | Recife (BRAZIL). SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 12-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore del Convegno \u201c+ Design. Artigianato, Design, Innovazione: le nuove prospettive del \u2018saper fare\u2019 come patrimonio di qualit\u00e0 per la competitivit\u00e0 del Made in Italy\u201d (con F. Tosi, G. Lotti, S. Follesa) 23-24 Aprile | Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Chairman della Conferenza \"Storie di Terre e di progetti. Nove designer per la ceramica. \u201cA dialogo con Luisa Bocchietto\u201d 20 Giugno | Montelupo Fiorentino - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore a \"Ergoforum: seminario di approfondimento sul tema dell\u2019Ergonomia e Fattore Umano Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomia e design dei dispositivi medici e del packaging dei farmaci\u201d (con F. Tosi) GE Oil & Gas | 19 Luglio | Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 19-07-2012 al 19-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Design, Ergonomia e Sanit\u00e0\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cValutare e progettare l\u2019usabilit\u00e0 dei dispositivi medici. L\u2019approccio metodologico e la sperimentazione progettuale del Corso di Laurea Magistrale in Design\u201d 17 Maggio | Design Campus \u2013 Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore del Convegno \"Design, Ergonomia e Sanit\u00e0\u201d (con F. Tosi) 17 Maggio | Design Campus Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman del Convegno \"Design Stories 2013. \u201cLago Conversations. Talking about Design\u201d. 29 Maggio | Design Campus Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al HFES Europe Chapter Annual Conference Titolo dell\u2019intervento: \u201cThe Intermodal bike: multimodal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\u201d (con F. Tosi) 16-18 October | Torino. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman del Convegno \"Design Stories 2013. \u201c50 anni di tradizione e innovazione per un total look Made in Italy\u201d. 06 Novembre | Design Campus Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Congresso Nazionale SIE (Societ\u00e0 Italiana di Ergonomia) \"L\u2019Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile\" Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomia per il Design e Sostenibilit\u00e0 nell\u2019ambito dell\u2019abitare contemporaneo\u201d 18-20 Novembre | Torino. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Congresso Nazionale SIE (Societ\u00e0 Italiana di Ergonomia) \"L\u2019Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile\" Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomia e Sanit\u00e0\u201d (con F. Tosi) 18-20 Novembre | Torino. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Congresso Nazionale SIE (Societ\u00e0 Italiana di Ergonomia) \"L\u2019Ergonomia verso un modello di citt\u00e0 sostenibile\" Titolo dell\u2019intervento: \u201cThe Intermodal Bike: integrazione multi-modale della mobilit\u00e0 ciclistica attraverso l\u2019innovazione del prodotto e del processo nel design della bicicletta\u201d (con F. Tosi) 18-20 Novembre | Torino. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del 20th Congress of International Ergonomics Association - IEA - \"Creativity in practice\", per l'area Ergonomics in Design. Firenze 26-30 Agosto 2018 - SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 23-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al 19th World Congress on Ergonomics IEA 2015 (International Ergonomics Association) Titolo dell\u2019intervento: \u201cFrom \u2018Liquid Kitchen\u2019 to \u2018Shared Kitchen\u2019: human centred design as a strategy for user experience innovation in shared food consumption\u201d (con F. Tosi, D. Busciantella Ricci) 9-14 August | Melbourne (AUSTRALIA) - SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 09-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al 19th World Congress on Ergonomics IEA 2015 (International Ergonomics Association) Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomics in Design: medical devices for home care\u201d (con F. Tosi) 9-14 August | Melbourne (AUSTRALIA) - SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 09-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman del convegno \"Design Stories 2015. Design Innovazione e Tecnologie Smart: Wearable Computing, E-textiles, Internet of Things\u201d 02 Dicembre | Design Campus Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman del convegno \"Design Stories 2015. Mobilit\u00e0 smart e sostenibile: nuovi scenari per il trasporto urbano del futuro\u201d 16 Dicembre | Design Campus Firenze - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, curatore e chairman del convegno \"Design Stories 2016: Il Design di Prodotto. La formazione del designer: universit\u00e0/professione/azienda\u201d 10 Maggio | Design Campus Firenze (con F. Tosi, G. Lotti) - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al 7th International Conference on Applied Human Factors and Ergonomics \u2013 AHFE 2016 Titolo dell\u2019intervento: \u201cFrom \u2018Liquid Kitchen\u2019 to \u2018Shared Kitchen\u2019: human centred design for innovative services of social inclusion in food consumption\u201d (con F. Tosi, D. Busciantella Ricci) 27-31 July | Orlando (USA). SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al 7th International Conference on Applied Human Factors and Ergonomics \u2013 AHFE 2016 Titolo dell\u2019intervento: \u201cErgonomics and Inclusive Design: Medical Device\u2019s innovation for home care\u201d (con F. Tosi, D. Busciantella Ricci) 27-31 July | Orlando (USA). SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore selezionato al 12th European Academy of design Conference \"Design for Next\" Titolo del full paper \"Design and Usability of the Next Medical devices for Home Care\". (con F. Tosi) Roma 12-14 Aprile 2017 - SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 05-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al XI Congresso Nazionale SIE dal titolo \"Ergonomia: sfide sociali e opportunit\u00e0 professionali. Dalla creativit\u00e0 alla pratica per aumentare l'impatto dell'ergonomia nella societ\u00e0\". Titolo dell'intervento \"Design e Wellness\". (con F. Tosi) Napoli 16-18 Novembre 2016. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al XI Congresso Nazionale SIE dal titolo \"Ergonomia: sfide sociali e opportunit\u00e0 professionali. Dalla creativit\u00e0 alla pratica per aumentare l'impatto dell'ergonomia nella societ\u00e0\". Titolo dell'intervento \"Design e Interazione\". Napoli 16-18 Novembre 2016. SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al XI Congresso Nazionale SIE dal titolo \"Ergonomia: sfide sociali e opportunit\u00e0 professionali. Dalla creativit\u00e0 alla pratica per aumentare l'impatto dell'ergonomia nella societ\u00e0\". Titolo dell'intervento \"Valutazione ergonomica e redesign di postazioni di lavoro per la prototipizzazione di capi di abbigliamento di alta gamma\". Napoli 16-18 Novembre 2016. (con F. Tosi, D. Busciantella Ricci, M. Pistolesi, A. Brischetto) - SSD ICAR/13 - Convegno con procedura di selezione blind peer-review dei contributi",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop \"La borsa business trasformabile\", Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Piquadro. SSD ICAR/13. Su queste tematiche si veda: Rinaldi, A. (a cura di), (2009). \"La borsa trasformabile. 30 progetti innovativi di borse business\". Firenze: Alinea Editrice. pp 1-85. ISBN 9788860553645",
        "periodo": "dal 26-02-2007 al 10-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop\"Well-Living: terminali e interfacce per il controllo domotico a portata di tutti\", Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con BPT. SSD ICAR/13. Su questa tematica si veda: Rinaldi, A. (2011). \"Design, Ergonomia e Sostenibilit\u00e0: esperienze di sperimentazione progettuale nell'ambito dell'abitare contemporaneo\". In Tosi, F., Steffan, I., Rinaldi, A. (a cura di) Ergonomia, Design for All, Sostenibilit\u00e0, La Spezia: Ambrosiana Arti Grafiche Editore, pp. 11-16 ISBN 9788890265662",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop \"Innovazione formale e funzionale per una business bag\", Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Piquadro. SSD ICAR/13. Su queste tematiche si veda: Rinaldi, A. (a cura di), (2009). \"La borsa trasformabile. 30 progetti innovativi di borse business\". Firenze: Alinea Editrice. pp 1-85. ISBN 9788860553645",
        "periodo": "dal 23-02-2008 al 02-06-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (con F. Tosi) del workshop \"Prodotti e Complementi per l\u2019arredo domestico e alberghiero d\u2019alta gamma\", Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Formitalia e Giuliano Fujiwara. SSD ICAR/13. Su queste tematiche si veda: Tosi, F., Rinaldi, A. (a cura di), (2010). \"Prodotti e complementi per l'arredo di alta gamma: un'esperienza progettuale per Giuliano Fujiwara\". Firenze: Alinea Editrice. pp 1-94. ISBN 9788860555168",
        "periodo": "dal 02-11-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop \"Well-Living in Kitchen: soluzioni innovative per lo spazio cucina contemporaneo\", Laboratorio di Ergonomia & Design, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Effeti Industrie. SSD ICAR/13. Su questa tematica si veda: A. Rinaldi (2011) Design, Ergonomia e sostenibilit\u00e0: esperienze di sperimentazione progettuale nell'ambito dell'abitare contemporaneo; F. Tosi, A. Rinaldi (2012) Experimenting new design languisse in contemporary home design; A- Rinaldi (2012) Ecologia e Ergonomia in cucina: innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori; A. Rinaldi (2013) Ergonomia per il Design e sostenibilit\u00e0 nell'ambito dell'abitare contemporaneo.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop \"La rubinetteria del terzo Millennio\", Dipartimento di Architettura, in collaborazione con Rubinetterie Treemme. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 06-02-2010 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore scientifico del workshop \"Well-Living in Kitchen: innovazione tecnologica e d\u2019uso dell\u2019ambiente cucina e dei suoi accessori\", Laboratorio di Ergonomia & Design, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Effeti Industrie. SSD ICAR/13. Su questa tematica si veda: A. Rinaldi (2011) Design, Ergonomia e sostenibilit\u00e0: esperienze di sperimentazione progettuale nell'ambito dell'abitare contemporaneo; F. Tosi, A. Rinaldi (2012) Experimenting new design languisse in contemporary home design; A- Rinaldi (2012) Ecologia e Ergonomia in cucina: innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori; A. Rinaldi (2013) Ergonomia per il Design e sostenibilit\u00e0 nell'ambito dell'abitare contemporaneo; A. Rinaldi, F. Tosi, D. Busciantella Ricci (2016) From 'liquid kitchen' to 'shared kitchen': human centred design for innovative services of social inclusion in food consumption; F. Tosi, A. Rinaldi, A. Brischetto (2016) Ergonomia, Design, Sostenibilit\u00e0: innovazione progettuale e percorsi di ricerca.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico (con F. Tosi) del workshop \"Smart Running\", Laboratorio di Ergonomia & Design, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Technogym. SSD ICAR/13. Su questa tematica si veda: Tesi di Dottorato di A. Rinaldi (2015) Design Innovazione e Tecnologie smart per il benessere e la salute. Il contributo del design per l'invecchiamento attivo; F. Tosi, A. Rinaldi (2016) Design e Wellness: l'approccio human-centred design nella sfida sociale dell'invecchiamento attivo.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico (con F. Tosi) del workshop \"Attrezzature per l\u2019attivit\u00e0 fisica outdoor\", Laboratorio di Ergonomia & Design, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Technogym. SSD ICAR/13. Su questa tematica si veda: Tesi di Dottorato di A. Rinaldi (2015) Design Innovazione e Tecnologie smart per il benessere e la salute. Il contributo del design per l'invecchiamento attivo; F. Tosi, A. Rinaldi (2016) Design e Wellness: l'approccio human-centred design nella sfida sociale dell'invecchiamento attivo.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico (con F. Tosi) del workshop \"Vasi e complementi d'arredo outdoor\", Laboratorio di Ergonomia & Design, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con Nuova Pasquini & Bini. SSD ICAR/13. Non ancora pubblicato perch\u00e9 in corso di svolgimento.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Targa Rodolfo Bonetto 1993, per il progetto di Stazione Computerizzata per l\u2019Editoria. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto. Rilasciato da Design Center Srl, nella persona di Marco Bonetto nell'ambito di Smau - Fiera di Milano. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 15-10-1993 al 15-10-1993"
      },
      {
        "content": "Diplome d'Honneur rilasciato da ACIERS, Art et Culture dans l'Industrie Et la Recherche Scientifique, per il video \u201cIdee in Forma\u201d Ruolo svolto: co-autrice. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Osaka Design Competition \u2013 Osaka, Japan, per il progetto di un sistema per la ricarica di fotocamere usa e getta. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Yoko Tanabe. Rilasciato da Japan Design Foundation. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 31-07-1998 al 31-07-1998"
      },
      {
        "content": "Toyama Product Design Competition 1998, per il progetto di un annaffiatoio a due uscite. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto. Rilasciato nell'ambito di Design Wave '98 in Toyama, Japan. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 10-09-1998 al 10-09-1998"
      },
      {
        "content": "Prix Lumier\u00e9 Paris 1999\u2013 Paris, France, per un sistema di cablaggi spina/interruttore in materiale plastico trasparente e fotoluminescente. Ruolo svolto: ideazione e progetto. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "International Kainan Competition \u2013 Kainan, Japan, per il progetto di un complemento d\u2019arredo. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Yoko Tanabe. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Kokuyo Design Award \u2013 Tokyo, Japan, per il progetto di un sistema di raccoglitori per ufficio. Progetto vincitore. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Yoko Tanabe e Simone Cattini. Rilasciato da Kokuyo co Ltd. Japan. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "ADI Design Index \u2013 Milano, per il progetto di obliteratrice per mezzi di trasporto pubblici urbani e interurbani. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Gilberto Corretti e Yoko Tanabe. Rilasciato da ADI. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Premio Intel Design \u2018Augusto Morello\u2019 2003, per il progetto \"Nehos, progetto di terminale domotico touch\". Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto. Selezione con giuria internazionale nell'ambito di Intel 2003 - Fiera di Milano. SSD ICAR/13.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "Light of the Future 2004, per il progetto \"Colibr\u00ec, progetto di lampada outdoor wireless a LED alimentata con sistema fotovoltaico amorfo\". Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Yoko Tanabe. Selezione con giuria internazionale nell'ambito di Light+Building - Frankfurt Messe, Germany. SSD ICAR/13.",
        "periodo": "dal 23-04-2004 al 23-04-2004"
      },
      {
        "content": "Premio Intel Design \u2018Augusto Morello\u2019 2005, per il progetto di termoregolatore digitale manuale personalizzabile. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto. Selezione con giuria internazionale nell'ambito di Intel 2005 - Fiera di Milano. SSD ICAR/13.",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 02-05-2005"
      },
      {
        "content": "Well-Tech Award 2007 \u2013 Premio all\u2019Innovazione Tecnologica, per il progetto Prana & Yama, progetto di lampada-purificatore dell\u2019aria. Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto con Yoko Tanabe. Premio coordinato da Well-Tech Architecture & Design Studio, Milano, in collaborazione con la Municipalit\u00e0 di Milano e il Politecnico di Milano. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "Innovation & Design Award 2007 Augusto Morello, con il progetto \"Infopoint: postazione informativa esterna per aree residenziali con interfaccia touch\". Progetto selezionato. Ruolo svolto: ideazione e progetto. Selezione con giuria internazionale nell'ambito di Livinluce ed Enermotive - Fiera di Milano. SSD ICAR/13.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Premio Gaetano Marzotto \u201cDall\u2019idea all\u2019impresa\u201d per il progetto di ricerca europea \u2013 FP7 \u2013 SST \u201cBike Intermodal\u201d. www.bike-intermodal.eu Ruolo svolto: Membro dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Premio Gaetano Marzotto, premio speciale \u201cUnicredit \u2013 Talento delle idee\u201d per il progetto di ricerca europea \u2013 FP7 \u2013 SST \u201cBike Intermodal\u201d. www.bike-intermodal.eu Ruolo svolto: Membro dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di Dottorato in Architettura - Indirizzo Design - XXIX Ciclo dal titolo \"Design per l'inclusione sociale: un tool di analisi per i servizi basati sulla condivisione\". Dottorando Daniele Busciantella Ricci - Tutor F. Tosi",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cultore della Materia, presso la cattedra di Disegno Industriale del prof. Roberto Segoni, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. n\u00b0 studenti: circa 300 del 5\u00b0 anno. In particolare si \u00e8 occupata di: attivit\u00e0 didattica, elaborazione dispense di studio, assistenza allo sviluppo progettuale e allo sviluppo di tesi di Laurea. In questo contesto dall'a.a. 1992/1993 all'a.a. 1996/1997 ha coordinato un seminario annuale dal titolo \u201cIl progetto ecologico\u201d, al quale hanno partecipato tra gli altri FIAT, Legambiente, Politecnico di Milano, Marco Capellini-Matrec",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 30-04-1998"
      },
      {
        "content": "Co-relatore delle seguenti Tesi di Laurea presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze: \u2022 Nomade: comunicatore telematico portatile (1999), laureanda Laura Barbagli, relatore Roberto Segoni; \u2022 Distributore d\u2019acqua domestico (1998), laureanda Francesca Nuti, relatore Roberto Segoni; \u2022 Sistema per il riuso dei contenitori di detersivo (1998), laureanda Susanna Ciacci, relatore Roberto Segoni; \u2022 Sempre-in-piedi: apparecchio compatto per la pulizia della casa (1994), laureanda Natalia Stanic, relatore Roberto Segoni; \u2022 Video lettore di compact disc interattivi multimediali multiformato \u2013 portatile PDA (1994), laureando Carlo Crescimbeni, relatore Roberto Segoni.",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 30-04-1998"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Design for Recycling. The environmental challenge: new scenarios of design and technology\" (in lingua inglese), Joshibi University of Art and Design Tokyo \u2013 Japan. . 8 ore, n\u00b0 studenti: circa 40.",
        "periodo": "dal 22-10-1997 al 23-10-1997"
      },
      {
        "content": "Tutor di n\u00b0 09 tirocini aziendali",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Prodotti d'Arredo\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Progettazione di un sito web per designer - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 17-06-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Oggetti d'Uso\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Presentare le proprie capacit\u00e0 professionali attraverso l\u2019innovazione: advanced concept di borse business - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 20-02-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore delle seguenti Tesi di Laurea al Corso di Laurea in Disegno Industriale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze: \u2022 My Way: dispositivo di assistenza allo sport per ipovedenti (2014), laureando Silvia Favero, co-relatore A. Rinaldi, relatore F. Tosi; \u2022 E-Topia: una piattaforma web per l\u2019abitare (2013), laureando Matteo Chimienti, co-relatore A. Rinaldi, relatore F. Tosi; \u2022 Packaging attivo per prodotti liberi da glutine (2013), laureanda Stefania Della Rocca, co-relatore A. Rinaldi, relatore F. Tosi; \u2022 Rain back pack (2012), laureando Valentino Catelani, relatore con F. Tosi; \u2022 Cucinare per la comunicazione: un kit da cucina come dialogo tra le persone (2011), laureanda Meri Seto, relatore con F. Tosi; \u2022 Zen shower: progettazione di una doccia per il relax (2011), laureando Stefano Falconetti, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Shopping bike (2011), laureando Domenico Serratore, relatore con F. Tosi; \u2022 Aquabox: progetto doccia wellness (2011), laureanda Alessandra Fabiani, relatore con F. Tosi; \u2022 Walk-e sandals trekking: sicurezza e multifunzionalit\u00e0 (2010) laureanda Natalia Ortiz Montoya, relatore con F. Tosi; \u2022 Junior nano: scarpone da sci per bambini con scarpetta estraibile (2010), laureando Michele Repaci, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Kekomo: not just paper (2010), laureanda Francesca Puma, relatore con F. Tosi; \u2022 Ecosostenibilit\u00e0 in cucina: piano di cottura alimentato a biogas (2010), laureando Giacomo Guerrini, relatore con F. Tosi; \u2022 Kitchen-A: soluzioni modulari per una completa integrazione tra cucina e utente (2010), laureanda Beatrice Cinelli, relatore con F. Tosi; \u2022 Blu Angel: progetto di un dosatore di medicinali con indicazioni terapeutiche informatizzate e dispenser (2010), laureanda Licia Benedetti, relatore con F. Tosi; \u2022 Concept di una cucina polifunzionale come elemento centrale nell\u2019arredamento di piccoli spazi (2010), laureanda Chiara Nenciarini, relatore con F. Tosi; \u2022 Tetra: apparecchio refrigerante ecosostenibile (2010), laureanda Rossella Benenati, relatore con F. Tosi; \u2022 Mouse-Phone(2010), laureando Antonio Carlini, relatore con V. Legnante; \u2022 Glucopen: la comodit\u00e0 a portata del diabetico (2009), laureanda Benedetta Migliori, relatore con F. Tosi; \u2022 IPok: nuova concezione in cucina (2009), laureando Salvatore Oranges, relatore con F. Tosi; \u2022 Eco-Plant: cappa da cucina ecosostenibile (2009), laureando Marco Ferracci, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Contatto: terminale e interfaccia di un sistema domotico (2008), laureando Alessandro Di Ciancia; relatore con con M. Ruffilli; \u2022 Interfaccia per il controllo domotico user friendly (2009), laureando Simone Muzio, relatore con V. Legnante; \u2022 Luked: illuminazione a LED da esterni (2009), laureanda Maria Paola Farris, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Linea di accessori per borse business (2009), laureanda Anna Gramaccia, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Zaino trolley da viaggio 24 ore business: freepack (2008), laureando Alessandro Falco; relatore con M. Ruffilli; \u2022 More Bag (2008), laureanda Chiara Iadanza, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Il mezzo di Trasporto Piquadro: la Vespa (2008), laureanda Chiara Daniele, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Il mezzo di Trasporto Piquadro: Street Line (2008), laureando Iosef Fanizza; relatore con M. Ruffilli; \u2022 Parentesi la forma che abbraccia: linea di borse polifunzionali per il lavoro e il tempo libero (2008), laureando Giovanni Tallini, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Space bag: linea di accessori da viaggio business (2008), laureanda Giada Di Vincenzo, relatore con M. Ruffilli; \u2022 Oltre: sedia a rotelle per bambini (2007), laureando Federico Trucchia; relatore con M. Ruffilli. Le tesi sono consultabili al link: https://sol.unifi.it/tesi/consultazione",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Oggetti d'Uso\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Presentare le proprie capacit\u00e0 professionali attraverso l\u2019innovazione: advanced concept di borse per brevi viaggi - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Oggetti d'Uso\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Presentare le proprie capacit\u00e0 professionali attraverso l\u2019innovazione: advanced concept di borse business - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 25-02-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Oggetti d'Uso\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Presentare le proprie capacit\u00e0 professionali attraverso l\u2019innovazione: concept per nuovi accessori per l\u2019ambiente cucina - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Co-relatore delle seguenti Tesi di Laurea Magistrale in Design dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze: \u2022 Pik-in. Design di un dispositivo medico per il monitoraggio e il trattamento dell\u2019asma (2016), laureando Valentino Catelani, relatore F. Tosi; \u2022 Momie Transport Incubator: progetto di un\u2019incubatrice neonatale da trasporto (2016), laureanda Ester Iacono, relatore F. Tosi; \u2022 Voi siete qui: progettazione del wayfinding dell\u2019Ospedale S. Spirito di Roma (2013 ), laureanda Linda Carlocchia, relatore F. Tosi; \u2022 Kitchen 4.0: concept di servizio innovativo per la ristorazione (2013), laureando Daniele Busciantella Ricci, relatore F. Tosi; \u2022 Green-road: nuovo veicolo elettrico (2011), laureando Alessandro Di Ciancia, relatore M. Grandi; \u2022 E-road (2011), laureando Luca Pallotta, relatore M. Grandi; \u2022 Linfa: natura, benessere e tecnologia (2011), laureando Andrea de Dominicis, relatore M. Ruffilli; \u2022 Blow: collezione bagno sensitive touch (2011), laureanda Chiara Iadanza, relatore M. Ruffilli; \u2022 Vega: la cucina nell\u2019arredamento contemporaneo (2010), laureanda Alessia Brischetto, relatore F. Tosi; \u2022 Coming Kitchen: progetto per una nuova cucina componibile (2010), laureanda Irene Bruni, relatore F. Tosi; \u2022 IPhood: la cucina digitale (2010), laureanda Chiara Daniele, relatore F. Tosi. Le tesi sono consultabili al link: https://sol.unifi.it/tesi/consultazione",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di usabilit\u00e0 dei prodotti industriali\" CdL Magistrale in Design, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Ergonomia e innovazione nell\u2019ambiente cucina; Ergonomia e Innovazione per i dispositivi medici e i packaging di farmaci. - Corso integrato di Usabilit\u00e0 dei prodotti industriali . n\u00b0 Studenti: circa 80",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Portfolio per Oggetti d'Uso\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Presentarsi attraverso l\u2019innovazione: concept di nuovi prodotti per l\u2019ambiente bagno - Responsabile del corso. n\u00b0 Studenti: circa 150",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di usabilit\u00e0 dei prodotti industriali\" CdL Magistrale in Design, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: Ergonomia e innovazione nell\u2019ambiente cucina; Ergonomia e Innovazione per i dispositivi medici e i packaging di farmaci. - Corso integrato di Usabilit\u00e0 dei prodotti industriali . n\u00b0 Studenti: circa 80. Corso riscontrabile sulla scheda personale al seguente link: http://www.unifi.it/cercachi.html",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 20-02-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Materiali e componenti\" CdL in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 3 CFU. Temi trattati: La commodity eccellente per la casa. - Corso Integrato di Progettazione II. n\u00b0 Studenti: circa 60",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cIl Design per l\u2019usabilit\u00e0: presentazione di casi studio nel settore del design degli interni e dell\u2019ambiente cucina\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cMetodi di indagine e di valutazione per l\u2019ottimizzazione della configurazione e dell\u2019usabilit\u00e0 di un prodotto: presentazione del progetto di ricerca per una bicicletta pieghevole intermodale ultracompatta e leggera\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Corso di Perfezionamento \"Design and Craft\". Titolo dell'intervento: \"Progetto e prodotto artigianale: innovazione e creativit\u00e0\". Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cMetodi di valutazione dell\u2019usabilit\u00e0 applicati alla progettazione di prodotti industriali: presentazione e discussione di casi studio\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Interior Design. Titolo dell'intervento: \"Il progetto di interni per lo spazio scolastico\". Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Corso di perfezionamento \"Pietre dure, cuoio, ceramica, argenteria: corso di design del prodotto artigianale\". Titolo dell'intervento: \"Design per l\u2019artigianato. Evoluzione e contaminazioni: i grandi designer per l\u2019artigianato\". Dipartimento di Architettura DIDA \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Regione Toscana; Provincia di Firenze; Fondazione di Firenze per l\u2019Artigianato Artistico. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Corso di perfezionamento \"Pietre dure, cuoio, ceramica, argenteria: corso di design del prodotto artigianale\". Titolo dell'intervento: \"Design per l\u2019artigianato, atelier di progetto. L\u2019impostazione dell\u2019idea progettuale: le pietre dure\". Dipartimento di Architettura DIDA \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Regione Toscana; Provincia di Firenze; Fondazione di Firenze per l\u2019Artigianato Artistico. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cHuman Centred Design e User Experience per il progetto di prodotti/servizi\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Interior Design, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cIl progetto di interni: l\u2019ambiente cucina\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione. Titolo dell'intervento: \u201cErgonomia per il Design: principi e applicazioni\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Master in Interior Design. Titolo dell'intervento: \u201cUn\u2019esperienza progettuale: gli spazi del Design Campus\". Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza sul tema \"Design\u2019s Masters\", Tongji University. Programma \u201cTongji Overseas Campus\", Artist in Residence Summer School 2015, Short Summer Program. Per studenti e docenti cinesi. In lingua inglese",
        "periodo": "dal 20-07-2015 al 13-08-2015"
      },
      {
        "content": "Lecturer sul tema \"Design, handcraft and innovation: the young companies of Made in Italy\", presso Tongji University. Programma \u201cTongji Overseas Campus\", Tongji on Tracks. Per studenti e docenti cinesi. In lingua inglese",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Interactive Design\" presso Tongji University. Programma \"Overseas Campus\", Fall Program 2015. Temi trattati: Innovative and smart obiects, services for everyday\u2019s living. Lingua inglese, 36 ore",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza sul tema \"Italian and Western Design and its effect on Modern Design\", Tongji University. Programma \u201cTongji Overseas Campus\", Faculty visiting program - Course of Education Methodology and Academic System. Per docenti cinesi. In lingua inglese",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Ergonomia: Ergonomia\" CdL in Disegno Industriale Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 6 CFU Temi trattati: Ergonomia e Design, Usabilit\u00e0 dei prodotti, Human Centred Design, User Experience. Responsabile del corso. n\u00b0 studenti: circa 110",
        "periodo": "dal 21-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Ergonomia: Applicazioni di Ergonomia\" CdL in Disegno Industriale Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 6 CFU Temi trattati: Progettazione e Innovazione applicati al settore di prodotti e servizi smart per l\u2019attivit\u00e0 fisica e la salute. Responsabile del corso. n\u00b0 studenti: circa 110",
        "periodo": "dal 21-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al Corso di Perfezionamento \"Interactive Design e Physical Computing: progettare e programmare con Arduino\". Titolo dell'intervento \"Utilizzo del sistema Arduino per lo sviluppo di progetti di design di oggetti d\u2019uso\u201d. Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Interactive Design\" presso Tongji University. Programma \"Overseas Campus\", Spring Program 2016. Temi trattati: human-machine-network interaction, Internet of Things ecc. Lingua inglese -36 ore",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Interactive Design\" presso Tongji University. Programma \"Overseas Campus\", Fall Program 2016. Temi trattati: human-machine-network interaction, Internet of Things ecc. Lingua inglese, 36 ore",
        "periodo": "dal 12-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Ergonomia: Ergonomia\" CdL in Disegno Industriale Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 6 CFU Temi trattati: Ergonomia e Design, Usabilit\u00e0 dei prodotti, Human Centred Design, User Experience. Responsabile del corso. n\u00b0 studenti: circa 110. Riscontrabile sulla scheda personale al seguente link: http://www.unifi.it/cercachi.html",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Laboratorio di Ergonomia: Applicazioni di Ergonomia\" CdL in Disegno Industriale Dipartimento di Architettura DIDA, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. SSD ICAR 13 | 6 CFU Temi trattati: Progettazione e Innovazione applicati al settore delle borse business e per brevi viaggi. Responsabile del corso. n\u00b0 studenti: circa 110. Riscontrabile sulla scheda personale al seguente link: http://www.unifi.it/cercachi.html",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Diploma di Laurea in Architettura presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Tesi in Disegno industriale dal titolo \"Stazione computerizzata per l'editoria\". Relatore Prof. Roberto Segoni. Votazione 110/110",
        "periodo": "dal 09-07-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione come Architetto, conseguita presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore (con R. Segoni, A. Rinaldi, O. Sessa, M. Giommi) della mostra \"Idee in Forma. Mostra di modelli, maquettes e prototipi di industrial design\". 04-21 Giugno | Firenze | Museo Marino Marini Scuola di Specializzazione in Disegno Industriale, Universit\u00e0 di Firenze. Premio \"Diplome d'Honneur rilasciato da ACIERS, Art et Culture dans l'Industrie Et la Recherche Scientifique, per il video 'Idee in Forma'\".",
        "periodo": "dal 01-02-1993 al 30-07-1993"
      },
      {
        "content": "Curatore (con G. Bartalucci) della mostra \"Quanto Quanti Quante. Oggetti per misurare e misurarsi\". 01-30 Novembre |Firenze |Galleria MADE Useful Art and Design",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 30-06-1993"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca per le Ricerche storiche relative alla stesura del libro Branzi A. (1996), Il Design Italiano 1964 1990, Milano: Ente Autonomo la Triennale di Milano, Electa. Incarico di Ricerca avente come obiettivo ricercare e analizzare lo sviluppo dei prodotti di design nel settore dei casalinghi, degli elettrodomestici e dei prodotti in plastica per la casa, in generale, dagli anni Cinquanta agli anni Settanta inclusi. Finanziato da Soggetto privato: Andrea Branzi, Gilberto Corretti, per Ente Autonomo la Triennale di Milano e Electa. in lingua italiana",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-04-1996"
      },
      {
        "content": "Diploma di Scuola di Specializzazione (triennale) in Disegno Industriale, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Tesi dal titolo \"Sistema di componenti per i punti serviti dai mezzi di trasporto pubblico nella citt\u00e0\". Relatore prof. Roberto Segoni. Votazione 70/70 e Lode.",
        "periodo": "dal 27-02-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 progettuale relativamente al settore concorsuale, come architetto e designer, nel settore dell'industrial design. I principali progetti: - Design e engineering di un termoregolatore da incasso per scatola 503. Studio della relativa interfaccia grafica (2005) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un bridge domotico (2005) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una linea di sensori volumetrici di presenza per sistema di allarme per il brand Brahms (2005) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una postazione esterna e postazione interna di kit videocitofonico (2005) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un validatore magnetico per titoli da viaggio (2005) per TPR Service; - Design di un\u2019emettitrice di biglietti (2004) per AEP Srl; - Re-design della moka elettrica Alicia (2004) per De Longhi Spa; - Design e engineering di un termoregolatore settimanale. Studio della relativa interfaccia grafica (2004) per Bpt Group Spa; - Design di video-telefoni cellulari MOD. 242, MOD. 545 (2004) per NEC Design Ltd. - Japan; - Concept Design di prodotti per l\u2019ufficio domestico (2003) per Brother Industries Ltd. - Japan; - Design e engineering di accessori in plastica per il bagno (2002) per Superplast Srl; - Concept Design per gli interni della nuova Yaris (2002) per Toyota Ltd. - Japan; - Concept Design per gli interni della nuova Lexus (2002) per Toyota Ltd. - Japan; - Concept Design per una macchina espresso (2002) per De Longhi Spa. - Design di un computer di bordo per autobus (2002) per AEP srl; - Building Design del complesso edilizio denominato \u201cToyoda\u201d, ovvero studio delle decorazioni, dei materiali, delle finiture e dei colori delle facciate (2002) per Kyodo Building - Japan; - Building Design del complesso edilizio denominato \u201cKamikitadai\u201d, ovvero studio delle decorazioni, dei materiali, delle finiture e dei colori delle facciate (2002) per Kyodo Building - Japan; - Studio del colore della linea di etichettatrici P-touch (2001) per Brother Industries Ltd. - Japan; - Design di un dispositivo medicale per CRM Terapia (2001) per Fontani & Rinaldi srl; - Design e engineering di un termoregolatore multizona, Hoasis.Studio della relativa interfaccia grafica (2001-2002) per BPT Group Spa; - Design e engineering di una linea di 10 prodotti in plastica per la cucina e la tavola (2001-2002) per Shinkigosei Corp. - Japan; - Advanced Concept di una linea di wearable devices (2000) per Brother Industries Ltd. - Japan; - Design un pimer elettrico (2000) per Ariete Spa; - Design e engineering di un avvolgicavo (2000) per Arditi Spa; - Design e engineering di una spina 2,5 A con foro (1999) per Arditi Spa; - Design e engineering di un dimmer a pedale (1999) per Arditi Spa; - Design e engineering di una spina 10 A (1999) per Arditi Spa; - Design e engineering per interruttore manuale (1999) per Arditi Spa; - Design e engineering di un dispenser automatico di metadone (1999) per Intes Srl; - Design di un tritatutto elettrico multifunzione (1999) per Ariete Spa; - Design e engineering di Kyklos, interruttore a pedale (1998) per Arditi Spa; - Design di un pulsiossimetro digitale (1997) per Omron Corp. - Japan;",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Altra attivit\u00e0 progettuale relativamente al settore concorsuale, come architetto e designer, nel settore dell'interior design. I principali progetti: - Progetto di ristrutturazione e direzione lavori di porzione del complesso immobiliare denominato \u201cVilla Curonia\u201d, sito a Firenze. Immobile vincolato ai sensi del D. Lgs. 42/04 - committente privato (2015-2016); - Progetto di massima, progetto esecutivo e direzione lavori per l\u2019allestimento degli interni del plesso didattico di Santa Verdiana, Scuola di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze. Oltre al progetto dell\u2019allestimento, si \u00e8 occupata del computo metrico estimativo delle forniture, della stesura dei requisiti tecnici delle stesse forniture, dell\u2019analisi comparata delle forniture presenti sul mercato, della progettazione di arredi su misura e dello studio del colore. Committente Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (2014-2016); - Progetto di massima, progetto esecutivo e direzione lavori per l\u2019allestimento degli interni del plesso didattico di Santa Teresa, Scuola di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze. Oltre al progetto dell\u2019allestimento, si \u00e8 occupata del computo metrico estimativo delle forniture, della stesura dei requisiti tecnici delle stesse forniture, dell\u2019analisi comparata delle forniture presenti sul mercato, della progettazione di arredi su misura e dello studio del colore. Committente Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (2014-2016); - Progetto di allestimento e Direzione Artistica della Mostra \u201c+Design\u201d \u2013 Fortezza da Basso, Firenze. Committente Firenze Fiera (2011-2012); - Progetto di allestimento e Direzione Artistica della Mostra \u201cDesign Autoprodotto\u201d \u2013 Fortezza da Basso, Firenze. Committente Firenze Fiera (2011-2012); - Progetto del desk reception della sede del Design Campus, Scuola di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze \u2013 Calenzano (FI). Committente Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Incaricata come vincitrice di procedura selettiva comparativa (2011-2012); - Progetto di massima, progetto esecutivo e direzione lavori per l\u2019allestimento degli interni del Design Campus, Scuola di Architettura, Universit\u00e0 di Firenze \u2013 Calenzano (FI). Oltre al progetto dell\u2019allestimento, si \u00e8 occupata del computo metrico estimativo delle forniture, della stesura dei requisiti tecnici delle stesse forniture, dell\u2019analisi comparata delle forniture presenti sul mercato, della progettazione di arredi su misura e dello studio del colore. Committente Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Incaricata come vincitrice di procedura selettiva comparativa (2011-2013); - Progetto di allestimento dello stand per la Hong Kong International Lighting Fair. Committente Cima Lighting Corp. Hong Kong (2011); - Progetto di allestimento dello showroom aziendale \u2013 Tavarnelle V.P. (FI). Committente Effeti Industrie Spa (2010); - Progetto di allestimento e arredo di abitazione privata in Amburgo. Committente privato (2009); - Progetto e direzione lavori della scenografia teatrale dello spettacolo \u201cHanno Detto\u201d \u2013 Teatro Puccini di Firenze. Committente Associazione Culturale Autorivari (2008); - Progetto di allestimento dello stand per la mostra 100% Design Tokyo. Committente Arditi Spa (2005); - Progetto di allestimento e arredo di ufficio privato in Firenze. Committente privato (2003).",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di Synapsis, cablaggio composto da spina 2,5 A e interruttore manuale per Arditi Spa. Prix Lumier\u00e9 Paris (1999)",
        "periodo": "dal 15-09-1996 al 20-12-1997"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di DUO, annaffiatoio in PE a due uscite per Shinkigosei Corp. - Japan. Premio Toyama Product Design Competition 1998.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca sul tema \u201cNuove tendenze nel settore della casa e degli accessori\u201d. Incarico di Ricerca avente come obiettivo: individuare le tendenze nel settore degli accessori per la casa, prevalentemente in materiale plastico, e della cucina in particolare, attraverso un\u2019analisi dei prodotti presenti sul mercato, riguardante tecnologie, materiali, colori, funzioni; definire le Linee Guida per l\u2019innovazione di prodotto nel settore analizzato. Finanziato da Soggetto privato: Shinkigosei Corp. - Japan in lingua italiana e giapponese",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-03-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e coordinatore del workshop \"Knob project 2000: Wearable devices\". Finalizzato alla ricerca di nuovi advanced concept per il settore dei dispositivi indossabili e dei tessuti intelligenti. Finanziato da soggetto privato: Brother Industries - Nagoya (Japan) in lingua inglese",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di Futura (con G. Corretti e Y. Tanabe): obliteratrice per autobus urbani e extra-urbani per AEP Srl. ADI Design Index 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca sul tema \u201cLa minimizzazione degli imballaggi\u201d. Incarico di ricerca mirato alla stesura di parte dello studio commissionato da ANPA dal titolo \u201cDefinizione di un quadro di riferimento di obiettivi e misure per la prevenzione dei rifiuti, in particolare di imballaggio\u201d. Finanziato da Soggetto privato: Ambiente Italia, ANPA in lingua italiana",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 29-11-2001"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di un terminale domotico di controllo di un sistema di comunicazione e gestione domotica integrata. Studio della relativa interfaccia grafica per BPT Group Spa. Premio Intel Design \"Augusto Morello\" 2003.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 15-04-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca sul tema \u201cNuove tendenze nel settore dell\u2019ICT\u201d. Incarico di Ricerca finalizzato a: individuazione delle nuove tendenze nel settore dell\u2019ICT nel mercato internazionale, attraverso lo studio e l\u2019analisi dei prodotti presentati in diverse fiere internazionali del settore, in particolare dal punto di vista di funzione, tecnologie di produzione, materiali e trend di colori; definizione di Linee Guida per l\u2019innovazione di prodotto nel settore analizzato. Finanziato da Soggetto privato: Brother Industries Ltd. - Japan in lingua italiana e giapponese",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca sul tema \u201cNuove tendenze nel settore della casa e dell\u2019ufficio\u201d. Incarico di Ricerca finalizzato a: individuazione delle nuove tendenze nel settore della casa e dell\u2019ufficio, attraverso un\u2019analisi dei prodotti pi\u00f9 interessanti nel settore dell\u2019abitare e del living; definizione di Linee Guida per l\u2019innovazione di prodotto nel settore analizzato come riferimento ispiratore per il settore degli interni delle automobili. Finanziato da Soggetto privato: Nissan Motor Co. Ltd. - Japan in lingua italiana e giapponese",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 29-06-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca per \u201cAnalisys of the main trends in Design and Consumption of Europe\u201d. Incarico di ricerca finalizzato a: individuazione dei principali trends di design e di consumo che contraddistinguono il mercato Europeo dagli altri mercati, attraverso l\u2019analisi dei prodotti e dei servizi pi\u00f9 innovativi in via di sviluppo sul mercato europeo per l\u2019abitare e il vivere quotidiano; definizione di Linee Guida per l\u2019innovazione di prodotto nel settore analizzato. La ricerca ha costituito la base per lo sviluppo di concept avanzati di videotelefoni cellulari per il mercato europeo. Finanziato da Soggetto privato: Nec Design (JP) - Dipartimento Italia in lingua inglese",
        "periodo": "dal 10-01-2003 al 10-01-2004"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di un cronotermostato giornaliero TH 125 e studio della relativa interfaccia grafica, per Bpt Group Spa. Premio Intel Design \"Augusto Morello\" 2004.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e coordinatore del workshop \"Knob project 2003: SOHO: Small Office Home Office\". Finalizzato alla ricerca di nuovi advanced concept per il settore del piccolo ufficio e dell'ufficio in casa. Finanziato da soggetto privato: Brother Industries - Nagoya (Japan) in lingua inglese",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di Colibr\u00ec, lampada outdoor a LED wireless a energia solare per Arditi Spa. Premio Light of the Future 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca per l\u2019individuazione dei trends e delle possibilit\u00e0 di innovazione design-driven e technology-driven nel settore delle serie civili. Finanziato da Soggetto privato: Bpt Group Spa",
        "periodo": "dal 10-01-2004 al 10-01-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 progettuale relativamente al settore concorsuale, come architetto e designer, nel settore dell'industrial design. I principali progetti: - Design e engineering di un sistema modulare di posto esterno videocitofonico (2014) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un termoregolatore da incasso (2013) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un tavolo da riunioni componibile per uffici o ambienti scolastici (2012) per Elleffe 2000 srl; - Design e engineering di proiettori a LED (2011) per Domino Srl; - Design e engineering di un dimmer a pedale (2010-2011) per Arditi Spa; - Design e engineering di un dimmer da terra (2010-2011) per Arditi Spa; - Design e engineering di un dimmer manuale (2010-2011) per Arditi Spa; - Concept Design per prodotti innovativi nel settore della rubinetteria da cucina e da bagno (2010) per Rubinetterie Treemme; - Design e engineering della targa Xolid, postazione videocitofonica da esterno antivandalo (2009) per Bpt Group Spa; - Concept Design per l\u2019innovazione della borsa business da viaggio (2008) per Piquadro spa; - Re-design e engineering di Ophera, videocitofono interno intercomunicante da incasso (2008) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un sistema modulare per postazioni video-citofoniche da esterno, Targa (2008) Bpt Group Spa; - Design e engineering di una serie di placche a sei frutti (2008) per Bpt Group Spa; - Progetto del logo e dell\u2019immagine coordinata del brand Brahms (2008) per Bpt Group Spa; - Progetto del logo del brand BPT (2008) per BPT Group Spa; - Design e engineering di un combinatore telefonico per il brand Brahms (2008) per Bpt Group Spa; - Consulente per l\u2019innovazione e per il design di lampade decorative da interni e da esterni (ad oggi ha disegnato per l\u2019azienda circa 50 lampade per il mercato Europeo, Australiano e USA) (2007-oggi) per Cima Lighting Corp - Hong Kong; - Design e engineering di una linea di prodotti in plastica per la pulizia (2007) per Mazzei manufacturing Spa; - Studio del colore per il termoregolatore giornaliero TH125. Studio della relativa interfaccia grafica (2007) per Bpt Group Spa; - Design e engineering del supporto da parete e da tavolo del terminale video citofonico Ophera (2007) per Bpt Group Spa; - Concept Design di un sistema modulare per postazioni video-citofoniche da esterno (2007) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un cronotermostato settimanale da incasso rasomuro con interfaccia touch sensitive, Linea Intarsio (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di un derivato esterno videocitofonico da incasso rasomuro con interfaccia touch sensitive, Linea Intarsio (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di cronotermostato settimanale, TH 450 (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una centralina di allarme per il brand Brahms (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una centralina di allarme touch (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una linea di chiavi e inseritori per allarme per il brand Brahms (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di una sirena per allarme per il brand Brahms (2006) per Bpt Group Spa; - Design e engineering di Syn, lampada da tavolo/torcia a LED ricaricabile (2006) per Arditi Spa; - Design e engineering di I-Light, lampada d\u2019emergenza portatile ricaricabile (2006) per Arditi Spa; - Design di una collezione per la tavola in multistrato laminato (2005) per Piacenza Srl; - Concept Design di una stufa a pannello radiante trasportabile (2005) per Bals Co. - Japan; - Concept Design di una stufa alogena (2005) per Bals Co. - Japan; - Design e engineering di videocitofono interno intercomunicante da incasso, Ophera (2005) per Bpt Group Spa;",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di Prana e Yama, lampade da terra con funzione di purificatore dell\u2019aria per Arditi Spa. Premio Well-Tech 2007.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra \"100% Design Tokyo\". 02-06 Novembre |Tokyo | Design Association Japan, Spring Design Italia",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Design e engineering di Infopoint, punto informativo per spazi pubblici e/o privati con schermo touch. Studio della relativa interfaccia grafica, per Bpt Group Spa. Livinluce Enermotive - Innovation & Design Award 2007.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore della mostra \"The Convertible Bag\". 15-20 Aprile | Milano | Milano Design Week 2008| Herman Miller Showroom Universit\u00e0 di Firenze, Piquadro Spa",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore (con F. Tosi) della mostra \"Ecocentrica 2011\". 31 Marzo - 03 Aprile | La Spezia | Biennale della Sostenibilit\u00e0 | Centro Fieristico Spezia Exp\u00f2",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore (con F. Tosi, G. Lotti, A. Rinaldi, S. Follesa) della mostra \"+ Design. Artigianato, Design, Innovazione\" 21-29 Aprile | Firenze | Fiera Internazionale dell\u2019Artigianato | Fortezza da Basso Firenze Fiera, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore (con F. Tosi, G. Lotti, A. Rinaldi, S. Follesa) della mostra \"Design Autoprodotto: tradizione e innovazione\" 21-29 Aprile | Firenze | Fiera Internazionale dell\u2019Artigianato | Fortezza da Basso Firenze Fiera, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e coordinatore del Workshop \"New trends in lighting design and consumption: low energy bulbs\". Finanziato da soggetto privato: Cima Lighting Ind. Ltd. - Hong Kong (China) in lingua inglese",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 20-10-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Contratto di Ricerca per il progetto \u201cSviluppo di soluzioni e prodotti innovativi per Imer International\u201d. Ruolo: Membro unit\u00e0 di Ricerca. Convenzione Centro Studi Giovanni Klaus Koenig, Universit\u00e0 di Firenze e Imer International Group. SSD ICAR 13. Resp. Scientifico Prof. Vincenzo Legnante",
        "periodo": "dal 07-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto \"Ricerca progettuale per la definizione di soluzioni innovative per l'arredo domestico e alberghiero d'alta gamma\u201d. Convenzione Dipartimento TAED (ora DIDA), dell'Universit\u00e0 di Firenze e Formitalia Luxury Group. SSD ICAR /13 - Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto di ricerca \"Studio ed elaborazione delle soluzioni orientate dagli indicatori progettuali scaturite dal workshop Inserimento ambientale e visivo dell\u2019impianto termovalorizzatore di Sesto Fiorentino\u201d. Finanziato da Comune di Sesto Fiorentino. SSD ICAR /13 Resp. Scientifico prof. Massimo Ruffilli",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \"Bike Intermodal: Multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\", WP Ergonomics; UE 7\u00b0 Programma Quadro 2010-2013. Incarico svolto: \"Valutazione delle condizioni di compatibilit\u00e0 antropometrica e comfort posturale e definizione dei criteri di intervento per la realizzazione del sistema 'Intermodal Bike'\u201d SSD ICAR /13 Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi. Progetto con revisione tra pari - EU 7\u00b0FP. Il progetto ha ottenuto i seguenti riconoscimenti: Premio Gaetano Marzotto, premio speciale \u201cUnicredit \u2013 Talento delle idee\u201d(2013); Premio Gaetano Marzotto \u201cDall\u2019idea all\u2019impresa\u201d (2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \"Ecologia ed Ergonomia in cucina: innovazione tecnologica e d'uso dell'ambiente cucina e dei suoi accessori per lo sviluppo competitivo\". Convenzione Dipartimento TAED e Effeti Industrie; finanziamento Regione Toscana, bando POR CREO, linea 1.3.a. Incarico svolto: \"Definizione di metodi di valutazione e criteri di intervento finalizzati all'innovazione tecnologica e d'uso del sistema cucina\u201d. SSD ICAR /13 Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi. Progetto con revisione tra pari - EU 7\u00b0 FP",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Architettura - Indirizzo Design - XXVII Ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento DIDA Argomento della ricerca \"Design Innovazione e Tecnologie Smart per il benessere e la salute. Il contributo del design per l'invecchiamento attivo\" Tutor F. Tosi - SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \"Bike Intermodal: Multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\", WP Ergonomics; UE 7\u00b0 Programma Quadro 2010-2013. Incarico svolto: \"Raccolta, sintesi e disseminazione dei risultati di ricerca prodotti dal WP Ergonomics e dai WP a questo collegati, per lo sviluppo del sistema Intermodal Bike\u201d SSD ICAR /13 Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi. Progetto con revisione tra pari - EU 7\u00b0 FP. Il progetto ha ottenuto i seguenti riconoscimenti: Premio Gaetano Marzotto, premio speciale \u201cUnicredit \u2013 Talento delle idee\u201d(2013); Premio Gaetano Marzotto \u201cDall\u2019idea all\u2019impresa\u201d (2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (con F. Tosi e G. Lotti) di \"Design Stories\" ciclo di incontri finalizzati alla promozione e alla disseminazione della ricerca e alla valorizzazione del rapporto tra universit\u00e0 e impresa. In collaborazione con la Scuola di Dottorato in Architettura \u2013 Indirizzo Design - Universit\u00e0 di Firenze. SSD ICAR /13",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico del Laboratorio LED - Laboratorio di Ergonomia & Design (Dir. Scientifico F. Tosi) - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 30-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \"Bike Intermodal: Multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\", WP Ergonomics; UE 7\u00b0 Programma Quadro 2010-2013. Incarico svolto: \"Raccolta, sintesi e disseminazione dei risultati di ricerca prodotti dal WP Ergonomics e dai WP a questo collegati, per lo sviluppo del sistema Intermodal Bike\u201d SSD ICAR /13 Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi. Progetto con revisione tra pari - EU 7\u00b0 FP. Il progetto ha ottenuto i seguenti riconoscimenti: Premio Gaetano Marzotto, premio speciale \u201cUnicredit \u2013 Talento delle idee\u201d(2013); Premio Gaetano Marzotto \u201cDall\u2019idea all\u2019impresa\u201d (2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto di ricerca \"Progetto di studio e valutazione ergonomica, e di redesign di tre postazioni di lavoro del laboratorio di prototipazione dell\u2019azienda Brunello Cucinelli\u201d. Convenzione Dipartimento DIDA, dell'Universit\u00e0 di Firenze e Perugia Ceck-up. In collaborazione con il Dipartimento di Scienze Mediche e Chirurgiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. SSD ICAR /13 - Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \"ASGA: Atelier of Smart Garments and Accessories\"- all'interno dell'International Joint Conference on Pervasive and Ubiquitous Computing (UbiComp 2014, ISWC 2014) - Seattle 13-17 Settembre Workshop mirato a riunire ricercatori dal mondo accademico e dell\u2019industria allo scopo di costruire una community multidisciplinare interessata a esplorare le possibilit\u00e0 derivanti dall\u2019evoluzione del wearable computing. SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 13-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto di ricerca \u201cModelli e strumenti didattici per la formazione in Ergonomia\u201d Finanziata dai Fondi del Master in Ergonomia dell\u2019ambiente, dei prodotti, dell\u2019organizzazione SSD ICAR /13 - Resp. Scientifico prof. Francesca Tosi",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca per il progetto \u201cTRIACA - Soluzioni tecnologiche per la riduzione di impatto ambientale del camper nella fase di utilizzo\u201d. Ruolo: Membro unit\u00e0 di Ricerca. In particolare il ricercatore si occupa della raccolta e sistematizzazione dei risultati di ricerca raggiunti e dell\u2019elaborazione di modelli di intervento per l\u2019innovazione e la progettazione di interni nel settore del camper. Convenzione Dipartimento di Architettura DIDA e Trigano Spa; finanziata da Regione Toscana - Bando unico R&S, linea di intervento 1.4-1.6 con revisione tra pari SSD ICAR/13",
        "periodo": "dal 30-01-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto \"Linee guida per l'inclusione sociale, la sostenibilit\u00e0 e la fruibilit\u00e0 delle attivit\u00e0 culturali e sportive, per la realizzazione del Programma di Innovazione Urbana del Comune di Cecina. Finanziamento Regione Toscana D.R. n.3197 del 10/07/2015 Regione Toscana. Protocollo d'intesa tra Comune di Cecina e Dipartimento DIDA - Lab. di Ergonomia e Design). Resp. Scientifico F. Tosi. SSD ICAR/13 Progetto con revisione tra pari",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Brevetto attivo nazionale N\u00b0 PD2003000006IT; Titolo \"Sistema domotico\": sistema domotico, composto da terminale hardware touch e interfaccia digitale, con funzioni di home automation, entertainment, risparmio energetico, antintrusione, sicurezza, oltre che di controllo accessi. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 23-07-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D494,583 S; Titolo \"Home Automation Terminal\": terminale domotico con funzione di termoregolazione multizona integrata Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Carlo Guerrera e Adriano Facchin Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 17-08-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D494,943 S; Titolo \"Video Communication System\": sistema videocitofonico intercomunicante Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Carlo Guerrera e Adriano Facchin Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 24-08-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D494,955 S; Titolo \"Intercommunication System\": sistema citofonico intercomunicante da interni Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Carlo Guerrera e Adriano Facchin Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 24-08-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D495,313 S; Titolo \"Intercommunication System\": sistema citofonico, derivato interno Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Carlo Guerrera e Adriano Facchin Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 31-08-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D499,705 S; Titolo \"Video Communication System\": sistema di viedocomunicazione: derivato interno Propriet\u00e0 intellettuale : Alessandra Rinaldi on Carlo Guerrera e Adriano Facchin Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 14-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo nazionale N\u00b0 VE2007O000010IT; Titolo \"Sistema antintrusione: sistema di dispositivi digitali per la sicurezza antifurto e antintrusione; settore Home Automation. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 10-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 001147284-0001; Titolo \"Sistema di videocitofonia esterna\" Sistema modulare intercambiabile per videocitofonia da esterni Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 03-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo nazionale N\u00b0 VE2007O000013IT; Titolo \"Sistema di termoregolazione multizona\": sistema elettronico per la regolazione e il controllo della temperatura domestica multizona; settore Home Automation. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 13-12-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D569,820 S; Titolo \"Video-intercommunication apparatus\": video citofono con microtelefono e display digitale a colori. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Yoko Tanabe Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 27-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D569,821; Titolo \"Video-intercommunication apparatus\": sistema di comunicazione video-citofonica digitale a colori. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Yoko Tanabe Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 27-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D569,819 S; Titolo \"Video-intercommunication apparatus\" Placca videocitofonica digitale da esterno. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Yoko Tanabe Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 27-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Brevetto attivo Internazionale N\u00b0 D604,258 S; Titolo \"Multifunctional Terminal\": Video terminale multifunzione per il controllo domotico. Propriet\u00e0 intellettuale: Alessandra Rinaldi con Yoko Tanabe e Roberto Ugolini - Propriet\u00e0 industriale: BPT",
        "periodo": "dal 17-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pre-incubazione presso l\u2019Incubatore Universitario Fiorentino (IUF) del progetto di ricerca \"The intermodal bike. Multi-modal integration of cycling mobility through product and process innovations in bicycle design\". - Valutazione della fase di Engineering Partner: Tecnologie Urbane e Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Progetto scaturito dal FP7-SST-2008-RTD-1 ; Work Program SST-2008.3.1.1 - Ruolo Ricoperto: Membro dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-12-2014"
      }
    ]
  }
}