{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352"
        ],
        "titolo": "L\u2019architettura vernacolare come modello codificato per il progetto contemporaneo sostenibile",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 12, p. 190-198, ISSN: 2239-0243, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Dipasquale L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mecca I, Dipasquale L (2016). L\u2019architettura vernacolare come modello",
        "codificato per il progetto contemporaneo sostenibile. TECHNE, vol. 12, p.",
        "190-198, ISSN: 2239-0243, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-162",
        "doi": [
          "10.1007/978-981-10-0639-5_7"
        ],
        "titolo": "Recovery and enhancement of modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy)",
        "ISBN": [
          "9789811006395"
        ],
        "csp": "singapore:Springer Science+Business Media Singapore, ISBN: 9789811006395, doi: 10.1007/978-981-10-0639-5_7",
        "opera": "Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado. (a cura di): Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado, Case Studies of Building Pathology in Cultural Heritage. vol. 7, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A, Scavone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Guida A, Scavone S (2016). Recovery and enhancement of",
        "modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy). In:",
        "Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado. (a cura di): Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado, Case Studies of",
        "Building Pathology in Cultural Heritage. vol. 7, p. 133-162,",
        "singapore:Springer Science+Business Media Singapore, ISBN:",
        "9789811006395, doi: 10.1007/978-981-10-0639-5_7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "694-700",
        "titolo": "Recupero e trasformazione della masseria Giordano a Roccanova (Basilicata): da azienda agricola a Cattedrale del vino",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze s.r.l., ISBN: 978-88-7970-816-6",
        "opera": "(a cura di): Sandro Parrinello, Daniela Besana, ReUSO 2016 Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A, Damone G, Scarano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Guida A, Damone G, Scarano V (2016). Recupero e",
        "trasformazione della masseria Giordano a Roccanova (Basilicata): da",
        "azienda agricola a Cattedrale del vino. In: (a cura di): Sandro Parrinello,",
        "Daniela Besana, ReUSO 2016 Contributi per la documentazione,",
        "conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela",
        "paesaggistica. p. 694-700, Firenze:Edifir Edizioni Firenze s.r.l., ISBN:",
        "978-88-7970-816-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "927-936",
        "titolo": "Reinterpreting abandoned industrial heritage",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editrice, ISBN: 978-88-492-3312-4",
        "opera": "(a cura di): Antonella Guida; Antonello Pagliuca, Colloqui.AT.e 2016 MATER(i)A. Materials, Architecture, Technology, Energy, Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2016). Reinterpreting abandoned industrial heritage. In: (a cura",
        "di): Antonella Guida; Antonello Pagliuca, Colloqui.AT.e 2016 MATER(i)A.",
        "Materials, Architecture, Technology, Energy, Environment, Reuse,",
        "(Interdisciplinary), Adaptability. p. 927-936, ROMA:Gangemi Editrice, ISBN:",
        "978-88-492-3312-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "664-673",
        "titolo": "L\u2019architettura dell\u2019industria molitoria tra conoscenza e conservazione",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze s.r.l., ISBN: 978-88-7970-816-6",
        "opera": "(a cura di): Sandro Parrinello, Daniela Besana, ReUSO 2016 Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A, Nuccorini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Guida A, Nuccorini C (2016). L\u2019architettura dell\u2019industria molitoria",
        "tra conoscenza e conservazione. In: (a cura di): Sandro Parrinello, Daniela",
        "Besana, ReUSO 2016 Contributi per la documentazione, conservazione e",
        "recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. p.",
        "664-673, Firenze:Edifir Edizioni Firenze s.r.l., ISBN: 978-88-7970-816-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2058-2065",
        "titolo": "Tratte ferroviarie dismesse. Recupero e valorizzazione",
        "ISBN": [
          "978-84-608-7941-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-7941-1, Buogos, 24-27 maggio 2016",
        "opera": "6th REAHBEND Congress 2016 - Construction pathology, rehabilitation technology and heritage management. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Guida A (2016). Tratte ferroviarie dismesse. Recupero e",
        "valorizzazione. In: 6th REAHBEND Congress 2016 - Construction",
        "pathology, rehabilitation technology and heritage management. vol. 1, p.",
        "2058-2065, ISBN: 978-84-608-7941-1, Buogos, 24-27 maggio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-602",
        "titolo": "Advancements in shotcrete technology",
        "ISBN": [
          "9781845649685"
        ],
        "csp": "SOUTHAMPTON:WIT Press, ISBN: 9781845649685",
        "opera": "(a cura di): C.A. Brebbia S. Hern\u00e1ndez, Structural Studies, Repairs and Maintenance of Heritage Architecture XIV. vol. 153, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guida A., Bernardo G., MeccaI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guida A., Bernardo G., MeccaI (2015). Advancements in shotcrete",
        "technology. In: (a cura di): C.A. Brebbia S. Hern\u00e1ndez, Structural Studies,",
        "Repairs and Maintenance of Heritage Architecture XIV. vol. 153, p.",
        "591-602, SOUTHAMPTON:WIT Press, ISBN: 9781845649685"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-136",
        "titolo": "Conoscenza e sperimentazione per la manutenzione ed il restauro sostenibile del patrimonio architettonico",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1384-4"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1384-4",
        "opera": "(a cura di): Elisa Di Giuseppe, Cecilia Mazzocchi , Colloqui.AT.e 2014 L\u2019ORIZZONTE DEL SAPERE TECNICO IN ARCHITETTURA. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2015). Conoscenza e sperimentazione per la manutenzione ed il",
        "restauro sostenibile del patrimonio architettonico. In: (a cura di): Elisa Di",
        "Giuseppe, Cecilia Mazzocchi , Colloqui.AT.e 2014 L\u2019ORIZZONTE DEL",
        "SAPERE TECNICO IN ARCHITETTURA. p. 131-136, RIMINI:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 978-88-916-1384-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1427-1435",
        "titolo": "The rehabilitation of the school building heritage in Potenza (Italy)",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-416-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-416-2",
        "opera": "(a cura di): Carmine Gambardella, HERITAGE and TECHNOLOGY. Mind Knowledge Experience . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mecca I, Cardinale T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Cardinale T (2015). The rehabilitation of the school building",
        "heritage in Potenza (Italy). In: (a cura di): Carmine Gambardella,",
        "HERITAGE and TECHNOLOGY. Mind Knowledge Experience . p.",
        "1427-1435, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-416-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1589-1598",
        "titolo": "From ruin to hinge of urban renewal: the restoration of the church of St. Demetrius in Ceglie Messapica (BR)",
        "ISBN": [
          "9788865424162"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424162",
        "opera": "(a cura di): Carmine Gambardella, Heritage and technology. Mind knowledge experience.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bixio Antonio, Mecca Ippolita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bixio Antonio, Mecca Ippolita (2015). From ruin to hinge of urban renewal:",
        "the restoration of the church of St. Demetrius in Ceglie Messapica (BR). In:",
        "(a cura di): Carmine Gambardella, Heritage and technology. Mind",
        "knowledge experience.. p. 1589-1598, NAPOLI:La Scuola di Pitagora,",
        "ISBN: 9788865424162"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-220",
        "titolo": "LA TERRA CRUDA IN BASILICATA TRA MEMORIA TRADIZIONE E CONSERVAZIONE",
        "ISBN": [
          "978-84-606-9543-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-606-9543-1, Sal\u00f3n de Actos, ETS de Arquitectura, Avenida de Salamanca 18, Valladolid Iglesia de Santa Mar\u00eda del Castillo, Calle Santa Mar\u00eda 17, Cuenca de Campos (Valladolid), 26, 27 Y 28 DE SEPTIEMBRE DE 2014",
        "opera": "XI CONGRESO INTERNACIONAL DE ARQUITECTURA EN TIERRA TRADICI\u00d3N E INNOVACI\u00d3N XI CIATTI 2014. vol. online, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guida A., Mecca I., Masini N., Forlenza G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Guida A., Mecca I., Masini N., Forlenza G. (2015). LA TERRA CRUDA IN",
        "BASILICATA TRA MEMORIA TRADIZIONE E CONSERVAZIONE. In: XI",
        "CONGRESO INTERNACIONAL DE ARQUITECTURA EN TIERRA",
        "TRADICI\u00d3N E INNOVACI\u00d3N XI CIATTI 2014. vol. online, p. 209-220,",
        "ISBN: 978-84-606-9543-1, Sal\u00f3n de Actos, ETS de Arquitectura, Avenida",
        "de Salamanca 18, Valladolid Iglesia de Santa Mar\u00eda del Castillo, Calle",
        "Santa Mar\u00eda 17, Cuenca de Campos (Valladolid), 26, 27 Y 28 DE",
        "SEPTIEMBRE DE 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "276-283",
        "titolo": "Forgotten Architectures: Palazzo Calenda in Picerno (Italy)",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-386-2"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2, Val\u00e8ncia, 22-24 ottobre 2015",
        "opera": "Re.USO 2015 III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mecca I, Borriello L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Borriello L (2015). Forgotten Architectures: Palazzo Calenda in",
        "Picerno (Italy). In: Re.USO 2015 III Congreso Internacional sobre",
        "Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio",
        "Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico. p. 276-283, Val\u00e8ncia:Editorial Universitat",
        "Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2, Val\u00e8ncia, 22-24 ottobre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "651-658",
        "titolo": "\u201cRecovery and enhancement of modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy)\u201d,",
        "ISBN": [
          "978-972-752-175-3"
        ],
        "csp": "PORTO:FEUP Edi\u00e7\u00f5es, ISBN: 978-972-752-175-3, Porto, Portogallo, 24 al 27 marzo 2015",
        "opera": "ISBP2015 - 1st INTERNATIONAL SYMPOSIUM ON BUILDING PATHOLOGY. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guida A., Mecca I., Scavone S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Guida A., Mecca I., Scavone S. (2015). \u201cRecovery and enhancement of",
        "modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy)\u201d,. In:",
        "ISBP2015 - 1st INTERNATIONAL SYMPOSIUM ON BUILDING",
        "PATHOLOGY. vol. 1, p. 651-658, PORTO:FEUP Edi\u00e7\u00f5es, ISBN:",
        "978-972-752-175-3, Porto, Portogallo, 24 al 27 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Durabilit\u00e0/Ciclo di vita",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 73, p. 40-42, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mecca I (2014). Durabilit\u00e0/Ciclo di vita. ANANKE, vol. 73, p. 40-42, ISSN:",
        "1129-8219"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anamnesi",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 72, p. 22-23, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mecca I, Guida A, Scavone S (2014). Il cinema Ariston di Potenza: la diagnostica come processo di salvaguardia. ANANKE, vol. 72, p. 128-131, ISSN: 1129-8219 16 2014 Articolo in rivista Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mecca I, Guida A, Scavone S (2014). Il cinema Ariston di Potenza: la",
        "diagnostica come processo di salvaguardia. ANANKE, vol. 72, p. 128-131,",
        "ISSN: 1129-8219",
        "16 2014 Articolo in rivista",
        "Mecca I (2014). Anamnesi. ANANKE, vol. 72, p. 22-23, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124",
        "titolo": "The Sassi of Matera",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-741-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-741-8",
        "opera": "Correia M; Dipasquale L; Mecca S. Versus Heritage for Tomorrow. Vernacular Knowledge for Sustainable Architecture. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2014). The Sassi of Matera. In: Correia M; Dipasquale L; Mecca",
        "S. Versus Heritage for Tomorrow. Vernacular Knowledge for Sustainable",
        "Architecture. vol. 1, p. 124, Firenze:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-6655-741-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "517-521",
        "titolo": "Metodologia operativa per il restauro ed il riuso di edifici ecclesiastici abbandonati. Il Restauro di due chiese in Basilicata e Puglia",
        "ISBN": [
          "9788860558299"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea Editrice s.r.l., ISBN: 9788860558299",
        "opera": "(a cura di): S. Bertocci, S. Van Riel, La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2014). Metodologia operativa per il restauro ed il riuso di edifici",
        "ecclesiastici abbandonati. Il Restauro di due chiese in Basilicata e Puglia.",
        "In: (a cura di): S. Bertocci, S. Van Riel, La cultura del restauro e della",
        "valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di",
        "conoscenza. vol. 1, p. 517-521, Firenze:Alinea Editrice s.r.l., ISBN:",
        "9788860558299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1061-1069",
        "titolo": "Caratterizzazione microstrutturale e mineralogica di intonaci antichi",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8863-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-616-8863-0, Santander, 1-4 aprile 2014",
        "opera": "Patolog\u00eea de la Construcci\u1edbn, Tecnolog\u00eda de la Rehabilitati\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mecca I, Bernardo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Bernardo G (2014). Caratterizzazione microstrutturale e",
        "mineralogica di intonaci antichi. In: Patolog\u00eea de la Construcci\u1edbn,",
        "Tecnolog\u00eda de la Rehabilitati\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio\u201d. vol. 1, p.",
        "1061-1069, ISBN: 978-84-616-8863-0, Santander, 1-4 aprile 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1800-1807",
        "titolo": "RIQUALIFICAZIONE DI AREE PRODUTTIVE DISMESSE. ESEMPI DI RECUPERO DI TABACCHIFICI IN BASILICATA E CAMPANIA",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8863-0"
        ],
        "csp": "Santander:Gr\u00e1ficas Igu\u00f1a, S.A., Dep\u00f3sito Legal SA - 132 \u2013 2014, ISBN: 978-84-616-8863-0, Santander, Spagna, 1-4 Aprile 2014",
        "opera": "International Conference REHABEND 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guida A., Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Guida A., Mecca I (2014). RIQUALIFICAZIONE DI AREE PRODUTTIVE",
        "DISMESSE. ESEMPI DI RECUPERO DI TABACCHIFICI IN BASILICATA E",
        "CAMPANIA. In: International Conference REHABEND 2014. p. 1800-1807,",
        "Santander:Gr\u00e1ficas Igu\u00f1a, S.A., Dep\u00f3sito Legal SA - 132 \u2013 2014, ISBN:",
        "978-84-616-8863-0, Santander, Spagna, 1-4 Aprile 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-436",
        "csp": "Madrid:c2o Servicios Editoriales, ISBN: 978-84-15321-73-6",
        "opera": "a experiencia del Reuso Vol. 1 Criterio Y Metodo en Epoca de Crisis & Ingenieria Y Tecnica al Servicio de la Restauracion. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-84-15321-73-6"
        ],
        "autori": "A. Guida, A. Pagliuca, N.Cardinale, N. Masini, G. Rospi, M. De Luca Picione, D. De Tommasi, I. Mecca, T. Cardinale (2013). Processi di recupero tecnologico del patrimonio edilizio identificabile con i"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Guida, A. Pagliuca, N.Cardinale, N. Masini, G. Rospi, M. De Luca",
        "Picione, D. De Tommasi, I. Mecca, T. Cardinale (2013). Processi di",
        "recupero tecnologico del patrimonio edilizio identificabile con i [...] a",
        "experiencia del Reuso Vol. 1 Criterio Y Metodo en Epoca de Crisis &",
        "Ingenieria Y Tecnica al Servicio de la Restauracion. vol. 1, p. 429-436,",
        "Madrid:c2o Servicios Editoriales, ISBN: 978-84-15321-73-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-289",
        "titolo": "Recovery intervention of two theatres in Basilicata (Italy) between history and technics",
        "ISBN": [
          "978-1-84564-731-5"
        ],
        "csp": "SOUTHAMPTON:WIT Press, ISBN: 978-1-84564-731-5",
        "opera": "C.A. BREBBIA. (a cura di): C.A. BREBBIA, Structural Studies, Repairs and Maintenance of Heritage Architecture XIII. vol. 131, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guida A., Pagliuca A., Mecca I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guida A., Pagliuca A., Mecca I. (2013). Recovery intervention of two",
        "theatres in Basilicata (Italy) between history and technics. In: C.A.",
        "BREBBIA. (a cura di): C.A. BREBBIA, Structural Studies, Repairs and",
        "Maintenance of Heritage Architecture XIII. vol. 131, p. 279-289,",
        "SOUTHAMPTON:WIT Press, ISBN: 978-1-84564-731-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-170",
        "titolo": "Il Castello medievale di Balvano. L\u2019emblema dell\u2019architettura fortificata si trasforma in Accademia di Moda",
        "ISBN": [
          "978-84-15321-72-9"
        ],
        "csp": "madrid:c2o Servicios Editoriale, ISBN: 978-84-15321-72-9",
        "opera": "(a cura di): Susana Mora Alonso-MunoYerro Adela Rueda Marquez de la Plata Pablo AlejandroCruz Franco, La experiencia del Reuso Vol. 3, La Experiencia del disfrute: Nuevos Usosen Monumentos. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Guida, I. Mecca, M. Scavone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Guida, I. Mecca, M. Scavone (2013). Il Castello medievale di Balvano.",
        "L\u2019emblema dell\u2019architettura fortificata si trasforma in Accademia di Moda.",
        "In: (a cura di): Susana Mora Alonso-MunoYerro Adela Rueda Marquez de",
        "la Plata Pablo AlejandroCruz Franco, La experiencia del Reuso Vol. 3, La",
        "Experiencia del disfrute: Nuevos Usosen Monumentos. vol. 3, p. 163-170,",
        "madrid:c2o Servicios Editoriale, ISBN: 978-84-15321-72-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-185",
        "titolo": "THE DURABILITY OF BUILT HERITAGE THROUGH TESTS AND EXPERIMENTATIONS ON SITE",
        "ISBN": [
          "978-90-6363-082-9"
        ],
        "csp": "Rotterdam:CIB , ISBN: 978-90-6363-082-9",
        "opera": "Vasco Peixoto de Freitas, CIB \u2013 International Council for Research and Innovation in Building and Construction W086 - Building Pathology. (a cura di): Vasco Peixoto de Freitas, State of art report on building pathology. CIB \u2013 W086 BUILDING PATHOLOGY. vol. CIB Publication 393, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guida a., Mecca I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guida a., Mecca I. (2013). THE DURABILITY OF BUILT HERITAGE",
        "THROUGH TESTS AND EXPERIMENTATIONS ON SITE. In: Vasco",
        "Peixoto de Freitas, CIB \u2013 International Council for Research and Innovation",
        "in Building and Construction W086 - Building Pathology. (a cura di): Vasco",
        "Peixoto de Freitas, State of art report on building pathology. CIB \u2013 W086",
        "BUILDING PATHOLOGY. vol. CIB Publication 393, p. 181-185,",
        "Rotterdam:CIB , ISBN: 978-90-6363-082-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-150",
        "titolo": "Energy efficiency improvement and suitability interventions on vernacular Geocluster (Basilicata)",
        "ISBN": [
          "978-88-6493-0206"
        ],
        "csp": "MILANO:Poliscript - Politecnico di Milano, ISBN: 978-88-6493-0206",
        "opera": "(a cura di): Ural O. Pizzi E. Croce S., Changing Needs, Adaptive Buildings, Smart Cities. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Guida, A. Pagliuca, N.Cardinale, N. Masini, G. Rospi, M. De Luca Picione, D. De Tommasi, I. Mecca, T. Cardinale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Guida, A. Pagliuca, N.Cardinale, N. Masini, G. Rospi, M. De Luca",
        "Picione, D. De Tommasi, I. Mecca, T. Cardinale (2013). Energy efficiency",
        "improvement and suitability interventions on vernacular Geocluster",
        "(Basilicata). In: (a cura di): Ural O. Pizzi E. Croce S., Changing Needs,",
        "Adaptive Buildings, Smart Cities. vol. 2, p. 143-150, MILANO:Poliscript -",
        "Politecnico di Milano, ISBN: 978-88-6493-0206"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "BORGHI E PAESAGGI RURALI DELLA BASILICATA: TIPOLOGIE EDILIZIE E TECNICHE COSTRUTTIVE",
        "ISSN": [
          "2035-7982"
        ],
        "journal": "EDA",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2035-7982",
        "anno": "2012",
        "autori": "MECCA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MECCA I (2012). BORGHI E PAESAGGI RURALI DELLA BASILICATA:",
        "TIPOLOGIE EDILIZIE E TECNICHE COSTRUTTIVE. EDA, p. 1-10, ISSN:",
        "2035-7982"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-141",
        "titolo": "La rappresentazione grafica nel rilievo per il restauro",
        "ISBN": [
          "978-88-97821-31-1"
        ],
        "csp": "FISCIANO (SALERNO):CUES, ISBN: 978-88-97821-31-1",
        "opera": "Enza Tolla, Antonio Bixio. Un laboratorio per il rilievo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MECCA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MECCA I (2012). La rappresentazione grafica nel rilievo per il restauro. In:",
        "Enza Tolla, Antonio Bixio. Un laboratorio per il rilievo. p. 125-141,",
        "FISCIANO (SALERNO):CUES, ISBN: 978-88-97821-31-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1045-1056",
        "titolo": "Ri-abitare Spine Bianche a Matera. Azioni sostenibili per la riqualificazione edilizia e urbana",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli",
        "opera": "Mariangela Bellomo, Gioconda Cafiero, Valeria D\u2019Ambrosio, Marina Fumo, Laura Lieto, Rejiana Lucci, Pasquale Miano, Maria Federica Palesno, Marichela Sepe. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi Inhabiting the new/inhabiting again in times of crisis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mecca I, Losasso M, D'Ambrosio V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Losasso M, D'Ambrosio V (2012). Ri-abitare Spine Bianche a",
        "Matera. Azioni sostenibili per la riqualificazione edilizia e urbana. In:",
        "Mariangela Bellomo, Gioconda Cafiero, Valeria D\u2019Ambrosio, Marina Fumo,",
        "Laura Lieto, Rejiana Lucci, Pasquale Miano, Maria Federica Palesno,",
        "Marichela Sepe. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "Inhabiting the new/inhabiting again in times of crisis. p. 1045-1056,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "\"Forme, Norme e Tecniche dell'Edilizia del Novecento in Basilicata. L'architettura specialistica e dei borghi rurali.\" Contiene CD-Rom:\u201carticolazione della ricerca, metodologia di catalogazione, schede di catalogazione.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887687750"
        ],
        "csp": "Potenza:EditricErmes S.r.l., ISBN: 9788887687750",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonella Guida, Ippolita Mecca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonella Guida, Ippolita Mecca (2012). \"Forme, Norme e Tecniche",
        "dell'Edilizia del Novecento in Basilicata. L'architettura specialistica e dei",
        "borghi rurali.\" Contiene CD-Rom:\u201carticolazione della ricerca, metodologia di",
        "catalogazione, schede di catalogazione.. vol. 1, p. 1-174,",
        "Potenza:EditricErmes S.r.l., ISBN: 9788887687750"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE \u201cPALOMBARO\u201d (\u201cSASSI\u201d OF MATERA, ITALY): THE INTERACTION BETWEEN WATER AND CONSTRUCTION MATERIALS",
        "ISSN": [
          "1435-4934"
        ],
        "journal": "THE E-JOURNAL OF NONDESTRUCTIVE TESTING",
        "csp": "ISSN: 1435-4934",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guida A., Mecca I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guida A., Mecca I. (2008). THE \u201cPALOMBARO\u201d (\u201cSASSI\u201d OF MATERA,",
        "ITALY): THE INTERACTION BETWEEN WATER AND CONSTRUCTION",
        "MATERIALS. THE E-JOURNAL OF NONDESTRUCTIVE TESTING, ISSN:",
        "1435-4934"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352"
        ],
        "titolo": "L\u2019architettura vernacolare come modello codificato per il progetto contemporaneo sostenibile",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 12, p. 190-198, ISSN: 2239-0243, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Dipasquale L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mecca I, Dipasquale L (2016). L\u2019architettura vernacolare come modello",
        "codificato per il progetto contemporaneo sostenibile. TECHNE, vol. 12, p.",
        "190-198, ISSN: 2239-0243, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Techne-19352"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "927-936",
        "titolo": "Reinterpreting abandoned industrial heritage",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editrice, ISBN: 978-88-492-3312-4",
        "opera": "(a cura di): Antonella Guida; Antonello Pagliuca, Colloqui.AT.e 2016 MATER(i)A. Materials, Architecture, Technology, Energy, Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2016). Reinterpreting abandoned industrial heritage. In: (a cura",
        "di): Antonella Guida; Antonello Pagliuca, Colloqui.AT.e 2016 MATER(i)A.",
        "Materials, Architecture, Technology, Energy, Environment, Reuse,",
        "(Interdisciplinary), Adaptability. p. 927-936, ROMA:Gangemi Editrice, ISBN:",
        "978-88-492-3312-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-162",
        "doi": [
          "10.1007/978-981-10-0639-5_7"
        ],
        "titolo": "Recovery and enhancement of modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy)",
        "ISBN": [
          "9789811006395"
        ],
        "csp": "singapore:Springer Science+Business Media Singapore, ISBN: 9789811006395, doi: 10.1007/978-981-10-0639-5_7",
        "opera": "Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado. (a cura di): Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado, Case Studies of Building Pathology in Cultural Heritage. vol. 7, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A, Scavone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Guida A, Scavone S (2016). Recovery and enhancement of",
        "modern architectures: the case of Cinema Ariston in Potenza (Italy). In:",
        "Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado. (a cura di): Jo\u00e3o M.P.Q. Delgado, Case Studies of",
        "Building Pathology in Cultural Heritage. vol. 7, p. 133-162,",
        "singapore:Springer Science+Business Media Singapore, ISBN:",
        "9789811006395, doi: 10.1007/978-981-10-0639-5_7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2058-2065",
        "titolo": "Tratte ferroviarie dismesse. Recupero e valorizzazione",
        "ISBN": [
          "978-84-608-7941-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-7941-1, Buogos, 24-27 maggio 2016",
        "opera": "6th REAHBEND Congress 2016 - Construction pathology, rehabilitation technology and heritage management. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mecca I, Guida A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Guida A (2016). Tratte ferroviarie dismesse. Recupero e",
        "valorizzazione. In: 6th REAHBEND Congress 2016 - Construction",
        "pathology, rehabilitation technology and heritage management. vol. 1, p.",
        "2058-2065, ISBN: 978-84-608-7941-1, Buogos, 24-27 maggio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-136",
        "titolo": "Conoscenza e sperimentazione per la manutenzione ed il restauro sostenibile del patrimonio architettonico",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1384-4"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1384-4",
        "opera": "(a cura di): Elisa Di Giuseppe, Cecilia Mazzocchi , Colloqui.AT.e 2014 L\u2019ORIZZONTE DEL SAPERE TECNICO IN ARCHITETTURA. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mecca I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I (2015). Conoscenza e sperimentazione per la manutenzione ed il",
        "restauro sostenibile del patrimonio architettonico. In: (a cura di): Elisa Di",
        "Giuseppe, Cecilia Mazzocchi , Colloqui.AT.e 2014 L\u2019ORIZZONTE DEL",
        "SAPERE TECNICO IN ARCHITETTURA. p. 131-136, RIMINI:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 978-88-916-1384-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1427-1435",
        "titolo": "The rehabilitation of the school building heritage in Potenza (Italy)",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-416-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-416-2",
        "opera": "(a cura di): Carmine Gambardella, HERITAGE and TECHNOLOGY. Mind Knowledge Experience . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mecca I, Cardinale T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mecca I, Cardinale T (2015). The rehabilitation of the school building",
        "heritage in Potenza (Italy). In: (a cura di): Carmine Gambardella,",
        "HERITAGE and TECHNOLOGY. Mind Knowledge Experience . p.",
        "1427-1435, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-416-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-185",
        "titolo": "THE DURABILITY OF BUILT HERITAGE THROUGH TESTS AND EXPERIMENTATIONS ON SITE",
        "ISBN": [
          "978-90-6363-082-9"
        ],
        "csp": "Rotterdam:CIB , ISBN: 978-90-6363-082-9",
        "opera": "Vasco Peixoto de Freitas, CIB \u2013 International Council for Research and Innovation in Building and Construction W086 - Building Pathology. (a cura di): Vasco Peixoto de Freitas, State of art report on building pathology. CIB \u2013 W086 BUILDING PATHOLOGY. vol. CIB Publication 393, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guida a., Mecca I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guida a., Mecca I. (2013). THE DURABILITY OF BUILT HERITAGE",
        "THROUGH TESTS AND EXPERIMENTATIONS ON SITE. In: Vasco",
        "Peixoto de Freitas, CIB \u2013 International Council for Research and Innovation",
        "in Building and Construction W086 - Building Pathology. (a cura di): Vasco",
        "Peixoto de Freitas, State of art report on building pathology. CIB \u2013 W086",
        "BUILDING PATHOLOGY. vol. CIB Publication 393, p. 181-185,",
        "Rotterdam:CIB , ISBN: 978-90-6363-082-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-141",
        "titolo": "La rappresentazione grafica nel rilievo per il restauro",
        "ISBN": [
          "978-88-97821-31-1"
        ],
        "csp": "FISCIANO (SALERNO):CUES, ISBN: 978-88-97821-31-1",
        "opera": "Enza Tolla, Antonio Bixio. Un laboratorio per il rilievo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MECCA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MECCA I (2012). La rappresentazione grafica nel rilievo per il restauro. In:",
        "Enza Tolla, Antonio Bixio. Un laboratorio per il rilievo. p. 125-141,",
        "FISCIANO (SALERNO):CUES, ISBN: 978-88-97821-31-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1045-1056",
        "titolo": "Ri-abitare Spine Bianche a Matera. Azioni sostenibili per la riqualificazione edilizia e urbana",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli",
        "opera": "Mariangela Bellomo, Gioconda Cafiero, Valeria D\u2019Ambrosio, Marina Fumo, Laura Lieto, Rejiana Lucci, Pasquale Miano, Maria Federica Palesno, Marichela Sepe. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi Inhabiting the new/inhabiting again in times of crisis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mecca I, Losasso M, D'Ambrosio V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mecca I, Losasso M, D'Ambrosio V (2012). Ri-abitare Spine Bianche a",
        "Matera. Azioni sostenibili per la riqualificazione edilizia e urbana. In:",
        "Mariangela Bellomo, Gioconda Cafiero, Valeria D\u2019Ambrosio, Marina Fumo,",
        "Laura Lieto, Rejiana Lucci, Pasquale Miano, Maria Federica Palesno,",
        "Marichela Sepe. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "Inhabiting the new/inhabiting again in times of crisis. p. 1045-1056,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "\"Forme, Norme e Tecniche dell'Edilizia del Novecento in Basilicata. L'architettura specialistica e dei borghi rurali.\" Contiene CD-Rom:\u201carticolazione della ricerca, metodologia di catalogazione, schede di catalogazione.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887687750"
        ],
        "csp": "Potenza:EditricErmes S.r.l., ISBN: 9788887687750",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonella Guida, Ippolita Mecca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonella Guida, Ippolita Mecca (2012). \"Forme, Norme e Tecniche",
        "dell'Edilizia del Novecento in Basilicata. L'architettura specialistica e dei",
        "borghi rurali.\" Contiene CD-Rom:\u201carticolazione della ricerca, metodologia di",
        "catalogazione, schede di catalogazione.. vol. 1, p. 1-174,",
        "Potenza:EditricErmes S.r.l., ISBN: 9788887687750"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "31709",
    "nome": "MECCA Ippolita",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2002/2003), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura, Edilizia Sostenibile e Recupero Edilizio ed Ambientale presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 02-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2002/2003), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura, Edilizia Sostenibile e Recupero Edilizio ed Ambientale presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 02-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A.2004/2005), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2005/2006), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2006/2007), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria) del corso di Laboratorio di Tesi di Laurea \u2013 IV anno \u2013 Orientamento n\u00b0 2: Tecnologie e Strutture Innovative per il Nuovo, il Recupero ed il Restauro (6 CFU - SSD ICAR/10), del corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Corso di laurea Specialistica a Ciclo Unico Quinquennale Classe 4/S, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2006/2007), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Modulo \u201cSicurezza e ambiente/Tecnica e ricerca del lavoro\u201d - (Modulo di 60 ore) Docenza nel Progetto Cittadinanza Solidale indetto dalla Regione Basilicata \u2013 APOF-IL (Azienda Speciale della Provincia di Potenza), presso la sede APOF \u2013 IL di Melfi, sezione Rapone.",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 14-02-2007"
      },
      {
        "content": "Modulo \u201cSicurezza e ambiente/Tecnica e ricerca del lavoro\u201d - (Modulo di 60 ore) Docenza nel Progetto Cittadinanza Solidale indetto dalla Regione Basilicata \u2013 APOF-IL (Azienda Speciale della Provincia di Potenza), presso la sede APOF \u2013 IL di Melfi, sezione Oppido Lucano.",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 07-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cStudio, rilievo storico-critico e indagine stratigrafica finalizzata all\u2019individuazione delle fasi costruttive del castello di Melfi (PZ)\u201d Collaborazione con la Direzione Generale per i Beni Architettonici e Paesaggistici della Basilicata \u2013 Soprintendenza di Potenza, per effettuare un\u2019indagine approfondita dello stato di fatto e documentare i dati acquisiti mediante la redazione di un rilievo storico critico del manufatto.",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 28-07-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2007/2008), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU - SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2007/2008), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria) del corso di Laboratorio di Tesi di Laurea \u2013 IV anno \u2013 Orientamento n\u00b0 2: Tecnologie e Strutture Innovative per il Nuovo, il Recupero ed il Restauro (6 CFU - SSD ICAR/10), del corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Corso di laurea Specialistica a Ciclo Unico Quinquennale Classe 4/S, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2008/2009), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di Laboratorio progettuale di Architettura Tecnica I (2.5 CFU \u2013 SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2008/2009), (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria) del corso di Laboratorio di Tesi di Laurea \u2013 IV anno \u2013 Orientamento n\u00b0 2: Tecnologie e Strutture Innovative per il Nuovo, il Recupero ed il Restauro (6 CFU \u2013 SSD ICAR/10), del corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Corso di laurea Specialistica a Ciclo Unico Quinquennale Classe 4/S, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore nell\u2019A.A. 2008/09, della visita studio degli studenti dei corsi di \u201cProgetti per la ristrutturazione ed il Recupero Edilizio\u201d, \u201cLaboratorio tesi di laurea. Tecnologie e strutture innovative per il nuovo, il recupero ed il restauro\u201d, \u201cRestauro Architettonico\u201d al salone del Restauro di Ferrara (25-28 marzo 2009), con il finanziamento dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per A.A. 2009/2010, (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria) del corso di Laboratorio di Tesi di Laurea \u2013 IV anno \u2013 Orientamento n\u00b0 2: Tecnologie e Strutture Innovative per il Nuovo, il Recupero ed il Restauro (6 CFU \u2013 SSD ICAR/10), del corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Corso di laurea Specialistica a Ciclo Unico Quinquennale Classe 4/S, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Consulente per il Restauro della chiesa di San Demetrio in Ceglie Messapica (BR). Nell\u2019ambito di un finanziamento della Regione Puglia \u2013 P.I.R.P (Programma Integrato di Riqualificazione delle Periferie) \u2013 \u201cProgetto per il Recupero dell\u2019area a Gestione Culturale \u2013 Chiesa di San Demetrio\u201d",
        "periodo": "dal 11-01-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Restauro e Risanamento Conservativo della Chiesa di San Pietro ai fini della restituzione al culto \u2013 Forenza (PZ). Diocesi di Melfi \u2013 Rapolla \u2013 Venosa Finanziamento CEI 8x1000 per l\u2019anno 2012.",
        "periodo": "dal 14-07-2010 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per A.A. 2010/2011, (designato dal Comitato Ordinatore della Facolt\u00e0 di Architettura) del corso di Laboratorio Progettuale di Tecnologia dell\u2019Architettura I \u2013 II anno (2,5 CFU \u2013 SSD ICAR/12), del corso di Laurea Magistrale a Ciclo Unico quinquennale in Architettura, conforme alla direttiva Europea 85/384 \u2010 sede di Matera, Classe LM/4, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l'A.A. 2010/2011, (designato dal Comitato Ordinatore della Facolt\u00e0 di Architettura) del corso di Laboratorio Progettuale di Tecnologia dell\u2019Architettura II \u2013 III anno (2,5 CFU \u2013 SSD ICAR/12), del corso di Laurea Magistrale a Ciclo Unico quinquennale in Architettura, conforme alla direttiva Europea 85/384 \u2010 sede di Matera, Classe LM/4, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2010/2011) , (designato dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Ingegneria), del corso di \u201cLaboratorio progettuale di Architettura Tecnica I\u201d (2,5 CFU \u2013 SSD ICAR/10), dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile Architettura e Edilizia Sostenibile presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per la classe di concorso A016 per l\u2019insegnamento di Costruzioni per l\u2019attuazione del Progetto \u201cAzione C \u2013 Creativit\u00e0 giovanile e competenze per l\u2019innovazione\u201d presso Istituto d\u2019Istruzione Superiore \u201cG. De Lorenzo\u201d \u2013 Istituto Tecnico \u2013 settore tecnologico / indirizzo \u201cCostruzioni, ambiente e Territorio\u201d. Progetto Finanziato con i fondi FSE Basilicata 2007/2013 \u201cInvestiamo sul nostro Futuro\u201d approvato dalla Regione Basilicata \u2013 Dipartimento Formazione, Lavoro, Cultura e Sport.",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 04-07-2011"
      },
      {
        "content": "Lead Auditor accreditato presso il MIT (Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti) del Controllo della Produzione di Fabbrica (FPC) del calcestruzzo preconfezionato\u201d \u2013 ai sensi D.M. 14/01/2008, per conto dell\u2019Ente di Certificazione RINA Services spa - Genova.",
        "periodo": "dal 21-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Modulo \u201cLe misure dell\u2019efficienza energetica nelle edifici scolastici\u201d \u2013 Docenza nel Progetto ENER SUPPLY (Energy Efficiency and Renewables-SUPporting Policies in Local level for EnergY) \u2013 Progetto Cofinanziato dall\u2019Unione Europea \u2013 Comune di Potenza \u2013 South East Europe Transnational Cooperation Programme. Comune di Potenza",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2011/2012) per l\u2019Attivit\u00e0 Didattica Integrativa di assistenza e tutoraggio (designato dal Comitato Ordinatore della Facolt\u00e0 di Architettura) del \u201cLaboratorio Progettuale di Tecnologia dell\u2019Architettura II\u201d (SSD ICAR/12) del III anno per 60 ore, del corso di Laurea Magistrale a Ciclo Unico quinquennale in Architettura, conforme alla direttiva Europea 85/384 \u2010 sede di Matera, Classe LM/4, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Modulo \u201cComportamenti corretti in tema di Primo Soccorso e gestione dell\u2019infortunio\u201d \u2013 Docenza nel Progetto Formativo \u201cGENIUS: sicurezza in azienda\u201d \u2013 Progetto finanziato da Fondimpresa \u2013 FORCOPIM formazione d\u2019eccellenza - Potenza",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Lead uditor per i Sistemi di Gestione aziendali ai sensi della norma UNI EN ISO 9001:2008 nei Settori EA 16 (Calce, gesso, calcestruzzo, cemento e relativi prodotti), 28 (Imprese di costruzione, installatori di impianti e servizi), 34 (Studi di consulenza tecnica, ingegneria), 35 (Servizi professionali d'impresa), 37 (Istruzione), per conto dell\u2019Ente di Certificazione PLC Srl - Roma",
        "periodo": "dal 30-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lead Auditor per i Sistemi di Gestione aziendali ai sensi della norma UNI EN ISO 9001:2008 nei Settori EA 16 (Calce, gesso, calcestruzzo, cemento e relativi prodotti), 28 (Imprese di costruzione, installatori di impianti e servizi), 34 (Studi di consulenza tecnica, ingegneria), 35 (Servizi professionali d'impresa), 37 (Istruzione), per conto dell\u2019Ente di Certificazione GLOBE Srl - Torino",
        "periodo": "dal 11-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Moduli \u201cSistema di gestione ambientale (ISO 14000 ed EMAS)\u201d, \u201cIl sistema di gestione integrato qualit\u00e0, sicurezza, ambiente\u201d e \u201cSostenibilit\u00e0 ambientale in azienda\u201d \u2013 Docenza nel Progetto Formativo \u201cAIR: Ambiente Innovazione e Rafforzamento delle Competenza\u201d \u2013 Progetto finanziato da Fondimpresa \u2013 FORCOPIM formazione d\u2019eccellenza - Potenza",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2012/2013) per l\u2019Attivit\u00e0 Didattica Integrativa di assistenza e tutoraggio (designato dal Comitato Ordinatore della Facolt\u00e0 di Architettura) del Laboratorio di tesi \u2013 Orientamento \u201cArchitettura ed Eredit\u00e0 del Costruito\u201d del V anno per 30 ore, del corso di Laurea Magistrale a Ciclo Unico quinquennale in Architettura, conforme alla direttiva Europea 85/384 \u2010 sede di Matera, Classe LM/4, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor per la Regione Puglia nell\u2019ambito del progetto interministeriale di messa in rete e formazione per la vigilanza e la sicurezza delle costruzioni \u201cSicur.Net1\u201d del MIT (Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti) \u2013 Consiglio Superiore dei Lavori Pubblici. Programma Operativo Nazionale \u201cSicurezza per lo sviluppo\u201d Obiettivo Convergenza 2007-2013. Denominazione \u201cAffidamento dei servizi integrati di formazione per la vigilanza e la sicurezza delle costruzioni\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2013/2014) (designato dal consiglio di Dipartimento DiCEM - Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni culturali) del corso \u201cLRA Tecnologia dell\u2019Architettura\u201d (3 CFU \u2013 SSD ICAR 10) per il Corso di Laurea Magistrale in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Componente e Referee del Comitato Scientifico della Conferenza Internazionale REHABEND 2014 - Congreso Latinoamericano \u201cPatolog\u00eda de la Construcci\u00f3n, Tecnolog\u00eda de la Rehabilitaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio\u201d \u2013 Santander (Espa\u00f1a) dal 1 al 4 Abril 2014",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2014/2015) (designato dal consiglio di Dipartimento DiCEM - Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni culturali) del corso \u201cCostruzione dell'Architettura (Modulo integrato di Tecnologia dell\u2019Architettura II)\u201d (3 CFU \u2013 SSD ICAR 10) per il Corso di Laurea Magistrale in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2014/2015) per l\u2019Attivit\u00e0 Didattica Integrativa di assistenza e tutoraggio (designato dal consiglio di Dipartimento DiCEM - Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni culturali) dell\u2019attivit\u00e0 di supporto al Laboratorio di progettazione 2 \u201cRappresentazione dell\u2019Architettura\u201d (SSD Car. ICAR/14-ICAR/17) - (40 ore) per il Corso di Laurea Magistrale in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Moduli \u201cIl Regolamento EMAS\u201d e \u201cLa gestione dei rifiuti\u201d \u2013 Docenza nel Piano Formativo AV/158/A14 \u201cGARDEN \u2013 Gestione Ambientale e Razionalizzazione dell\u2019Energia\u201d Avviso n. 1/2014 \u2013Voce di costo A.1 Codice azione 976482 \u2013 Progetto finanziato da Fondimpresa \u2013 ECOPRAXI Consulente Ambientali - Potenza",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Redazione del Piano d\u2019Azione per l\u2019Energia Sostenibile PAES dell\u2019Amministrazione comunale di Campomaggiore, Assistenza all\u2019Amministrazione Comunale di Campomaggiore per l\u2019approvazione in Consiglio Comunale del PAES, Immissione dei dati relativi al PAES nell\u2019apposito sistema informatico creato dall\u2019Ufficio Europeo del Patto dei Sindaci, ai fini della sua validazione da parte della Commissione Europea.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e docente, nell\u2019A.A. 2014/15, della Summer School \u201cAMA/E 2015 Architecture Materials Environment\u201d \u2013 in collaborazione con il DIDA (Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e il DiCEM (Dipartimento delle Culture Europee e del Medoterraneo) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata. Matera 18-30 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore, nell\u2019A.A. 2014/15, del Corso/seminario \u201cNuovi Orizzonti per la Prevenzione Incendi \u2013 prof. ing. L. Corbo\u201d \u2013 in collaborazione con la Scuola di Ingegneria, l\u2019Ordine degli Ingegneri della Provincia di Potenza e la Fondazione degli Ingegneri della Provincia di Potenza.",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Componente e Referee del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale ReUSO 2015 - III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico \u2013 Valencia (Espa\u00f1a) dal 22 al 24 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente e Referee del Comitato Scientifico della Conferenza Internazionale REHABEND 2016 - Congreso Latinoamericano \u201cPatolog\u00eda de la Construcci\u00f3n, Tecnolog\u00eda de la Rehabilitaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio\u201d \u2013 Burgos (Espa\u00f1a) dal 24 al 27 maggio 2016",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente e Referee del Comitato Scientifico Scientifico del Convegno Internazionale ReUSO 2016 \u2013 IV Convegno Internazionale sulla Documentazione, Conservazione e Recupero del Patrimonio Architettonico e sulla Tutela Paesaggistica \u2013 Pavia (Italia) dal 6 all\u20198 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (A.A. 2016/2017) per l\u2019Attivit\u00e0 Didattica Integrativa di assistenza e tutoraggio (designato dal consiglio di Dipartimento DiCEM - Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni culturali) dell\u2019attivit\u00e0 di supporto al Laboratorio di progettazione 2 \u201cProgettazione Architettonica\u201d (SSD Car. ICAR/14-ICAR/17) - (40 ore ) per il Corso di Laurea Magistrale in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno organizzato in occasione della Giornata Nazionale dei Castelli. Organizzato dall\u2019Istituto Italiano dei Castelli, \u201cTra fiabe, leggende, storia ed arte: torri e manieri di Basilicata\u201d, con una relazione \u201cIl Castello di Melfi\u201d \u2013 Valsinni (MT) 28 ottobre 2002",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 28-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cManagement of Durability in the Building Process\u201d \u2013 Politecnico di Milano \u2013 Gruppo Durabilit\u00e0 dei Componemti Edilizi \u2013 Dipartimento di Scienza e Tecnologia dell\u2019Ambiente Costruito \u2013 Milano 25 e 26 giugno 2003. Relazione nella Sessione Poster \u201cThe Project for Durability in the Interventions of Restoration: the Compatibility Integration, Planned Maintenance\u201d.",
        "periodo": "dal 25-06-2003 al 26-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al 1st International Conference er Exhibition \u201cArchitectural Conservation between Theory & Practice\u201d \u2013 14 - 16 marzo 2004 Dubai \u2013 United Arab Emirates. Relazione dal titolo: \u201cThe durability and sustainability of the internal environmental treatments: the case of Sassi of Matera (Italy)\u201d",
        "periodo": "dal 14-03-2004 al 16-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al First International Research Seminar \u201cArchitectural Heritage and Sustainable Development of Small and Medium Cities in South Mediterranean Region\u201d \u2013 Forum UNESCO \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura \u2013 Firenze 27 e 28 maggio 2004. Relazione dal titolo \u201cInnovazione nelle tecniche e nei processi costruttivi tradizionali per la riconversione turistica e residenziale dei Sassi di Matera\u201d",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXII IAHS World Congress \u201cSustanability of the Housing Projects\u201d \u2013 University of Trento \u2013 Laboratory of Building Design \u2013 Trento \u2013 Italy \u2013 21 - 25 settebbre 2004. Relazione dal titolo \u201cThe durability of the Recovery Interventions Aiming to the Planned Maintenance\u201d",
        "periodo": "dal 21-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al The Third Annual Conference \u201cScience and Technology in Archaeology and Conservation\u201d - Queen Rania Institute of Tourism and Heritage QIRTH The Hashemite University - December 7-11, 2004 \u2013 Jordan. Relazione dal titolo \u201cThe architectonic-environmental requalification of the historical centre: recovery and resignification of \u201cSassi of Matera\u201d",
        "periodo": "dal 07-12-2004 al 11-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cInternational seminar on the management of the shared Mediterranean heritage ISMARMED 5th Conference on the Modern Heritage\u201d \u2013 Cairo University \u2013 Faculty of Engineering Egypt \u2013 Alexandria 29/31 march 2005. Due relazioni \u201cHistorical value and exploitation through a multiethnic culture: rehabilitation of the former fire brigade barrack of Potenza (south of Italy)\u201d e \u201cRecovery and valorisation of early twentieth century minor building throughout the territory of Lucania\u201d.",
        "periodo": "dal 29-03-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al I\u00b0 ENERGY DAY nell\u2019ambito del progetto ENER SUPPLY (ENergyEfficiency and Renewables\u2013SUPportingPolicies in Local level for EnergY) Programma di Cooperazione South East Europe \u2013 Citt\u00e0 ed energia : interventi ed azioni per una citt\u00e0 rinnovabile e sostenibile Comune di Potenza \u2013 Potenza 6-7 giugno 2011. Relazione presentata dal titolo: L\u2019efficienza energetica nelle costruzioni: \u201cLe misure dell\u2019efficienza\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al II\u00b0 ENERGY DAY nell\u2019ambito del progetto ENER SUPPLY (ENergyEfficiency and Renewables\u2013SUPportingPolicies in Local level for EnergY) Programma di Cooperazione South East Europe \u2013 Workshop \u201cLe azioni di efficientamento energetico nell\u2019ambito del progetto Ener Supply\u201d Comune di Potenza \u2013 Potenza 18 -20 giugno 2012. Relazione dal titolo: Le diagnosi energetiche nel patrimonio comunale.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al 2nd EDITION OF \u201cINHABITING THE FUTURE\u201d - International Conference \u201cInhabiting the new/inhabiting again in times of crisis\u201d \u2013 University of Naples Federico II - Department of Urban Design and Planning \u2013 Napoli 12-13 dicembre 2012. Relazione dal titolo \u201cRi-abitare Spine Bianche a Matera. Azioni sostenibili per la riqualificazione edilizia e urbana\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore a \u201cLA EXPERIENCIA DEL RE_USO\u201d - CONGRESO INTERNACIONAL SOBRE DOCUMENTACI\u1ed0N. CONSERVACI\u1ed0N Y REUTILIZACI\u1ed0N DEL PATRIMONIO ARQUITECT\u1ed0NICO\u201d \u2013 1er Evento: Espa\u00f1a, 20, 21 y 22 de junio de 2013. Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid. Universidad Polit\u00e9cnica. Due relazioni presentate \u201cIl Castello medievale di Balvano. L\u2019emblema dell\u2019architettura fortificata si trasforma in Accademia di Moda\u201d e \u201cProcessi di recupero tecnologico del patrimonio edilizio identificabile con il geocluster regionale vernacolare\u201d.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop STRATEGIE PER IL RECUPERO DEL PATRIMONIO NEI SASSI (MATERA) E A MADERUOLO (SEGOVIA) \u2013 DiCEM (Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo, Architetture, Ambiente, Patrimoni Culturali), Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata \u2013 ETSAM (Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid), Universidad Polit\u00e9cnica. MATERA 27/29 GIUGNO 2013. Relazione dal titolo: Recupero e valorizzazione del patrimonio costruito: conoscenza, analisi ed interventi",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore a REHABEND 2014 \u2013 V CONGRESO LATINOAMERICANO SOBRE PATOLOG\u00cdA DE LA COSTRUCCI\u00d3N, TECNOLOG\u00cdA DE LA REHABILITACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DEL PATRIMONIO - 1-4 Abril 2014, Santander (Espa\u00f1a). Due relazioni dal titolo \u201cRiqualificazione di aree produttive dismesse. Esempi di recupero di Tabacchifici in Basilicata e Campania\u201d e \u201cCaratterizzazione microstrutturale e mineralogica di intonaci antichi\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore a \u201cRE_USO 2014 - La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza\u201d - 2\u00b0 Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica \u2013 Firenze 6-8 novembre 2014 - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Relazione dal titolo \u201cMetodologia operativa per il restauro ed il riuso di edifici ecclesiastici abbandonati. Il Restauro di due chiese in Basilicata e Puglia\u201d",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ar.Tec, Colloqui.AT.e \u2013 Incontro Ar.Tec. 2014 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Castello Giusso, Vico Equense 20 \u2013 21 novembre 2014. Relazione dal titolo: \u201cKnowledge and experimentation for the maintenance and sustainable restoration of architectural heritage\u201d",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore a RE_USO 2015 - III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico \u2013 Valencia (Espa\u00f1a) 22, 23 y 24 Octubre 2015. Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda de Edificaci\u00f3n. Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia. Relazione dal titolo \u201cForgotten Architectures: Palazzo Calenda in Picerno (Italy)\u201d",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore a RE_USO 2016 \u2013 IV Congresso Internazionale sulla Documentazione, Conservazione e Recupero del Patrimonio Architettonico e sulla Tutela Paesaggistica \u2013 Pavia (Italia) 6, 7 e 8 Ottobre 2016. DICAr (Dipartimento di Ingegneria Civile ed Architettura) Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Due relazioni dal titolo \u201cL\u2019architettura dell\u2019industria molitoria tra conoscenza e conservazione\u201d e \u201cRecupero e trasformazione della masseria Giordano a Roccanova (Basilicata): da azienda agricola a Cattedrale del vino\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Segreteria Organizzativa del Convegno Ar.Tec Colloqui.AT.e 2016 \u2013 MATER(i)A Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability \u2013 DiCEM (Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata \u2013 Matera, 13 \u2013 14 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia dell\u2019ISTITUTO ITALIANO DEI CASTELLI \u2013 Onlus - Organizzazione Internazionale sotto gli auspici dell\u2019UNESCO e del Consiglio d\u2019Europa \u2013 Associato ad Europa Nostra",
        "periodo": "dal 21-10-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia AR.TEC. \u2013 Associazione Scientifica per la Promozione dei Rapporti tra Architettura e Tecnica dell\u2019Edilizia",
        "periodo": "dal 04-12-2004 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione CIB International Council for Research and Innovation in Building and Construction \u2013 Commission W086 \u201cBuilding Pathology\u201d. In tale ambito, insieme alla prof.ssa A. Guida, ha partecipato alla redazione del \u201cNew W086 State of the Art Report\u201d pubblicato nel 2013.",
        "periodo": "dal 05-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione ad invito di un \u201cComplesso parrocchiale a servizio della Vicaria dello Spirito Santo in localit\u00e0 Lavangone di Potenza\u201d Progettisti: Ing I. Mecca, arch. I. Telesca, arch. G. Ligrani - Unico vincitore",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Consigliere della Sezione Basilicata dell\u2019ISTITUTO ITALIANO DEI CASTELLI \u2013 Onlus - Organizzazione Internazionale sotto gli auspici dell\u2019UNESCO e del Consiglio d\u2019Europa \u2013 Associato ad Europa Nostra",
        "periodo": "dal 19-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione di un \u201cCompletamento della citt\u00e0 dell'utopia\u201d in localit\u00e0 Campomaggiore (PZ) Progettisti: Ing I. Mecca, ing. M. Scioscia, arch. N. Stigliani, ing. C. Calcagno \u2013 Secondo posto",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 09-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Contratto di Ricerca dal titolo \u201cProcedure e metodi di controllo della forma da adottarsi nel rilievo diretto degli edifici complessi della Basilicata: rilevamento a vista, fotografico, topografico e con tecniche innovative e restituzioni grafiche\u201d; nell\u2019ambito del Cofin. Murst 40% 98, \u201cEdifici complessi in stato di abbandono della Basilicata\u201d; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof. Arch. A. Conte; Unit\u00e0 di Ricerca: Dipartimento di Architettura, Pianificazione e Infrastrutture di Trasporto; all\u2019interno del programma della ricerca nazionale \u201cIl rilievo scientifico come strumento di conoscenza dell\u2019architettura e della citt\u00e0\u201d, coordinato dal Prof. M. Docci. Finanziamento: Universit\u00e0 della Basilicata \u2013 Progetto di Ricerca Scientifica afferente la quota dello Stanziamento di Bilancio (Cofin. Murst 40% 98).",
        "periodo": "dal 04-11-1999 al 04-02-2000"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca dal titolo \u201cRilievo metrico diretto e strumentale di edifici complessi in abbandono e restituzione fotogrammetrica analitica\u201d; nell\u2019ambito del Cofin. Murst 40% 98, \u201cEdifici complessi in stato di abbandono della Basilicata\u201d; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof. Arch. A. Conte; Unit\u00e0 di Ricerca: Dipartimento di Architettura, Pianificazione e Infrastrutture di Trasporto; all\u2019interno del programma della ricerca nazionale \u201cIl rilievo scientifico come strumento di conoscenza dell\u2019architettura e della citt\u00e0\u201d, coordinato dal Prof. M. Docci. Finanziamento: Universit\u00e0 della Basilicata \u2013 Progetto di Ricerca Scientifica afferente la quota dello Stanziamento di Bilancio (Cofin. Murst 40% 98).",
        "periodo": "dal 22-06-2000 al 22-09-2000"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca dal titolo \u201cRicerca, Catalogazione ed Informatizzazione della documentazione archivistica, storica, bibliografica, iconografica e fotografica\u201d; nell\u2019ambito del Cofin. Murst 40% 98, \u201cEdifici complessi in stato di abbandono della Basilicata\u201d; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof. Arch. A. Conte; Unit\u00e0 di Ricerca: Dipartimento di Architettura, Pianificazione e Infrastrutture di Trasporto; all\u2019interno del programma della ricerca nazionale \u201cIl rilievo scientifico come strumento di conoscenza dell\u2019architettura e della citt\u00e0\u201d, coordinato dal Prof. M. Docci. Finanziamento: Universit\u00e0 della Basilicata \u2013 Progetto di Ricerca Scientifica afferente la quota dello Stanziamento di Bilancio (Cofin. Murst 40% 98).",
        "periodo": "dal 15-11-2000 al 20-12-2000"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Prin 2002/2004 \u201cL\u2019edilizia del I Novecento tra tradizione ed innovazione: studio dei caratteri tecnologici e funzionali per la sua conservazione e manutenzione\u201d. Coordinatore Scientifico Nazionale: Prof. Ing. A. De Vecchi \u201cMetodologia per la catalogazione, l\u2019archiviazione e il recupero dell\u2019edilizia del primo novecento in ambiti fortemente caratterizzati della Basilicata\u201d; responsabile scientifico: Prof. Arch. A. Guida; Unit\u00e0 di Ricerca: Dipartimento di Architettura Pianificazione ed Infrastrutture di Trasporto. Programma di Ricerca Scientifica a rilevante interesse nazionale - Cofinanziamento MIUR \u2013 Universit\u00e0 della Basilicata (40%): (Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata).",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca Prin 2004-2006 dal titolo \u201cCodifica della documentazione per la rappresentazione e la gestione informatizzata finalizzata alla trasformazione dell'architettura e della citt\u00e0.\u201d Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: CARDONE Vitale U.d.R. dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata: \u201cDocumentazione e controllo dei nuclei urbani, borghi rurali e sistemi architettonici complessi di nuova fondazione del primo Novecento in Basilicata\u201d. Responsabile Scientifico dell'unit\u00e0 di Ricerca: CONTE Antonio (Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica, studio e indagini conoscitive sul Castello di Cancellara (PZ) capogruppo e responsabile della ricerca: Prof. A. GUIDA Unit\u00e0 di Ricerca: DAPIT con IBAM/CNR Finanziamento: Comune di Cancellara. Convenzione e Affidamento incarico congiunto al DAPIT/USB e IBAM/ CNR (Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca)",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca dal titolo \u201cAnalisi in situ e in laboratorio, mineralogico-petrografiche, fisiche e chimiche finalizzate alla individuazione delle caratteristiche delle malte da utilizzare negli interventi di ripristino e restauro e allo studio delle tecniche e delle fasi costruttive del Palombaro Lungo di Matera con strumentazione tecnologica avanzata ed elaborazione dei dati di rilievo\u201d nell\u2019ambito della Convenzione \u201cIndagini conoscitive degli ambienti ipogei del Palombaro Grande\u201d responsabile scientifico Prof. Antonio CONTE. Unit\u00e0 di Ricerca: CASD/USB con IBAM/CNR Finanziamento: Soprintendenza per i Beni Architettonici e per il Paesaggio della Basilicata. Convenzione e affidamento incarico congiunto al CASD/USB e IBAM/ CNR",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cIl recupero del patrimonio edilizio esistente in Basilicata\u201d; responsabile scientifico: Prof. Arch. A. Guida; Unit\u00e0 di Ricerca: Dipartimento di Architettura Pianificazione ed Infrastrutture di Trasporto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata. Programma di Ricerca Scientifica a rilevante interesse locale - Cofinanziamento MIUR \u2013 RIL (ex 60%). (Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca).",
        "periodo": "dal 02-01-2008 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca al PRIN 2011/2013 (PRIN 2009 e.f. 2010) dal titolo \"Metodologie innovative per la riqualificazione energetica ed il recupero prestazionale del patrimonio edilizio esistente strutturato in geocluster\u201d. Coordinatore Scientifico Nazionale: Prof. Ing. E. Pizzi. U.d.R. Universit\u00e0 della Basilicata \u201cEfficientamento energetico e compatibilit\u00e0 storico-materica-architettonica nei processi di recupero tecnologico del patrimonio edilizio identificabile con il geocluster regionale vernacolare\u201d; responsabile scientifico: Prof. Arch. A. Guida. (Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca al Progetto esecutivo Area Extra Convergenza \u201cSmart Basilicata\u201d nell\u2019ambito del progetto \u201cSmart Cities and Communities and Social Innovation\u201d (Avviso MIUR n.84/Ric 2012, PON 2007 \u2013 2013 del 2 marzo 2012) dal titolo \u201cSMART CULTURE AND TOURISM\u201d, 30/11/2012 - 31/05/2015: Coordinamento generale UNIBAS OR n.4 \u201cSMART CULTURE AND TOURISM\u201d Prof. Arch. A. Guida; Programma di Ricerca Scientifica a rilevante interesse nazionale finanziato dal MIUR \u2013 Dipartimento per l\u2019Universit\u00e0 \u2013 AFAMC e la Ricerca \u2013 Direzione Generale per il Coordinamento e lo Sviluppo della Ricerca Unit\u00e0 di Ricerca: Universit\u00e0 della Basilicata \u2013 CNR, L\u2019Istituto di metodologie per l\u2019analisi ambientale (IMAA) \u2013 ENEA - ENEL Distribuzioni - Tecnologie per le osservazioni della Terra e dei rischi naturali (TeRN).",
        "periodo": "dal 30-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca al Progetto SMART CITIES and COMMUNITIES & Social Innovation SCN_00520. Innovazione di prodotto e di processo per una manutenzione, conservazione e restauro sostenibile e programmato del patrimonio culturale.\u201d 06/05/2013 -30/12/2015. Coordinamento generale e Responsabile scientifico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata delegato dal Magnifico Rettore \u201cSMART CITIES and COMMUNITIES\u201d Prof. Arch. A. Guida Partenariato tra l\u2019Universit\u00e0 della Basilicata e soggetti esterni, tra cui altre universit\u00e0 italiane, ammesso al finanziamento con D.D. n. 1952 del 03/06/2014.per un budget complessivo di 444.996,46 assegnato dal MIUR. Unit\u00e0 di Ricerca: ICAP LEATHER CHEM Spa - Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia \u2013 Universit\u00e0 dell\u2019Aquila - Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - TAB CONSULTING Srl.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica all\u2019estero, nell\u2019ambito dell\u2019accordo bilaterale per l\u2019apprendimento permanente (Lifelong Learning Programme) ERASMUS Staff Mobility \u2013 Teaching Assignment (STA), tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata e l\u2019Universit\u00e0 JAUME I di Castellon De La Plana (Spain). Attivit\u00e0 svolta presso il dipartimento Mechanical Engineering and Construction dell\u2019Universit\u00e0 JAUME I di Castellon De La Plana tra il 19 maggio e il 23 maggio 2014. Contact person: prof. Juan A. Garcia Esparza. Seminario (n. 5 ore), sulle tematiche del recupero edilizio, fra innovazione e tradizione, con particolare attenzione all\u2019approccio metodologico negli interventi dal titolo \u201cMaterials and Project. Recovery and Valorisation of Matera \u201cSassi\u201d (Italy)\u201d",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica all\u2019estero, nell\u2019ambito dell\u2019accordo bilaterale per l\u2019apprendimento permanente (Lifelong Learning Programme) ERASMUS Staff Mobility \u2013 Teaching Assignment (STA), tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata e l\u2019Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia (Spain). Attivit\u00e0 svolta presso il dipartimento Escuela T\u00e9cnica de Ingegneria de Edificaci\u00f3n dell\u2019Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia (Espa\u00f1a) tra il 22 giugno e il 26 giugno 2015. Contact person: prof. Luis Palmero Iglesias. Ha svolto i seguenti seminari: - Intervention methodologies for the recovery and valorization of the historical built. The case of the \u201cSassi\u201d of Matera (Italy) - Knoeledge and experimentation for the maintenance anf sustainable restoration of architectural heritage. Ha partecipato come docente al workshop \u201cPraktikum Programme 2015\u201d, dal 23 al 24 giugno 2015. Ha partecipato alla visita di studio all\u2019Anfiteatro Romano di Sagunto (Valencia) al fine di conoscere i diversi metodi costruttivi utilizzati per la sua riabilitazione.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di \u201cVisiting professor\u201d presso School of Engineering Building at the Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Spain. Le date delle attivit\u00e0 (secondo la lettera di accettazione del 4 Dicembre 2015) sono dal 07 gennaio 2016 al 8 aprile 2016 compresi. Ha partecipato a varie attivit\u00e0 all'interno del programma dei corsi di Construction Technology I e Construction Materials I. L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 stato sviluppato congiuntamente nei laboratori di Construction and Materials (School of Building Engineering-ETSIE), con il supporto della prof.ssa Quiteria Angulo, e nel laboratorio di Materials (School of Architecture-ETSA), con il supporto del prof. Santiago Tormo. Durante l\u2019attivit\u00e0 di \u201cVisiting professor\u201d sono state effettuate numerose conferenze e seminari dal titolo: - The durability of the materials in the rehabilitation of buildings (28/01/2016); - The system and building complex composition (01/02/2016) - Facades and walls (02/02/2016) - Shared counseling (08-09/02/2016) - Biological materials and sustainable project (22/02/2016) - Dry walls and constructions systems (23/02/2016) - Arquitectura y Sistemas Constructivos de Tierra (25/02/2016) - Stone building systems (26/02/2016) - Restoration of Melfi Castel, Basilicata, Italy (01/03/2016) - Shared counseling (01 y 04/03/2016) - Energetic sustainability of school Italian Heritage. Energy audit and diagnosis (07/03/2016) - Intervention methodology for recovery and enhancement of the Historical heritage (10/03/2016)",
        "periodo": "dal 06-01-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di \u201cVisiting professor\u201d in collaborazione con la prof.ssa Quiteria Angulo, ha curato l'organizzazione di una mostra dal titolo \u201cThe Project for durabilit\u00e0 in the interventions of restoration: the Sassi of Matera (Italy)\u201d, presso lo spazio espositivo della ETS de Ingenieria de Edificacion de la Universitat Polit\u00e8cnica de Valencia.",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cArquitectura y Sistemas Constructivos de Tierra\u201d presso la Sala de Juntas della ETS de Ingenieria de Edificacion de la Universitat Polit\u00e8cnica de Valencia. Contact person: prof. Luis Palmero Iglesias",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Socia componente dello Spin Off Accademico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata \u201cCASA MEDITERRANEA S.r.l.\u201d., con sede in via Lazazzera c/o Facolt\u00e0 di Architettura, Matera, per la diagnostica sperimentale sui materiali e il contenimento energetico degli edifici. Spin Off vincitore di un Avviso Pubblico della Regione Basilicata con erogazione di un contributo a fondo perduto di Euro 126.457,00, riguardante temi di ricerca ed attivit\u00e0 inerenti l\u2019Architettura Tecnica e la Fisica Tecnica Ambientale. \u201cCASA MEDITERRANEA S.r.l.\u201d \u00e8 uno spin-off dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata costituito con l\u2019obiettivo di trasferire e fornire consulenza alle imprese e ai professionisti ricerca e tecnologie innovative sviluppate in ambito universitario nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di monitoraggio e progettazione (Tecnologie di involucro edilizio, recupero del patrimonio edilizio esistente, sviluppo di tecnologie impiantistiche innovative, propriet\u00e0 termo fisiche dei materiali, energetica degli edifici ed energie rinnovabili). Inoltre svolge attivit\u00e0 di Ricerca e Sviluppo e di Studio Sperimentale per la valutazione, prototipazione e brevettazione di prodotti innovativi e sostenibili definendo soluzioni tecnologiche e requisiti prestazionali compatibili con le condizioni d'uso e i vincoli normativi (es: brevettazione e realizzazione di una Hot Box per effettuare misure sperimentali termofisiche sui materiali da adottare (soluzioni compatibili) negli interventi di recupero e di nuova progettazione). \u201cCASA MEDITERRANEA S.r.l.\u201d \u00e8 un partner tecnico/scientifico in programmi di ricerca industriale per lo sviluppo sperimentale di soluzioni innovative nel campo del recupero del costruito, nonch\u00e8 consulente di operatori pubblici e privati per applicazioni ad alto contenuto tecnologico ed ambientale nel settore delle costruzioni. Si punta ad ottenere strategie progettuali e soluzioni tecnologiche per l\u2019efficienza e autosufficienza energetica.",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}