{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presunzione d'innocenza e persone giuridiche: il principio (non) dimenticato",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "p. 145-152, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Presunzione d'innocenza e persone",
        "giuridiche: il principio (non) dimenticato. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, p. 145-152, ISSN:",
        "2239-2416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla sostanza alla forma Uno sguardo d\u2019insieme alla criminalit\u00e0 organizzata nei Balcani",
        "ISSN": [
          "1720-5816"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE XXI SECOLO",
        "csp": "p. 21-42, ISSN: 1720-5816",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Dalla sostanza alla forma Uno sguardo",
        "d\u2019insieme alla criminalit\u00e0 organizzata nei Balcani. DIRITTO PENALE XXI",
        "SECOLO, p. 21-42, ISSN: 1720-5816"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stressa lavoro correlato e diritto penale",
        "ISSN": [
          "1974-4269"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DEI LAVORI",
        "csp": "vol. 1, p. 69-78, ISSN: 1974-4269",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Stressa lavoro correlato e diritto penale. IL",
        "DIRITTO DEI LAVORI, vol. 1, p. 69-78, ISSN: 1974-4269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stress-lavoro correlato, diritto penale e responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "p. 83-101, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Stress-lavoro correlato, diritto penale e",
        "responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, p. 83-101, ISSN:",
        "2239-2416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio di offensivit\u00e0 e reati di pericolo con riferimento alla responsabilit\u00e0 da reato degli enti per le fattispecie a tutela dell\u2019ambiente",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 1, p. 73-80, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2015). Principio di offensivit\u00e0 e reati di pericolo",
        "con riferimento alla responsabilit\u00e0 da reato degli enti per le fattispecie a",
        "tutela dell\u2019ambiente. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE",
        "SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, vol. 1, p. 73-80, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c8' possibile applicare la disciplina del concorso di persone nel reato ex art. 110 c.p. Alla responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche? Spunti di riflessione",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 3, p. 163-169, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2015). \u00c8' possibile applicare la disciplina del",
        "concorso di persone nel reato ex art. 110 c.p. Alla responsabilit\u00e0 da reato",
        "delle persone giuridiche? Spunti di riflessione. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, vol. 3, p. 163-169,",
        "ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-230",
        "titolo": "Some Reflections on Restorative Justice in Searching for Universal Justice, in Antonio Incampo, Wojciech Zelaniec (a cura di), Universality of Punishment, Collana Unit\u00e0 del sapere giuridico, diretta da A.Incampo e V. Mormando",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-447-5"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-447-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Antonio Incampo Wojciech Zelaniec, Universality of Punishment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2015). Some Reflections on Restorative Justice in",
        "Searching for Universal Justice, in Antonio Incampo, Wojciech Zelaniec (a",
        "cura di), Universality of Punishment, Collana Unit\u00e0 del sapere giuridico,",
        "diretta da A.Incampo e V. Mormando. In: AA.VV.. (a cura di): Antonio",
        "Incampo Wojciech Zelaniec, Universality of Punishment. p. 215-230,",
        "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-447-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche considerazione sulla confisca per equivalente prima dell'intervento (ulteriore) delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 2, p. 255-264, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2014). Qualche considerazione sulla confisca per",
        "equivalente prima dell'intervento (ulteriore) delle Sezioni Unite. LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI,",
        "vol. 2, p. 255-264, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia dell'ente e responsabilit\u00e0:la Cassazione stabilisce dei punti fermi (Commento a Cass. pen., n.20060, 9 maggio 2013)",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 1, p. 221-227, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Pasculli Maria Antonella (2014). Autonomia dell'ente e responsabilit\u00e0:la",
        "Cassazione stabilisce dei punti fermi (Commento a Cass. pen., n.20060, 9",
        "maggio 2013). LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE",
        "SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, vol. 1, p. 221-227, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "543-563",
        "titolo": "Imputabilit\u00e0 e neuroscienze:il punto della situazione, in Francesco Mastroberti (a cura di), Annali del Dipartimento Jonico",
        "ISBN": [
          "978-88-909569-0-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-909569-0-4",
        "opera": "vari. (a cura di): Francesco Mastroberti, ANNALI DEL DIPARTIMENTO JONICO 2013, N.1. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2014). Imputabilit\u00e0 e neuroscienze:il punto della",
        "situazione, in Francesco Mastroberti (a cura di), Annali del Dipartimento",
        "Jonico. In: vari. (a cura di): Francesco Mastroberti, ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO JONICO 2013, N.1. vol. 1, p. 543-563, ISBN:",
        "978-88-909569-0-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-347",
        "csp": "Roma Bari:Cacucci editore, ISBN: 9788866113874",
        "opera": "ra di): Antonio Uricchio, L'emergenza ambientale a Taranto: le risposte del mondo scientifico e le attivit\u00e0 del polo \"Magna Grecia\". vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788866113874"
        ],
        "autori": "Pasculli Maria Antonella (2014). La responsabilit\u00e0 penale del medico e dell'azienda sanitaria. Riflessioni a margine dell'art. 3 Decreto legge 13 settembre 2012, n. 158, convertito nella legge 8 novem"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2014). La responsabilit\u00e0 penale del medico e",
        "dell'azienda sanitaria. Riflessioni a margine dell'art. 3 Decreto legge 13",
        "settembre 2012, n. 158, convertito nella legge 8 novem [...] ra di): Antonio",
        "Uricchio, L'emergenza ambientale a Taranto: le risposte del mondo",
        "scientifico e le attivit\u00e0 del polo \"Magna Grecia\". vol. 12, p. 337-347, Roma",
        "Bari:Cacucci editore, ISBN: 9788866113874"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-336",
        "titolo": "L'Ilva s.p.a.sotto sequestro.Riflessioni penalistiche in divenire, in Antonio Uricchio (a cura di), L'emergenza ambientale a Taranto: le risposte del mondo scientifico e le attivit\u00e0 del polo \"Magna Grecia\"",
        "ISBN": [
          "9788866113874"
        ],
        "csp": "Roma Bari:Cacucci editore, ISBN: 9788866113874",
        "opera": "vari. (a cura di): Antonio Uricchio, L'emergenza ambientale a Taranto: le risposte del mondo scientifico e le attivit\u00e0 del polo \"Magna Grecia\". vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2014). L'Ilva s.p.a.sotto sequestro.Riflessioni",
        "penalistiche in divenire, in Antonio Uricchio (a cura di), L'emergenza",
        "ambientale a Taranto: le risposte del mondo scientifico e le attivit\u00e0 del polo",
        "\"Magna Grecia\". In: vari. (a cura di): Antonio Uricchio, L'emergenza",
        "ambientale a Taranto: le risposte del mondo scientifico e le attivit\u00e0 del polo",
        "\"Magna Grecia\". vol. 12, p. 309-336, Roma Bari:Cacucci editore, ISBN:",
        "9788866113874"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La nuova legge svuota carceri. Misure urgenti a tutela dei diritti dei detenuti Commento alla legge 21 febbraio 2014, n.10, che ha convertito, con modificazioni, il decreto legge 23 dicembre 2013, n.146 (collana i Focus Neldiritto editore, Responsabile scientifico dott. Roberto Garofoli). p",
        "ISBN": [
          "9788866573586"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866573586",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella Ventura Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella Ventura Nicoletta (2014). La nuova legge svuota",
        "carceri. Misure urgenti a tutela dei diritti dei detenuti Commento alla legge",
        "21 febbraio 2014, n.10, che ha convertito, con modificazioni, il decreto",
        "legge 23 dicembre 2013, n.146 (collana i Focus Neldiritto editore,",
        "Responsabile scientifico dott. Roberto Garofoli). p. 1-160, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 9788866573586"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vecchie e nuove ipotesi di reato ex art. 25 D.lgs. 231/2001 a carico degli enti ed analisi economica del diritto",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 2, p. 173-189, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Vecchie e nuove ipotesi di reato ex art. 25",
        "D.lgs. 231/2001 a carico degli enti ed analisi economica del diritto. LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI,",
        "vol. 2, p. 173-189, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stranieri, diritto penale e responsabilit\u00e0 da reato: l'articolo 25-duodecies D.Lgs. 231/01",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 4, p. 45-51, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Stranieri, diritto penale e responsabilit\u00e0 da",
        "reato: l'articolo 25-duodecies D.Lgs. 231/01. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, vol. 4, p. 45-51,",
        "ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema penale through the looking glass",
        "ISSN": [
          "1971-033X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI CRIMINOLOGIA",
        "csp": "VITTIMOLOGIA E SICUREZZA, vol. 1, p. 58-84, ISSN: 1971-033X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Il sistema penale through the looking",
        "glass. RIVISTA DI CRIMINOLOGIA, VITTIMOLOGIA E SICUREZZA, vol. 1,",
        "p. 58-84, ISSN: 1971-033X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ilva s.p.a. sotto sequestro tra esigenze di sicurezza ed evidenza scientifica. Per una rilettura del concetto di causalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 1, p. 81-100, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). L\u2019Ilva s.p.a. sotto sequestro tra esigenze di",
        "sicurezza ed evidenza scientifica. Per una rilettura del concetto di causalit\u00e0.",
        "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI",
        "ENTI, vol. 1, p. 81-100, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Modello organizzativo come strumento di (de)responsabilizzazione dell'ente tra pratica e teoria",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "p. 157-179, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella Ruberti Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella Ruberti Salvatore (2013). Il Modello organizzativo",
        "come strumento di (de)responsabilizzazione dell'ente tra pratica e teoria.",
        "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI",
        "ENTI, p. 157-179, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-157",
        "titolo": "Art. 376 - Ritrattazione, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 376 - Ritrattazione, in Gabriele",
        "Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della",
        "giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati",
        "contro l'amministrazione della giustizia. p. 145-157, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-143",
        "titolo": "Art. 374 bis- False dichiarazioni o attestazioni in atti destinati all\u2019autorit\u00e0 giudiziaria, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 374 bis- False dichiarazioni o",
        "attestazioni in atti destinati all\u2019autorit\u00e0 giudiziaria, in Gabriele Fornasari,",
        "Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia. In:",
        "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. p. 141-143, TORINO:Giappichelli Editore,",
        "ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-137",
        "titolo": "Art. 374- Frode processuale, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 374- Frode processuale, in Gabriele",
        "Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della",
        "giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati",
        "contro l'amministrazione della giustizia. p. 129-137, TORINO:Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-128",
        "titolo": "Art. 373 - Falsa perizia o interpretazione, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 373 - Falsa perizia o interpretazione, in",
        "Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari",
        "Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 123-128,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-110",
        "titolo": "Art. 371-ter- False dichiarazioni al difensore, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 371-ter- False dichiarazioni al",
        "difensore, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari",
        "Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 109-110,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144",
        "titolo": "Art. 375 - Circostanze aggravanti, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 375 - Circostanze aggravanti, in",
        "Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari",
        "Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 144,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "Art. 371 - Falso giuramento della parte, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 371 - Falso giuramento della parte, in",
        "Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari",
        "Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 87-96,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-158",
        "titolo": "artt. 371-376 c.p., in Gabriele Fornasari e Silvio Riondato (a cura di ), Reati contro l'amministrazione della Giustizia, Giappichelli Editore, Torino",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Maria Antonella Pasculli. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustiiza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). artt. 371-376 c.p., in Gabriele Fornasari e",
        "Silvio Riondato (a cura di ), Reati contro l'amministrazione della Giustizia,",
        "Giappichelli Editore, Torino. In: Maria Antonella Pasculli. (a cura di):",
        "Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della",
        "giustiiza. p. 87-158, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-105",
        "titolo": "Art. 371 bis - False informazioni al pubblico ministero, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 371 bis - False informazioni al pubblico",
        "ministero, in Gabriele Fornasari, Silvio Riondato (a cura di), Reati contro",
        "l'amministrazione della giustizia. In: Vari. (a cura di): Gabriele Fornasari",
        "Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 97-105,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-122",
        "titolo": "Art. 372, Falsa Testimonianza, in Gabriele Fornasari e Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Maria Antonella Pasculli. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Art. 372, Falsa Testimonianza, in Gabriele",
        "Fornasari e Silvio Riondato (a cura di), Reati contro l'amministrazione della",
        "giustizia. In: Maria Antonella Pasculli. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio",
        "Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustizia. p. 111-122,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Corporate Liability of Legal Entities in Italy:",
        "Patterns and Explanation, in Yvetta Turayov\u00e1, Jozef \u010cent\u00e9\u0161 (Eds.),Penal",
        "Policy of the State and Liability of Legal Enti [...] omenius University in",
        "Bratislava,Faculty of Law on 10th - 11th of October 2013 under the",
        "auspices of the Prime Minister of Slovakia Robert Fico, ISBN:",
        "978-80-7160-365-8, BRATISLAVA, 10-11 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "Studio sulla giurisdizione penale universale, collana Casi fonti e studi per il diritto penale, raccolti da S. Vinciguerra, vol.36. Libro finalista al Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica 2014. vol. 36, p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-32811-5"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-32811-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Studio sulla giurisdizione penale",
        "universale, collana Casi fonti e studi per il diritto penale, raccolti da S.",
        "Vinciguerra, vol.36. Libro finalista al Premio Nazionale di Divulgazione",
        "Scientifica 2014. vol. 36, p. 1-312, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-32811-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Condition of Foreigner as a Contact between Illegal Immigration and Trafficking in Human Beings/Smuggling of Migrants: a Report about Italian Legislation",
        "ISSN": [
          "2220-8488"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 19, The Special Issue on Business & Social Science, p. 102-114, ISSN: 2220-8488",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella Enrico Lanza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella Enrico Lanza (2012). The Condition of Foreigner",
        "as a Contact between Illegal Immigration and Trafficking in Human",
        "Beings/Smuggling of Migrants: a Report about Italian Legislation.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE,",
        "vol. 19, The Special Issue on Business & Social Science, p. 102-114, ISSN:",
        "2220-8488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La criminalit\u00e0 organizzata e i fenomeni mafiosi in Puglia",
        "ISSN": [
          "2280-6350"
        ],
        "journal": "LA CORTE D'ASSISE",
        "csp": "vol. 1/2, p. 129-154, ISSN: 2280-6350",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). La criminalit\u00e0 organizzata e i fenomeni",
        "mafiosi in Puglia. LA CORTE D'ASSISE, vol. 1/2, p. 129-154, ISSN:",
        "2280-6350"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0, giustizia e diritto vivente, pp. 961-972. ISBN 978-88-548-4836-8 - ISSN 0004-0304-12003",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 961-972, ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Responsabilit\u00e0, giustizia e diritto vivente,",
        "pp. 961-972. ISBN 978-88-548-4836-8 - ISSN 0004-0304-12003.",
        "ARCHIVIO PENALE, vol. 3, p. 961-972, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Il testimone come vittima nella teoria e nella pratica del diritto penale internazionale tra giustizia e riconciliazione, in Vincenzo Garofoli, Antonio Incampo (a cura di), Verit\u00e0 e Processo penale",
        "ISBN": [
          "9788814172908"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814172908",
        "opera": "Vari. (a cura di): Vincenzo Garofoli Antonio Incampo, Verit\u00e0 e Processo penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Il testimone come vittima nella teoria e",
        "nella pratica del diritto penale internazionale tra giustizia e riconciliazione,",
        "in Vincenzo Garofoli, Antonio Incampo (a cura di), Verit\u00e0 e Processo",
        "penale. In: Vari. (a cura di): Vincenzo Garofoli Antonio Incampo, Verit\u00e0 e",
        "Processo penale. p. 105-119, Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814172908"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1077-1094",
        "titolo": "Criminalit\u00e0 organizzata transnazionale e cooperazione tra gli Stati, in Mauro Pennasilico (a cura di), Scritti in onore di Lelio Barbiera",
        "ISBN": [
          "9788849523911"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 9788849523911",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mauro Pennasilico, Scritti in onore di Lelio Barbiera. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Criminalit\u00e0 organizzata transnazionale e",
        "cooperazione tra gli Stati, in Mauro Pennasilico (a cura di), Scritti in onore",
        "di Lelio Barbiera. In: AA.VV.. (a cura di): Mauro Pennasilico, Scritti in onore",
        "di Lelio Barbiera. p. 1077-1094, NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN:",
        "9788849523911"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Neuroscienze e giustizia penale. Profili sostanziali, Collana internazionale \"Medicina legale, criminalistica e scienze sociali\", diretta da Francesco Vinci, vol. VI. p",
        "ISBN": [
          "9788854852341"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854852341",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Neuroscienze e giustizia penale. Profili",
        "sostanziali, Collana internazionale \"Medicina legale, criminalistica e scienze",
        "sociali\", diretta da Francesco Vinci, vol. VI. p. 1-140, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854852341"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2011). Organized Crime in Italy: the Puglia Mafia.",
        "PRIM@ FACIE, vol. 10, p. 253-292, ISSN: 1678-2593"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universal Jurisdiction between Unity and Fragmentation of International Criminal Law",
        "ISSN": [
          "1971-033X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI CRIMINOLOGIA",
        "csp": "VITTIMOLOGIA E SICUREZZA, vol. 1, p. 34-56, ISSN: 1971-033X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2011). Universal Jurisdiction between Unity and",
        "Fragmentation of International Criminal Law. RIVISTA DI CRIMINOLOGIA,",
        "VITTIMOLOGIA E SICUREZZA, vol. 1, p. 34-56, ISSN: 1971-033X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-345",
        "titolo": "Organized Crime in Italy: Analysis of Mafia-type Associations",
        "ISBN": [
          "978-80-7160-312-2"
        ],
        "csp": "Brno:Tribun EU, ISBN: 978-80-7160-312-2",
        "opera": "VARI. (a cura di): Marian Vrabko, The Role of National Criminal Law in the Euroean Union Area and the Alternative Resolution of Crime. Section of Criminal Law. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2011). Organized Crime in Italy: Analysis of",
        "Mafia-type Associations. In: VARI. (a cura di): Marian Vrabko, The Role of",
        "National Criminal Law in the Euroean Union Area and the Alternative",
        "Resolution of Crime. Section of Criminal Law. p. 331-345, Brno:Tribun EU,",
        "ISBN: 978-80-7160-312-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "titolo": "Una Umanit\u00e0 Una Giustizia. Contributo allo studio sulla giurisdizione penale universale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30789-9"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30789-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2011). Una Umanit\u00e0 Una Giustizia. Contributo allo",
        "studio sulla giurisdizione penale universale. p. 1-282, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 978-88-13-30789-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il modello di organizzazione, gestione e controllo dell'AQP s.p.a.tra delega di funzioni e sistema di mappatura del rischio-reato",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2010). Il modello di organizzazione, gestione e",
        "controllo dell'AQP s.p.a.tra delega di funzioni e sistema di mappatura del",
        "rischio-reato. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0",
        "E DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale versus responsabilit\u00e0 penale dell\u2019impresa: studio sui modelli di organizzazione, gestione e controllo quali strumenti di legalit\u00e0 preventiva e/o di strategia etico-integrata in ordine alle fattispecie negate e realizzate dal D.lgs.n.231/01 e successive modificazioni",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 4, p. 43-60, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2010). Responsabilit\u00e0 sociale versus",
        "responsabilit\u00e0 penale dell\u2019impresa: studio sui modelli di organizzazione,",
        "gestione e controllo quali strumenti di legalit\u00e0 preventiva e/o di strategia",
        "etico-integrata in ordine alle fattispecie negate e realizzate dal",
        "D.lgs.n.231/01 e successive modificazioni. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, vol. 4, p. 43-60,",
        "ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo della donna nell'organizzazione criminale:il caso barese. RIVISTA DI CRIMINOLOGIA, VITTIMOLOGIA E SICUREZZA, vol",
        "ISSN": [
          "1971-033X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 80-98, ISSN: 1971-033X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2009). Il ruolo della donna nell'organizzazione",
        "criminale:il caso barese. RIVISTA DI CRIMINOLOGIA, VITTIMOLOGIA E",
        "SICUREZZA, vol. III, p. 80-98, ISSN: 1971-033X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul rapporto esistente tra le fattispecie introdotte dalla legge 16 marzo 2006, n. 146, in tema di responsabilit\u00e0 da reato e le impostazioni dogmatiche relative al sistema penale italiano",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 1, p. 109-115, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2007",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2007). Sul rapporto esistente tra le fattispecie",
        "introdotte dalla legge 16 marzo 2006, n. 146, in tema di responsabilit\u00e0 da",
        "reato e le impostazioni dogmatiche relative al sistema penale italiano. LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI,",
        "vol. 1, p. 109-115, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla sostanza alla forma Uno sguardo d\u2019insieme alla criminalit\u00e0 organizzata nei Balcani",
        "ISSN": [
          "1720-5816"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE XXI SECOLO",
        "csp": "p. 21-42, ISSN: 1720-5816",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Dalla sostanza alla forma Uno sguardo",
        "d\u2019insieme alla criminalit\u00e0 organizzata nei Balcani. DIRITTO PENALE XXI",
        "SECOLO, p. 21-42, ISSN: 1720-5816"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stress-lavoro correlato, diritto penale e responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "p. 83-101, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2016). Stress-lavoro correlato, diritto penale e",
        "responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche. LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, p. 83-101, ISSN:",
        "2239-2416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-230",
        "titolo": "Some Reflections on Restorative Justice in Searching for Universal Justice, in Antonio Incampo, Wojciech Zelaniec (a cura di), Universality of Punishment, Collana Unit\u00e0 del sapere giuridico, diretta da A.Incampo e V. Mormando",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-447-5"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-447-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Antonio Incampo Wojciech Zelaniec, Universality of Punishment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2015). Some Reflections on Restorative Justice in",
        "Searching for Universal Justice, in Antonio Incampo, Wojciech Zelaniec (a",
        "cura di), Universality of Punishment, Collana Unit\u00e0 del sapere giuridico,",
        "diretta da A.Incampo e V. Mormando. In: AA.VV.. (a cura di): Antonio",
        "Incampo Wojciech Zelaniec, Universality of Punishment. p. 215-230,",
        "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-447-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ilva s.p.a. sotto sequestro tra esigenze di sicurezza ed evidenza scientifica. Per una rilettura del concetto di causalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "vol. 1, p. 81-100, ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). L\u2019Ilva s.p.a. sotto sequestro tra esigenze di",
        "sicurezza ed evidenza scientifica. Per una rilettura del concetto di causalit\u00e0.",
        "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI",
        "ENTI, vol. 1, p. 81-100, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-158",
        "titolo": "artt. 371-376 c.p., in Gabriele Fornasari e Silvio Riondato (a cura di ), Reati contro l'amministrazione della Giustizia, Giappichelli Editore, Torino",
        "ISBN": [
          "9788834888674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674",
        "opera": "Maria Antonella Pasculli. (a cura di): Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della giustiiza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). artt. 371-376 c.p., in Gabriele Fornasari e",
        "Silvio Riondato (a cura di ), Reati contro l'amministrazione della Giustizia,",
        "Giappichelli Editore, Torino. In: Maria Antonella Pasculli. (a cura di):",
        "Gabriele Fornasari Silvio Riondato, Reati contro l'amministrazione della",
        "giustiiza. p. 87-158, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834888674"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "Studio sulla giurisdizione penale universale, collana Casi fonti e studi per il diritto penale, raccolti da S. Vinciguerra, vol.36. Libro finalista al Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica 2014. vol. 36, p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-32811-5"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-32811-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2013). Studio sulla giurisdizione penale",
        "universale, collana Casi fonti e studi per il diritto penale, raccolti da S.",
        "Vinciguerra, vol.36. Libro finalista al Premio Nazionale di Divulgazione",
        "Scientifica 2014. vol. 36, p. 1-312, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-32811-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0, giustizia e diritto vivente, pp. 961-972. ISBN 978-88-548-4836-8 - ISSN 0004-0304-12003",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 961-972, ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Responsabilit\u00e0, giustizia e diritto vivente,",
        "pp. 961-972. ISBN 978-88-548-4836-8 - ISSN 0004-0304-12003.",
        "ARCHIVIO PENALE, vol. 3, p. 961-972, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Neuroscienze e giustizia penale. Profili sostanziali, Collana internazionale \"Medicina legale, criminalistica e scienze sociali\", diretta da Francesco Vinci, vol. VI. p",
        "ISBN": [
          "9788854852341"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854852341",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2012). Neuroscienze e giustizia penale. Profili",
        "sostanziali, Collana internazionale \"Medicina legale, criminalistica e scienze",
        "sociali\", diretta da Francesco Vinci, vol. VI. p. 1-140, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854852341"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasculli Maria Antonella (2011). Organized Crime in Italy: the Puglia Mafia.",
        "PRIM@ FACIE, vol. 10, p. 253-292, ISSN: 1678-2593"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-384",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 'da reato' degli enti collettivi nell\u2019ordinamento italiano. Profili dogmatici ed applicativi. collana Pubblicazioni della Facolt\u00e0 Giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. vol. 143, p",
        "ISBN": [
          "9788884224682"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788884224682",
        "anno": "2005",
        "autori": "Pasculli Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasculli Maria Antonella (2005). La responsabilit\u00e0 'da reato' degli enti",
        "collettivi nell\u2019ordinamento italiano. Profili dogmatici ed applicativi. collana",
        "Pubblicazioni della Facolt\u00e0 Giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. vol. 143, p.",
        "1-384, BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788884224682"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "11556",
    "nome": "PASCULLI Maria Antonella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dall'anno 2011 ad oggi, componente del Comitato Redazionale (Editorial Commettee) della collana \"Unit\u00e0 del sapere giuridico\", edita da Giuffr\u00e8, Milano, diretta dai professori A. Incampo e V. Mormando",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'anno 2014 ad oggi componente del comitato scientifico della rivista scientifica giuslavorista \"Il Diritto dei lavori\" (sez. Diritto penale del lavoro), edita da Cacucci, Bari (direttore prof. Gaetano Veneto).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 Componente di REPRISE, Register of Expert Peer-Reviewers for Italian Scientific Evaluation, registro di esperti scientifici indipendenti, italiani e stranieri, istituito presso il Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR), per il Settore ERC SH2 - The Social World, Diversity, Institutions and Values: Sociology, political science, law, communication, education Sottosettore ERC SH2_8 - Legal studies, constitutions, comparative law",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico \"Premio nazionale editoria Universitaria\", promosso dall'Associazione Nazionale del Libro e dalla Rivista Scienze e Ricerche.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2008 Speaker and Session Chair at XV World Congress of Criminology (Barcelona, 20-25 July) \"Crime and criminology: research and action\", with paper \"Responsibility of legal persons for criminal offences and transnational crime\", organized by International Society of Criminology (Scientific coordinator prof. Serge Brochu).",
        "periodo": "dal 20-07-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "2009 Speaker al Stockholm Criminology Symposium (Stockholm, 20-23 June) \"When Mankind is the Victim, Counteracting Organised Crime and Contemporary Criminology\", with paper \"Universal Jurisdiction between Unity and Fragmentation of International Criminal Law,\" organized by Swedish National Council for Crime Prevention (BRA), European Institute for Crime Prevention and Control, affiliated with the United Nations, and Research and Documentation Centre, Ministry of Justice.",
        "periodo": "dal 20-06-2009 al 23-06-2009"
      },
      {
        "content": "2010 Speaker at International Conference \u201c Societies in Transition: Balancing Security, Social Justice and Tradition\", Panel 4: Criminal Networks and Organized Crime (City of Marrakesh, 2- 5 June), with paper \"Organized Crime in Italy: The Apulian Mafia\", organized by John Jay College of Criminal Justice of The City University of New York (Scientific coordinator prof. Jeremy Travis).",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "2010 Speaker at International Conference \u201cLaw as Unifying Factor of Europe: Jurisprudence and Practise\u201d section of Criminal law (Bratislava, 21-22 October), with paper \"Organized Crime in Italy: The Apulian Mafia\", organized by Comenius University of Bratislava, Faculty of Law (Scientific coordinator Prof. JUDr. Marian Vrabko).",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "2011 Speaker at International conference \"Third European Lay Judge Forum in conjunction with 650 years of Justices of the Peace in England and Wales Jubilee\", (London, 22 - 24 July), with paper \"Lay Judges in Italian Criminal System\", organized by Europ\u00e4ische Akademie Berlin (Project organisors: Dr. Mechthild Baumann, Hasso Lieber, Claudia Rehrs).",
        "periodo": "dal 22-07-2011 al 24-07-2011"
      },
      {
        "content": "2012 Relatrice al convegno nazionale \"Legalit\u00e0 e Famiglia. Evoluzione delle tematiche\", con lavoro dal titolo \"Minori ed imputabilit\u00e0 alla luce delle neuroscienze\" (Catanzaro, 8-9 settembre), organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi \u00abMAGNA GR\u00c6CIA\u00bb di Catanzaro, svolto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Responsabile scientifico prof. Mario Ruffo).",
        "periodo": "dal 08-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "2012 Relatrice al IV incontro di studi dal titolo: \"Misure di sicurezza e minore straniero\", con lavoro dal titolo: \"Lo status di straniero del minore come punto di contatto tra le fattispecie di immigrazione clandestina e la tratta deglie esseri umani\" (Brindisi, 19 ottobre), nell'ambito del Corso di Diritto penale minorile, organizzato dalla Sezione Camera Minorile Cammino-Camera Minorile Nazionale - Sede territoriale di Brindisi ed accreditato dall'Ordine degli Avvocati di Brindisi.",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "2012 Relatrice al Seminario Interuniversitario \"Donne e Mafie\" sulle Mafie nelle Regioni Settentrionali, Per una Cultura della Legalit\u00e0, con lavoro dal titolo \"La posizione delle donne nelle organizzazioni mafiose del Sud Italia. Per una lettura alternativa del concorso di persone nel reato tra diritto penale e studi di genere\", (Milano, 8 novembre), svolto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca (Responsabile scientifico prof.ssa Claudia Pecorella)",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "2013 Relatrice al Convegno nazionale \u201cNuove prospettive della colpa professionale penale\u201d, con lavoro dal titolo \"Responsabilit\u00e0 da reato ed aziende sanitarie\" (Trani, 21 giugno), organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", dal Master di II livello in Diritto penale dell'impresa e del Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Trani (Responsabile scientifico prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "2013 Speaker at International Conference \u201cBratislava Legal Forum\u201d, section of Criminal law, (Bratislava,10-11 October), with paper \"Corporate Liability of Legal Entities in Italy: Patterns and Explanation\", organized by Faculty of Law, Comenius University in Bratislava (Scientific coordinators doc. JUDr. Yvetta Turayov\u00e1, CSc. doc. JUDr. Jozef \u010cent\u00e9\u0161, PhD).",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "2013 Speaker at International Conference \"Raising Researchers\u2019 Voice, Opinions on Jobs, Careers and Rights\" (Brussels, 21-22 November), financed and organized by European Commission (Project leader Dr. Diana Jane Beech, research associate at the Faraday Institute, University of Cambridge)",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "2014 Relatrice all'Incontro di Studi: \"Oneri di allegazione e prova nelle diverse fattispecie di responsabilit\u00e0 del medico\", con lavoro dal titolo \"La responsabilit\u00e0 penale del medico e dell'azienda sanitaria\" (Trani, 28 marzo) , organizzato dall'associazione AIGA e dalla casa editrice NelDiritto editore (Responsabile scientifico dr. Roberto Garofoli)",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "2014 Relatrice al Convegno nazionale \"Il giudice e la scienza\" , con lavoro dal titolo \"La responsabilit\u00e0 penale del medico tra diritto e scienza\" (Bari, 4 aprile ), organizzato dalla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Responsabile scientifico prof. Franco Introna, Presidente del convegno Prof. Roberto Gagliano Candela).",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "2014 Relatrice al Convegno nazionale \"Giustizia sociale e lavoro dignitoso. Sicurezza salute e responsabilit\u00e0\", con lavoro dal titolo \"Responsabilit\u00e0 penale delle persone giuridiche e tutela della sicurezza sui luoghi di lavoro\" (Bari, 15-16 maggio), organizzato dall'International Labour Organization, dal Centro Studi di Diritto dei Lavori, dal Master di II livello \"Prevenzione e gestione multidisciplinare del Mobbing\" e dall' Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", svolto presso il Dipartimento di Giurisprudenza (Responsabili scientifici proff. Gaetano Veneto, Tommaso Germano)",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "2015 Organizzazione e partecipazione come relatrice al Workshop nazionale \"Malasanit\u00e0': di chi \u00e8 la colpa?\" (Bari, 4 febbraio), nell'ambito del progetto di ricerca che coinvolge 100 citt\u00e0 italiane, organizzato dall'Associazione nazionale CODICI, con il patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" e del Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Bari, svolto presso il Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Relatrice all\u2019 Incontro di studi \"I principi di diritto penale nella giurisdizione europea\", con lavoro dal titolo \"Security versus Human rights: Who protects minors \"(Lecce, 6 giugno), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Salento (Responsabile scientifico prof. Luigi Cornacchia)",
        "periodo": "dal 06-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Speaker at International Conference - The Human Resources Strategy for Researchers or How to comply with article 32 of the H2020 Grant agreement, (Brussels, 29 October), financed by European Commission (Project leader Dr. Irmela Brach)",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Relatrice al Seminario di studi internazionali \"Sicurezza nei luoghi di lavoro e stress lavoro correlato\", con lavoro dal titolo \"Profili penali dello Stress Lavoro correlato\" (Bari, 12 novembre), organizzato dal Centro Studi di Diritto dei Lavori, dal Master di II livello \"Prevenzione e gestione multidisciplinare del Mobbing\", dal Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Responsabili scientifici proff. Gaetano Veneto e Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Organizzazione e partecipazione come relatrice al seminario di studi dal titolo \"La complessa vicenda giudiziaria di Raffaele Sollecito e Amanda Knox\" (Bari, 18 novembre), in collaborazione con il Dipartimento di Giurisprudenza e il Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Relatrice al Convegno nazionale \"Il giudice di Pace e la riforma della magistratura onoraria\" (Trento, 3-4 dicembre), organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento e dalla Provincia Autonoma di Trento (Comitato scientifico prof. Gabriele Fornasari, prof. Marino Marinelli, dott. Elena Mattevi)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Relatrice alla Conferenza internazionale - Giornata Europea della sicurezza \"Appalti e gestione sicurezza nelle imprese italiane ed estere\u201c, IX edizione, con lavoro dal titolo \u201cSicurezza e responsabilit\u00e0 penale in Italia e in Europa \u201d (Bari, 15 dicembre), con il Patrocinio dell'universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", svolto presso il Politecnico di Bari (Responsabile scientifico prof. Gaetano Veneto).",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "2016 Relatrice al Convegno interdisciplinare \"Il rischio stress lavoro correlato. Competenze interdisciplinari per la valutazione e la gestione del rischio stress-lavoro correlato \", con lavoro dal titolo \"La responsabilit\u00e0 penale del datore di lavoro in ordine alla mancata prevenzione. Proflli penalistici e civilistici alla luce degli ultimi aggiornamenti\" (Bari, 10 marzo), organizzato dal Centro Studi di Diritto dei Lavori, dal Master di II livello \"Prevenzione e gestione multidisciplinare del Mobbing\" e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", svolto presso il Dipartimento di Giurisprudenza (Responsabile scientifico prof. Gaetano Veneto).",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Speaker at Media Seminar: Stop discrimination against Roma. For Roma, with Roma, (Brno 10-11 May), financed by Justice Programme, European Commission (Project coordinator Ann Morton Hyde, Key Expert Alicia Clyde).",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Speaker at International two-day conference \"Crisis, Economy & Punishment: the Influence of Great Recession on Crime and Penalty\" ( A Coru\u00f1a, 15-16 September), with paper \"Organized Crime and Economic Crisis in/on Italy\", organized by ECRIM, Research group on Criminology, Legal Psychology and Criminal Justice in the 21st century, University of A Coru\u00f1a (Scientific coordinators proff. Patricia Faraldo Cabana, Jos\u00e8 Angel Brandariz, Russel Hogg, Maximo Sozzo).",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Intervento presentato al Convegno nazionale \"Il tempo della giustizia penale. La prescrizione tra storia, comparazione e prospettive di riforme\" (Trento, 21 - 22 ottobre), organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento e dalla rivista Diritto penale XXI secolo (Responsabili scientifici proff. Gabriele Fornasari, Sergio Vinciguerra).",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Speaker at International Forum \"X 2016 European Forum for the Rights of the Child, The Protection of Children in Migration\" (Brussels, 29-30 November), financed by European Commission and organized by Directorate General for Justice and Consumers (just-forum-child-rights@ec.europa.eu).",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2000-2003 Dottorato di ricerca in Diritto penale e criminalit\u00e0 organizzata (XV Ciclo) con assegnazione di borsa di studio.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Diritto penale e criminalit\u00e0 organizzata presso l' Universit\u00e0 degli Studi di Bari-Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, con la tesi dottorale dal titolo \"Responsabilit\u00e0 da reato degli enti collettivi. Contributo per uno studio metodologico differenziato (giudizio ottimo)",
        "periodo": "dal 23-01-2004 al 23-01-2004"
      },
      {
        "content": "2006-2007 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"La legge 5 dicembre 2005 n.251:per una rivisitazione del concetto di circostanze del reato. Le modifiche al codice penale e alla legge l.26 luglio 1975 in materia di attenuanti generiche, di recidiva, di bilanciamento delle circostanze\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Responsabilit\u00e0 dello studio in tema di donne e criminalit\u00e0 organizzata, nell'ambito delle attivit\u00e0 di ricerca scientifica a carattere nazionale, avente ad oggetto la criminalit\u00e0 organizzata nell' area metropolitana di Bari, rientranti nel PQ VII 2007-2013, finanziato dalla Commissione Europea in collaborazione con l Agenzia per la lotta non repressiva alla criminalit\u00e0 organizzata, commissionata dal Comune di Bari. La ricerca (Responsabili scientifici prof. Vito Mormando, Aldo Regina) \u00e8 stata sostenuta dal Comune di Bari (committente e primo destinatario).La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2007- 2008 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"Diritto penale e globalizzazione\".La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"Diritto penale e globalizzazione\". La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche a carattere monografico.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2009- 2010 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"Il modello della joint criminal enterprise nel diritto penale internazionale. Per un confronto con il concorso di persone nel reato ex art. 110 c.p.\" La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2010--2012 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"Mafia e mafie. Struttura della criminalit\u00e0 organizzata in Puglia e dintorni\".La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012- 2014 Responsabilit\u00e0 di studi e ricerca scientifica di base, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari dal titolo \"La posizione delle donne nelle organizzazioni mafiose del Suditalia: da vittime a autrici del reato. Diritto penale e genere per una lettura alternativa del concorso di persone nel reato\".La ricerca ha avuto come esito pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2014 Finalista premio di Divulgazione scientifica nazionale 2014, con il lavoro monografico Studio sulla giurisdizione penale universale, nella collana Casi fonti e studi per il diritto penale, diretta da S. Vinciguerra. vol. 36, pp. 1-312, Padova:CEDAM, ISBN: 978-88-13-32811-5",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2008 Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del dottorato di ricerca in \"Procedura penale\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, con seminario dal titolo \"La responsabilit\u00e0 penale delle persone giuridiche\" (Responsabile scientifico e coordinatore prof. Giovanni Tranchina).",
        "periodo": "dal 24-02-2008 al 24-02-2008"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009-2010 Componente commissione giudicatrice esami finali Corso di Dottorato di Ricerca in \"Tutela dei Diritti umani\" (ciclo XX) presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "2010 Partecipazione al collegio dei docenti di dottorato: [DOT0449741] Ateneo proponente: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Titolo: \"Internazionalizzazione della politica criminale e sistemi penali\", coordinatore prof. Stefano Manacorda Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "2011 Attribuzione di incarico di insegnamento presso il Corso di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei, accreditato dal Ministero, Universit\u00e0 degli Studi di Trento | dottorato.sgce@unitn.it Data di conferimento: 01/2011 Data di chiusura: 02/2011",
        "periodo": "dal 31-01-2011 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "2011 Partecipazione al collegio dei docenti di dottorato: [DOT0449741] Ateneo proponente: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Titolo: \"Internazionalizzazione della politica criminale e sistemi penali\", coordinatore prof. Stefano Manacorda Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "2012 Attribuzione di incarico di insegnamento presso il Corso di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei, accreditato dal Ministero, Universit\u00e0 degli Studi di Trento dottorato.sgce@unitn.it, Data di conferimento: 01/2012 Data di chiusura: 02/2012",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "2012 Partecipazione al collegio dei docenti di dottorato: [DOT0449741] Ateneo proponente: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Titolo: \"Internazionalizzazione della politica criminale e sistemi penali\", coordinatore prof. Stefano Manacorda Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "2012 Attribuzione di incarico di insegnamento presso il Corso di Dottorato in Scienze giuridiche, curriculum diritto penale, procedura penale criminologia, accreditato dal Ministero, Universit\u00e0 degli Studi di Milano- Bicocca",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "2013 Attribuzione di incarico di insegnamento presso il Corso di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei, accreditato dal Ministero, Universit\u00e0 degli Studi di Trento | dottorato.sgce@unitn.it Data di conferimento: 01/2013 Data di chiusura: 01/2013",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "2015 Attribuzione di incarico di insegnamento presso il Corso di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei, accreditato dal Ministero, Universit\u00e0 degli Studi di Trento | dottorato.sgce@unitn.it Data di conferimento: 12/2015 Data di chiusura: 12/2015",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A.A. 2003-2004 Affidamento di contratto integrativo ex art. 25 DPR n.382/80 per un ciclo di lezioni interno all'insegnamento di Diritto penale commerciale (6 CFU) su \"I reati societari e la responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche\". L'incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Economia e commercio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "A.A. 2005-2006 Professore incaricato dell'insegnamento di Diritto penale dell'economia (6 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Economia e commercio, Laurea triennale in Economia Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (bando di supplenza). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Economia e commercio all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "A.A. 2005-2006 Formale attribuzione di incarico di insegnamento per un ciclo di lezioni in Diritto penale in tema di \"Responsabilit\u00e0 da reato degli enti\" presso il Corso di perfezionamento in \"Diritto penale dell'Impresa\", istituito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (direttore del corso prof. Giuseppe Spagnolo).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "A.A. 2006-2007 Formale attribuzione di incarico di insegnamento per un ciclo di lezioni in Diritto penale in tema di \"Responsabilit\u00e0 da reato degli enti\" presso il Corso di perfezionamento in \"Diritto penale dell'Impresa\", istituito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (direttore del corso prof. Vito Mormando).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "A.A. 2006-2007 Professore incaricato dell'insegnamento di Diritto penale dell'economia (6 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Economia e commercio, Laurea triennale in Economia Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (bando di supplenza). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Economia e commercio all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "2007 Formale attribuzione di incarico di ricerca su invito del prof. Stephen Shute, professore di \"Criminal Law and Criminal Justice\", come \"Visiting Distinguish Researcher\" presso la \"School of Law in Birmingham U.K.\" L'incarico di ricerca \u00e8 stato finanziato dall' Universit\u00e0 degli Studi di Bari con contributo straordinario.",
        "periodo": "dal 14-07-2007 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "A.A. 2007-2008 Formale attribuzione di incarico di insegnamento per un ciclo di lezioni in Diritto penale in tema di \"Responsabilit\u00e0 da reato degli enti\" presso il Corso di perfezionamento in \"Diritto penale dell'Impresa\", istituito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (direttore del corso prof. Vito Mormando).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incentivo per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta negli anni 2008/2010. L'incentivo \u00e8 stato assegnato dall ' Universit\u00e0 degli Studi di Bari \" Aldo Moro\" con decreto n.5024/2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Formale attribuzione di incarico di ricerca \"Marie Curie Fellowship Award\" in tema di \"The Fragmentation and the Diversification of International Criminal Law in a Global Society\" presso il Grotius Center for International Legal Studies, Leiden University - Campus The Hague, the NetherIands, (Scientific coordinators Professors Larissa van den Herik, Carsten Stahn). L'incarico di ricerca \u00e8 stato integralmente finanziato dalla Commissione europea nell'ambito del progetto \"Marie Curie Fellowship- Top Research Courses\".",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "A. A. 2008-2009 Formale attribuzione di incarico come docente tutor in diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Bando di supplenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008-2009 Formale attribuzione di incarico di insegnamento per un ciclo di lezioni in Diritto penale in tema di \"Responsabilit\u00e0 da reato degli enti\" presso il Corso di perfezionamento in \"Diritto penale dell'Impresa\", istituito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (direttore del corso prof. Vito Mormando).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "A. A. 2009-2010 Formale attribuzione di incarico come docente tutor in diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Bando di supplenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009-2010 Formale attribuzione di incarico per l'insegnamento di un ciclo di lezioni in tema di \" Responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche\" presso il Master di Criminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, (Direttore responsabile prof. Salvatore Aleo).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010-2011 Formale attribuzione di incarico per l'insegnamento di un ciclo di lezioni in tema di \" Responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche\" presso il Master di Criminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, (Direttore responsabile prof. Salvatore Aleo).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A. A. 2010-2011 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A. A. 2010-2011 Formale attribuzione di incarico come docente tutor in diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Bando di supplenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A. A. 2010-2011 Professore incaricato dell'insegnamento di diritto penale (CFU 8) presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Corso di laurea in Scienze dei Servizi Sociali (SSS), Universit\u00e0 degli Studi di Bari (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato affidato dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Scienze politiche all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010- 2011 Professore incaricato dell'insegnamento di diritto penale del lavoro (CFU 9) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" , Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Facolt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "2011 Professore aggregato di Diritto penale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, dal 1 dicembre 2012 Dipartimento, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", ai sensi dell'art. 11, comma 1, legge 203/2005.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012 Formale attribuzione di incarico per l'insegnamento di un ciclo di lezioni in tema di \" Responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche\" presso il Master di Criminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, sede consorziata di Caltanisetta.(Direttore responsabile prof. Salvatore Aleo).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012 Formale attribuzione di modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Direttore del corso prof. Giuseppe Losappio). Docente coordinatore del modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011- 2012 Professore Aggregato di diritto penale del lavoro (CFU 9) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Facolt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A. A. 2011-2012 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A. A. 2011 -2012 Professore Aggregato di diritto penale (CFU8) presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro \" Corso di laurea in Scienze dei Servizi Sociali (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di Insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Facolt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A. A. 2011-2012 Formale attribuzione di incarico come docente tutor in diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Bando di supplenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A. A. 2012-2013 Formale attribuzione di incarico come docente tutor in diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Bando di supplenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012-2013 Formale attribuzione di modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio). Docente coordinatore del modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro \" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A. A. 2012-2013 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Dipartimento di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio di Dipartimento all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A. A. 2012- 2013 Professore Aggregato di diritto penale del lavoro (CFU9) presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012 -2013 Professore aggregato di diritto penale (CFU8) presso il Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corso di laurea in Scienze dei Servizi Sociali (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012-2013 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "2013 Formale attribuzione di incarico di ricerca in tema di \"Position and function of women in mafia-type associations in Southern Italy to compare the gender studies doctrine and the organized crime associations in Germany\" su invito del Prof. Dr. Dr. h.c. Hans-J\u00f6rg Albrech, come \"Visiting Distinguish Researcher\" presso il \"Max Planck Institute for Foreign and International Criminal Law\" a Friburgo. L'incarico di ricerca \u00e8 stato finanziato dall' Universit\u00e0 degli Studi di Bari con contributo straordinario.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013- 2014 Professore Aggregato di diritto penale del lavoro (CFU 9) presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di Alta Formazione e Qualificazione in \"Terapia del dolore\" per Medici Specialisti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (coordinatore e responsabile scientifico Prof.ssa Nunzia Puntillo).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Professore aggregato di Diritto penale (CFU 4), Corso integrato di diritto penale con elementi di procedura penale, presso il corso di laurea in Scienze e Gestione delle attivit\u00e0 marittime, Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\", Taranto (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A. A. 2013-2014 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Dipartimento di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio di Dipartimento all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Formale attribuzione di modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio). Docente coordinatore del modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro \" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "2014 Formale attribuzione di incarico di insegnamento all'estero, come \"Visiting professor of criminal law\", titolare del corso \"Organized crime and Mafia Type Associations\" (5 ECTS pari a 30 ore di insegnamento in lingua inglese) presso l'Universit\u00e0 di Coruna (Spagna). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato congiuntamente finanziato dall'Universit\u00e0 di Coruna e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 04-08-2014 al 14-08-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014-2015 Formale attribuzione di modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014-2015 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A. A. 2014-2015 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Dipartimento di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico \u00e8 stato attribuito dal Consiglio di Dipartimento all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A. A. 2014- 2015 Professore Aggregato di diritto penale del lavoro (CFU 9) presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014-2015 Professore aggregato di Diritto penale (CFU 4), Corso integrato di diritto penale con elementi di procedura penale, presso il corso di laurea in Scienze e Gestione delle attivit\u00e0 marittime, Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\", Taranto (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014-2015 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di Alta Formazione e Qualificazione in \"Terapia del dolore\" per Medici Specialisti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (coordinatore e responsabile scientifico Prof.ssa Nunzia Puntillo).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Vincitrice di Fellowship per il Programma ERASMUS PLUS \"Teaching staff \"(finanziato dalla Commissione Europea), con formale attribuzione di incarico di insegnamento all'estero come \"Visiting professor of criminal law\" presso l'Universit\u00e0 di Coruna (Spagna). L'incarico di insegnamento ha avuto durata formale di 8 ore di lezione certificate in tema di \"Organized crime and confiscations\" nei corsi di criminologia e diritto sanzionatorio (www.ecrim.es). Nell'ambito del programma ERASMUS PLUS \"Teaching staff\" la mobilit\u00e0 ha comportato uno scambio di docenze con la prof.ssa Patricia Faraldo Cabana, ordinaria di diritto penale presso il Dipartimento di diritto pubblico dell'Universit\u00e0 di Coruna.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016 Professore Aggregato di diritto penale delle pubbliche amministrazioni (CFU 8) -presso il Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corso di laurea magistrale in Scienze dell'amministrazioni (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d\u2019esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente affidato con delibera del Consiglio di Dipartimento del 27/04/2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016 Professore aggregato di Diritto penale (CFU 4), Corso integrato di diritto penale con elementi di procedura penale, presso il corso di laurea in Scienze e Gestione delle attivit\u00e0 marittime, Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\", Taranto (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di Alta Formazione e Qualificazione in \"Terapia del dolore\" per Medici Specialisti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (coordinatore e responsabile scientifico Prof.ssa Nunzia Puntillo).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A. A. 2015-2016 Professore Aggregato di diritto penale minorile (CFU 6) presso il Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", corso di laurea in Progettazione delle inclusioni sociali (Bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d\u2019esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito con delibera del Consiglio di Dipartimento del 24/06/2015).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A. A. 2015- 2016 Professore Aggregato di diritto penale del lavoro (CFU 9) presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici (Presidente della relativa commissione di esami). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A. A. 2015- 2016 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale (1 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale, Dipartimento di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (Direttore responsabile prof. Franco Introna). L' incarico \u00e8 stato attribuito dal Consiglio di Dipartimento all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016 Formale attribuzione di modulo di insegnamento \" Diritto societario e responsabilit\u00e0 degli enti\" presso il Master di II livello in \"Diritto penale dell'Impresa\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (direttore del corso prof. Giuseppe Losappio).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Vincitrice di Fellowship per il Programma ERASMUS PLUS Training staff (finanziato dalla Commissione Europea).",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "A. A. 2016-2017 Professore Aggregato di diritto penale delle pubbliche amministrazioni (CFU 8) presso il Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", corso di laurea magistrale in Scienze dell'amministrazioni (Bando di Supplenza) e Presidente della relativa commissione d\u2019esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016-2017 Professore aggregato di Diritto penale (CFU 8) presso il corso di laurea in Scienze e Gestione delle attivit\u00e0 marittime, Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\", Taranto (bando di supplenza) e Presidente della relativa commissione d'esame. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato formalmente attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016-2017 Formale attribuzione di incarico di insegnamento di diritto penale presso il Master di II livello \"Prevenzione e tutela multidisciplinare del Mobbing\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\" (responsabile scientifico e coordinatore prof. Tommaso Germano).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016- 2017 Professore Aggregato di criminologia (CFU 9) presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\",Corsi di laurea magistrale in Giurisprudenza, in Giurisprudenza d'impresa, Laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici, e Presidente della relativa commissione di esami. L'incarico di insegnamento \u00e8 stato attribuito dal Consiglio di Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Vincitrice di Fellowship per il programma ERASMUS PLUS \"Staff Mobility for Teaching \" per l'anno accademico 2015-2016 ( Bando Tucep Universit\u00e0 degli Studi di Perugia). L'incarico di insegnamento \u00e8 finanziato dalla Commissione Europea.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Vincitrice di Fellowship per il programma COMMO - \"COoperation in the Mediterranean and Western Balkan through Mobility of Students and Staff\", coordinato dall\u2019UNIMED, Unione delle Universit\u00e0 del Mediterraneo, per l'anno accademico 2016-17, presso l'European University of Tirana (Albania). Il programma di mobilit\u00e0 \u00e8 finanziato dalla Commissione europea.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Avvocato penalista iscritto all'ordine degli avvocati di Bari.",
        "periodo": "dal 29-09-1999 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Giudice onorario di tribunale con funzioni penali ( giudice monocratico con funzioni penali) presso il Triibunale di Trani. L'incarico \u00e8 stato conferito con delibera del CSM in data 21 dicembre 2000.",
        "periodo": "dal 22-01-2001 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Avvocato penalista iscritto all'Albo speciale dei professori universitari.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013-2015 Componente in qualit\u00e0 di esperto di diritto penale della Commissione di concorso per la nomina di Dirigente presso Il Comune di Bari. L'incarico \u00e8 stato formalmente affidato dal Comune di Bari.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "2013 Componente Commissione ERASMUS PLUS, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013 Componente Task Force ERASMUS PLUS, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "2014 Academic coordinator Erasmus Agreement University of Coruna (Spain) ERASMUS PLUS PROGRAMME 2014-2020",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 Academic coordinator Erasmus Agreement University of Zagreb (Croatia) ERASMUS PLUS PROGRAMME 2014-2020",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 Academic coordinator Erasmus Agreement University of Valencia (Spain) ERASMUS PLUS PROGRAMME 2014-2020",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Academic coordinator Erasmus Agreement University Pantheion of Athens (Greece) ERASMUS PLUS PROGRAMME 2014-2020",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Academic coordinator Erasmus Agreement University of Jaen (Spain) ERASMUS PLUS PROGRAMME 2014-2020",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2007 Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazione a livello nazionale con l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Responsabile unit\u00e0 prof. Giovanni Tranchina); con l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (Coordinatore nazionale prof. Salvatore Aleo). Direzione dell'Unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. La ricerca ha condotto all'elaborazione di un progetto di ricerca PRIN, dal titolo \"Crimini Transnazionali e Responsabilita' Da Reato Delle Persone Giuridiche\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca a carattere nazionale in tema di criminalit\u00e0 organizzata nell' area metropolitana di Bari, rientranti nel PQ VII 2007-2013, finanziato dalla Commissione Europea in collaborazione con l Agenzia per la lotta non repressiva alla criminalit\u00e0 organizzata. La ricerca (Responsabili scientifici prof. Vito Mormando, Aldo Regina) \u00e8 stata sostenuta dal Comune di Bari (committente e primo destinatario) ed affidata al Dipartimento per lo studio del diritto penale, del diritto processuale penale e della filosofia del diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, per attuare il progetto \"Agenzia per la sicurezza urbana e la legalit\u00e0). Il risultato della collaborazione ha condotto all'elaborazione di un volume dal titolo \"Studi sulla criminalit\u00e0 organizzata in terra di Bari\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazione a livello nazionale con l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Facolt\u00e0 di Lettere (Principal investigator prof. Raffaele Ruggiero); con l'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Facolt\u00e0 di Lettere ( Responsabile scientifico Prof.ssa Stefania Montecalvo ). La ricerca ha condotto all'elaborazione di un progetto di ricerca FIRB \"Programma Futuro in Ricerca\" dal titolo 'Taking rights seriously: diritto, politica, letteratura\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "2012-2014 Partecipazione a gruppo internazionale di ricerca in tema di neuroscienze www.neurohumanitiestudies.eu (Project leaders Proff. Grazia Pulvirenti e Renata Gambino, Universit\u00e0 degli Studi di Catania). Il gruppo di ricerca intrattiene numerose collaborazioni con studiosi di istituti esteri e nazionali. I risultati ottenuti hanno avuto una vasta risonanza sul piano scientifico internazionale.",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "2014- 2015 Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazione a livello internazionale con le seguenti universit\u00e0: UNIVERZITA KOMENSKEHO V BRATISLAVA Slovakia; SLOVENSKA TECHNICKA UNIVERZITA V BRATISLAVE Slovakia ; Centrul Seen pentru educatie Romania ; CONSTANTEION ERGASTIRIO EREVNAS KAI MELETHS EGKLHMATOLOGIAS PSYCHOLOGIAS LTD Cyprus; Ministry of Justice of the Slovak Republic Slovakia; UNIVERSIT\u00c0 KARLOVA V PRAZE Czech Republic; EUROPEAN PUBLIC LAW ORGANIZATION Greece; TEESSIDE UNIVERSITY United Kingdom. Le attivit\u00e0 di ricerca hanno condotto alla redazione di un progetto internazionale dal titolo E-SENSE \"Better understanding the role of new social media networks and their use for public security purposes \", frutto di numerose collaborazioni a livello internazionale con studiosi di istituti esteri, quali il Prof. Jozef \u010cENT\u00c9\u0160, Head of the Department of Criminal Law; il Prof. Maximiliam Stremy, Deputy DIrector Advanced Technologies Research Institute, il Prof. Wouter Degadt. 2014-2015 Direzione delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo nazionale, nell'ambito del progetto E-SENSE (Maria Antonella Pasculli \"Principal investigator\" e \"Scientific coordinator\" del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\").",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "2014-2015 Direzione delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo nazionale in qualit\u00e0 di \"Principal investigator\" e \"scientific coordinator\" del Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", nell'ambito del progetto E-SENSE, frutto di numerose collaborazioni con accreditati studiosi di istituti esteri, quali il Prof. Jozef \u010cENT\u00c9\u0160,Head of the Department of Criminal Law; il Prof. Maximiliam Stremy, Deputy DIrector Advanced Technologies Research Institute, il Prof. Wouter Degadt.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazione a livello nazionale con l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Aldo Moro, Dipartimento di Giurisprudenza, dal titolo Societ\u00e0 multiculturali:giurisdizione e tutele (Responsabile scientifico prof. Gaetano Dammacco).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazione a livello internazionale con le seguenti universit\u00e0: UNIVERZITA KOMENSKEHO V BRATISLAVA Slovakia; SLOVENSKA TECHNICKA UNIVERZITA V BRATISLAVE Slovakia ; Centrul Seen pentru educatie Romania ; CONSTANTEION ERGASTIRIO EREVNAS KAI MELETHS EGKLHMATOLOGIAS PSYCHOLOGIAS LTD Cyprus; Ministry of Justice of the Slovak Republic Slovakia; UNIVERZITA KARLOVA V PRAZE Czech Republic; EUROPEAN PUBLIC LAW ORGANIZATION Greece; TEESSIDE UNIVERSITY United Kingdom ; Generalne riaditelstvo zboru vazenskej a justicnej straze - Ministero della Giustizia (Slovakia).Le attivit\u00e0 di ricerca hanno condotto alla redazione di un progetto internazionale dal titolo E-XTREME \"Developing a comprehensive approach to violent radicalization in the EU from early understanding to improving protection\". 2016 Direzione delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo nazionale, nell'ambito del progetto E-XTREME, frutto di numerose collaborazioni con studiosi di istituti esteri, quali il Prof. Jozef \u010cENT\u00c9\u0160,Head of the Department of Criminal Law; il Prof. Maximiliam Stremy, Deputy DIrector Advanced Technologies Research Institute; la prof.ssa Vasso Antinopoulou, Panteion University e i principali organi istituzionali della Repubblica Slovacca (Maria Antonella Pasculli \"Principal investigator\" e \"Scientific coordinator\" del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza Universit\u00e0 degli Studi di Bari).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Partecipazione in via sperimentale al progetto di ricerca IDEA (Improving Feedback Developing Effective Assessment for Higher Education, vincitore di premio MIUR) teso sia a sperimentare un modello di valutazione e di feedback, sia a promuovere un migliore apprendimento negli studenti per il miglioramento della qualit\u00e0 didattica dei corsi di studio (Responsabile Prof.ssa Serafina Pastore, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\").",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Direzione delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo nazionale, nell'ambito del progetto E-XTREME, frutto di numerose collaborazioni a livello internazionale con studiosi di istituti esteri, quali il Prof. Jozef \u010cENT\u00c9\u0160, Head of the Department of Criminal Law; il Prof. Maximiliam Stremy, Deputy DIrector Advanced Technologies Research Institute; la prof.ssa Vasso Antinopoulou, Panteion University e con i principali organi istituzionali della Repubblica Slovacca. (Maria Antonella Pasculli \"Principal investigator\" e \"Scientific coordinator\" del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza Universit\u00e0 degli Studi di Bari).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca a carattere nazionale dal titolo \"Studio multidisciplinare sugli aspetti giuridici connessi all\u2019esposizione all\u2019amianto: profili di diritto del lavoro, di diritto amministrativo e di diritto penale\" in collaborazione con il Dipartimento Jonico in \u201cSistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\" e il Dipartimento di Economia, Management e Diritto dell\u2019Impresa (Responsabile scientifico prof. Antonio Uricchio, Rettore dell' Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\").",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2006- 2007 Responsabile scientifico (Principal investigator, Scientific coordinator) del Progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo per l'anno 2006 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 Titolo della ricerca \"La legge 5 dicembre 2005 n.251:per una rivisitazione del concetto di circostanze del reato. Le modifiche al codice penale e alla legge l.26 luglio 1975 in materia di attenuanti generiche, di recidiva, di bilanciamento delle circostanze\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2007 Responsabile scientifico (Principal investigator) dell\u2019Unit\u00e0 locale del progetto PRIN \"Crimini Transnazionali e Responsabilita' Da Reato Delle Persone Giuridiche \"(coordinatore nazionale prof. Salvatore Aleo) con assegnazione di finanziamento Prin-Cofin 2007, come progetto ritenuto idoneo dai valutatori ministeriali.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2007-2008 Responsabile scientifico (Principal investigator, Scientific coordinator) del Progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo per l'anno 2007 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 Titolo della ricerca \"Diritto penale e globalizzazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Responsabile scientifico ( Principal investigator, Scientific Coordinator ) del Progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo per l'anno 2008 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 Titolo della ricerca \"Diritto penale e globalizzazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2009 -2010 Responsabile scientifico (Principal investigator, scientific coordinator) del Progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo per l'anno 2009 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 Titolo della ricerca \"Il modello della joint criminal enterprise nel diritto penale internazionale. Per un confronto con il concorso di persone nel reato ex art. 110 c.p.\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2010 -2012 Responsabile scientifico (Principal investigator, scientific coordinator) del progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo Universit\u00e0 degli Studi di Bari per l'anno 2010 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 Titolo della ricerca \"Mafia e mafie. Struttura della criminalit\u00e0 organizzata in Puglia e dintorni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2014 Responsabile scientifico (Principal investigator, scientific coordinator) del progetto di Ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo Universit\u00e0 degli Studi di Bari per l'anno 2012 1.1 Area/Aree Scientifiche AREA 12 dal titolo \"La posizione delle donne nelle organizzazioni mafiose del Suditalia: da vittime a autrici del reato. Diritto penale e genere per una lettura alternativa del concorso di persone nel reato. \"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}