{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-333",
        "titolo": "Sezione VIII, disposizioni penali: art. 135 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788813351670"
        ],
        "csp": "Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Sezione VIII, disposizioni penali: art. 135 c.c.. In: (a",
        "cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p.",
        "331-333, Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-546",
        "titolo": "Il contrasto al terrorismo nell'era delle nuove tecnologie e i meccanismi di cooperazione fra settore pubblico e settore privato",
        "ISBN": [
          "9788869231391"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869231391",
        "opera": "(a cura di): M. Mantovani F. Curi S. Tordini Cagli V. Torre M. Caianiello, Scritti in onore di Luigi Stortoni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2016). Il contrasto al terrorismo nell'era delle nuove tecnologie e i",
        "meccanismi di cooperazione fra settore pubblico e settore privato. In: (a",
        "cura di): M. Mantovani F. Curi S. Tordini Cagli V. Torre M. Caianiello, Scritti",
        "in onore di Luigi Stortoni. p. 513-546, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 9788869231391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "342",
        "titolo": "Sezione VIII, disposizioni penali: art. 141 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788813351670"
        ],
        "csp": "Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Sezione VIII, disposizioni penali: art. 141 c.c.. In: (a",
        "cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p. 342,",
        "Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-341",
        "titolo": "Sezione VIII, disposizioni penali: art. 139 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788813351670"
        ],
        "csp": "Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Sezione VIII, disposizioni penali: art. 139 c.c.. In: (a",
        "cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p.",
        "339-341, Cedam, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-331",
        "titolo": "Sezione VIII, disposizioni penali: art. 134 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788813351670"
        ],
        "csp": "CEDAM, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Sezione VIII, disposizioni penali: art. 134 c.c.. In: (a",
        "cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p.",
        "327-331, CEDAM, Wolters Kluwer, ISBN: 9788813351670"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-342",
        "titolo": "Sezione VIII, disposizioni penali: art. 140 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788813351670"
        ],
        "csp": "Cedam, Wolter Kluwer, ISBN: 9788813351670",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Sezione VIII, disposizioni penali: art. 140 c.c.. In: (a",
        "cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto di famiglia. p.",
        "341-342, Cedam, Wolter Kluwer, ISBN: 9788813351670"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-341",
        "titolo": "Lotta alla \"criminalit\u00e0 informatica\" e tutela di \"tradizionali\" e \"nuovi\" diritti fondamentali nell'era di Internet",
        "ISBN": [
          "978-84-9012-573-1"
        ],
        "csp": "Salamanca:Universidad de Salamanca, Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 978-84-9012-573-1",
        "opera": "(a cura di): Fernando P\u00e9rez \u00c1lvarez (ed. lit.) Isabel Garc\u00eda Alfaraz (coord.) Lina Mariola D\u00edaz Cort\u00e9s (coord.), Serta: in memoriam Louk Hulsman. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2016). Lotta alla \"criminalit\u00e0 informatica\" e tutela di",
        "\"tradizionali\" e \"nuovi\" diritti fondamentali nell'era di Internet. In: (a cura di):",
        "Fernando P\u00e9rez \u00c1lvarez (ed. lit.) Isabel Garc\u00eda Alfaraz (coord.) Lina Mariola",
        "D\u00edaz Cort\u00e9s (coord.), Serta: in memoriam Louk Hulsman. p. 329-341,",
        "Salamanca:Universidad de Salamanca, Ediciones Universidad de",
        "Salamanca, ISBN: 978-84-9012-573-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "Diritto penale e controlli a distanza dei lavoratori dopo il c.d. Jobs Act",
        "ISBN": [
          "9788814214035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814214035",
        "opera": "(a cura di): Levi Alberto, Il nuovo art. 4 sui controlli a distanza. Lo Statuto dei Lavoratori dopo il Jobs Act",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2016). Diritto penale e controlli a distanza dei lavoratori dopo il c.d.",
        "Jobs Act. In: (a cura di): Levi Alberto, Il nuovo art. 4 sui controlli a distanza.",
        "Lo Statuto dei Lavoratori dopo il Jobs Act. Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "9788814214035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive attuative della Convenzione del Consiglio d\u2019Europa contro il traffico di organi umani e tutela penale della salute e della dignit\u00e0 umana",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 89-124, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2015). Prospettive attuative della Convenzione del Consiglio",
        "d\u2019Europa contro il traffico di organi umani e tutela penale della salute e",
        "della dignit\u00e0 umana. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE",
        "DELL'ECONOMIA, p. 89-124, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti del principio di territorialit\u00e0 nel cyberspace. Rilievi critici alla luce del recente orientamento delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 1296-1310, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2015). I limiti del principio di territorialit\u00e0 nel cyberspace. Rilievi",
        "critici alla luce del recente orientamento delle Sezioni Unite. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, p. 1296-1310, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime riflessioni a margine della nuova Convenzione del Consiglio d'Europa contro il traffico di organi umani. Prospettive attuative e tutela penale della salute e della dignit\u00e0 umana",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2015). Prime riflessioni a margine della nuova Convenzione del",
        "Consiglio d'Europa contro il traffico di organi umani. Prospettive attuative e",
        "tutela penale della salute e della dignit\u00e0 umana. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-32, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-253",
        "titolo": "Dalla data retention al diritto all\u2019oblio. Dalle paure orwelliane alla recente giurisprudenza della Corte di Giustizia. Quali effetti per il sistema di giustizia penale e quali prospettive de jure condendo?",
        "ISBN": [
          "9788897524243"
        ],
        "csp": "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 9788897524243",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Resta Vincenzo Zeno-Zencovich, Il diritto all'oblio su Internet dopo la sentenza Google Spain. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2015). Dalla data retention al diritto all\u2019oblio. Dalle paure orwelliane",
        "alla recente giurisprudenza della Corte di Giustizia. Quali effetti per il",
        "sistema di giustizia penale e quali prospettive de jure condendo?. In: (a",
        "cura di): Giorgio Resta Vincenzo Zeno-Zencovich, Il diritto all'oblio su",
        "Internet dopo la sentenza Google Spain. p. 223-253, roma:Roma",
        "TrE-Press, ISBN: 9788897524243"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-149",
        "titolo": "A Necessary Evil? The Italian \u201cNon-Criminal System\u201d of Asset Forfeiture",
        "ISBN": [
          "978-3-86113-809-9"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 978-3-86113-809-9",
        "opera": "Jon Petter Rui Ulrich Sieber. (a cura di): Jon Petter Rui Ulrich Sieber, Non-Conviction-Based Confiscation in Europe. Possibilities and Limitations on Rules Enabling Confiscation without a Criminal Conviction. vol. S-146, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panzavolta Michele, Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzavolta Michele, Flor Roberto (2015). A Necessary Evil? The Italian",
        "\u201cNon-Criminal System\u201d of Asset Forfeiture. In: Jon Petter Rui Ulrich Sieber.",
        "(a cura di): Jon Petter Rui Ulrich Sieber, Non-Conviction-Based",
        "Confiscation in Europe. Possibilities and Limitations on Rules Enabling",
        "Confiscation without a Criminal Conviction. vol. S-146, p. 111-149,",
        "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 978-3-86113-809-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-168",
        "titolo": "La giustizia penale nella rete? Tutela della riservatezza versus interesse all\u2019accertamento e alla prevenzione dei reati nella recente giurisprudenza della Corte di Giustizia dell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788894094909"
        ],
        "csp": "Milano:DIPLAP EDITOR, ISBN: 9788894094909",
        "opera": "(a cura di): Roberto Flor;Daniela Falcinelli;Stefano Marcolini, La giustizia penale nella \u201crete\u201d. Le nuove sfide della societ\u00e0 dell\u2019informazione nell\u2019epoca di Internet. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2015). La giustizia penale nella rete? Tutela della",
        "riservatezza versus interesse all\u2019accertamento e alla prevenzione dei reati",
        "nella recente giurisprudenza della Corte di Giustizia dell\u2019Unione europea.",
        "In: (a cura di): Roberto Flor;Daniela Falcinelli;Stefano Marcolini, La giustizia",
        "penale nella \u201crete\u201d. Le nuove sfide della societ\u00e0 dell\u2019informazione nell\u2019epoca",
        "di Internet. p. 153-168, Milano:DIPLAP EDITOR, ISBN: 9788894094909"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "430-438",
        "titolo": "Italy. Organisational structures, restorative procedures and delivery",
        "ISBN": [
          "9783942865319"
        ],
        "csp": "M\u00f6nchengladbach:Forum Verlag Godesberg, ISBN: 9783942865319",
        "opera": "(a cura di): Frieder D\u00fcnkel Joanna Grzywa-Holten Philip Horsfield, Restorative Justice in Penal Matters \u2013 A stock-taking of legal issues, implementation strategies and outcomes in 36 European countries. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2015). Italy. Organisational structures, restorative procedures and",
        "delivery. In: (a cura di): Frieder D\u00fcnkel Joanna Grzywa-Holten Philip",
        "Horsfield, Restorative Justice in Penal Matters \u2013 A stock-taking of legal",
        "issues, implementation strategies and outcomes in 36 European countries.",
        "vol. I, p. 430-438, M\u00f6nchengladbach:Forum Verlag Godesberg, ISBN:",
        "9783942865319"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "438-441",
        "titolo": "Italy. Research, evaluation and experiences with Restorative Justice",
        "ISBN": [
          "9783942865319"
        ],
        "csp": "M\u00f6nchengladbach:Forum Verlag Godesberg, ISBN: 9783942865319",
        "opera": "(a cura di): Frieder D\u00fcnkel Joanna Grzywa-Holten Philip Horsfield, Restorative Justice in Penal Matters \u2013 A stock-taking of legal issues, implementation strategies and outcomes in 36 European countries. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2015). Italy. Research, evaluation and experiences with Restorative",
        "Justice. In: (a cura di): Frieder D\u00fcnkel Joanna Grzywa-Holten Philip",
        "Horsfield, Restorative Justice in Penal Matters \u2013 A stock-taking of legal",
        "issues, implementation strategies and outcomes in 36 European countries.",
        "vol. I, p. 438-441, M\u00f6nchengladbach:Forum Verlag Godesberg, ISBN:",
        "9783942865319"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla data retention al diritto all\u2019oblio. Dalle paure orwelliane alla recente giurisprudenza della Corte di Giustizia. Quali effetti per il sistema di giustizia penale e quali prospettive de jure condendo?",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "p. 775-803, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2014). Dalla data retention al diritto all\u2019oblio. Dalle paure orwelliane",
        "alla recente giurisprudenza della Corte di Giustizia. Quali effetti per il",
        "sistema di giustizia penale e quali prospettive de jure condendo?. IL",
        "DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA, p. 775-803,",
        "ISSN: 1593-5795"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di Giustizia considera la Direttiva europea 2006/24 sulla c.d. data retention contraria ai diritti fondamentali. Una lunga storia a lieto fine? (contributo ampliato ed aggiornato)",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 178-190, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2014). La Corte di Giustizia considera la Direttiva europea 2006/24",
        "sulla c.d. data retention contraria ai diritti fondamentali. Una lunga storia a",
        "lieto fine? (contributo ampliato ed aggiornato). DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE, p. 178-190, ISSN:",
        "2240-7618"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-286",
        "titolo": "Nuove tecnologie e giustizia penale in Europa, tra le esigenze di accertamento e prevenzione dei reati e quelle di tutela della riservatezza: il ruolo \"propulsore\" della Corte di Giustizia",
        "ISBN": [
          "9788849529555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555",
        "opera": "Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2014). Nuove tecnologie e giustizia penale in Europa, tra le",
        "esigenze di accertamento e prevenzione dei reati e quelle di tutela della",
        "riservatezza: il ruolo \"propulsore\" della Corte di Giustizia. In: Studi in onore",
        "di Maurizio Pedrazza Gorlero. vol. I, p. 247-286, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 dell\u2019informazione e diritto penale. XIX Convegno internazionale di diritto penale (AIDP). Colloquio preparatorio della prima sezione (Diritto penale. Parte generale) \u2013 28/30 novembre 2012, Verona.",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 396-400, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2013). Societ\u00e0 dell\u2019informazione e diritto penale. XIX Convegno",
        "internazionale di diritto penale (AIDP). Colloquio preparatorio della prima",
        "sezione (Diritto penale. Parte generale) \u2013 28/30 novembre 2012, Verona..",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p. 396-400,",
        "ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le recenti sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea Constitu\u0163ional\u0103 sul data retention",
        "ISSN": [
          "2281-3063"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 GIURIDICA",
        "csp": "p. 308-329, ISSN: 2281-3063",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2013). Le recenti sentenze del Bundesverfassungsgericht e della",
        "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 sul data retention. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0",
        "GIURIDICA, p. 308-329, ISSN: 2281-3063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perspective for new types of \"technological investigations\" and protection of fundamental rights in the Era of Internet",
        "ISSN": [
          "2225-2894"
        ],
        "journal": "ILLYRIUS",
        "csp": "p. 91-111, ISSN: 2225-2894",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2013). Perspective for new types of \"technological investigations\"",
        "and protection of fundamental rights in the Era of Internet. ILLYRIUS, p.",
        "91-111, ISSN: 2225-2894"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sequestro preventivo di siti web e abusiva trasmissione telematica di programmi televisivi",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "R. Flor (2013). Sequestro preventivo di siti web e abusiva trasmissione",
        "telematica di programmi televisivi. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO,",
        "p. 1-11, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-178",
        "titolo": "La tutela penale della propriet\u00e0 intellettuale ed il contrasto alla commercializzazione ed alla circolazione in Internet di opere o prodotti con segni falsi o alterati",
        "csp": "Torino:G. Giappichelli - Torino",
        "opera": "(a cura di): L. B. C. Camaldo, La circolazione e il contrabbando di prodotti contraffatti o pericolosi. La tutela degli interessi finanziari dell'Unione Europea e la protezione dei consumatori. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2013). La tutela penale della propriet\u00e0 intellettuale ed il contrasto",
        "alla commercializzazione ed alla circolazione in Internet di opere o prodotti",
        "con segni falsi o alterati. In: (a cura di): L. B. C. Camaldo, La circolazione e",
        "il contrabbando di prodotti contraffatti o pericolosi. La tutela degli interessi",
        "finanziari dell'Unione Europea e la protezione dei consumatori. p. 118-178,",
        "Torino:G. Giappichelli - Torino"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-123",
        "titolo": "Concezione dualistica dei diritti d'autore e tutela penale: quali prospettive per la rivalutazione della componente personalistica?",
        "ISBN": [
          "9788813262259"
        ],
        "csp": "CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259",
        "opera": "(a cura di): L. Picotti, Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2013). Concezione dualistica dei diritti d'autore e tutela penale:",
        "quali prospettive per la rivalutazione della componente personalistica?. In:",
        "(a cura di): L. Picotti, Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p.",
        "77-123, CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124-126",
        "titolo": "Lesioni personali colpose in violazione delle norme in materia di sicurezza sul lavoro e interesse o vantaggio dell'ente: quando la persona giuridica non \u00e8 responsabile",
        "ISBN": [
          "9788891707819"
        ],
        "csp": "Milano:FRANCO ANGELI - MILANO, ISBN: 9788891707819",
        "opera": "AA.VV.. Rivista di Giurisprudenza ed Economia d'Azienda. vol. 10, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2013). Lesioni personali colpose in violazione delle norme in",
        "materia di sicurezza sul lavoro e interesse o vantaggio dell'ente: quando la",
        "persona giuridica non \u00e8 responsabile. In: AA.VV.. Rivista di Giurisprudenza",
        "ed Economia d'Azienda. vol. 10, p. 124-126, Milano:FRANCO ANGELI -",
        "MILANO, ISBN: 9788891707819"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Networks e violazioni penali dei diritti d'autore. Quali prospettive per la responsabilit\u00e0 del fornitore del servizio?",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 647-694, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Social Networks e violazioni penali dei diritti d'autore. Quali",
        "prospettive per la responsabilit\u00e0 del fornitore del servizio?. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, p. 647-694,",
        "ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una rivalutazione dell\u2019art. 615 ter c.p.?Il reato di accesso abusivo a sistemi informatici o telematici fra la tutela di tradizionali e di nuovi diritti fondamentali nell\u2019era di Internet",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 126-142, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Verso una rivalutazione dell\u2019art. 615 ter c.p.?Il reato di",
        "accesso abusivo a sistemi informatici o telematici fra la tutela di tradizionali",
        "e di nuovi diritti fondamentali nell\u2019era di Internet. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE, p. 126-142, ISSN:",
        "2240-7618"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'introduzione abusiva ed il mantenimento non autorizzato in un sistema informatico nella recente sentenza delle Sezioni Unite: \"abuso\" dei profili autorizzativi, \"abuso\" dei poteri del pubblico ufficiale e violazione dello jus excludendi alios",
        "ISSN": [
          "1591-9544"
        ],
        "journal": "CIBERSPAZIO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 44, p. 93-114, ISSN: 1591-9544",
        "anno": "2012",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2012). L'introduzione abusiva ed il mantenimento non autorizzato",
        "in un sistema informatico nella recente sentenza delle Sezioni Unite:",
        "\"abuso\" dei profili autorizzativi, \"abuso\" dei poteri del pubblico ufficiale e",
        "violazione dello jus excludendi alios. CIBERSPAZIO E DIRITTO, vol. 44, p.",
        "93-114, ISSN: 1591-9544"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2012). Perspectiva para novos modelos de \u201cinvestiga\u00e7\u00e3o",
        "tecnol\u00f3gica\u201d e prote\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais na Era da Internet \u2013 O",
        "chamado \u201cciberterrrorismo\u201d como um primordial exemplo, em conjunto a",
        "problemas de defini\u00e7\u00e3o e a luta contra terrorismo e os crimes cibern\u00e9ticos.",
        "REVISTA BRASILEIRA DE CI\u00caNCIAS CRIMINAIS, p. 69-100, ISSN:",
        "1415-5400"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lotta alla criminalit\u00e0 informatica e tutela di tradizionali e nuovi diritti fondamentali nell'era di Internet",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Lotta alla criminalit\u00e0 informatica e tutela di tradizionali e",
        "nuovi diritti fondamentali nell'era di Internet. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-13, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GIUSTIZIA RIPARATIVA E MEDIAZIONE IN MATERIE PENALIIN EUROPA",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2012",
        "autori": "Flor R., Mattevi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R., Mattevi E. (2012). GIUSTIZIA RIPARATIVA E MEDIAZIONE IN",
        "MATERIE PENALIIN EUROPA. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO,",
        "p. 1-13, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Phishing e profili penali dell'attivit\u00e0 illecita di \"intermediazione\" del c.d. financial manager",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 55-67, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Phishing e profili penali dell'attivit\u00e0 illecita di",
        "\"intermediazione\" del c.d. financial manager. DIRITTO PENALE E",
        "PROCESSO, p. 55-67, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Data retention rules under attack in the European Union? After the judgements of the Constitutional Courts of Germany and Romania another decision of an important Constitutional Court [...] e Kushtetuese t\u00eb Gjermanis\u00eb dhe Rumanis\u00eb, nj\u00eb tjet\u00ebr vendimi i nj\u00eb Gjykate Kushtetuese t\u00eb r\u00ebdesishme anullon ligjin q\u00eb aplikon direktiven mbi ruajtjen e t\u00eb dhenave",
        "ISSN": [
          "2225-2894"
        ],
        "journal": "ILLYRIUS",
        "csp": "p. 69-86, ISSN: 2225-2894",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Data retention rules under attack in the European Union?",
        "After the judgements of the Constitutional Courts of Germany and Romania",
        "another decision of an important Constitutional Court [...] e Kushtetuese t\u00eb",
        "Gjermanis\u00eb dhe Rumanis\u00eb, nj\u00eb tjet\u00ebr vendimi i nj\u00eb Gjykate Kushtetuese t\u00eb",
        "r\u00ebdesishme anullon ligjin q\u00eb aplikon direktiven mbi ruajtjen e t\u00eb dhenave.",
        "ILLYRIUS, p. 69-86, ISSN: 2225-2894"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-76",
        "titolo": "Perspective for new types of \"technological investigation\" and protection of fundamental rights in the Era of Internet. The so-called \"cyberterrorism\" as a prime example, between problems of definition and the fight against terrorism and cybercrime",
        "ISBN": [
          "9788490121900"
        ],
        "csp": "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 9788490121900",
        "opera": "(a cura di): Fernando P\u00e9rez Alvarez, Delito, pena, politica criminal y tecnolog\u00ecas de la informati\u00f2n en las modernas ciencias penales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2012). Perspective for new types of \"technological investigation\"",
        "and protection of fundamental rights in the Era of Internet. The so-called",
        "\"cyberterrorism\" as a prime example, between problems of definition and",
        "the fight against terrorism and cybercrime. In: (a cura di): Fernando P\u00e9rez",
        "Alvarez, Delito, pena, politica criminal y tecnolog\u00ecas de la informati\u00f2n en las",
        "modernas ciencias penales. p. 51-76, SALAMANCA:Ediciones Universidad",
        "de Salamanca, ISBN: 9788490121900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "Cyber-criminality: Finding a balance between freedom and security. Introduction",
        "ISBN": [
          "9788896410028"
        ],
        "csp": "ISPAC, Milano, ISBN: 9788896410028",
        "opera": "(a cura di): S. Manacorda (ed.) R. Flor and J. Oh Jang (coord.), Cyber-criminality: Finding a balance between freedom and security. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor, J. Oh Jang"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor, J. Oh Jang (2012). Cyber-criminality: Finding a balance between",
        "freedom and security. Introduction. In: (a cura di): S. Manacorda (ed.) R.",
        "Flor and J. Oh Jang (coord.), Cyber-criminality: Finding a balance between",
        "freedom and security. p. 13-20, ISPAC, Milano, ISBN: 9788896410028"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Data retention e limiti al potere coercitivo dello Stato in materia penale: le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea Constitu\u0163ional\u0103",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 1952-1969, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2011). Data retention e limiti al potere coercitivo dello Stato in",
        "materia penale: le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea",
        "Constitu\u0163ional\u0103. CASSAZIONE PENALE, p. 1952-1969, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misure tecnologiche di protezione e tutela penale dei diritti d'autore: l'esperienza applicativa italiana",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 1003-1014, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2011). Misure tecnologiche di protezione e tutela penale dei diritti",
        "d'autore: l'esperienza applicativa italiana. DIRITTO PENALE E",
        "PROCESSO, p. 1003-1014, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.p.A.",
        "titolo": "Misure tecnologiche di protezione ed anticipazione della punibilit\u00e0 nel sistema di tutela penale dei diritti d'autore e connessi in Europa",
        "ISBN": [
          "9788814156960"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814156960",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Grasso Lorenzo Picotti Rosaria Sicurella, L'evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. p. 233-271, Dott. A",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). Misure tecnologiche di protezione ed anticipazione della",
        "punibilit\u00e0 nel sistema di tutela penale dei diritti d'autore e connessi in",
        "Europa. In: (a cura di): Giovanni Grasso Lorenzo Picotti Rosaria Sicurella,",
        "L'evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del",
        "Trattato di Lisbona. p. 233-271, Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.A., ISBN:",
        "9788814156960"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-157",
        "titolo": "\"La reazione internazionale alla teoria lombrosiana della donna delinquente\", di Mary F. Gibson, traduzione dall'inglese all'italiano di R. Flor.",
        "ISBN": [
          "9788849522631"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN: 9788849522631",
        "opera": "(a cura di): L. Picotti F. Zanuso (cur.), L'Antropologia criminale di Cesare Lombroso: dall'Ottocento al dibattito filosofico-penale contemporaneo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). \"La reazione internazionale alla teoria lombrosiana della",
        "donna delinquente\", di Mary F. Gibson, traduzione dall'inglese all'italiano di",
        "R. Flor.. In: (a cura di): L. Picotti F. Zanuso (cur.), L'Antropologia criminale",
        "di Cesare Lombroso: dall'Ottocento al dibattito filosofico-penale",
        "contemporaneo. p. 141-157, Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN:",
        "9788849522631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-140",
        "titolo": "\"Introduzione\", di Luis Arroyo Zapatero, traduzione dallo spagnolo all'italiano di R. Flor.",
        "ISBN": [
          "9788849522631"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN: 9788849522631",
        "opera": "(a cura di): L. Picotti F. Zanuso (cur.), L\u2019antropologia criminale di Cesare Lombroso: dall'Ottocento al dibattito filosofico-penale contemporaneo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Flor (2011). \"Introduzione\", di Luis Arroyo Zapatero, traduzione dallo",
        "spagnolo all'italiano di R. Flor.. In: (a cura di): L. Picotti F. Zanuso (cur.),",
        "L\u2019antropologia criminale di Cesare Lombroso: dall'Ottocento al dibattito",
        "filosofico-penale contemporaneo. p. 137-140, Edizioni Scientifiche Italiane",
        "(ESI), ISBN: 9788849522631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-423",
        "titolo": "Le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea Constitu\u0163ional\u0103 sul c.d. data retention",
        "ISBN": [
          "9788860212528"
        ],
        "csp": "Experta S.r.l., ISBN: 9788860212528",
        "opera": "Antonio Bana Lucio Camaldo. (a cura di): 2011, La circolazione della prova nell'Unione Europea e la tutela degli interessi finanziari. VII Convegno di Studi UAE-OLAF. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). Le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea",
        "Constitu\u0163ional\u0103 sul c.d. data retention. In: Antonio Bana Lucio Camaldo. (a",
        "cura di): 2011, La circolazione della prova nell'Unione Europea e la tutela",
        "degli interessi finanziari. VII Convegno di Studi UAE-OLAF. p. 401-423,",
        "Experta S.r.l., ISBN: 9788860212528"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-409",
        "titolo": "Sub artt. 139-141",
        "ISBN": [
          "9788813307295"
        ],
        "csp": "Cedam, Padova, ISBN: 9788813307295",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria A., Commentario Breve al Diritto della Famiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). Sub artt. 139-141. In: (a cura di): Zaccaria A., Commentario",
        "Breve al Diritto della Famiglia. p. 405-409, Cedam, Padova, ISBN:",
        "9788813307295"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La tutela dei diritti fondamentali della persona nell\u2019epoca di Internet. Le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea Constitu\u0163ional\u0103 su investigazioni ad alto contenuto tecnologico e data retention",
        "ISBN": [
          "9788834818770"
        ],
        "csp": "Torino, ISBN: 9788834818770",
        "opera": "(a cura di): L. Picotti F. Ruggieri, Nuove tendenze della giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica. Aspetti sostanziali e processuali. p. 32-49, G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). La tutela dei diritti fondamentali della persona nell\u2019epoca di",
        "Internet. Le sentenze del Bundesverfassungsgericht e della Curtea",
        "Constitu\u0163ional\u0103 su investigazioni ad alto contenuto tecnologico e data",
        "retention. In: (a cura di): L. Picotti F. Ruggieri, Nuove tendenze della",
        "giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica. Aspetti sostanziali e",
        "processuali. p. 32-49, G. Giappichelli Editore, Torino, ISBN:",
        "9788834818770"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-496",
        "titolo": "Natura, ruolo ed operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0 nel c.d. falso in bilancio: falsitas quae nemini nocet non punitur?",
        "ISBN": [
          "9788813315023"
        ],
        "csp": "Cedam, ISBN: 9788813315023",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Meruzzi Giovanni Tantini, Le clausole generali nel diritto societario (Trattato di diritto commerciale e di diritto pubblico dell'economia, diretto da Francesco Galgano). vol. 61, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). Natura, ruolo ed operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0 nel c.d.",
        "falso in bilancio: falsitas quae nemini nocet non punitur?. In: (a cura di):",
        "Giovanni Meruzzi Giovanni Tantini, Le clausole generali nel diritto",
        "societario (Trattato di diritto commerciale e di diritto pubblico dell'economia,",
        "diretto da Francesco Galgano). vol. 61, p. 453-496, Cedam, ISBN:",
        "9788813315023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-398",
        "titolo": "Sub artt. 134-135 c.c.",
        "csp": "Cedam, Padova",
        "opera": "(a cura di): Zaccaria A., Commentario Breve al Diritto della Famiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2011). Sub artt. 134-135 c.c.. In: (a cura di): Zaccaria A.,",
        "Commentario Breve al Diritto della Famiglia. p. 391-398, Cedam, Padova"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ipotesi di false comunicazioni sociali: natura, rilevanza ed operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 83-122, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2010). Le ipotesi di false comunicazioni sociali: natura, rilevanza ed",
        "operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO",
        "PENALE DELL'ECONOMIA, p. 83-122, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Investigazioni ad alto contenuto tecnologico e tutela dei diritti fondamentali della persona nella recente giurisprudenza del Bundesverfassungsgericht: la decisione del 27 febbraio 2008 sulla Online Durchsuchung e la sua portata alla luce della sentenza del 2 marzo 2010 sul data retention",
        "ISSN": [
          "1591-9544"
        ],
        "journal": "CIBERSPAZIO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 11, p. 359-392, ISSN: 1591-9544",
        "anno": "2010",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2010). Investigazioni ad alto contenuto tecnologico e tutela dei",
        "diritti fondamentali della persona nella recente giurisprudenza del",
        "Bundesverfassungsgericht: la decisione del 27 febbraio 2008 sulla Online",
        "Durchsuchung e la sua portata alla luce della sentenza del 2 marzo 2010",
        "sul data retention. CIBERSPAZIO E DIRITTO, vol. 11, p. 359-392, ISSN:",
        "1591-9544"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CEDAM",
        "titolo": "Tutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d'autore nell'epoca di Internet. Un'indagine comparata in prospettiva europea ed internazionale",
        "ISBN": [
          "9788813299545"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813299545",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flor R. (2010). Tutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d'autore",
        "nell'epoca di Internet. Un'indagine comparata in prospettiva europea ed",
        "internazionale. CEDAM, ISBN: 9788813299545"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Permanenza non autorizzata in un sistema informatico o telematico, violazione del segreto d'ufficio e concorso nel reato da parte dell'extraneus",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 1509-1525, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2009",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2009). Permanenza non autorizzata in un sistema informatico o",
        "telematico, violazione del segreto d'ufficio e concorso nel reato da parte",
        "dell'extraneus. CASSAZIONE PENALE, p. 1509-1525, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni a margine della sentenza del Bundesverfassungsgericht sulla c.d. Online Durchsuchung",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 695-716, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2009",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2009). Brevi riflessioni a margine della sentenza del",
        "Bundesverfassungsgericht sulla c.d. Online Durchsuchung. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, p. 695-716,",
        "ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Possesso e fabbricazione di documenti di identificazione falsi: tutela del documento valido per l\u2019espatrio e lotta al terrorismo internazionale",
        "ISSN": [
          "0436-0230"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DI MERITO",
        "csp": "p. 2312-2325, ISSN: 0436-0230",
        "anno": "2008",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2008). Possesso e fabbricazione di documenti di identificazione",
        "falsi: tutela del documento valido per l\u2019espatrio e lotta al terrorismo",
        "internazionale. GIURISPRUDENZA DI MERITO, p. 2312-2325, ISSN:",
        "0436-0230"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Art. 615 ter c.p.: natura e funzioni delle misure di sicurezza, consumazione del reato e bene giuridico protetto",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 106-112, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2008",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2008). Art. 615 ter c.p.: natura e funzioni delle misure di",
        "sicurezza, consumazione del reato e bene giuridico protetto. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, p. 106-112, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Criminal Law from the Perspective of the Reform of the European Treaties",
        "ISSN": [
          "1862-6947"
        ],
        "journal": "EUCRIM",
        "csp": "p. 19, ISSN: 1862-6947",
        "anno": "2008",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2008). Criminal Law from the Perspective of the Reform of the",
        "European Treaties. EUCRIM, p. 19, ISSN: 1862-6947"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Phishing, identity theft e identity abuse: le prospettive applicative del diritto penale vigente",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 899-946, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2007). Phishing, identity theft e identity abuse: le prospettive",
        "applicative del diritto penale vigente. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, p. 899-946, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legittimazione alla proposizione di querela del singolo socio e bene giuridico protetto nel reato di cui all\u2019 art. 2634 c.c.",
        "ISSN": [
          "1973-0152"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA",
        "csp": "p. 238-249, ISSN: 1973-0152",
        "anno": "2007",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2007). Legittimazione alla proposizione di querela del singolo",
        "socio e bene giuridico protetto nel reato di cui all\u2019 art. 2634 c.c.. RIVISTA DI",
        "GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA, p. 238-249, ISSN:",
        "1973-0152"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rilevanza penale dell\u2019immissione abusiva in un sistema di reti telematiche di un\u2019opera dell\u2019ingegno protetta: bene judicat qui bene distinguit?",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "p. 557-578, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "2007",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2007). La rilevanza penale dell\u2019immissione abusiva in un sistema",
        "di reti telematiche di un\u2019opera dell\u2019ingegno protetta: bene judicat qui bene",
        "distinguit?. IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA, p.",
        "557-578, ISSN: 1593-5795"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019infedelt\u00e0 patrimoniale dell\u2019amministratore ex art. 2634 c.c.: il singolo socio non \u00e8 legittimato a proporre querela se non \u00e8 munito dei poteri di gestione e rappresentanza",
        "ISSN": [
          "1973-0152"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA",
        "csp": "p. 174-178, ISSN: 1973-0152",
        "anno": "2007",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "FLOR R. (2007). L\u2019infedelt\u00e0 patrimoniale dell\u2019amministratore ex art. 2634",
        "c.c.: il singolo socio non \u00e8 legittimato a proporre querela se non \u00e8 munito",
        "dei poteri di gestione e rappresentanza. RIVISTA DI GIURISPRUDENZA",
        "ED ECONOMIA D'AZIENDA, p. 174-178, ISSN: 1973-0152"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "Diritto penale e controlli a distanza dei lavoratori dopo il c.d. Jobs Act",
        "ISBN": [
          "9788814214035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814214035",
        "opera": "(a cura di): Levi Alberto, Il nuovo art. 4 sui controlli a distanza. Lo Statuto dei Lavoratori dopo il Jobs Act",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2016). Diritto penale e controlli a distanza dei lavoratori dopo il c.d.",
        "Jobs Act. In: (a cura di): Levi Alberto, Il nuovo art. 4 sui controlli a distanza.",
        "Lo Statuto dei Lavoratori dopo il Jobs Act. Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "9788814214035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-546",
        "titolo": "Il contrasto al terrorismo nell'era delle nuove tecnologie e i meccanismi di cooperazione fra settore pubblico e settore privato",
        "ISBN": [
          "9788869231391"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869231391",
        "opera": "(a cura di): M. Mantovani F. Curi S. Tordini Cagli V. Torre M. Caianiello, Scritti in onore di Luigi Stortoni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2016). Il contrasto al terrorismo nell'era delle nuove tecnologie e i",
        "meccanismi di cooperazione fra settore pubblico e settore privato. In: (a",
        "cura di): M. Mantovani F. Curi S. Tordini Cagli V. Torre M. Caianiello, Scritti",
        "in onore di Luigi Stortoni. p. 513-546, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 9788869231391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive attuative della Convenzione del Consiglio d\u2019Europa contro il traffico di organi umani e tutela penale della salute e della dignit\u00e0 umana",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 89-124, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2015). Prospettive attuative della Convenzione del Consiglio",
        "d\u2019Europa contro il traffico di organi umani e tutela penale della salute e",
        "della dignit\u00e0 umana. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE",
        "DELL'ECONOMIA, p. 89-124, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-286",
        "titolo": "Nuove tecnologie e giustizia penale in Europa, tra le esigenze di accertamento e prevenzione dei reati e quelle di tutela della riservatezza: il ruolo \"propulsore\" della Corte di Giustizia",
        "ISBN": [
          "9788849529555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555",
        "opera": "Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flor Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor Roberto (2014). Nuove tecnologie e giustizia penale in Europa, tra le",
        "esigenze di accertamento e prevenzione dei reati e quelle di tutela della",
        "riservatezza: il ruolo \"propulsore\" della Corte di Giustizia. In: Studi in onore",
        "di Maurizio Pedrazza Gorlero. vol. I, p. 247-286, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una rivalutazione dell\u2019art. 615 ter c.p.?Il reato di accesso abusivo a sistemi informatici o telematici fra la tutela di tradizionali e di nuovi diritti fondamentali nell\u2019era di Internet",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 126-142, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Verso una rivalutazione dell\u2019art. 615 ter c.p.?Il reato di",
        "accesso abusivo a sistemi informatici o telematici fra la tutela di tradizionali",
        "e di nuovi diritti fondamentali nell\u2019era di Internet. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE, p. 126-142, ISSN:",
        "2240-7618"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Networks e violazioni penali dei diritti d'autore. Quali prospettive per la responsabilit\u00e0 del fornitore del servizio?",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 647-694, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Flor"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Flor (2012). Social Networks e violazioni penali dei diritti d'autore. Quali",
        "prospettive per la responsabilit\u00e0 del fornitore del servizio?. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, p. 647-694,",
        "ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ipotesi di false comunicazioni sociali: natura, rilevanza ed operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 83-122, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flor R. (2010). Le ipotesi di false comunicazioni sociali: natura, rilevanza ed",
        "operativit\u00e0 delle soglie di punibilit\u00e0. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO",
        "PENALE DELL'ECONOMIA, p. 83-122, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-119",
        "titolo": "Phishing y delitos relacionados con el fraude de identidad: un World Wide Problem en el World Wide",
        "ISBN": [
          "9788499034003"
        ],
        "csp": "Thomson Reuters (Legal) Limited / Agencia Espanola de Proteccion de Datos - Aranzadi, ISBN: 9788499034003",
        "opera": "Ignacio Alamillo Domingo Miguel Beltr\u00e1n de Filipe Roberto Flor Alfonso Gal\u00e1n Mu\u0148 [...] rtemi Rallo Lombarte Luis Arroyo Zapatero, Robo de identidad y protecci\u00f3n de datos. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flor R. (2010). Phishing y delitos relacionados con el fraude de identidad:",
        "un World Wide Problem en el World Wide. In: Ignacio Alamillo Domingo",
        "Miguel Beltr\u00e1n de Filipe Roberto Flor Alfonso Gal\u00e1n Mu\u0148 [...] rtemi Rallo",
        "Lombarte Luis Arroyo Zapatero, Robo de identidad y protecci\u00f3n de datos.",
        "p. 77-119, Thomson Reuters (Legal) Limited / Agencia Espanola de",
        "Proteccion de Datos - Aranzadi, ISBN: 9788499034003"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CEDAM",
        "titolo": "Tutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d'autore nell'epoca di Internet. Un'indagine comparata in prospettiva europea ed internazionale",
        "ISBN": [
          "9788813299545"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813299545",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flor R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flor R. (2010). Tutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d'autore",
        "nell'epoca di Internet. Un'indagine comparata in prospettiva europea ed",
        "internazionale. CEDAM, ISBN: 9788813299545"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Phishing, identity theft e identity abuse: le prospettive applicative del diritto penale vigente",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 899-946, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "FLOR R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLOR R. (2007). Phishing, identity theft e identity abuse: le prospettive",
        "applicative del diritto penale vigente. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, p. 899-946, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "15818",
    "nome": "FLOR Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale e Responsabile per l\u2019area \u201cDiritto penale\u201d della Rivista giuridica \"Rivista di Giurisprudenza ed Economia d'Azienda\" (Direttore Prof. Lorenzo Picotti), Verona, Italia \u2013 Codici ISBN volumi identificativi di Aracne Editrice e Franco Angeli Editore; Nuova serie ISSN 1973-0152",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale \u2013 di redazione della Rivista giuridica \"Ciberspazio e diritto. Cyberspace and Law. Rivista internazionale di informatica giuridica\", Milano, Italia (Direttore responsabile Prof. Giovanni Ziccardi) \u2013 ISSN: 1591-9544 | 2281-1028 (digitale)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista giuridica \"Illyrius (Albanian Scientific Law Review)\", Tirana, Albania - ISSN: 2225-2894",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale \u2013 di redazione della Rivista giuridica \"Diritto Penale XXI Secolo\" (Direttori: Sergio Vinciguerra e Gabriele Fornasari) - ISSN:1720-5816",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della Collana Scientifica DIPLAP Editor istituita in conformit\u00e0 alle istanze, nazionali e sovranazionali, di \"Accesso aperto alla letteratura scientifica \u2013 Open Access\", caratterizzata dalla diffusione on-line dei prodotti scientifici in modo gratuito e democratico, tutelando al contempo i diritti d\u2019autore attraverso licenze Creative Commons. Essa comprende due sezioni: la \u201cSezione Atti\u201d, che raccoglie i lavori presentati durante iniziative convegnistiche (workshops, seminari e convegni); la \u201cSezione Studi\u201d, che \u00e8 destinata ad accogliere opere monografiche o collettanee. L\u2019idoneit\u00e0 alla pubblicazione scientifica rispetta i criteri dettati dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca ed Anvur ed avviene con il sistema c.d. double-blind peer review e/o con il coordinamento del comitato scientifico. Codice ISBN identificativo attribuito all'editore DIPLAP Editor, via Fontana, 28 - Milano (Italia) - web: http://redazionediplap.wixsite.com/diplapeditor",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista giuridica \u201cGiurisprudenza Penale\u201d - ISSN: 2499-846X (web: http://www.giurisprudenzapenale.com)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della sezione \u201cGiustizia penale e informatica\u201d della Rivista scientifica \u201cDiritto penale contemporaneo\u201d - ISSN 2039-1676 (web: http://www.penalecontemporaneo.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore presso il seminario di studi, aperto al pubblico, di Diritto penale dell'informatica, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, sul tema: \"Le violazioni penali del diritto d'autore con particolare riferimento alla duplicazione abusiva di software, Trento, 25 maggio 2005",
        "periodo": "dal 25-05-2005 al 25-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale di studi: \u201cLa riforma del codice penale\u201d, membro dell'organizzazione e intervento programmato sul tema \u201cTecniche di controllo remoto e tutela della riservatezza informatica\u201d, organizzato nell'ambito del progetto PRIN - MURST (2003-125102), Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 17 - 18 giugno 2005",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore presso il seminario di studi, aperto al pubblico, di Diritto penale dell'informatica organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento sul tema: \"Phishing, Internet Banking Fraud, Identity Theft: nuove forme di criminalit\u00e0 in Internet\", Trento, 7 aprile 2006",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore presso il seminario di studi, aperto al pubblico, di Diritto penale dell'informatica organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento sul tema: \"Privacy, riservatezza informatica e sicurezza informatica: quale tutela penale?\", Trento, 21 aprile 2006",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 21-04-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi sul tema: \u201cL\u2019uso di strumenti o sistemi informatici per la realizzazione di reati contro il patrimonio\u201d, relazione sul tema \u201cIl diritto penale dell\u2019informatica nell\u2019epoca di Internet: casi e studi\u201d, organizzato da UPAD - Universit\u00e0 Popolare delle Alpi Dolomitiche, Bolzano, 23 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 23-02-2007 al 23-02-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale organizzato dall\u2019Associazione Franco Bricola sul tema \u201cValori e secolarizzazione nel diritto penale\u201d, partecipante all'organizzazione, organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona, 9 \u2013 10 marzo 2007",
        "periodo": "dal 09-03-2007 al 10-03-2007"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio organizzato dall\u2019Arma dei Carabinieri, Comando Regionale \u201cTrentino Alto-Adige\u201d, con la collaborazione della Procura della Repubblica di Bolzano, su \u201cL\u2019evoluzione della criminalit\u00e0 informatica: profili fenomenologici e di diritto penale sostanziale\u201d, relatore sul tema \"Profili di diritto penale sostanziale\", Bolzano, 11 maggio 2007",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Council of Europe: invitato dall\u2019Economic Crime Division DG of Human Rights and Legal Affairs, Council of Europe, in qualit\u00e0 di esperto italiano a partecipare ai lavori della High Level Conference presso il Consiglio d\u2019Europa, Octopus Interface - \u201cCooperation against Cybercrime\u201d e \"10th Anniversary of the Budapest Convention\", Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo, 11-12 giugno 2007",
        "periodo": "dal 11-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale co - organizzato da associazioni industriali e di categoria della Provincia Autonoma di Trento su: \u201cInformatica e Lavoro: comunicazione e controlli nel rapporto di lavoro alla luce delle linee guida del Garante per la protezione dei dati personali sull\u2019utilizzo della posta elettronica e di Internet\". Relatore sul tema \"Profili di responsabilit\u00e0 penale\u201d, Riva del Garda, 18 luglio 2007",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 18-07-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cComputercrimes e Cybercrimes: offese globali, risposte globali. Aspetti sostanziali e processuali del diritto penale dell\u2019informatica in dimensione europea ed internazionale\u201d, partecipante all'organizzazione, membro della segreteria organizzativa e intervento programmato sul tema \u201cGli abusi dei profili identitari virtuali: prospettive applicative e de jure condendo del diritto penale italiano\u201d, Verona, 26 e 27 ottobre 2007 (co-finanziato dal MINISTERO ITALIANO PER L\u2019UNIVERSIT\u00c0 E LA RICERCA nell'ambito del progetto PRIN 2005 - PROT. 2005129944 - IL DIRITTO PENALE DELL\u2019 INFORMATICA NELLA PROSPETTIVA DELLA COSTITUZIONE EUROPEA, con la collaborazione del Dipartimento di Scienze Giuridiche e della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona, IBM Italia ed ELSA)",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale organizzato dall\u2019Unione Commercio, Turismo, Servizi, Professioni e Piccolo Medie Imprese della Provincia Autonoma di Trento e UNAT sul tema \u201cInformatica e Lavoro, comunicazione e controlli nel rapporto di lavoro\", Relatore sul tema \"Profili penali del controllo sull'attivit\u00e0 del lavoratore\u201d, Trento, 31 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 31-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio/tavolo tecnico organizzato da ABI Lab, R&D Centre for Technologies in Banking promosso dall\u2019Associazione Bancaria Italiana (ABI) - technical table of the centre of risks against cyber attacks, relatore sul tema: \u201cIdentity related fraud e Identity Crime: la prospettiva del diritto penale\u201d, ABI, Milano, 31 gennaio 2008",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario interdisciplinare, aperto al pubblico, \"Aspetti civilistici e penalistici della sicurezza informatica e della protezione dei dati personali\", sul tema: \"Aspetti penalistici della sicurezza informatica e della protezione dei dati personali\", organizzato nell'ambito del corso di Diritto privato dell\u2019informatica, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 19-03-2008 al 19-03-2008"
      },
      {
        "content": "Council of Europe: invitato dall\u2019Economic Crime Division DG of Human Rights and Legal Affairs, Council of Europe, in qualit\u00e0 di esperto italiano a partecipare ai lavori della High Level Conference presso il Consiglio d\u2019Europa, Octopus Interface - \u201cCooperation against Cybercrime\u201d (intervento orale e scritto), Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo, 1-2 aprile 2008",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale: \u201cL\u2019attivit\u00e0 di indagine nei procedimenti per reati informatici: accusa e difesa a confronto\u201d - a seguito del Convegno \u201cNuove prospettive dell\u2019attivit\u00e0 investigativa nella lotta anti frode in Europa\u201d- co-organizzato da UAE, OLAF e Centro studi di diritto penale europeo - relatore sul tema \u201cLe principali figure di reati informatici previste dall\u2019ordinamento italiano, in particolare alla luce della ratifica della Convenzione Cybercrime\u201d, Milano, 10 aprile 2008",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 10-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale: Banche e Sicurezza 2008 - Convegno nazionale dell'Associazione Bancaria Italiana, relatore sul tema: \u201cIdentity Fraud ed il sistema del diritto penale dell\u2019informatica dopo la legge di ratifica della Convenzione Cybercrime\u201d, Roma, 26 e 27 maggio 2008",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 27-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: convegno finale del progetto di ricerca co-finanziato dal Miur (Prin 2005) \u201cIl diritto penale nella prospettiva di riforma dei trattati europei\u201d, membro dell'organizzazione scientifica e relatore sul tema \u201cIdentity related fraud e diritto penale, nella prospettiva del Trattato di Lisbona\u201d, Verona, 27 e 28 giugno 2008 (organizzato con la collaborazione delle unit\u00e0 di ricerca del progetto afferenti alle Universit\u00e0 di Catania, Como-Insubria, Ferrara, Modena e Reggio Emilia, Verona, con il cofinanziamento di OLAF ed il patrocinio del Gruppo italiano AIDP)",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 28-06-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant/Participant presso un Ciclo di International Meeting, Conferences e Round Table Discussions, in lingua inglese, su: 1. Faculty round table on Ip Law; 2. Prosecuting Sexual and Gender Based Crimes; 3. Cyberlaw Colloquium; 4. Criminal copyright infringement in U.S.A. and E.U., 5. General principle in Criminal Law: mens rea; 6. Criminal Copyright infringement, Criminal Law and Secondary Liability Theory. Tutti organizzati dal Washington College of Law, Washington DC, U.S.A.; 4. Intellectual property and copyright infringement in the U.S.: an European comparative study, Washington DC, Washington College of Law, U.S.A., 29 settembre - 18 novembre 2008 (nell'ambito dell'International Legal Studies Program, AU, WCL, Washington D.C., U.S.A.)",
        "periodo": "dal 29-09-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cResponsabilit\u00e0 delle persone giuridiche per i reati di frode agli interessi finanziari dell\u2019Unione Europea e per crimini informatici\u201d (intervento scritto e pubblicazione del contributo dal titolo \"La responsabilit\u00e0 da reato degli enti dopo la legge di ratifica della Convenzione Cybercrime. Profili di responsabilit\u00e0 penale dell'Internet Service Provider e rilievi critici sulle scelte politico criminali attuate dal legislatore italiano\", negli atti del convegno pubblicati e curati da L. Camaldo, A. Bana, Responsabilit\u00e0 delle persone giuridiche per i reati di frode agli interessi finanziari dell\u2019Unione Europea e per crimini informatici, Bruxelles, 2009), Milano, Convegno organizzato da UAE, OLAF, con il patrocinio della Regione Lombardia e dell'ordine degli avvocati di Milano, 29, 30, 31 gennaio 2009",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Octopus Interface 2009 - Cooperation against cybercrime, organizzato dal Council of Europe, relazione in inglese e deposito del paper, in lingua inglese, sul tema \u201cComputer and Identity related fraud\u201d, Consiglio d\u2019Europa, Strasbourg, 10 - 11 marzo 2009",
        "periodo": "dal 10-03-2009 al 11-03-2009"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale: \u201cNuovi reati informatici e nuovi strumenti di indagine e raccolta di prove elettroniche dopo la ratifica della Convenzione Cybercrime\u201d, relatore nell\u2019ambito dei \"Dialoghi di Diritto Penale\", organizzati dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali di Trento e Verona e dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell' Universit\u00e0 di Verona (, Verona, 29 aprile 2009)",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio internazionale: El robo de identidad. De la pol\u00ectica criminal international a la pr\u00e0ctica - Symposium - relazione su \u201cPhishing y delitos relacionados con el fraude de identidad: un world wide problem en el world wide\u201d , Ciudad Real, Universidad de Castilla La Mancha, 11 de Junio de 2009 (organizzato da Sociedad Internacional de Derecho Penal, Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, Instituto de Derecho Penal Europeo e Internacional dell'Universit\u00e0 di Castilla La Mancha e Fiscal\u00eda General del Estado - Acci\u00f3n Complementaria del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, SEJ 2007-31207-E/JURI)",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale: Exploring Cyberspace Law, ECL 2009, organizzato da I giuristi informatici italiani: \"Il futuro dell\u2019informatica giuridica e del diritto delle nuove tecnologie in Italia: prospettive de jure condendo e ipotesi collettiva di una \u201cricostruzione\u201d normativa - relatore sul tema \u201cLa sentenza del Bundesverfassungsgericht del 27 febbraio 2008 sulla Online Durchsuchung dal punto di vista del sostanzialista\u201d, Pescara, 19 e 20 giugno 2009 (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara)",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale organizzato dalla Camera Penale di Bolzano con il patrocinio dell'Unione delle Camere Penali e dell'ordine degli avvocati di Bolzano sul tema: \u201cI nuovi reati informatici dopo la L. n. 48 del 2008. Aspetti di diritto penale sostanziale processuale\u201d, relatore su \"Gli aspetti di diritto penale sostanziale\", Bolzano, 10 luglio 2009",
        "periodo": "dal 10-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: XVIII International Congress AIDP (International Association of Penal Law), The principle challenges posed by the globalization of criminal justice, intervento, in qualit\u00e0 di membro del gruppo italiano, nell\u2019ambito della sessione III, Istanbul, 20 - 27 settembre 2009",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 27-09-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale sul tema \u201cL\u2019Antropologia criminale di Cesare Lombroso: dall\u2019Ottocento al dibattito filosofico-penale contemporaneo\u201d, membro del coordinamento scientifico e traduttore della relazione di M. F. GIBSON sul tema \"The International Reception of Lombroso's Theory of the Female Offender\", nonch\u00e8 traduttore della Relazione introduttiva di L. A.ZAPATERO, entrambe pubblicate negli atti del convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona (Verona, 16-17 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "\"Vortrag\": relazione sul tema \"Globalization, criminal law and fundamental rights: the impact of the judgment of the Bundesverfassungsgericht of 27.02.2008\" - Globalizzazione, diritto penale e diritti fondamentali: l\u2019impatto della decisione del Bundesverfassungsgericht del 27.02.2008, presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht, Freiburg im Breisgau (Germania), 25 novembre 2009",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale: \u201cOggetto e limiti del potere coercitivo dello Stato nelle democrazie costituzionali\u201d, invitato a tenere un intervento programmato sul tema \u201cLimiti al potere coercitivo dello Stato nelle democrazie costituzionali: alcune sentenze di Corti Costituzionali europee (dal BverG del 2008 al BverG del 2010)\u201d, Ascoli Piceno, 5-6-7 marzo 2010 (organizzato con il patrocinio dell'AIDP e del Consorzio Universitario Piceno)",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 07-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Octopus Interface 2010 - Cooperation against cybercrime, organizzato dal Council of Europe, invitato in qualit\u00e0 di esperto italiano: presentazione ed intervento orale (registrato) in inglese sul tema \u201cGlobalization, criminal law and fundamental rights: The impact of the decisions of the Bundesverfassungsgericht and the Constitutional Court of Romania\u201d, Consiglio d\u2019Europa, Strasbourg, 23 - 25 marzo 2010",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno di studio nazionale: \u201cFull immersion su Problemi concreti in tema di sequestro, confisca e recuperi a tutela degli interessi finanziari dell\u2019Unione Europea\u201d, relatore sul tema \u201cInvestigazioni a carattere tecnologico e limiti al potere coercitivo dello Stato: le nuove prospettive in Europa\u201d, incontro organizzato da UAE - OLAF, Milano, 20 aprile 2010",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 20-04-2010"
      },
      {
        "content": "II Convegno nazionale AIDP (Associazione Internazionale di Diritto Penale)- sezione giovani penalisti sul tema: \u201cNuove tendenze della giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica. Aspetti sostanziali e processuali\u201d, membro dell'organizzazione scientifica e relazione sul tema \u201cLimiti al potere coercitivo dello Stato e tutela dei diritti fondamentali nell\u2019epoca di Internet\u201d, Universit\u00e0 dell'Insubria, Como, 21 - 22 maggio 2010",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cL\u2019evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona\u201d, relazione sul tema \u201cMisure tecnologiche di protezione ed anticipazione della punibilit\u00e0 nel sistema di tutela penale della propriet\u00e0 intellettuale\u201d, Convegno finale nell'ambito del progetto Prin 2007 \"L\u2019evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona\" (2007JK2M8M), Catania, 28 - 29 maggio 2010 (co-organizzato con le unit\u00e0 di ricerca afferenti alle Universit\u00e0 di Catania, Modena-Reggio Emilia, Insubria, Ferrara e Verona, nonch\u00e8 con il contributo di OLAF nell'ambito di HERCULE II 2007-2013)",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Mittwoch Vortrag\": relazione in lingua tedesca sul tema \u201cDer strafrechtliche Schutz von technischen Massnahmen im Urheberrecht\u201d (discussant Herr Prof. Ulrich Sieber) organizzato presso il Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht di Freiburg im Breisgau (Germania), 30 giugno 2010",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "International Conference: \u201cPenal protection of human dignity in the globalization era\u201d - membro del comitato organizzativo, moderatore di una sessione di lavori e relatore sul tema: \u201cTechnological investigations, fight against international terrorism and protection of fundamental rights\u201d (in lingua inglese e italiana), University of Prishtina, Prishtina, 11 - 13 settembre 2010, Kosovo (organizzato da University of Prishtina/Kosovo, Albanian Group of AIDP)",
        "periodo": "dal 11-09-2010 al 13-09-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale: \"Cybercrime e giustizia penale nell\u2019epoca della globalizzazione. Nuove tendenze della criminalit\u00e0 informatica, accertamento penale, giurisdizione e competenza\" - Cybercrime and Criminal Justice in the globalization era. New trends of cybercrime, criminal investigation, jurisdiction and competence \u2013 organizzato da G.A.P., Ordine degli Avvocati di Como, Como 11 marzo 2011",
        "periodo": "dal 11-03-2011 al 11-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cProblemi concreti in tema di circolazione della prova nell\u2019Unione Europea\u201d, UAE-OLAF, relatore sul tema \u201cLa circolazione delle prova informatica e la data retention\u201d, Milano, 18 aprile 2011 (organizzato nell'ambito di Hercule II e con la collaborazione dell'Ufficio Europeo Anti Frode)",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "International Workshop (only invited and high qualified members), in English language, on \u201cFight against crime in the cloud scenario: constitutional limits and new perspectives\u201d (Topics of the workshop: data acquisition and preservation in a cloud scenario; acquisition and integration of data from different cloud providers; data acquisition on smart always connected devices; integrity and availability of cloud data; gathering digital evidence in a cloud scenario: legal aspects; data retention and cloud forensics: privacy vs security?), Politecnico - Universit\u00e0 di Milano, con la partecipazione di Google, Aula Magna del Rettorato, 2 maggio 2011",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 02-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cE-Privacy 2011: Cloud Computing e Privacy\u201d, relatore sul tema: \u201cSecurity, Privacy e Data retention nel cloud scenario. Aspetti di diritto penale sostanziale e processuale \u201d, Firenze, Palazzo Vecchio, 3-4 giugno 2011 (organizzato nell'ambito del Progetto Winston Smith, con la collaborazione di Privacy International, Hermes Center for Transparency and Digital Human Rights e ICT Academy, con il patrocinio del Comune di Firenze) - v. http://e-privacy.winstonsmith.org/e-privacy-X.html",
        "periodo": "dal 03-06-2011 al 04-06-2011"
      },
      {
        "content": "International Conference \"Second Conference of Young Researchers of Criminal Science\" (II Congreso INTERNACIONAL de J\u00f3venes Investigadores en Ciencias Penales - 2\u00aa edici\u00f3n), speaker (relatore) on \"New Technologies, fight against Cyberterrorism and protection of Fundamental Rights in the Era of Internet. The so-called \"cyberterrorism\" as a prime example, between problems of definition and the fight against terrorism and cybercrime\" (NUEVAS TECNOLOGIAS, LUCHA CONTRA EL CYBER-TERRORISMO Y TUTELA DE LOS DERECHOS FUNDAMENTALES EN LA EPOCA DE INTERNET) , Universidad de Salamanca, 27-29 giugno 2011, Salamanca (Spain) - Relazione pubblicata in Delito, pena, pol\u00edtica criminal y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en las modernas ciencias penales - memorias II Congreso Internacional de J\u00f3venes investigadores en Ciencias Penales 27, 28 y 29 de junio de 2011",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Criminalit\u00e0 informatica ed accertamento penale\", relatore / intervento su \"I limiti costituzionali del data retention e le prospettive nel cloud scenario\", convegno finale del progetto di ricerca universitario (codice: CPDA084200/08), Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 1-2 luglio 2011, Padova",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 02-07-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Sicurezza informatica e tutela giuridica della rete\", invitato a tenere un intervento sul tema \"Dal terrorismo al cyberterrorismo dopo 10 anni dagli attentati al pentagono ed alle torri gemelle: le prospettive per nuovi strumenti giuridici e tecnologici di contrasto e prevenzione\", Asiago, 9-10 settembre 2011",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale organizzato nell'ambito del Progetto Prin 2007 (JK2M8M 2007) e del progetto promosso dai Dialoghi Italo Tedeschi (AIT) sul tema: \"Limiti convenzionali e costituzionali del Diritto Penale Europeo dopo il Trattato di Lisbona - Vertragsrechtliche und verfassungsrechtliche Grenzen des Europ\u00e4ischen Strafrechts nach dem Vertrag von Lissabon\". Membro e coordinatore del comitato organizzativo, co-redattore, con il prof. Lorenzo Picotti, del progetto di ricerca AIT, in collaborazione con il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht / Freiburg im Breisgau, nonch\u00e8 intervento sul tema: \u201cLe prospettive de jure condendo del c.d. data retention nel cloud scenario fra limiti ontologici, limiti costituzionali e tutela dei diritti fondamentali\u201d, Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche, 16-17 settembre 2011",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale AIDA 2011, Facebook et similia - Profili specifici dei social network, relatore sul tema: \"La responsabilit\u00e0 penale del gestore di un SN per la violazione della propriet\u00e0 intellettuale\", Pavia, 30 settembre - 1 ottobre 2011 (UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI PAVIA, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, XX incontro di diritto industriale)",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale annuale promosso dalla sezione Giovani Penalisti AIDP (Associazione Internazionale di Diritto Penale), Gruppo italiano, membro dell'organizzazione scientifica, su \"Immigrazione illegale e diritto penale. Un approccio interdisciplinare\", Prato, 11 novembre 2011",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Council of Europe: invitato dall\u2019Economic Crime Division DG of Human Rights and Legal Affairs, Council of Europe, in qualit\u00e0 di esperto italiano a partecipare ai lavori della High Level Conference presso il Consiglio d\u2019Europa, Octopus Interface - \u201cCooperation against Cybercrime\u201d e \"10th Anniversary of the Budapest Convention\", Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo, 21-23 novembre 2011",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Ispac International Conference on Cybercrime: Global Phenomenon and Its Challenges, 2-4 dicembre 2011, Courmayeur, Italia (International Scientific and Professional Advisory Council of the United Nations Crime Prevention and Criminal Justice Programme-ISPAC - Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale-CNPDS Courmayeur Foundation, in cooperazione con United Nations Office on Drugs and Crime-UNODC, Vienna - Korean Institute of Criminology - KIC, Seoul) \u2013 incaricato per la presentazione del report finale della conferenza (ISPAC, Milano, pubblicata nel sito ufficiale del Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale: www.cnpds.it/documenti/6703fbcea653ffa7febb6f29814ff40c.pdf) e co-coordinatore per la raccolta degli atti del convegno (cfr. \"Cyber-criminality: finding a balance between freedom and security, Ispac, Milan, 2012\", reperibile in formato e-book: http://ispac.cnpds.org/publications-27-c ybercriminality-finding-a-balance-betwee n-freedom-and-security-27.html)",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 04-12-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale su \u201cLa criminalizzazione dell'aggressione armata dopo la Conferenza di revisione di Kampala: progressi, questioni irrisolte e prospettive\u201d, membro del comitato organizzatore, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Scienze Giuridiche - Universit\u00e0 di Verona, nell'ambito del Corso di dottorato in \u201cDiritto ed economia dell\u2019impresa. Discipline interne ed internazionali\u201d, 16 dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale nell'ambito dei Dialoghi di diritto penale (Universit\u00e0 degli Studi di Verona-Dipartimento di Scienze Giuridiche e Scuola di specializzazione per le professioni legali Trento-Verona) sul tema \"Le intercettazioni. Profili di diritto penale sostanziale\". Relatore sul tema: \u201cLa nozione di intercettazione fra diritto penale sostanziale e diritto processuale penale\", Verona (Dipartimento di Scienze Giuridiche), 20 dicembre 2011",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale organizzato dalla Camera Penale di Modena e dalla Fondazione Forense Modenese. Presentazione di Massimo Donini. Relatore sul tema \u201cDiffamazione via Internet e reati informatici\u201d, Modena, 3 febbraio 2012",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale promosso da GAP e Ordine Avvocati di Como sul tema \"I profili penali delle attivit\u00e0 illecite commesse nei Social Networks\". Relatore sul tema: \"Profili di diritto penale sostanziale\" , Como, 17 febbraio 2012",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale e cerimonia di conferimento del Premio Ettore Gallo 2011: relatore per la presentazione della monografia vincitrice \u201cR. Flor: Tutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d\u2019autore nell\u2019epoca di Internet\u201d, Vicenza, 10 marzo 2012",
        "periodo": "dal 10-03-2012 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cLo sviluppo delle scienze penalistiche alle soglie del nuovo millennio\u201d, componente del comitato scientifico-organizzativo e relatore sul tema \u201cIl contrasto a fenomeni criminali gravi e transnazionali e le nuove competenze in materia penale dell\u2019UE. Lotta al cybercrime e tutela dei diritti fondamentali\", Tirana, Albania, 20-21 aprile 2012 (organizzato da Universit\u00e0 Sapienza di Roma e UNIVERSIT\u00c0 \"JUSTINIANI I di Tirana)",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cRestorative Justice and Mediation in Penal Matters in Europe\u201d, organizzato dal Dipartimento di Criminologia, Universit\u00e0 Greifswald, Germania (Sponsored by the European Union, Specific Criminal Justice Programme \u2013 JUST/2010/JPEN/AG/1525 and the University of Greifswald, Greifswald), 3-6 maggio 2012. Relatore sul tema: Restorative Justice and Mediation \u2013 legal issues, implementation and good practices - Continental and southern European countries - Italy. Co-autore, con Lorenzo Picotti e Elena Mattevi, del report nazionale per l\u2019Italia",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \"The Law in the Internet Society: Perspectives for a comparation between Italy and China\", co-organizzatore e intervento sul tema \"The fight against serious and transnational crimes and the protection of \u201ctraditional\u201d and \u201cnew\u201d fundamental rights in the Era of Internet\", Universit\u00e0 di Verona, 7 maggio 2012 (convegno organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona in collaborazione con la School of Law Tsinghua University - China, la Fondazione Italia Cina, il Consolato Generale Cinese di Milano, la Fondazione Edulife/Foundation Edulife e Yingke Law Firm)",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 07-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La circolazione e il contrabbando di prodotti contraffatti o pericolosi: la tutela degli interessi finanziari dell'Unione europea e la protezione dei consumatori\", relatore sul tema \"L\u2019attivit\u00e0 di commercio illegale di prodotti falsi o pericolosi attraverso la rete Internet\", Milano, 31 maggio 2012 (organizzato in collaborazione con OLAF-Ufficio Europeo Anti-Frode, nell'ambito del programma HERCULE II, sotto l'Alto Patronato del Presidente della Repubblica)",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Council of Europe: invitato dall\u2019Economic Crime Division DG of Human Rights and Legal Affairs, Council of Europe, in qualit\u00e0 di esperto italiano a partecipare ai lavori della High Level Conference presso il Consiglio d\u2019Europa, Octopus Interface - \u201cCooperation against Cybercrime\u201d, Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo, 6-8 giugno 2012",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Consiglio Superiore della Magistratura - Ufficio dei Magistrati Referenti per la formazione Decentrata per il distretto di Trieste - Ordine degli Avvocati di Trieste - Incontro di studio nazionale. Relatore sul tema \u201cCooperazione internazionale ed Eurojust - Aspetti sostanziali e processuali dell\u2019informatica giuridica: reati informatici - l\u2019acquisizione della prova informatica\u201d, Trieste, 15 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale E-privacy 2012 su \"La riscoperta dei diritti civili nell'era digitale\". Relatore sul tema \"Il diritto all\u2019autodeterminazione informativa ed il diritto alla riservatezza, all\u2019integrit\u00e0 ed alla sicurezza di dati e sistemi informatici fra la tutela di nuovi e tradizionali diritti fondamentali nell\u2019era di Internet. Quali limiti nella lotta alla criminalit\u00e0 grave e transnazionale?\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 21-22 giugno 2012",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio nazionale \"Il potere di controllo del datore di lavoro nell'era digitale\". Relatore sul tema \"I controlli sui luoghi di lavoro tra contrapposte esigenze di tutela\", Verona, 29 giugno 2012 (organizzato da AVAG e Ordine degli Avvocati di Verona)",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Vortrag: Discussant alla relazione di Dr. Mar\u00eda del Mar Moya Fuentes (Profesora Ayudante, Universidad de Alicante/Spanien) su \"La incriminaci\u00f3n del 'hacking blanco' en Espa\u00f1a\", presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht, Freiburg i. Br. (Germania), 29 agosto 2012 (v. https://www.mpicc.de/en/aktuelles/verans taltungen/archiv/uebersicht/veranstaltun gen_2012.html)",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale / International Conference on Criminal liability for serious traffic offences. Relatore (in lingua inglese) sul tema: Criminal liability for serious traffic offences - Italy. Organizzato dal Department of Criminal law and Criminology, University of Groningen e Groningen Centre for Law and Governance; Groningen (Olanda), 7 settembre 2012",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche - Compliance e Progettazione Organizzativa - Riflessioni per un modello organizzativo integrato\", parte I (11 ottobre 2012) - con la collaborazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona e del Consiglio dell'Ordine dei Commercialisti e Revisori contabili (co-organizzatore, moderatore e relatore per la parte penale)",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche - Compliance e Progettazione Organizzativa - Riflessioni per un modello organizzativo integrato\", parte II (13 novembre 2012) - con la collaborazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona e del Consiglio dell'Ordine dei Commercialisti e Revisori contabili (coordinatore e relatore)",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cTu nella Rete: Provider, Comunit\u00e0 e Utenti nel Web 2.0. Profili giuridici, ruoli e responsabilit\u00e0\". Relatore sul tema \u201cFondamento e limiti della responsabilit\u00e0 penale dell\u2019ISP\u201d, Milano, Universit\u00e0 IULM (via Carlo Bo 1). Organizzato dall\u2019Istituto Italiano Privacy, 20 novembre 2012",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale in preparazione dell\u2019 INTERNATIONAL ASSOCIATION OF PENAL LAW XIXth International Congress of Penal Law - \u201cInformation Society and Penal Law\u201d (Rio de Janeiro, Brazil, 2014) - PREPARATORY COLLOQUIUM OF THE FIRST SECTION - Penal Law \u2013 General Part, 28-30 November 2012, Faculty of Law, University of Verona - Section Secretary of the Italian Group of AIDP and co-discussant",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Le nuove tendenze del diritto e della procedura penale dell'informatica\". Relatore sul tema \"I profili di diritto penale sostanziale\" - incontro promosso dall'Ordine degli Avvocati e del GAP di Como-Varese, Como, 15 marzo 2013",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"La criminalit\u00e0 informatica, tra psicologia, psicopatologia e giustizia\", relatore sul tema \"Il ruolo del diritto penale\", Pisa, 19 aprile 2013 (organizzato da Camera Penale ed Ordine degli Avvocati)",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "International/II Preparatory Colloquium \"Information Society and Criminal Law\" (for the XIX international congress of AIDP, Rio de Janeiro, Brasil, 2014). Special rapporteur per l'Italia e relatore all'incontro internazionale organizzato dall'Associazione Internazionale di Diritto Penale e dal gruppo russo, Mosca, 24-27 aprile 2013",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "International conference/seminar: \"Rethinking Cybercrime\", invitato come Relatore sul tema \"Rethinking how to prevent with law\", co-organizzato da CRIMINA (Centro de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Criminol\u00f3gica de la Universidad Miguel Hern\u00e1ndez y el Ayuntamiento de Elche) - Alicante, Spagna, 17-18 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale del gruppo italiano dell'Associazione Internazionale di Diritto Penale \"Verso il XIX Congresso Internazionale AIDP di Rio de Janeiro (settembre 2014) - Societ\u00e0 dell\u2019informazione e diritto penale. Le sfide alla giustizia penale nel III millennio\u201d, relatore della II sezione, \"Diritto penale parte speciale\" (colloquio preparatorio di Mosca), Roma, Universit\u00e0 Sapienza, 22 novembre 2013",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale - Incontro di studi: \"Criminalit\u00e0 informatica e indagini tecnologiche\". Relatore sul tema \" Lotta alla criminalit\u00e0 informatica e indagini ad alto contenuto tecnologico. Quali prospettive?\", Universit\u00e0 di Verona, 28 novembre 2013 (organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona con il patrocinio dell'Ordine degli Avvocati di Verona)",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Delitti e diritti informatici\", organizzato dalla Camera Penale di Trento, dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Trento e dalla Scuola Forense. Relatore sul tema \"Lotta al cybercrime e nuovi strumenti investigativi ad alto contenuto tecnologico: questioni applicative ed interpretative\", Trento, 28 febbraio 2014",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Incontro nazionale: \"Diritto penale, processo penale e criminalit\u00e0 informatica\", relatore sul tema \"Il ruolo del diritto penale. Singole previsioni di parte speciale e riflessi sulla parte generale del c.p.\", organizzato dalla Camera Penale di Lucca, Lucca, 11 aprile 2014",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incontro nazionale \"I reati informatici: aspetti di diritto penale sostanziale\", Relatore sul tema \"I reati informatici: aspetti di diritto penale sostanziale\", organizzato dall'Ordine degli avvocati di Varese, 27 giugno 2014",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "I Convegno Nazionale di DIPLAP sul tema \"La giustizia penale nella rete\", relatore (relazione introduttiva e conclusiva) e membro del comitato scientifico, Perugia, 19 settembre 2014",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Alta formazione giuridico economica (AFGE)\", Relatore sul tema \"LA RESPONSABILIT\u00c0 DEGLI ENTI E DEI FORNITORI DI SERVIZI ANCHE ALLA LUCE DELLE RECENTI SENTENZE DELLA CORTE DI GIUSTIZIA \", Milano, 3 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Donazione di organi. La gratuit\u00e0 di un gesto quale strategia europea ed internazionale per fermare la vendita ed il traffico di organi\", Relatore sul tema \"Rilettura della Convenzione del Consiglio d'Europa sul traffico di organi e degli indirizzi legislativi quali efficaci strategie di prevenzione dell\u2019illegalit\u00e0\", Riva del Garda, 23 gennaio 2015 (Evento promosso dal Coordinamento alle attivit\u00e0 di trapianto e donazione di organi e tessuti)",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro seminariale organizzato presso il corso di specializzazione e perfezionamento per consulenti fiscali e del lavoro sul tema \"I reati economici e fallimentari legati al dissesto economico, fra esperienze applicative e novit\u00e0 legislative\", Universit\u00e0 di Vicenza, 20 febbraio 2015 (organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche - Universit\u00e0 di Verona, sede presso l'Universit\u00e0 di Vicenza)",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato presso LM Scienze Criminologiche per l\u2019Investigazione e la Sicurezza - Seminari di criminologia applicata e mediazione culturale, sul tema: \"Diritto all'oblio e contrasto alla criminalit\u00e0 nella recente giurisprudenza della Corte di Giustizia dell'Unione Europea\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, organizzato presso la sede di Forl\u00ec, 13 maggio 2015",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale sul tema \u201cSistema penale e tutela delle vittime tra diritto e giustizia\u201d, collaborazione, in qualit\u00e0 di componente del direttivo del Laboratorio Permanente di Diritto Penale (DIPLAP), nonch\u00e9 di direttore della collana scientifica DIPLAP Editor e coordinatore della pubblicazione dei relativi \"Atti\", all\u2019organizzazione della call for papers e del convegno, organizzato con il finanziamento del Dipartimento di Giurisprudenza ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \"Mediterranea\" di Reggio Calabria e con Il patrocinio del CERPEC \u2013 Centro di ricerca sulle misure di prevenzione e l\u2019economia della criminalit\u00e0 (Reggio Calabria, 22 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato presso LLM - corso di perfezionamento in Computer forensics e data protection, sul tema \"Criminalit\u00e0 informatica, computer forensics e data protection: la computer forensics nelle indagini transnazionali, Universit\u00e0 Statale di Milano, 11 giugno 2015 (organizzato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, per iniziativa delle cattedre di Informatica giuridica e Informatica giuridica avanzata di Giurisprudenza).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale - International Conference ICON'S 2015 on \"Public Law in an uncertain world\", speaker (Relatore) on \"The fight against terrorism in the digital Era. The role of the fundamental rights from an European perspective, New York University (NYU), School of Law, New York, 1 - 3 July 2015 (convegno internazionale organizzato sulla base della call for papers ICON-S 2015: \"The European University Institute and the New York University School of Law held the International Society of Public Law (ICON\u00b7S) 2015 Conference entitled, \u201cPublic Law in an Uncertain World\u201d, at the New York University School of Law. The Conference Organizing Committee Members were Richard Albert, Laurence Boisson de Chazournes, Lorenzo Casini, Moshe Cohen-Eliya, Gr\u00e1inne De B\u00farca, Ran Hirschl, Nico Krisch, H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri, and Armin von Bogdandy)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale sul tema \u201cECONOMIA SOCIALE DI MERCATO E SISTEMA PENALE. Antagonismi e intersezioni\u201d, collaborazione, in qualit\u00e0 di componente del direttivo del Laboratorio Permanente di Diritto Penale (DIPLAP), nonch\u00e9 di direttore della collana scientifica DIPLAP Editor, all\u2019organizzazione della call for papers e dell\u2019incontro organizzato presso presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\" (Urbino, 18 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Da Big Data al Paziente\", relatore su \"Aspetti giuridici, e penalistici\", Universit\u00e0 di Verona, 26 settembre 2015 (Ordine dei Medici Chirurghi e Odontoiatri di Verona, Centro Studi FIMMG di Verona - K\u00e8iron - Con il patrocinio di: FNOMCeO - Universit\u00e0 degli Studi di Verona, FROMCeO Veneto, Associazioni Consumatori (Adiconsum e Federconsumatori), Assimefac, Azaleanet, Centro Studi FIMMG Nazionale, Cos, Confederazione Cooperative Medici di Medicina Generale, FEVOSS Verona, K\u00e8iron, Lidu, Netaudit, Ordine degli Ingegneri di Verona, SIT (Societ\u00e0 Italiana Telemedicina), Snamid Friuli Venezia Giulia, Slow Medicine, Wonca Italia",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Diritto penale e modernit\u00e0\", relatore sul tema \u201cNuove tecnologie, lotta al terrorismo e cooperazione fra settore pubblico e settore privato nella societ\u00e0 di Internet: ruolo e responsabilit\u00e0 degli ISPs\u201d, Universit\u00e0 di Trento, 2-3 ottobre 2015 (organizzato presso il Dipartimento Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, nell\u2019ambito del progetto di ricerca \"Diritto penale e modernit\u00e0. Le nuove sfide fra terrorismo, sviluppo tecnologico e garanzie fondamentali\")",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Hate Speech e libert\u00e0 di espressione\", relatore sul tema \"Profili penalistici del discorso d\u2019odio tra rischi di eccessiva criminalizzazione e tutela delle persone\", Universit\u00e0 Statale di Milano, 9 ottobre 2015 (organizzato da ASGI in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Giuridiche \u201cCesare Beccaria\u201d dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Milano e finanziato dalla Fondazione italiana a finalit\u00e0 umanitarie Charlemagne ONLUS)",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Hate Speech e libert\u00e0 di espressione\", coordinatore del working group \"Il linguaggio d'odio nella rete e nei media\", Universit\u00e0 Statale di Milano, 9 ottobre 2015 (organizzato da ASGI in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Giuridiche \u201cCesare Beccaria\u201d dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Milano e finanziato dalla Fondazione italiana a finalit\u00e0 umanitarie Charlemagne ONLUS)",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Visualizing Law\", relatore, in lingua inglese, sul tema \"Visualizing Criminal Law in the Information Society\", Universit\u00e0 di Verona, 11-13 novembre 2015 (organizzato dal Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona)",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore della Magistratura - struttura di Cagliari: relatore (con i dott. Vincenzo Piscitelli e Giuseppe Cascini) sul topic \"Criminalit\u00e0 economica, corruzione e accertamento penale\", Cagliari, 23 novembre 2015",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale e aperto al pubblico organizzato da Dipartimento di Scienze Giuridiche - Corso di laurea magistrale Governance dell\u2019emergenza su \"La gestione della crisi medio-orientale: questioni giuridiche e prospettive diplomatica e operativa \", Relatore su \"Cyberterrorism e cyberwar ai tempi dell' ISIS\" - Universit\u00e0 di Verona, 4 marzo 2016",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore del Ciclo di seminari, aperti al pubblico, in \"Diritto penale dell'informatica\", organizzati presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (17-18 marzo 2016)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del progetto \"Ora Legale\", relatore sul tema \"Criminalit\u00e0 e giustizia penale nell'era tecnologica\", Agrate-Brianza, Cittadella della cultura (29 aprile 2016)",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore presso il Modulo Jean Monnet - Conferenza: Il diritto alla protezione dei dati personali nel sistema della giustizia civile e penale, relatore per la parte di \u201cdiritto penale\u201d, 18 maggio 2016 - Varese, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Distrettuale - Nazionale degli Ordini degli Avvocati di Trento, Bolzano e Rovereto sul tema \" Il contrasto al terrorismo fra principi generali e strumenti di tutela: aspetti sostanziali\", Merano, 10-11 giugno 2016",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale organizzato dall\u2019Associazione Nazionale Medici Cardiologi Ospedalieri sul tema \u201cE-health in cardiologia. Presente e futuro tra innovazione e regole\u201d - Big Data, data sharing e privacy: sinergie e compatibilit\u00e0, relatore sul tema \u201cAspetti normativi (civili e penali), della e-Health\u201d, Vicenza, 27 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale sul tema \"Focus di diritto tributario e fallimentare\". Relatore sul tema: \"\u201cLe \u2018nuove\u2019 false comunicazioni sociali: verso una vera inversione di tendenza?\" (convegno organizzato da AIGA e Giovani professionisti in Trentino, con il patrocinio della Provincia Autonoma di Trento), Trento, 4 novembre 2016",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 1 maggio 2005 al 30 settembre 2005: responsabile dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (contratto per attivit\u00e0 di ricerca con il Dipartimento di Studi Giuridici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona). Tema della ricerca: Le violazioni penali del diritto d'autore (contratto di data 15 settembre 2005, prot. n. 879).",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (Phd) in Diritto penale (curriculum diritto penale dell\u2019economia e dell\u2019informatica - Dottorato in Diritto ed economia d\u2019azienda. Discipline interne ed internazionali), Universit\u00e0 di Verona, con un programma triennale di ricerca sul topic \"Criminalit\u00e0 informatica e tutela penale della propriet\u00e0 intellettuale in prospettiva europea ed internazionale\". Dottorato con Label Doctor Europaeus \u2013 Universit\u00e0 di Verona [pi\u00f9 di 6 mesi di attivit\u00e0 di studio e di ricerca all\u2019estero (in un paese dell\u2019Unione europea diverso dall\u2019Italia); tesi dottorale valutata da due docenti stranieri, appartenenti a Paesi dell\u2019Unione europea diversi dall\u2019Italia [Prof. Juan Jos\u00e9 Gonz\u00e1les Rus (Universidad de Cordoba); Prof. John J. Vervaele (Willem Pompe Institute for Criminal Law and Criminology, Utrecht University)]; componente della commissione d\u2019esame, un docente straniero di un Paese europeo diverso dall\u2019Italia [Prof. John J. Vervaele (Willem Pompe Institute for Criminal Law and Criminology, Utrecht University)]; parte della discussione della tesi dottorale in un\u2019altra lingua europea (inglese)]. Tesi dottorale (\"Nuove tecnologie e tutela penale del diritto d'autore e dei diritti connessi. Un'analisi comparata in prospettiva europea ed internazionale\") discussa in data 4 aprile 2009",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 1 dicembre 2005 al 30 novembre 2006: conferimento di un assegno per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica sul tema: Beni giuridici e tecniche di tutela nel diritto penale dell'informatica (settore scientifico disciplinare IUS/17 diritto penale Rep. 3015-2005, Prot. 40993, n. 571: assegnista di ricerca) presso il Dipartimento di Studi Giuridici dell' Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile della ricerca e dello studio, confluito nel report commissionato dalla Commissione Europea e dall'Ufficio Europeo Anti-Frode (OLAF - OLAF/2006-01-63) sul tema \u201cNews forms of offences to the Communities' financial interests committed through the Information Technologies in comparative perspective\u201d (1-239).",
        "periodo": "dal 26-03-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Da 1 gennaio a 31 dicembre 2007: conferimento di un assegno per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica sul tema: Beni giuridici e tecniche di tutela nel diritto penale dell'informatica (settore scientifico disciplinare IUS/17 diritto penale - Rep. 25-2007, Prot. 380, n. 712: assegnista di ricerca) presso il Dipartimento di Studi Giuridici dell' Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 1 maggio 2008 al 30 aprile 2009: conferimento di un assegno per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica sul tema: Gli elementi normativi ed elastici nel diritto penale societario, con particolare riferimento ai reati di infedelt\u00e0 nella gestione di impresa e di falso in bilancio (settore scientifico disciplinare IUS/04-IUS/17 diritto commerciale penale Rep. 1306/2008, Prot. 21573, n. 973: assegno di ricerca, nell'ambito del progetto Prin \"Le clausole generali nel diritto societario\") presso il Dipartimento di Studi Giuridici dell'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 1 maggio 2009 al 30 aprile 2010: conferimento di un assegno per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica sul tema: Nuove tecnologie, copyright infringement e diritto penale: un'analisi comparata in prospettiva europea ed internazionale (settore scientifico disciplinare IUS/17 diritto penale Rep. 1831 2009, Prot. 24143, n. 1176: assegno di ricerca) presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell' Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 1 maggio 2010 al 30 aprile 2011: conferimento di un assegno per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica sul tema: Nuove tecnologie, copyright infringement e diritto penale: un'analisi comparata in prospettiva europea ed internazionale (settore scientifico disciplinare IUS/17 diritto penale) presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (lettera di rinnovo assegno di ricerca Prot. 27923, del 21 giugno 2010).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile e co-autore del report di ricerca sullo stato attuale della \"Restorative Justice and Mediation in Italy\", commissionato nell'ambito dell'European Project, finanziato dalla Commissione europea, sul tema: \u201cRestorative Justice and Mediation in Penal Matters in Europe\u201d (coordinatore scientifico prof. dr. F. D\u00fcnkel, Dipartimento di Criminologia, Universit\u00e0 di Greifswald, Germania - JUST/2010/JPEN/AG/1525)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del Premio nazionale Ettore Gallo, edizione 2011. Vincitore nell\u2019ambito del settore \u201cDiritto e procedura penale; Diritto pubblico e costituzionale\u201d, con l\u2019opera monografica \u201cTutela penale e autotutela tecnologica dei diritti d\u2019autore nell\u2019epoca di Internet, Cedam, Padova, 2010\" (Commissione giudicatrice composta da: L. CARLASSARE, G. CASAROLI, L. PEGORARO).",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell'International Academic Network for the abolition of capital punishment (candidatura accettata in data 20 settembre 2012)",
        "periodo": "dal 20-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico in qualit\u00e0 di relatore (3 ore) presso il corso di Dottorato in Comparazione e Sistema Penale Comunitario e presso il corso di Diritto penale europeo, nell'ambito del topic \"La tutela dei diritti nell'era digitale\", sul tema \u201cDal computer crime al cybercrime. L\u2019evoluzione delle risposte penali in prospettiva europea\", Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in \"Diritto ed Economia dell'Impresa. Discipline interne ed internazionali\", istituito presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 6 ore nell'ambito del Dottorato in \"Diritto ed Economia dell'Impresa. Discipline Interne ed Internazionali\" (Universit\u00e0 di Verona) - Curriculum \"Diritto penale dell'economia e dell'informatica\". Temi: Diritto penale dell'economia e diritto penale dell'informatica",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 10 ore nell'ambito del Dottorato in \"Diritto ed Economia dell'Impresa. Discipline Interne ed Internazionali\" - Curriculum \"Diritto penale dell'economia e dell'informatica\" (Universit\u00e0 di Verona). Temi: Diritto penale dell'economia e diritto penale dell'informatica",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 10 ore nell'ambito del Dottorato in \"Diritto ed Economia dell'Impresa. Discipline Interne ed Internazionali\" - Curriculum \"Diritto penale dell'economia e dell'informatica\". Partecipazione altres\u00ec come coordinatore di sessione nell'ambito della \"Summer School\" tenutasi presso la sede di Alba di Canazei dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (1-3 settembre 2013). Temi: Diritto penale dell'economia e diritto penale dell'informatica",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 formativa seminariale (4 ore) organizzata dal Dottorato in \"Diritto ed Economia d'Impresa. Discipline Interne ed Internazionali\" (Universit\u00e0 di Verona), in materia di \u201cResponsabilit\u00e0 penale delle persone giuridiche in Spagna e Italia: profili comparativi alla luce dell\u2019esperienza applicativa\u201d. Relatore e Discussant nell\u2019ambito dell\u2019incontro che ha visto come realtori anche la prof.ssa Silvina Bacigalupo (Universit\u00e0 Autonoma di Madrid), il prof. Lorenzo Picotti (Universit\u00e0 di Verona) ed il prof. Paolo Patrono (Universit\u00e0 di Verona), Verona, 18 aprile 2013",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (10 ore) sui temi: \"Diritto penale dell'informatica\" e attivit\u00e0 formativa nell\u2019ambito della \"Spring School\" tenutasi presso la sede di Alba di Canazei dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (Relazione sul tema \"Dogmatica, politica criminale e interpretazione della legge\", nonch\u00e9 responsabile per la raccolta dei materiali. Alba di Canazei, 28-30 marzo 2014), nell'ambito del Dottorato in Scienze Giuridiche Europee e Internazionali (Universit\u00e0 degli Studi di Verona). Gli atti che raccolgono le relazioni dell'area penalistica dell'incontro di Alba di Canazei sono ora pubblicati in L. Picotti, R. Flor (eds), Il formante dottrinale nel diritto penale, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Verona, 2016 (ISBN 9788899957001 - v. https://iris.univr.it/retrieve/handle/11 562/950172/51148/Picotti%20Flor%20-%20Il %20formante%20dottrinale%20nel%20diritto %20penale%202016.pdf)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche Europee ed Internazionali, istituito presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento e attivit\u00e0 formativa (10 ore) nell\u2019ambito del Dottorato in Scienze Giuridiche Europee ed Interanzionali (Universit\u00e0 degli Studi di Verona), curriculum: Diritto ed Economia d'Impresa, sui temi: \"Diritto penale dell'informatica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento e attivit\u00e0 formativa (6 ore) nell\u2019ambito del Dottorato in Scienze Giuridiche Europee ed Interanzionali (Universit\u00e0 degli Studi di Verona), curriculum: Diritto ed Economia d'Impresa, sui temi: \"Diritto penale dell'informatica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Vincitore del programma di Internazionalizzazione di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Verona) - Bando Cooperint 2007, con valutazioni dei progetti di ricerca fra pari, per il conferimento della Fellowship per svolgere un periodo di attivit\u00e0 di ricerca presso il Washington College of Law, American University, Washington DC, U.S.A. Tema del progetto: \"Criminal Law and Intellectual Property\" (in an European and International Perspective - referente scientifico: Prof. Emilio Viano).",
        "periodo": "dal 06-09-2008 al 22-11-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente in qualit\u00e0 di professore a contratto e co-titolare dell'insegnamento idi Diritto penale dell'informatica presso il corso di laurea magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (Rep. n. 2438/2010; prot. 34911 di data 24.8.2010)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Post-Doc Stipendiat / Fellowship conferita da Max-Planck Gesellschaft e Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (Freiburg i. Br., Deutschland) per svolgere un periodo di ricerca presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (Freiburg i. Br., Deutschland) sul tema: Straftatbestaende zum Schutz der psychologischen Integritaet (referente scientifico: Prof. Ulrich Sieber).",
        "periodo": "dal 03-11-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente dell'insegnamento, in qualit\u00e0 di titolare di moduli didattici, del corso di \"Diritto penale dell'informatica\" (titolare di: A.A. 2009/2010 e A.A. 2011/2012: 2 CFU; A.A. 2010/2011: 3 CFU; dall'A.A. 2013/2014: 4 CFU) - laurea magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza, istituita presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona (v. http://www.dsg.univr.it/?ent=persona&id=3521&lang=it#tab-didattica)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher / Gastwissenschaftler per diversi periodi di ricerca presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht in Freiburg i. Br., Germania (referente scientifico: Prof. Ulrich Sieber)",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 08-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricato in qualit\u00e0 di docente di \"Diritto penale\" (assegnatario di moduli didattici) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali istituita in partnership dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento e l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona dall'anno accademico 2001/02 in forza della specifica Convenzione ed ha sede permanente presso entrambe le Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del programma di Internazionalizzazione di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Verona) - Bando Cooperint 2009, con valutazioni dei progetti di ricerca fra pari, per il conferimento della Fellowship per svolgere un periodo di attivit\u00e0 di ricerca presso Cambridge University, Faculty of Law (U.K.) e Centre for IP and Information Law (Cambridge, U.K.). Tema della ricerca: Intellectual Property and Criminal Protection in European and International Perspective (referente scientifico: Prof. L. Bently). Riconoscimento dello status di Visiting scholar per il periodo 1.6.2010-31.7.2011",
        "periodo": "dal 28-11-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher / Gastwissenschaftler per diversi periodi di ricerca presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht in Freiburg i. Br., Germania (referente scientifico: Prof. Ulrich Sieber)",
        "periodo": "dal 06-01-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Post-Doc Stipendiat / Fellowship conferita da Max-Planck Gesellschaft e Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (Freiburg i. Br., Deutschland) per svolgere un periodo di ricerca presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (Freiburg i. Br., Deutschland) sul tema: Vertragsrechtliche Grenze und Grundrechtenschutz im Europ\u00e4ischen Strafrecht nach dem Vertrag von Lissabon (referente scientifico: Prof. Ulrich Sieber).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher/Gastwissenchaftler presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht in Freiburg i. Br. (Deutschland) sul tema \"Europ\u00e4isches Strafrecht und Computerkriminalit\u00e4t\". Due periodi di ricerca (finanziato con fondi per la ricerca FUR/FFO - Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona )",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitore del programma di Internazionalizzazione di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Verona) - Bando Cooperint 2011, con valutazioni dei progetti di ricerca fra pari, per il conferimento della Fellowship per svolgere un periodo di 4 mesi di attivit\u00e0 di ricerca e didattica presso City University of New York (tema della ricerca: The fight against Cybercrime in an International Perspective) - riconoscimento dello status di Visiting Professor (rinuncia borsa)",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Invitato in qualit\u00e0 di Visiting Researcher/Scholar e Visiting Professor presso la LMU di Monaco di Baviera (Germania), cattedra di diritto penale (Prof. J. Vogel), per un periodo di studio e ricerca di 4 mesi sul tema \"Limits of the Criminal Law after the Lisbon Treaty and protection of fundamental rights\" (da svolgersi inizialmente da aprile a dicembre 2012, consensualmente posticipato e definito da svolgersi nel periodo dal 31 agosto al 31 dicembre 2013: periodo a cui si \u00e8 rinunciato in data 30 agosto 2013)",
        "periodo": "dal 31-08-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente dell'insegnamento, in qualit\u00e0 di titolare di moduli didattici, del corso in lingua inglese \"International Criminal Law\" della laurea magistrale in giurisprudenza (titolare di: A.A. 2012/2013: 5 CFU; A.A. 2013/2014: 2 CFU; 2014/2015: 1 CFU; dall'A.A. 2015/2016: 3 CFU) - Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (v. http://www.dsg.univr.it/?ent=persona&id=3521&lang=it#tab-didattica)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher / Gastwissenschaftler per diversi periodi di ricerca (maggio 2013; luglio-agosto 2014; gennaio 2015; 1-4 luglio 2016) presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (referente scientifico prof. Ulrich Sieber), Freiburg im Breisgau (Germania). Finanziamento per quota fondi FUR/FFO",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente in qualit\u00e0 di docente (dall'A.A. 2012/2013 all'A.A. 2014/2015) nell'ambito del modulo \"Impresa, criminalit\u00e0 informatica e tutela dei dati\" del modulo didattico \"Criminalit\u00e0 informatica/Reati informatici\" presso il Master in Diritto Penale dell'Impresa (MIDPI) istituito dal Centro Studi \u201cFederico Stella\u201d sulla Giustizia penale e la Politica criminale (CSGP) e la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano ( accreditato presso l' Ordine degli Avvocati di Milano e l' Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Milano e organizzato in collaborazione con l\u2019Associazione dei Componenti degli Organismi di Vigilanza ex D.Lgs. 231/2001 - AODV231, Fondazione Italcementi Cav. Lav. Carlo Pesenti e Giuffr\u00e8 Editore S.p.A.)",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente dell'insegnamento, in qualit\u00e0 di titolare di moduli didattici (1 CFU) nel corso di \"Diritto penale 2\" - laurea magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (v. http://www.dsg.univr.it/?ent=persona&id=3521&lang=it#tab-didattica)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricato formalmente dell'insegnamento, in qualit\u00e0 di titolare del corso istituzionale (6 CFU) di \"Diritto penale per l'amministrazione\" - laurea magistrale in \"Governance dell'emergenza, nonch\u00e8 Membro del Collegio Didattico e responsabile dell'area \"Diritto penale\", nel Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona (v. http://www.dsg.univr.it/?ent=persona&id=3521&lang=it#tab-didattica)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN - MIUR 2003, progetto finanziato sul tema \u201cLa riforma del codice penale\u201d (coordinatore nazionale Prof. Massimo Donini) - partecipante e collaboratore scientifico sul tema specifico \u201cTutela penale della persona e nuove tecnologie\u201d presso l\u2019unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 di Trento e poi, dal 1\u00b0 ottobre 2004, trasferita a quella di Verona (progetto realizzato con le unit\u00e0 operative di ricerca delle Universit\u00e0 di: Modena e Reggio Emilia, Trento/Verona, Macerata, Palermo, Foggia, Milano Bicocca, Ferrara e Parma)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "MIUR - PRIN (COFIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale) 2005: progetto finanziato sul tema \u201cDiritto penale e Trattato che istituisce una Costituzione per l'Europa\u201d (coordinatore nazionale Prof. Lorenzo Picotti). Partecipante scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Verona, sul tema specifico \u201cIl diritto penale dell\u2019informatica nella prospettiva della Costituzione europea\u201d (progetto realizzato con le unit\u00e0 di ricerca afferenti alle Universit\u00e0 di: Verona, Ferrara, Catania, Como/Varese-Insubria, Modena e Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto europeo finanziato dalla Commissione Europea e dall'Ufficio Europeo Anti Frode (OLAF - OLAF/2006-01-63) - \u201cNews forms of offences to the Communities' financial interests committed through the Information technologies in comparative perspective\u201d. Partecipante scientifico e co-autore del report finale (progetto realizzato con la partecipazione del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona, della Commissione Europea e dell'Ufficio Europeo Anti Frode)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "MIUR-PRIN (COFIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale) 2006 (coordinatore nazionale Prof. Giovanni Tantini). Progetto finanziato sul tema: \u201cLe clausole generali nel diritto societario\u201d. Partecipante scientifico del gruppo afferente all'Universit\u00e0 di Verona (progetto realizzato con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova, Trento e Verona)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto internazionale (Global Project) del Consiglio d'Europa ( Economic Crime Division of the Directorate General of Human Rights and Legal Affairs): \u201cProject on Cybercrime\u201d. Componente scientifico e partecipante dell\u2019unit\u00e0 di ricerca per l'Italia (fase del progetto realizzata da: Economic Crime Division of the Directorate General of Human Rights and Legal Affairs del CoE e Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto co-finanziato da Commissione Europea -Ufficio Europeo Anti Frode (OLAF) ed Universit\u00e0 di Verona (Dipartimento di Scienze Giuridiche) su: \u201cThe criminal law in the perspective of the European Treaties. European criminal law and protection of the financial interests of the EU\u201d. Componente e partecipante scientifico, nonch\u00e8 co-responsabile della presentazione del progetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN (COFIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale) 2007 (coordinatore nazionale Prof. Lorenzo Picotti). Progetto finanziato sul tema: \u201cL'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del nuovo progetto di riforma dei Trattati\u201d. Componente e partecipante scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca istituita presso l'Universit\u00e0 di Verona (progetto realizzato con le unit\u00e0 di ricerca afferenti alle Universit\u00e0 di: Verona, Catania, Varese/Como-Insubria, Modena e Reggio Emilia e Ferrara: 2007JK2M8M)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto nazionale finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova - \u201cCriminalit\u00e0 informatica ed accertamento penale\u201d (codice CPDA084200/08). Componente scientifico e partecipante del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009 - progetto valutato positivamente sul tema \u201cFonti sovranazionali e reati transnazionali. Un atlante normativo\u201d (coordinatore nazionale Prof. Massimo Donini). Membro e partecipante scientifico afferente all'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Verona sul tema specifico \u201dDiritto penale e nuove tecnologie in prospettiva transnazionale\". Progetto presentato con le unit\u00e0 di ricerca afferenti alle Universit\u00e0 di: Modena e Reggio Emilia, Verona, Catania, Palermo, Macerata, Ferrara",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto cofinanziato da Ateneo Italo Tedesco e Universit\u00e0 di Verona - \u201cVerfassungsrechtliche Grenze und Grundrechtenschutz im europaeischen Strafrecht nach dem Lissabons-Vertrag. Deutschen und italienischen Erfahrungen\u201d (con il finanziamento e la partecipazione di: Universit\u00e0 di Verona e Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht in Freiburg i.Br., 2011). Membro e coordinatore dell\u2019organizzazione scientifica.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Conference Project: \"Non conviction based confiscation in the European Union\u201d, Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht (Germany) - University of Troms\u00f8 (Norway). Co-autore del report per l\u2019Italia, presentato durante la conferenza internazionale di Troms\u00f8 (Norvegia), 31 maggio \u2013 1 giugno 2012, ora in Jon Petter Rui / Ulrich Sieber (eds.): Non-Conviction-Based Confiscation in Europe. Possibilities and Limitations on Rules Enabling Confiscation without a Criminal Conviction, Berlin, 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "European Project, finanziato dalla Commissione europea, sul tema: \u201cRestorative Justice and Mediation in Penal Matters in Europe\u201d. Coordinatore scientifico prof. dr. F. D\u00fcnkel, Dipartimento di Criminologia, Universit\u00e0 di Greifswald, Germania (JUST/2010/JPEN/AG/1525). Componente del gruppo di ricerca nazionale per l\u2019Italia e co-autore, del report finale per l\u2019Italia, nonch\u00e8 relatore alla conferenza internazionale dedicata alla presentazione dei national reports (Greifswald, Germania, 3 \u2013 6 maggio 2012). The Project includes individual accounts of the state of affairs of RJ in 36 European countries",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratoire M\u00e9diterran\u00e9en de Droit Public (Spagna, Italia, Francia, Algeria, Grecia, Libano, Marocco, Tunisia, Turchia): contributo scientifico per l'elaborazione de ELEMENTS BIBLIOGRAPHIQUES DE DROIT PUBLIC MEDITERRANEEN, in particolare per la sezione D): CYBERCRIMINALITE, in Revue M\u00e9diterran\u00e9enne de Droit Public, vol. I, 2013",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro scientifico/Collaboratore Scientifico e referente per la parte \"Italia\" dell\u2019 \u201cObservatorio Latinoamericano para la investigaci\u00f3n en Pol\u00edtica Criminal y en las reformas en el Derecho Penal\u201d \u2013 OLAP, Montevideo/Uruguay [Universidad de la Republica (UdelaR) en estrecha cooperaci\u00f3n con el Instituto Max Planck para el Derecho Penal Extranjero e Internacional (Freiburg/Alemania)]",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Project \"Western Criminal Policy Evolution in a World of Increasing Social Exclusion\" (The research project objective is to develop an instrument for measuring the social exclusion generated by criminal justice policy in Western developed countries. Coordinator/Institution: Faculty of Law and the Institute of Criminology of the University of Malaga) - Ruolo: International Expert",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico dell\u2019Osservatorio Cybercrime (Cybercrime Observatory), istituito presso il il Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (e, attraverso la partnership con la rivista scientifica \"Diritto penale contemporaneo\", nonch\u00e8 curatore dell'area \"Giustizia penale e informatica\" in http://www.penalecontemporaneo.it) - http://www.cybercrime.dsg.univr.it",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto nazionale PRIN Starting (giovani ricercatori) - MIUR, progetto valutato positivamente sul tema \"Criminalit\u00e0 grave e transnazionale, indagini tecnologiche e tutela dei diritti fondamentali in Europa\" (unit\u00e0 di ricerca afferenti alle Universit\u00e0 di: Verona, Catania, Ferrara e Varese/Como-Insubria). D.M. 28 dicembre 2012 n. 957/Ri, Proposta progettuale prot. 2012RZ73P4. Ammesso al finanziamento per quota FFO/FUR (da parte del Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona) in quanto valutato positivamente nella procedura CINECA / pre-selezione.",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto nazionale di ateneo di Ricerca di Base, presentato con la collaborazione del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona e il Dipartimento di Ingegneria e Scienza dell'informazione dell'Universit\u00e0 di Trento (area 12 \"Scienze Giuridiche\" - macro area: \"Scienze Giuridiche ed Economiche\") sul tema: \u201cNuove tecnologie e lotta al (cyber) terrorismo ed al discorso d\u2019odio in prospettiva europea (TCC) \u2013 risultato vincitore con il massimo punteggio e valutazioni di eccellenza nella macro-area \u201cScienze giuridiche, scienze economiche, economia aziendale\u201d (finanziamento biennale, 70.000 euro) - Ammesso al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedano la revisione tra pari con Decreto Rettorale Rep. n. 1019/2016, Prot. n. 179347 Tit. VIII/2 del 06/07/2016",
        "periodo": "dal 06-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}