{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "9788824324175"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824324175",
        "opera": "Valsamis Mitsilegas. (a cura di): Ciro Grandi, Justice and Trust in the European Legal Order. The Copernicus Lectures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Grandi C (2016). Preface. In: Valsamis Mitsilegas. (a cura di): Ciro Grandi,",
        "Justice and Trust in the European Legal Order. The Copernicus Lectures.",
        "p. 7-10, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824324175"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-339",
        "titolo": "Neuroscienze e responsabilit\u00e0 penale. Nuove soluzioni per problemi antichi?. p",
        "ISBN": [
          "9788892106550"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106550",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandi Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandi Ciro (2016). Neuroscienze e responsabilit\u00e0 penale. Nuove soluzioni",
        "per problemi antichi?. p. 1-339, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892106550"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del Parlamento europeo nell\u2019approvazione delle direttive di armonizzazione penale",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 58, p. 678-715, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grandi Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi Ciro (2015). Il ruolo del Parlamento europeo nell\u2019approvazione delle",
        "direttive di armonizzazione penale. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 58, p. 678-715, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-121",
        "titolo": "El papel del Parlamento Europeo en la aprobaci\u00f3n de las directivas de armonizaci\u00f3n penal",
        "ISBN": [
          "978-612-311-259-2"
        ],
        "csp": "Lima:Gaceta Juridica, ISBN: 978-612-311-259-2",
        "opera": "(a cura di): Angel Gaspar Chirinos - Ra\u00fal Ernesto Mart\u00ednez Huam\u00e1n, Estudios de pol\u00edtica criminal y derecho penal. Actuales tendencias. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2015). El papel del Parlamento Europeo en la aprobaci\u00f3n de las",
        "directivas de armonizaci\u00f3n penal. In: (a cura di): Angel Gaspar Chirinos -",
        "Ra\u00fal Ernesto Mart\u00ednez Huam\u00e1n, Estudios de pol\u00edtica criminal y derecho",
        "penal. Actuales tendencias. vol. 1, p. 81-121, Lima:Gaceta Juridica, ISBN:",
        "978-612-311-259-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui rapporti tra diritto penale e neuroscienze",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 57, p. 1249-1289, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2014). Sui rapporti tra diritto penale e neuroscienze. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 57, p. 1249-1289,",
        "ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "553-569",
        "titolo": "Il ruolo del parlamento europeo nella procedura legislativa ordinaria",
        "ISBN": [
          "9788824323215"
        ],
        "csp": "Napoli:Casa Editrice Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081 5521274, EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN: 9788824323215",
        "opera": "Studi in onore di Luigi Costato. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grandi c."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi c. (2014). Il ruolo del parlamento europeo nella procedura legislativa",
        "ordinaria. In: Studi in onore di Luigi Costato. p. 553-569, Napoli:Casa",
        "Editrice Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081",
        "5521274, EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN:",
        "9788824323215"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-120",
        "titolo": "Riserva di legge e obblighi europei di armonizzazione",
        "ISBN": [
          "9788812003242"
        ],
        "csp": "Roma:Treccani, ISBN: 9788812003242",
        "opera": "Il libro dell'anno del diritto 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2014). Riserva di legge e obblighi europei di armonizzazione. In:",
        "Il libro dell'anno del diritto 2014. p. 115-120, Roma:Treccani, ISBN:",
        "9788812003242"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processo decisionale europeo e democrazia penale. Osservazioni a margine della \"legge quadro\" n. 234 del 2012. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "--",
        "csp": "p. 1-46, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2013). Processo decisionale europeo e democrazia penale.",
        "Osservazioni a margine della \"legge quadro\" n. 234 del 2012. DIRITTO",
        "PENALE CONTEMPORANEO, vol. --, p. 1-46, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-312",
        "titolo": "Country Analysis - Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-78068-136-8"
        ],
        "csp": "Intersentia, ISBN: 978-1-78068-136-8",
        "opera": "(a cura di): O. Jansen, Administrative Sanctions in the European Union. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERNARDI A., GRANDI C., ZODA I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERNARDI A., GRANDI C., ZODA I. (2013). Country Analysis - Italy. In: (a",
        "cura di): O. Jansen, Administrative Sanctions in the European Union. p.",
        "285-312, Intersentia, ISBN: 978-1-78068-136-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1155-1168",
        "titolo": "Commento agli art. 5-7 l. 17 agosto 2003 n. 175 (Disciplina della vendita diretta a domicilio e tutela del consumatore dalle forme di vendita piramidali); disposizioni sanzionatorie. ",
        "ISBN": [
          "9788813322946"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946",
        "opera": "(a cura di): De Cristofaro G., Zaccaria A., Commentario breve al Diritto dei Consumatori. Seconda edizione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2013). Commento agli art. 5-7 l. 17 agosto 2003 n. 175",
        "(Disciplina della vendita diretta a domicilio e tutela del consumatore dalle",
        "forme di vendita piramidali); disposizioni sanzionatorie. . In: (a cura di): De",
        "Cristofaro G., Zaccaria A., Commentario breve al Diritto dei Consumatori.",
        "Seconda edizione. p. 1155-1168, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813322946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-325",
        "titolo": "Cultura y culpabilidad frente a las neurociencias",
        "ISBN": [
          "978-84-15276-10-4"
        ],
        "csp": "Montevideo - Buenos Aires:Editorial B de F, ISBN: 978-84-15276-10-4",
        "opera": "(a cura di): E. Demetrio Crespo, M. Maroto Calatayud, NEUROCIENCIAS Y DERECHO PENAL. Nuevas perspectivas en el \u00e1mbito de la culpabilidad y tratamiento jur\u00eddico-penal de la peligrosidad. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2013). Cultura y culpabilidad frente a las neurociencias. In: (a",
        "cura di): E. Demetrio Crespo, M. Maroto Calatayud, NEUROCIENCIAS Y",
        "DERECHO PENAL. Nuevas perspectivas en el \u00e1mbito de la culpabilidad y",
        "tratamiento jur\u00eddico-penal de la peligrosidad. p. 299-325, Montevideo -",
        "Buenos Aires:Editorial B de F, ISBN: 978-84-15276-10-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi in materia di errore scusabile nell'esercizio abusivo di professione medica.. STUDIUM IURIS, vol",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "...",
        "csp": "p. 961-970, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2012). Problemi in materia di errore scusabile nell'esercizio",
        "abusivo di professione medica.. STUDIUM IURIS, vol. ..., p. 961-970, ISSN:",
        "1722-8387"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di reati culturalmente motivati. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "--",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2011). A proposito di reati culturalmente motivati. DIRITTO",
        "PENALE CONTEMPORANEO, vol. --, p. 1-26, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The 'Qualities' of Criminal Law - Connected to National and European Law-making Procedures",
        "ISSN": [
          "2191-7442"
        ],
        "journal": "EUROPEAN CRIMINAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 285-309, ISSN: 2191-7442",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2011). The 'Qualities' of Criminal Law - Connected to National",
        "and European Law-making Procedures. EUROPEAN CRIMINAL LAW",
        "REVIEW, vol. 1, p. 285-309, ISSN: 2191-7442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-332",
        "titolo": "Le qualit\u00e0 della norma penale correlate al procedimento formativo nazionale e a quello europeo ",
        "ISBN": [
          "9788814156960"
        ],
        "csp": "Milano:Universit\u00e0 di Catania, ISBN: 9788814156960",
        "opera": "-. L'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. Catania, 28-29/06/2010, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Grandi C. (2011). Le qualit\u00e0 della norma penale correlate al procedimento",
        "formativo nazionale e a quello europeo . In: -. L'evoluzione del diritto penale",
        "nei settori d'interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. Catania,",
        "28-29/06/2010, p. 287-332, Milano:Universit\u00e0 di Catania, ISBN:",
        "9788814156960"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Riserva di legge e legalit\u00e0 penale europea",
        "ISBN": [
          "9788814155185"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814155185",
        "anno": "2010",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandi C. (2010). Riserva di legge e legalit\u00e0 penale europea.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814155185"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Una dubbia interpretazione dei profili oggettivi e soggettivi del reato di maltrattamenti in famiglia.. DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 501-507, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRANDI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "GRANDI C. (2008). Una dubbia interpretazione dei profili oggettivi e",
        "soggettivi del reato di maltrattamenti in famiglia.. DIRITTO PENALE E",
        "PROCESSO, vol. XIII, p. 501-507, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Ferrara:Grandi Ciro",
        "titolo": "Fattore culturale e responsabilit\u00e0 penale",
        "ISBN": [
          "9788890806407"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890806407",
        "anno": "2008",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandi C. (2008). Fattore culturale e responsabilit\u00e0 penale. Ferrara:Grandi",
        "Ciro, ISBN: 9788890806407"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto penale e multiculturalismo: stato dell\u2019arte e prospettive de iure condendo.. INDICE PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 245-287, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2007",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2007). Diritto penale e multiculturalismo: stato dell\u2019arte e",
        "prospettive de iure condendo.. INDICE PENALE, vol. X, p. 245-287, ISSN:",
        "0019-7084"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les effets de la prescription et de l'amnistie sur l'extradition et sur le mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en",
        "ISSN": [
          "0035-3825"
        ],
        "journal": "REVUE P\u00c9NITENTIAIRE ET DE DROIT P\u00c9NAL",
        "csp": "vol. 131, p. 311-330, ISSN: 0035-3825",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERNARDI A., GRANDI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERNARDI A., GRANDI C. (2007). Les effets de la prescription et de",
        "l'amnistie sur l'extradition et sur le mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en. REVUE",
        "P\u00c9NITENTIAIRE ET DE DROIT P\u00c9NAL, vol. 131, p. 311-330, ISSN:",
        "0035-3825"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Contribution of Italian Case Law in Defining the Notion of \"Mafia\". LA LEGISLAZIONE PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "2421-552X"
        ],
        "journal": "--",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 2421-552X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2016). The Contribution of Italian Case Law in Defining the",
        "Notion of \"Mafia\". LA LEGISLAZIONE PENALE, vol. --, p. 1-24, ISSN:",
        "2421-552X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-339",
        "titolo": "Neuroscienze e responsabilit\u00e0 penale. Nuove soluzioni per problemi antichi?. p",
        "ISBN": [
          "9788892106550"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106550",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandi Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandi Ciro (2016). Neuroscienze e responsabilit\u00e0 penale. Nuove soluzioni",
        "per problemi antichi?. p. 1-339, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892106550"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del Parlamento europeo nell\u2019approvazione delle direttive di armonizzazione penale",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 58, p. 678-715, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grandi Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi Ciro (2015). Il ruolo del Parlamento europeo nell\u2019approvazione delle",
        "direttive di armonizzazione penale. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 58, p. 678-715, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processo decisionale europeo e democrazia penale. Osservazioni a margine della \"legge quadro\" n. 234 del 2012. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, vol",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "--",
        "csp": "p. 43-73, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2013). Processo decisionale europeo e democrazia penale.",
        "Osservazioni a margine della \"legge quadro\" n. 234 del 2012. DIRITTO",
        "PENALE CONTEMPORANEO, vol. --, p. 43-73, ISSN: 2240-7618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1155-1168",
        "titolo": "Commento agli art. 5-7 l. 17 agosto 2003 n. 175 (Disciplina della vendita diretta a domicilio e tutela del consumatore dalle forme di vendita piramidali); disposizioni sanzionatorie. ",
        "ISBN": [
          "9788813322946"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946",
        "opera": "(a cura di): De Cristofaro G., Zaccaria A., Commentario breve al Diritto dei Consumatori. Seconda edizione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2013). Commento agli art. 5-7 l. 17 agosto 2003 n. 175",
        "(Disciplina della vendita diretta a domicilio e tutela del consumatore dalle",
        "forme di vendita piramidali); disposizioni sanzionatorie. . In: (a cura di): De",
        "Cristofaro G., Zaccaria A., Commentario breve al Diritto dei Consumatori.",
        "Seconda edizione. p. 1155-1168, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813322946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-325",
        "titolo": "Cultura y culpabilidad frente a las neurociencias",
        "ISBN": [
          "978-84-15276-10-4"
        ],
        "csp": "Montevideo - Buenos Aires:Editorial B de F, ISBN: 978-84-15276-10-4",
        "opera": "(a cura di): E. Demetrio Crespo, M. Maroto Calatayud, NEUROCIENCIAS Y DERECHO PENAL. Nuevas perspectivas en el \u00e1mbito de la culpabilidad y tratamiento jur\u00eddico-penal de la peligrosidad. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi C. (2013). Cultura y culpabilidad frente a las neurociencias. In: (a",
        "cura di): E. Demetrio Crespo, M. Maroto Calatayud, NEUROCIENCIAS Y",
        "DERECHO PENAL. Nuevas perspectivas en el \u00e1mbito de la culpabilidad y",
        "tratamiento jur\u00eddico-penal de la peligrosidad. p. 299-325, Montevideo -",
        "Buenos Aires:Editorial B de F, ISBN: 978-84-15276-10-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-332",
        "titolo": "Le qualit\u00e0 della norma penale correlate al procedimento formativo nazionale e a quello europeo ",
        "ISBN": [
          "9788814156960"
        ],
        "csp": "Milano:Universit\u00e0 di Catania, ISBN: 9788814156960",
        "opera": "-. L'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. Catania, 28-29/06/2010, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Grandi C. (2011). Le qualit\u00e0 della norma penale correlate al procedimento",
        "formativo nazionale e a quello europeo . In: -. L'evoluzione del diritto penale",
        "nei settori d'interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. Catania,",
        "28-29/06/2010, p. 287-332, Milano:Universit\u00e0 di Catania, ISBN:",
        "9788814156960"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Riserva di legge e legalit\u00e0 penale europea",
        "ISBN": [
          "9788814155185"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814155185",
        "anno": "2010",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandi C. (2010). Riserva di legge e legalit\u00e0 penale europea.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814155185"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto penale e multiculturalismo: stato dell\u2019arte e prospettive de iure condendo.. INDICE PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 245-287, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2007",
        "autori": "Grandi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grandi C. (2007). Diritto penale e multiculturalismo: stato dell\u2019arte e",
        "prospettive de iure condendo.. INDICE PENALE, vol. X, p. 245-287, ISSN:",
        "0019-7084"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina del falso nummario nell?era della valuta unica. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 367-416, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2003",
        "autori": "GRANDI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRANDI C. (2003). La disciplina del falso nummario nell?era della valuta",
        "unica. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA,",
        "vol. XVI, p. 367-416, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "196",
    "nome": "GRANDI CIRO",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di \"La legislazione penale\"",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della collana scientifica \"DIPLAP editor\"",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Prospettive de iure condendo\" al \"Terzo ginnasio dei penalisti\", intitolato \"Religione e religioni: prospettive di tutela, tutela della libert\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, 7-8 ottobre 2005",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Dimensioni e prospettive di future depenalizzazioni de iure\", svolta al convegno nazionale \"La riforma penale rinviata. Generazioni e progetti a confronto\", tenutosi presso l'Istituto Superiore Internazionale di Scienze Criminali (ISISC), Siracusa, 2-3 dicembre 2005",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Diritto penale europeo e riserva di legge: un binomio possibile?\", svolta al convegno \"Il diritto penale nella prospettiva di riforma dei trattati europei\", Universit\u00e0 degli studi di Verona, 27-28 giugno 2008",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 28-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Nullum crimen sine lege parlamentaria\", svolta nell'ambito del \"I Seminario sobre los Derechos Fundamentales en la UE y Derecho Penal Europeo\", Universidad de Castilla-La Mancha, Ciudad Real, 20-21 novembre 2008,",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \" \"Reati culturali: una categoria negletta nella giurisprudenza italiana?\", svolta all'incontro di studi \"Il diritto penale nelle societ\u00e0 multiculturali europee: tra uguaglianza e diversit\u00e0\", Universit\u00e0 statale di Milano, 5 febbraio 2009.",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le qualit\u00e0 della norma penale correlate al procedimento formativo nazionale o europeo\", svolta nell'ambito del convegno \"L'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona\", Universit\u00e0 di Catania, 28-29 maggio 2010",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Nullum crimen sine lege and European criminal law: the 'democratic' quality of criminal law sources and the related jurisdictional control\", svolta nell'ambito del workshop internazionale \"\"European Criminal Policy Initiative\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, 16 luglio 2010.",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 16-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cMulticulturalismo, imputabilidad y culpabilidad\u201d, svolta al seminario internazionale \"Derecho Penal y Neurociencia - Criminal Law and Neuroscience\", Barcellona 30-9/1-10 2010.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La legalit\u00e0 nelle fonti penali europee e nella disciplina italiana sulla formazione e attuazione della normativa dell'Unione europea\", svolta al convegno \"Limiti convenzionali e costituzionali del 'Diritto penale europeo' dopo il Trattato di Lisbona. Il dibattito in Germania ed in Italia\", Universit\u00e0 di Verona, 16-17 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Multiculturalismo y imputabilidad\", svolta al convegno \"Neurociencias y Derecho Penal\", Universidad de Castilla-La Mancha, Toledo, 29-30 Settembre 2011.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"International and European Legal Framework for Environmental Maritime Crime\", svolta al seminario di studi \"EU CRIMES AGAINST ENVIRONMENT AND MARITIME POLLUTION\", svolto presso il Center for the Study of Democracy, Sofia (BG), nel quadro dello Judicial Training and Research program sostenuto dalla Commissione Europea (18 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cProcesso decisionale europeo e legalit\u00e0 penale\u201d, svolta alla giornata di studi \u201cLo spazio penale europeo dopo Lisbona: quali garanzie per l\u2019individuo?\u201d, organizzata nell\u2019ambito del \u201cModulo formativo Jean Monnet 2013 - Diritto penale e diritto penale europeo\u201d, Universit\u00e0 di Catania, 31 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La tutela del minore nel sistema penale\", svolta al convegno \"La ricerca della prova nei casi di abuso e maltrattamenti ai danni di minori\", promosso dall'associazione senza scopo di lucro \"Altoditerra\", Rovigo, 21 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Prison Overcrowding and Alternatives to Detention in Italy\", svolta presso la University of Babes-Bolyai , Cluj Napoca (RO), 28 maggio 2015, nell'ambito degli incontri organizzati nel quadro del progetto di ricerca \"Prison Overcrowding and Alternatives to Detention\", finanziato dalla Commissione UE nel bando \"Just Pen - Criminal Justice 2013\" (codice progetto JUST/2013/JPEN/AG/4539)",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitore del Dottorato di ricerca (XVIII\u00b0 ciclo) in Comparazione giuridica e storico giuridica, curriculum di Comparazione e sistema penale comunitario, presso l'Universit\u00e0 di Ferrara nell'anno 2003. Titolo di dottore di ricerca in diritto penale conseguito in data 31 marzo 2006, con discussione della tesi dal titolo \"La responsabilit\u00e0 penale nella societ\u00e0 multiculturale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Redattore incaricato del \"Country Report\" per l'Italia nell\u2019ambito del progetto di ricerca internazionale denominato \u201cEuropean Arrest Warrant Project\u201d, coordinato dal T.M.C. Asser Instituut (The Hague, NL) e cofinanziato dalla Commissione europea nel quadro del programma AGIS 2004 (JAI/2004/AGIS/043).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca in diritto penale (titolo della ricerca: \"Le minoranze culturali nel diritto penale\") presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Ferrara, dal mese di agosto 2006 al mese di maggio 2008",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 05-05-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Comparazione giuridica e storico-giuridica\", attivo presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Ferrara, cicli XXVI, XXVIII, XXVIII.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Diritto dell'Unione Europea ed Ordinamenti Nazionali\", attivo presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Ferrara, a partire dal ciclo XXIX.",
        "periodo": "dal 01-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione in materia di \"Neuroscienze e responsabilit\u00e0 penale\" nell'ambito del Dottorato di ricerca in studi giuridici comparati ed europei, curriculum di Diritto e procedura penale e filosofia del diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Trento (17 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca presso il \"Wiarda Instituut\" dell'Universit\u00e0 di Utrecht (NL), per lo svolgimento del progetto dal titolo \"The Protection of the Euro against counterfeiting\" (tutor Prof. John Vervaele).",
        "periodo": "dal 17-01-2002 al 16-07-2002"
      },
      {
        "content": "Erasmus Professor - Vilnius Law and Business College (Lituania)",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale europeo\" (6 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"European Criminal Law\" (6 crediti, corso in lingua inglese) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza, presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Erasmus Professor - Metropolitan University London (UK)",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"European Criminal Law\" (6 crediti, corso in lingua inglese) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza, presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2015/2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"European Criminal Law\" (6 crediti, corso in lingua inglese) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza, presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2015/2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"European Criminal Law\" (6 crediti, corso in lingua inglese) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza, presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto penale II\" (9 crediti) nell'ambito del Laurea Magistrale in Giurisprudenza (sede di Rovigo), presso l'Universit\u00e0 di Ferrara, a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca italiana nell\u2019ambito del progetto di ricerca internazionale denominato \u201cCompetition Law Sanctioning in the European Union. The EU-Law Influence on the National Law System of Sanctions in the European Area\u201d, coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Bayreuth (DE) e dal Centre for the Enforcement of European Law dell\u2019Universit\u00e0 di Utrecht (NL), cofinanziato dal Deutsche Forschungsgemeinschaft.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara nell\u2019ambito del progetto di ricerca finanziato nell'ambito del bando PRIN 2003, titolo \u201cLa riforma del codice penale\u201d, coordinato dal prof. Massimo Donini, dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca italiana nell\u2019ambito del progetto di ricerca internazionale denominato \u201cEl Espacio Judicial en la Pr\u00e1ctica (I). La orden de detenci\u00f3n y entrega europea\u201d, cofinanziato dalla Commissione europea nel quadro del programma AGIS 2003 (JAI/2003/AGIS/045)",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara nell\u2019ambito del progetto di ricerca finanziato dal bando PRIN 2005, titolo \u201cDiritto penale e Trattato che istituisce una Costituzione per l\u2019Europa\u201d, coordinato dal prof. Lorenzo Picotti, dell\u2019Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto ricerca internazionale denominato \"La armonizaci\u00f3n del Derecho penal en la UE\", finanziato dal Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (SEJ 2007-67919/JURI) coordinato dal Prof. Adan Nieto Martin, Universidad de Castilla la Mancha",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara nell\u2019ambito del progetto finanziato dal bando PRIN 2007, titolo \u201cL'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del nuovo progetto di riforma dei Trattati\u201d, coordinato dal prof. Lorenzo Picotti, dell\u2019Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale in materia di \u201cNeurociencia y Derecho penal: nuevas perspectivas en el \u00e1mbito de la culpabilidad y tratamiento jur\u00eddico-penal de la peligrosidad\u201d, finanziato dal Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (ES) e coordinato dal Prof. Dr. Eduardo Demetrio Crespo, Universidad de Castilla la Mancha (DER2009-09868/JURI)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca coordinatrice del progetto di ricerca intitolato \"Prison Overcrowding and Alternatives to Detention\", diretto dal prof. Alessandro Bernardi, Universit\u00e0 di Ferrara, cofinanziato dalla Commissione UE nell'ambito del bando \"Just Pen - Criminal Justice 2013\" (codice progetto JUST/2013/JPEN/AG/4539)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitore di un finanziamento nell'ambito del bando \"Promozione ricerca 2005\" gestito dal Consiglio nazionale delle ricerche (CNR), in relazione al progetto denominato \"Multiculturalismo e diritto penale: il trattamento dei reati culturalmente orientati nell'esperienza comparatistica e nel sistema giuridico italiano\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ]
  }
}