{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche legislative di prevenzione e delitti contro l'ambiente",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2015). Politiche legislative di prevenzione e delitti contro",
        "l'ambiente. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E",
        "DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANTICORRUZIONE E RESPONSABILIT\u00c0 DEGLI ENTI. DAI MODELLI D\u2019IMPRESA AI PIANI NELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2014). ANTICORRUZIONE E RESPONSABILIT\u00c0 DEGLI ENTI.",
        "DAI MODELLI D\u2019IMPRESA AI PIANI NELLA PUBBLICA",
        "AMMINISTRAZIONE. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE",
        "SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore",
        "titolo": "Commmento agli articoli 19 e 20 del d.lgs. n. 286/1998",
        "opera": "(a cura di): Commandatore C., Di Gaetano A., Codice dell'immigrazione, dell'asilo e della cittadinanza",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paterniti F (2014). Commmento agli articoli 19 e 20 del d.lgs. n. 286/1998.",
        "In: (a cura di): Commandatore C., Di Gaetano A., Codice dell'immigrazione,",
        "dell'asilo e della cittadinanza. ROMA:Neldiritto Editore"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La colpevolezza d'impresa. Note sull'imputazione soggettiva dell'illecito all'ente.",
        "ISSN": [
          "2239-2416 5 2013 Monografia o trattato scientifico Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416 5 2013 Monografia o trattato scientifico Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2013). La colpevolezza d'impresa. Note sull'imputazione",
        "soggettiva dell'illecito all'ente.. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA",
        "DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416",
        "5 2013 Monografia o trattato scientifico",
        "Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Le singole previsioni",
        "titolo": "Gli atti persecutori (Stalking)",
        "csp": "vol. I. Milano:Giuffr\u00e8 7 2010 Commento scientifico Paterniti F (2010). Articoli 19 e 20 d.lgs. 286/98. ROMA:Neldiritto Editore",
        "opera": "(a cura di): Paterniti Carlo, Manuale dei reati",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paterniti F (2011). Gli atti persecutori (Stalking). In: (a cura di): Paterniti",
        "Carlo, Manuale dei reati. Le singole previsioni, vol. I. Milano:Giuffr\u00e8",
        "7 2010 Commento scientifico",
        "Paterniti F (2010). Articoli 19 e 20 d.lgs. 286/98. ROMA:Neldiritto Editore"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Repressione penale del terrorismo internazionale e tutela dei diritti umani fondamentali",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNITI F (2008). Repressione penale del terrorismo internazionale e",
        "tutela dei diritti umani fondamentali. MEDITERRANEAN JOURNAL OF",
        "HUMAN RIGHTS, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATERNITI F (2008). Contributo allo studio della punibilit\u00e0.",
        "Torino:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili penali della tutela del paesaggio",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2006",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNITI F (2006). Profili penali della tutela del paesaggio. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "PATERNITI F (2006). Premesse ad uno studio sull\u2019autore del reato. ISBN:",
        "9788814127939"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche legislative di prevenzione e delitti contro l'ambiente",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2015). Politiche legislative di prevenzione e delitti contro",
        "l'ambiente. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E",
        "DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANTICORRUZIONE E RESPONSABILIT\u00c0 DEGLI ENTI. DAI MODELLI D\u2019IMPRESA AI PIANI NELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE",
        "ISSN": [
          "2239-2416"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2014). ANTICORRUZIONE E RESPONSABILIT\u00c0 DEGLI ENTI.",
        "DAI MODELLI D\u2019IMPRESA AI PIANI NELLA PUBBLICA",
        "AMMINISTRAZIONE. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE",
        "SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La colpevolezza d'impresa. Note sull'imputazione soggettiva dell'illecito all'ente.",
        "ISSN": [
          "2239-2416 4 2013 Monografia o trattato scientifico Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI",
        "csp": "ISSN: 2239-2416 4 2013 Monografia o trattato scientifico Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paterniti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paterniti F (2013). La colpevolezza d'impresa. Note sull'imputazione",
        "soggettiva dell'illecito all'ente.. LA RESPONSABILIT\u00c0 AMMINISTRATIVA",
        "DELLE SOCIET\u00c0 E DEGLI ENTI, ISSN: 2239-2416",
        "4 2013 Monografia o trattato scientifico",
        "Paterniti F (2013). Responsabilit\u00e0 degli enti e sistema penale. Giappichelli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Repressione penale del terrorismo internazionale e tutela dei diritti umani fondamentali",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNITI F (2008). Repressione penale del terrorismo internazionale e",
        "tutela dei diritti umani fondamentali. MEDITERRANEAN JOURNAL OF",
        "HUMAN RIGHTS, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATERNITI F (2008). Contributo allo studio della punibilit\u00e0.",
        "Torino:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Criminologia e psicologia penale.",
        "titolo": "L\u2019autore del reato. Confini normativi e riscontri criminologici",
        "opera": "A CURA DI SANTO DI NUOVO",
        "anno": "2007",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNITI F (2007). L\u2019autore del reato. Confini normativi e riscontri",
        "criminologici. In: A CURA DI SANTO DI NUOVO. Criminologia e psicologia",
        "penale."
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili penali della tutela del paesaggio",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2006",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNITI F (2006). Profili penali della tutela del paesaggio. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione europea della pena. Riflessioni a margine di una decisione in tema di falso in bilancio",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNITI F (2005). La dimensione europea della pena. Riflessioni a",
        "margine di una decisione in tema di falso in bilancio. INDICE PENALE,",
        "ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela penale dell\u2019agroalimentare",
        "opera": "Annali del Seminario Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATERNITI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNITI F (2005). La tutela penale dell\u2019agroalimentare. In: Annali del",
        "Seminario Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Catania."
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "20129",
    "nome": "PATERNITI Filippo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Socio fondatore del Centro di Diritto penale europeo, Catania",
        "periodo": "dal 26-05-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della rivista Psichiatria, psicologia e diritto",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile ufficio giuridico dell\u2019ARSE, Associazione per il risparmio e la sostenibilit\u00e0 energetica",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico dell\u2019ANAC, Associazione nazionale Avvocati cristiani",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico dell\u2019Associazione degli Avvocati romani",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "La tutela penale dell\u2019agroalimentare, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Sicurezza alimentare e tracciabilit\u00e0 nelle legislazioni comunitaria e nazionale, Jean Monnet Project, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Profili penali della tutela del paesaggio, CESET, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 11-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Il diritto alla salute e all\u2019ambiente nel sistema penale, FAO, Ministero dell\u2019Interno, Universit\u00e0 Kore di Enna",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "La disciplina penale dell\u2019energia e delle fonti rinnovabili, ARSE, Catania",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Giustizia assistita, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 07-08-2011 al 07-08-2011"
      },
      {
        "content": "Necessit\u00e0 del difensore nella tutela dei diritti, Ordine degli Avvocati di Catania",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "I canoni deontologici come reazione all\u2019abuso \u201cdel\u201d e \u201cnel\u201d processo penale, Ordine degli Avvocati di Catania",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "La responsabilit\u00e0 delle imprese per gli illeciti amministrativi dipendenti da reato, Confindustria, Ordine degli Avvocati, Ordine dei Commercialisti, Ragusa",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "Bioetica e diritto penale, in Tutela del concepito e diritto a non nascere, Unitelma Sapienza, Ordine degli Avvocati, Roma",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "L\u2019intervento penale tra privatizzazione e liberalizzazione, in Persone giuridiche private con funzioni pubbliche, Unitelma Sapienza, Ordine degli Avvocati, Roma",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "L\u2019accertamento dell\u2019imputabilit\u00e0, in Nuove prospettive dell'incapacit\u00e0 della persona, Unitelma Sapienza, Ordine degli Avvocati, Roma",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Illecito disciplinare nelle libere professioni e responsabilit\u00e0 penale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Roma",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Questione amianto: salute, ambiente, lavoro, Ministero dell\u2019Ambiente, Catania",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza, voti 110 e lode, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 26-07-1999"
      },
      {
        "content": "Cultore delle materie: Diritto penale, Criminologia, Procedura penale, Diritto minorile, Cooperazione giudiziaria europea e Ordinamento giudiziario, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Diploma in Cooperazione giudiziaria e Spazio giuridico europeo in Materia penale, Scuola Superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 03-07-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Scienze criminalistiche, Diritto e procedura penale (XV ciclo), Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 11-02-2004"
      },
      {
        "content": "Cultore delle materie: Diritto penale, Diritto penale comparato e Diritto penale dell'economia, Universit\u00e0 di Brescia",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto agroalimentare (profili penali), Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019esercizio della professione forense, Iscrizione presso l'Ordine degli Avvocati di Catania",
        "periodo": "dal 04-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale, Master di II livello in Scienze penitenziarie e della sicurezza, Istituto superiore di Studi penitenziari, Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale, Universit\u00e0 Kore di Enna",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto dell\u2019ambiente (profili penali), Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Legislazione alimentare (profili penali), Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto e Procedura penale, Scuola Forense, Ordine degli Avvocati, Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto penale, Scuola della Polizia penitenziaria, Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento in Diritto e procedura penale, International Institute of Higher Studies in Criminal Sciences, Siracusa",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 11-12-2011"
      },
      {
        "content": "Diploma di Mediatore professionista, Corso accreditato al Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "Master di II livello in Diritto penale d\u2019impresa, LUISS - Guido Carli, Roma",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Advanced Course in Ethics, Law and Best Practices , Pontificio ateneo Regina apostolorum, Roma - Consiglio Nazionale Forense",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-06-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale d\u2019impresa, Unitelma Sapienza, Roma; Master in Gestione delle Istituzioni e responsabilit\u00e0, Moduli: Statuto penale e Sicurezza; Master in Diritto ed economia per la nuova impresa, Modulo: Responsabilit\u00e0 penale del gius-economista; Master Il tributarista, Modulo: Responsabilit\u00e0 penale del tributarista",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscrizione all\u2019Albo dei Cassazionisti",
        "periodo": "dal 10-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Svolge un seminario di Diritto e procedura penale degli enti, Corso di Dottorato di ricerca in Diritto penale, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      }
    ]
  }
}