{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prevalenza di interessi patrimoniali nella disciplina del riciclaggio e la punibilit\u00e0 dell'autoriciclaggio come simbolica incriminazione del bis in eadem ",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "L'INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2016). La prevalenza di interessi patrimoniali nella disciplina del",
        "riciclaggio e la punibilit\u00e0 dell'autoriciclaggio come simbolica incriminazione",
        "del bis in eadem . L'INDICE PENALE, vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La definizione del concetto di ambiente come legittimo oggetto di tutela penale",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). La definizione del concetto di ambiente come legittimo",
        "oggetto di tutela penale. LE CORTI SALERNITANE, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura sostanzialmente penale della responsabilit\u00e0 da reato dell'ente e profili di illegittimit\u00e0 costituzionale della relativa disciplina",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). Natura sostanzialmente penale della responsabilit\u00e0 da",
        "reato dell'ente e profili di illegittimit\u00e0 costituzionale della relativa disciplina. IL",
        "FORO NAPOLETANO, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina speciale in materia di riciclaggio. Tra esigenze di tutela ed anticipazioni ineffettive",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). La disciplina speciale in materia di riciclaggio. Tra",
        "esigenze di tutela ed anticipazioni ineffettive. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "MOLISE E DEL SANNIO, ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIUFFRE' EDITORE S.P.A.",
        "titolo": "La problematica del nesso causale",
        "ISBN": [
          "88-14-18185-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18185-3",
        "opera": "Manuale di medicina legale. DOTT. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmieri G (2013). La problematica del nesso causale. In: Manuale di",
        "medicina legale. DOTT. A. GIUFFRE' EDITORE S.P.A., ISBN:",
        "88-14-18185-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "La tutela penale della libert\u00e0 di iniziativa economica. Riciclaggio e impiego di capitali illeciti tra normativa vigente e prospettive di riforma",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2731-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2731-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palmieri G (2013). La tutela penale della libert\u00e0 di iniziativa economica.",
        "Riciclaggio e impiego di capitali illeciti tra normativa vigente e prospettive di",
        "riforma. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2731-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trattamento medico terapeutico con esito fausto: principio di offensivit\u00e0 ed irrilevanza penale del consenso",
        "ISSN": [
          "1971-4998"
        ],
        "journal": "LA GIUSTIZIA PENALE",
        "csp": "ISSN: 1971-4998",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2012). Trattamento medico terapeutico con esito fausto: principio",
        "di offensivit\u00e0 ed irrilevanza penale del consenso. LA GIUSTIZIA PENALE,",
        "ISSN: 1971-4998"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Tecnico Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Contributo ad uno studio sull'oggetto della tutela nel diritto penale dell'ambiente. Dal codice Rocco al \"codice dell'ambiente\"",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1471-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-1471-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMIERI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMIERI G (2007). Contributo ad uno studio sull'oggetto della tutela nel",
        "diritto penale dell'ambiente. Dal codice Rocco al \"codice dell'ambiente\".",
        "NAPOLI:Edizioni Tecnico Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1471-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prevalenza di interessi patrimoniali nella disciplina del riciclaggio e la punibilit\u00e0 dell'autoriciclaggio come simbolica incriminazione del bis in eadem ",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "L'INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2016). La prevalenza di interessi patrimoniali nella disciplina del",
        "riciclaggio e la punibilit\u00e0 dell'autoriciclaggio come simbolica incriminazione",
        "del bis in eadem . L'INDICE PENALE, vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura sostanzialmente penale della responsabilit\u00e0 da reato dell'ente e profili di illegittimit\u00e0 costituzionale della relativa disciplina",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). Natura sostanzialmente penale della responsabilit\u00e0 da",
        "reato dell'ente e profili di illegittimit\u00e0 costituzionale della relativa disciplina.",
        "IL FORO NAPOLETANO, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La definizione del concetto di ambiente come legittimo oggetto di tutela penale",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). La definizione del concetto di ambiente come legittimo",
        "oggetto di tutela penale. LE CORTI SALERNITANE, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina speciale in materia di riciclaggio. Tra esigenze di tutela ed anticipazioni ineffettive",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2013). La disciplina speciale in materia di riciclaggio. Tra",
        "esigenze di tutela ed anticipazioni ineffettive. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "MOLISE E DEL SANNIO, ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIUFFRE' EDITORE S.P.A.",
        "titolo": "La problematica del nesso causale",
        "ISBN": [
          "88-14-18185-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18185-3",
        "opera": "Manuale di medicina legale. DOTT. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmieri G (2013). La problematica del nesso causale. In: Manuale di",
        "medicina legale. DOTT. A. GIUFFRE' EDITORE S.P.A., ISBN:",
        "88-14-18185-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "La tutela penale della libert\u00e0 di iniziativa economica. Riciclaggio e impiego di capitali illeciti tra normativa vigente e prospettive di riforma",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2731-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2731-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palmieri G (2013). La tutela penale della libert\u00e0 di iniziativa economica.",
        "Riciclaggio e impiego di capitali illeciti tra normativa vigente e prospettive di",
        "riforma. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2731-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trattamento medico terapeutico con esito fausto: principio di offensivit\u00e0 ed irrilevanza penale del consenso",
        "ISSN": [
          "1971-4998"
        ],
        "journal": "LA GIUSTIZIA PENALE",
        "csp": "ISSN: 1971-4998",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmieri G (2012). Trattamento medico terapeutico con esito fausto:",
        "principio di offensivit\u00e0 ed irrilevanza penale del consenso. LA GIUSTIZIA",
        "PENALE, ISSN: 1971-4998"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia infinita: nuove prospettive di riforma dei reati ambientali",
        "ISBN": [
          "978-88-88102-21-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88102-21-4",
        "opera": "Annali dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise. Dipartimento di scienze giuridico-sociali e dell'amministrazione",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmieri G (2007). La storia infinita: nuove prospettive di riforma dei reati",
        "ambientali. In: Annali dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise. Dipartimento di",
        "scienze giuridico-sociali e dell'amministrazione. ISBN: 978-88-88102-21-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Tecnico Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Contributo ad uno studio sull'oggetto della tutela nel diritto penale dell'ambiente. Dal codice Rocco al \"codice dell'ambiente\"",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1471-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-1471-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMIERI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMIERI G (2007). Contributo ad uno studio sull'oggetto della tutela nel",
        "diritto penale dell'ambiente. Dal codice Rocco al \"codice dell'ambiente\".",
        "NAPOLI:Edizioni Tecnico Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1471-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ipotesi applicativa di una legislazione simbolica: note a margine di una recente pronuncia in tema di rifiuti solidi.",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "L'INDICE PENALE",
        "csp": "ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2005",
        "autori": "Palmieri G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Palmieri G (2005). Ipotesi applicativa di una legislazione simbolica: note a",
        "margine di una recente pronuncia in tema di rifiuti solidi.. L'INDICE",
        "PENALE, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "20544",
    "nome": "PALMIERI Giuseppe Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "dal 2004, redattore della rivista \u201cMedicina legale Quaderni camerti\u201d, di cui \u00e8 curatore per il settore giurisprudenziale penale dal 2004;",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2012 componente del comitato di redazione della \u201cRivista giuridica del Molise e del Sannio\u201d edita ESI;",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2012 componente del comitato di redazione della rivista giuridica \u201cIl Foro napoletano\u201d edita ESI;",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relazione a Convegno, dal titolo \u201cgenesi e natura giuridica del d.lgs. 231/2001\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201cIl decreto legislativo 231/2001: applicazioni, evoluzioni, opportunit\u00e0\u201d, tenutosi il 24.09.09 presso la Camera di commercio di Napoli;",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno dal titolo \u201cTerrorismo internazionale: profili penalistici e internazionali\u201d, tenutosi in data 17 giugno 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno dal titolo \u201cL\u2019impegno delle istituzioni nel contrasto alla violenza di genere\u201d, in Cervinara (Av) il 26.11.2015;",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno dal titolo \u201cLa corruzione e gli appalti pubblici\u201d, in Chiusano San Domenico - Benevento il 30.01.2016;",
        "periodo": "dal 30-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in tema di misure alternative alla detenzione nell\u2019ambito del Convegno \u201cFine pena. Il futuro oltre le sbarre\u201d tenutosi il 17.05.2016 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio;",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe norme antiriciclaggio\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cL\u2019incidenza di direttive, decisioni quadro, e convenzioni europee sul diritto penale italiano\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli il 27-28 ottobre 2016;",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica nel settore del diritto penale dell\u2019ambiente presso l\u2019Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften della Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t in Monaco di Baviera, presso cui \u00e8 stato ospite;",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica nel settore del diritto penale dell\u2019ambiente presso l\u2019Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften della Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t in Monaco di Baviera, presso cui \u00e8 stato ospite per alcuni mesi;",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un \u00abassegno per l\u2019incentivazione delle attivit\u00e0 di tutorato e per attivit\u00e0 didattico-integrative, propedeutiche e di recupero\u00bb svolto presso il dipartimento di Scienze penalistiche, criminologiche e penitenziarie della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, relativo all\u2019anno accademico 2005/06;",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica nel settore del diritto penale dell\u2019ambiente presso l\u2019Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften della Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t in Monaco di Baviera, presso cui \u00e8 stato ospite;",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "dal febbraio 2007 al gennaio 2009, Assegnista di ricerca sul tema \u00abLa responsabilit\u00e0 ambientale nel sistema penalistico italiano\u00bb (settore disciplinare IUS/17), presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Politici e Sociali \u201cPersona, Mercato e Istituzioni\u201d della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio;",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione e svolgimento di un seminario sul tema \u00abEcomafia e diritto penale dell\u2019ambiente\u00bb, nell\u2019ambito del Master \u00abTeorie della devianza. Strategie della prevenzione e tecniche investigative\u00bb, attivato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, nel corso dell\u2019anno accademico 2006/2007;",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 14-05-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor per la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali per l\u2019Anno accademico 2007-2008, presso la Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, per il diritto penale;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di un modulo didattico sul tema \u00abconcetto e funzione della pena\u00bb nell\u2019ambito del Master dal titolo \u00abValorizzazione e gestione dei beni confiscati alla criminalit\u00e0 organizzata\u00bb attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, nel corso dell\u2019anno accademico 2007-2008;",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di un modulo didattico sul tema \u00abI reati sui minori\u00bb nell\u2019ambito del Master dal titolo \u00abValorizzazione e gestione dei beni confiscati alla criminalit\u00e0 organizzata\u00bb attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, nel corso dell\u2019anno accademico 2007-2008;",
        "periodo": "dal 18-02-2008 al 18-02-2008"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di un contratto didattico integrativo presso la V Cattedra di diritto penale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 di Napoli Federico II per l\u2019anno accademico 2008-2009;",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di un contratto di insegnamento su \u201cI profili penalistici della responsabilit\u00e0 del medico\u201d presso il Master di II livello dal titolo \u201cGoverno clinico e gestione del rischio\u201d, anno accademico 2008-2009, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio;",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 20-01-2009"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di due contratti di docenza per il diritto penale sui temi di \u201cdelitto tentato\u201d e \u201cI reati contro l\u2019ordine pubblico e i reati di opinione\u201d per la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali per l\u2019Anno accademico 2009-2010, presso la Universit\u00e0 degli Studi di Salerno;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "tutor per il diritto penale per l\u2019anno accademico 2009-10 presso la S.s.p.l. dell\u2019Universita di Napoli Federico II;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "attribuzione e svolgimento di tre contratti di docenza per il diritto penale sui temi di \u201cpericolo e offesa\u201d, \u201cerrore e colpa\u201d e \u201cdelitto tentato\u201d per la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali per l\u2019Anno accademico 2009-2010, presso la Universit\u00e0 degli Studi di Salerno;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "tutor per il diritto penale per l\u2019anno accademico 2010-11 presso la S.s.p.l. dell\u2019Universita di Napoli Federico II;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "dal 2011 al 2013 \u201cAssegnista di ricerca in diritto penale\u201d presso il Dipartimento di scienze penalistiche, criminologiche e penitenziarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel seguente ambito, \u00abLa disciplina anti-riciclaggio tra esigenze sovranazionali, legittimit\u00e0 della normativa ed effettivit\u00e0 del controllo\u00bb;",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto Penale 2 - Parte generale e parte speciale - presso il Corso di laurea di Giurisprudenza del Dipartimento DEMM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio negli a.a. 2013-2014;",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "tutor per il diritto penale per l\u2019anno accademico 2013-14 presso la S.s.p.l. dell\u2019Universita di Napoli Federico II;",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto Penale 2 - Parte generale e parte speciale - presso il Corso di laurea di Giurisprudenza del Dipartimento DEMM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio negli a.a. 2014-2015;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "tutor per il diritto penale per l\u2019anno accademico 2014-15 presso la S.s.p.l. dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto Penale 2 - Parte generale e parte speciale - presso il Corso di laurea di Giurisprudenza del Dipartimento DEMM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio negli a.a. 2015-2016;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di Diritto Penale presso il CdS in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Giustino Fortunato, dall\u2019a.a. 2015-2016;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u201cLa normativa in materia di riciclaggio e autoriciclaggio\u201d nell\u2019ambito del Corso di Perfezionamento in scienze penalistiche integrate, in data 7 ottobre 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli;",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente U. R. PRIN 2003. La riforma dei reati contro l'ordine pubblico: i delitti di istigazione ed associazione. Coordinatore scientifico Prof. Sergio Moccia",
        "periodo": "dal 10-05-2003 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Componente U.R. nell'ambito del Progetto Prin 2003 \"Malpractice e reazione avversa da farmaci: dalla clinica alle aule di giustizia\u201d, coordinatore nazionale Prof. Luigi Palmieri",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente U.R. PRIN 2005. Politiche penali ed extrapenali di contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata. Una valutazione di impatto nella prospettiva dell'armonizzazione europea. Coordinatore scientifico Prof. Ugo Ernesto Savona;",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Componente U.R. FARB 2006. Diritto penale e politica sociale: le forme della prevenzione. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Responsabile scientifico Prof. Francesco Schiaffo;",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "componente del gruppo di ricerca relativo al Progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno, dal titolo \u201cBene giuridico e ratio della tutela nella interpretazione delle fattispecie penali\u201d;",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 13-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente U.R. FARB 2007. Bene giuridico e ratio di tutela nella interpretazione delle fattispecie penali. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Responsabile scientifico Prof. Francesco Schiaffo;",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Componente U. R., PRIN 2007. Fatto e sistema sanzionatorio. Coordinatore scientifico, Prof. Sergio Moccia",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 18-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente U.R. FARB 2009. L'adeguamento dell'ordinamento giuridico nazionale alle disposizioni incriminatrici dello Statuto di Roma. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Responsabile scientifico Prof. Francesco Schiaffo",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 16-01-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "vincitore del \u201cPremio Pasquale Pastore\u201d edizione 2004, bandito dalla Fondazione Pasquale Pastore, con il lavoro dal titolo \"Disastro ecologico e responsabilit\u00e0 penale\", con riconoscimento della dignit\u00e0 di stampa;",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 01-12-2004"
      }
    ]
  }
}