{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L,Harmattan",
        "titolo": "La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il caso dei Guarani Kaiowa del Brasile",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-304-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-304-1",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E./M. Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche educative, genocidi",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2016). La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il",
        "caso dei Guarani Kaiowa del Brasile. In: (a cura di): Pelizzari E./M.",
        "Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche",
        "educative, genocidi. TORINO:L,Harmattan, ISBN: 978-88-7892-304-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale internationale",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-292-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-292-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2016). Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale",
        "internationale. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-292-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale",
        "ISSN": [
          "1993-2995"
        ],
        "journal": "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE DROIT P\u00c9NAL",
        "csp": "ISSN: 1993-2995",
        "anno": "2015",
        "autori": "CATALETA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALETA M (2015). Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale",
        "internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale.",
        "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE",
        "DROIT P\u00c9NAL, ISSN: 1993-2995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie, obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo)",
        "ISSN": [
          "0035-2578"
        ],
        "journal": "REVUE DU DROIT PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0 L'\u00c9TRANGER",
        "csp": "ISSN: 0035-2578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2015). La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie,",
        "obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo). REVUE DU DROIT",
        "PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0",
        "L'\u00c9TRANGER, ISSN: 0035-2578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les talib\u00e9s s\u00e9n\u00e9galais et les enfants soldats au Mali. Une perspective d'analyse juridique",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-242-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-242-6",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E, Sylla O, Enfance et sacrifice au Senegal, Mali, Gabon",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2014). Les talib\u00e9s s\u00e9n\u00e9galais et les enfants soldats au Mali.",
        "Une perspective d'analyse juridique. In: (a cura di): Pelizzari E, Sylla O,",
        "Enfance et sacrifice au Senegal, Mali, Gabon. TORINO:L'Harmattan Italia,",
        "ISBN: 978-88-7892-242-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Il Tribunale Speciale per il Libano",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-641-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-641-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2014). Il Tribunale Speciale per il Libano. NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-641-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra Norimberga e L'Aja",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-41-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-41-7",
        "opera": "Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G, Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2013). I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra",
        "Norimberga e L'Aja. In: Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G,",
        "Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare",
        "il vecchio e il nuovo. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-41-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale internationale",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un",
        "possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale",
        "internationale. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des droits de l'homme",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-209-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-209-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des",
        "droits de l'homme. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-209-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice",
        "ISSN": [
          "1121-8754"
        ],
        "journal": "I DIRITTI DELL'UOMO",
        "csp": "ISSN: 1121-8754",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2011). La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale",
        "internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice. I",
        "DIRITTI DELL'UOMO, ISSN: 1121-8754"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le principe de l\u00e9galit\u00e9 de la peine en droit p\u00e9nal international, points de force et de faiblesse",
        "ISSN": [
          "2264-119X"
        ],
        "journal": "LA REVUE DES DROITS DE L'HOMME",
        "csp": "ISSN: 2264-119X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2016). Le principe de l\u00e9galit\u00e9 de la peine en droit p\u00e9nal",
        "international, points de force et de faiblesse. LA REVUE DES DROITS DE",
        "L'HOMME, ISSN: 2264-119X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L,Harmattan",
        "titolo": "La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il caso dei Guarani Kaiowa del Brasile",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-304-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-304-1",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E./M. Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche educative, genocidi",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2016). La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il",
        "caso dei Guarani Kaiowa del Brasile. In: (a cura di): Pelizzari E./M.",
        "Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche",
        "educative, genocidi. TORINO:L,Harmattan, ISBN: 978-88-7892-304-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale internationale",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-292-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-292-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2016). Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale",
        "internationale. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-292-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale",
        "ISSN": [
          "1993-2995"
        ],
        "journal": "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE DROIT P\u00c9NAL",
        "csp": "ISSN: 1993-2995",
        "anno": "2015",
        "autori": "CATALETA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALETA M (2015). Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale",
        "internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale.",
        "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE",
        "DROIT P\u00c9NAL, ISSN: 1993-2995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie, obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo)",
        "ISSN": [
          "0035-2578"
        ],
        "journal": "REVUE DU DROIT PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0 L'\u00c9TRANGER",
        "csp": "ISSN: 0035-2578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2015). La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie,",
        "obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo). REVUE DU DROIT",
        "PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0",
        "L'\u00c9TRANGER, ISSN: 0035-2578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Il Tribunale Speciale per il Libano",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-641-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-641-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2014). Il Tribunale Speciale per il Libano. NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-641-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra Norimberga e L'Aja",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-41-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-41-7",
        "opera": "Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G, Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2013). I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra",
        "Norimberga e L'Aja. In: Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G,",
        "Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare",
        "il vecchio e il nuovo. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-41-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale internationale",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un",
        "possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale",
        "internationale. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des droits de l'homme",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-209-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-209-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des",
        "droits de l'homme. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-209-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice",
        "ISSN": [
          "1121-8754"
        ],
        "journal": "I DIRITTI DELL'UOMO",
        "csp": "ISSN: 1121-8754",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2011). La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale",
        "internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice. I",
        "DIRITTI DELL'UOMO, ISSN: 1121-8754"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "33911",
    "nome": "CATALETA Maria Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Periodiche partecipazioni a seminari e formazioni professionali destinate agli avvocati ed effettuate presso le giurisdizioni penali internazionali come la Corte penale internazionale ed il Tribunale Speciale per il Libano a partire dal 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Master LL:M. presso la City University di Londra (UK) con tesi in diritto penale internazionale (I crimini di guerra)",
        "periodo": "dal 27-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in cotutela presso l'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 19-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca presso l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (FR) con tesi in diritto penale internazionale (I diritti dell'accusato innanzi alla Corte penale internazionale)",
        "periodo": "dal 19-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla tavola rotonda organizzata da Amnesty International e dall'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 19-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione impartita agli studenti del master ed ai dottorandi in materia di giustizia penale internazionale presso l'Institut du Droit de la Paix et du D\u00e9veloppement (IDPD) de l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (FR)",
        "periodo": "dal 22-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione orale del libro Le Tribunal Special pour le Liban et le respect des droits de l'homme presso la Biblioteca di Storia moderna e contemporanea di Roma",
        "periodo": "dal 13-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione orale di una ricerca scientifica in occasione della giornata della ricerca in diritto costituzionale presso La Sorbonne (FR)",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione impartita ai dottorandi in materia di diritto penale internazionale presso l'Institut du Droit de la Paix et du D\u00e9veloppement (IDPD) de l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 11-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione impartita agli studenti del Master presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 23-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro associato al Laboratoire de droit international et europeen (LADIE) de l'Institut du droit de la paux et du d\u00e9veloppement (IDPD) de l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (FR)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ammissione all'Albo degli Avvocati del Tribunale Penale Internazionale per il Ruanda",
        "periodo": "dal 20-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ammissione all'Albo degli Avvocati della Corte penale internazionale",
        "periodo": "dal 07-08-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ammissione all'Albo degli Avvocati delle Camere Straordinarie presso le Corti Cambogiane",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ammissione all'Albo degli Avvocati del Tribunale Speciale per il Libano (Ufficio avvocati della difesa)",
        "periodo": "dal 31-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ammissione all'Albo degli Avvocati del Tribunale Speciale per il Libano (Ufficio Avvocati delle vittime). Unico avvocato italiano",
        "periodo": "dal 07-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del Premio per la migliore comunicazione in Diritto costituzionale presso l'Universit\u00e9 Paris I-Pantheon Sorbonne",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}