{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un viaggio tra le misure sospensive : i nodi da sciogliere in attesa della promessa riforma del sistema sanzionatorio",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 22, p. 377-386, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2016). Un viaggio tra le misure sospensive : i nodi da",
        "sciogliere in attesa della promessa riforma del sistema sanzionatorio.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol. 22, p. 377-386, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "IL \u201cCARCERE DURO\u201d TRA ESIGENZE DI PREVENZIONE E TUTELA DEI DIRITTI FONDAMENTALI. PRESENTE E FUTURO DEL REGIME DETENTIVO SPECIALE EX ART. 41 BIS O.P.",
        "ISBN": [
          "9788814218316"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814218316",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Della Bella (2016). IL \u201cCARCERE DURO\u201d TRA ESIGENZE DI",
        "PREVENZIONE E TUTELA DEI DIRITTI FONDAMENTALI. PRESENTE E",
        "FUTURO DEL REGIME DETENTIVO SPECIALE EX ART. 41 BIS O.P..",
        "Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218316"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Gatta",
        "titolo": "Commento all'art. 391 bis c.p. (Agevolazione ai detenuti e internati sottoposti a particolari restrizioni delle regole di trattamento e degli istituti previsti dall'ordinamento penitenziario).",
        "csp": "Codice penale commentato, IV edizione. ipsoa",
        "opera": "(a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G.L",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Della Bella (2015). Commento all'art. 391 bis c.p. (Agevolazione ai",
        "detenuti e internati sottoposti a particolari restrizioni delle regole di",
        "trattamento e degli istituti previsti dall'ordinamento penitenziario).. In: (a",
        "cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G.L. Gatta, Codice penale commentato, IV",
        "edizione. ipsoa"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Ipsoa",
        "titolo": "Commento agli artt. 21-23 c.p. (pena di morte, ergastolo e reclusione) e all'art. 25 (arresto).",
        "opera": "Codice penale commentato, IV ed.",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Della Bella (2015). Commento agli artt. 21-23 c.p. (pena di morte,",
        "ergastolo e reclusione) e all'art. 25 (arresto).. In: Codice penale",
        "commentato, IV ed.. Ipsoa"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Gatta",
        "titolo": "Commento all'art. 18 c.p.",
        "csp": "Codice penale commentato, IV edizione. Ipsoa",
        "opera": "(a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G.L",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Della Bella (2015). Commento all'art. 18 c.p.. In: (a cura di): E. Dolcini;G.",
        "Marinucci;G.L. Gatta, Codice penale commentato, IV edizione. Ipsoa"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Gatta",
        "titolo": "Commento all'art. 17 c.p. (Pene principali: specie)",
        "csp": "Codice penale commentato. IPSOA",
        "opera": "(a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G. L",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Della Bella (2015). Commento all'art. 17 c.p. (Pene principali: specie). In:",
        "(a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G. L. Gatta, Codice penale commentato.",
        "IPSOA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Gatta",
        "titolo": "Commento all'art. 642 c.p. (Fraudolento danneggiamento dei beni assicurati e mutilazione fraudolenta della propria persona)",
        "csp": "Codice penale commentato, IV edizione.. ipsoa",
        "opera": "(a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G.L",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Della Bella (2015). Commento all'art. 642 c.p. (Fraudolento",
        "danneggiamento dei beni assicurati e mutilazione fraudolenta della propria",
        "persona). In: (a cura di): E. Dolcini;G. Marinucci;G.L. Gatta, Codice penale",
        "commentato, IV edizione.. ipsoa"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Novit\u00e0 in materia di stupefacenti",
        "opera": "Il libro dell'anno del diritto 2015. p. 175-184, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005284",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Della Bella (2015). Novit\u00e0 in materia di stupefacenti. In: Il libro dell'anno",
        "del diritto 2015. p. 175-184, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005284"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convertito il d.l. 146/2013 sull'emergenza carceri : il nodo dell'art. 73 co. 5 t.u. stup.",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella, F. Vigan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella, F. Vigan\u00f2 (2014). Convertito il d.l. 146/2013 sull'emergenza",
        "carceri : il nodo dell'art. 73 co. 5 t.u. stup.. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo decreto-legge sull'emergenza carceri: un secondo passo, non ancora risolutivo, per sconfiggere il sovraffollamento",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2014). Un nuovo decreto-legge sull'emergenza carceri: un",
        "secondo passo, non ancora risolutivo, per sconfiggere il sovraffollamento.",
        "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il risarcimento per i detenuti vittime di sovraffollamento: prima lettura del nuovo rimedio introdotto dal d.l. 92/2014",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2014). Il risarcimento per i detenuti vittime di",
        "sovraffollamento: prima lettura del nuovo rimedio introdotto dal d.l. 92/2014.",
        "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-10, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle ricadute della sentenza n. 32/2014 della Corte costituzionale sull'art. 73 t.u. stup.",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella, F. Vigan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella, F. Vigan\u00f2 (2014). Sulle ricadute della sentenza n. 32/2014",
        "della Corte costituzionale sull'art. 73 t.u. stup.. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019applicabilit\u00e0 della liberazione anticipata speciale ai condannati con cumuli di pene comprensivi di quelle irrogate per reati ostativi, ai sensi dell'art. 4 bis o.p.",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Della Bella (2014). Sull\u2019applicabilit\u00e0 della liberazione anticipata speciale",
        "ai condannati con cumuli di pene comprensivi di quelle irrogate per reati",
        "ostativi, ai sensi dell'art. 4 bis o.p.. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Rideterminazione della pena in materia di stupefacenti : quali i poteri del giudice dell\u2019esecuzione?",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Della Bella (2014). Rideterminazione della pena in materia di",
        "stupefacenti : quali i poteri del giudice dell\u2019esecuzione?. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Emergenza carceri e sistema penale : i decreti legge del 2013 e la sentenza della Corte cost. n. 32/2014. TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788875242824"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242824",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Della Bella (2014). Emergenza carceri e sistema penale : i decreti legge",
        "del 2013 e la sentenza della Corte cost. n. 32/2014. TORINO:G.",
        "GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN: 9788875242824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sovraffollamento delle carceri : una battaglia da combattere su pi\u00f9 fronti",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2013, p. 701-704, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.P.A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.P.A. Della Bella (2013). Il sovraffollamento delle carceri : una battaglia da",
        "combattere su pi\u00f9 fronti. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2013, p.",
        "701-704, ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convertito in legge il 'decreto carceri' 78/2013: un primo timido passo per sconfiggere il sovraffollamento",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2013). Convertito in legge il 'decreto carceri' 78/2013: un",
        "primo timido passo per sconfiggere il sovraffollamento. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La repressione penale del mobbing nelle aziende di grandi dimensioni",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2013, p. 195-201, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.P.A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.P.A. Della Bella (2013). La repressione penale del mobbing nelle aziende",
        "di grandi dimensioni. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2013, p. 195-201,",
        "ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il termine per adempiere alla sentenza Torreggiani si avvicina a scadenza: dalla Corte Costituzionale alcune preziose indicazioni sulla strategia da seguire",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Della Bella (2013). Il termine per adempiere alla sentenza Torreggiani si",
        "avvicina a scadenza: dalla Corte Costituzionale alcune preziose indicazioni",
        "sulla strategia da seguire. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, ISSN:",
        "2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-139",
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834879184, Pisa, 2013",
        "opera": "ella legalit\u00e0 nella restrizione della libert\u00e0 personale (Atti del Quinto Ginnasio dei Penalisti svoltosi a Pisa il 9-10 novembre 2012). p",
        "ISBN": [
          "9788834879184"
        ],
        "autori": "A. Della Bella (2013). Il regime detentivo speciale ex art. 41bis, comma 2, o.p.: alla ricerca di un compromesso tra le esigenze di prevenzione speciale e la tutela dei diritti fondamentali della pers"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Della Bella (2013). Il regime detentivo speciale ex art. 41bis, comma 2,",
        "o.p.: alla ricerca di un compromesso tra le esigenze di prevenzione",
        "speciale e la tutela dei diritti fondamentali della pers [...] ella legalit\u00e0 nella",
        "restrizione della libert\u00e0 personale (Atti del Quinto Ginnasio dei Penalisti",
        "svoltosi a Pisa il 9-10 novembre 2012). p. 117-139, Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834879184, Pisa, 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il minore straniero e il reato di immigrazione clandestina",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2010, p. 424-429, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2010). Il minore straniero e il reato di immigrazione",
        "clandestina. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2010, p. 424-429, ISSN:",
        "1825-5345"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In autostrada senza pagare il pedaggio : n\u00e9 truffa, n\u00e9 insolvenza fraudolenta",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2010, p. 1213-1218, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2010). In autostrada senza pagare il pedaggio : n\u00e9 truffa, n\u00e9",
        "insolvenza fraudolenta. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2010, p.",
        "1213-1218, ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ultimo atto del \"pacchetto sicurezza\" : le novit\u00e0 in materia penale",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2009, p. 709-713, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2009",
        "autori": "A.P.A Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.P.A Della Bella (2009). L'ultimo atto del \"pacchetto sicurezza\" : le novit\u00e0",
        "in materia penale. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2009, p. 709-713,",
        "ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aggravante della clandestinit\u00e0 e il diritto di soggiorno del minore straniero",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 48, p. 4792-4805, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2008). L'aggravante della clandestinit\u00e0 e il diritto di",
        "soggiorno del minore straniero. CASSAZIONE PENALE, vol. 48, p.",
        "4792-4805, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Three strikes and you're out : la guerra al recidivo in California e i suoi echi in Italia",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 50, p. 832-864, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2007). Three strikes and you're out : la guerra al recidivo in",
        "California e i suoi echi in Italia. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 50, p. 832-864, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un viaggio tra le misure sospensive : i nodi da sciogliere in attesa della promessa riforma del sistema sanzionatorio",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 22, p. 377-386, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2016). Un viaggio tra le misure sospensive : i nodi da",
        "sciogliere in attesa della promessa riforma del sistema sanzionatorio.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol. 22, p. 377-386, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "IL \u201cCARCERE DURO\u201d TRA ESIGENZE DI PREVENZIONE E TUTELA DEI DIRITTI FONDAMENTALI. PRESENTE E FUTURO DEL REGIME DETENTIVO SPECIALE EX ART. 41 BIS O.P.",
        "ISBN": [
          "9788814218316"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814218316",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Della Bella (2016). IL \u201cCARCERE DURO\u201d TRA ESIGENZE DI",
        "PREVENZIONE E TUTELA DEI DIRITTI FONDAMENTALI. PRESENTE E",
        "FUTURO DEL REGIME DETENTIVO SPECIALE EX ART. 41 BIS O.P..",
        "Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218316"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Novit\u00e0 in materia di stupefacenti",
        "opera": "Il libro dell'anno del diritto 2015. p. 175-184, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005284",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Della Bella (2015). Novit\u00e0 in materia di stupefacenti. In: Il libro dell'anno",
        "del diritto 2015. p. 175-184, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005284"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Emergenza carceri e sistema penale : i decreti legge del 2013 e la sentenza della Corte cost. n. 32/2014. TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788875242824"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242824",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Della Bella (2014). Emergenza carceri e sistema penale : i decreti legge",
        "del 2013 e la sentenza della Corte cost. n. 32/2014. TORINO:G.",
        "GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN: 9788875242824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il termine per adempiere alla sentenza Torreggiani si avvicina a scadenza: dalla Corte Costituzionale alcune preziose indicazioni sulla strategia da seguire",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Della Bella (2013). Il termine per adempiere alla sentenza Torreggiani si",
        "avvicina a scadenza: dalla Corte Costituzionale alcune preziose indicazioni",
        "sulla strategia da seguire. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, ISSN:",
        "2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-227",
        "titolo": "Tutela delle vittime deboli : le linee generali della riforma",
        "ISBN": [
          "9788834896495"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834896495",
        "opera": "(a cura di): O. Mazza;F. Vigan\u00f2, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009 : commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n. 38 e alla l. 15 luglio 2009, n. 94. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A.P.A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.P.A. Della Bella (2009). Tutela delle vittime deboli : le linee generali della",
        "riforma. In: (a cura di): O. Mazza;F. Vigan\u00f2, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009 :",
        "commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n.",
        "38 e alla l. 15 luglio 2009, n. 94. p. 203-227, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834896495"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aggravante della clandestinit\u00e0 e il diritto di soggiorno del minore straniero",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 48, p. 4792-4805, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2008). L'aggravante della clandestinit\u00e0 e il diritto di",
        "soggiorno del minore straniero. CASSAZIONE PENALE, vol. 48, p.",
        "4792-4805, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Three strikes and you're out : la guerra al recidivo in California e i suoi echi in Italia",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 50, p. 832-864, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2007). Three strikes and you're out : la guerra al recidivo in",
        "California e i suoi echi in Italia. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 50, p. 832-864, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pene Detentive",
        "opera": "(a cura di): Sabino Cassese, Dizionario di diritto pubblico. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814121583",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Della Bella (2006). Pene Detentive. In: (a cura di): Sabino Cassese,",
        "Dizionario di diritto pubblico. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814121583"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dell'affidamento in prova nella crisi di certezza e di effettivit\u00e0 della pena",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 48, p. 1492-1539, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Della Bella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Della Bella (2005). Il ruolo dell'affidamento in prova nella crisi di certezza",
        "e di effettivit\u00e0 della pena. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA",
        "PENALE, vol. 48, p. 1492-1539, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "6972",
    "nome": "DELLA BELLA Angela Paola Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione dal 2003 al 2010 al comitato editoriale della sezione \"Giustizia penale minorile\" della rivista Cassazione penale",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione dall'1 dicembre 2010 al 'Comitato di direzione' di Diritto penale contemporaneo, denominato 'Comitato scientifico' a partire dal giugno 2013. Dal giugno 2014 al luglio 2016, partecipazione al 'Comitato di redazione' della stessa rivista.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione dal 1 gennaio 2011 al 'Comitato di direzione' della Rivista Trimestrale di Diritto penale contemporaneo, denominato 'Comitato scientifico' a partire dal giugno 2013. Dal giugno 2014 al luglio 2016, partecipazione al 'Comitato di redazione' della stessa rivista.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento programmato dal titolo \u201cIl probation intensivo nell\u2019esperienza degli Stati Uniti\u201d al convegno di studi \u201cSistema sanzionatorio: effettivit\u00e0 e certezza della pena\u201d, Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale, Gallipoli, 28 ottobre 2000.",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno di studi \"Il sistema penale minorile tra esigenze di rieducazione e certezza della pena\" e partecipazione allo stesso con una relazione dal titolo \u201cLa prassi sanzionatoria nel sistema minorile alla luce dei dati ufficiali: si pu\u00f2 parlare di fuga dalla sanzione?\u201d, Como, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria, 19 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"gli strumenti di tutela giurisdizionale nell\u2019ordinamento comunitario\", all\u2019interno di un incontro di studi nel quadro del progetto di ricerca (P.R.I.N.) su \u201cLegge penale e fonti sovranazionali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Miano, 21 dicembre 2007",
        "periodo": "dal 21-12-2007 al 21-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl problema del nesso causale nel sistema penale e processuale\u201d, al convegno \u201cLe malattie da lavoro: prevenzione e tutela\u201d, organizzato dalla Fondazione Malagugini, Milano, Palazzo di Giustizia, 1 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il regime detentivo speciale ex art. 41 bis o.p.\", all'incontro di studi organizzato il 7 maggio 2008, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Due relazioni al ciclo di incontri su \u201cImmigrazione clandestina, guida in stato di ebbrezza, stalking e le altre novit\u00e0 del pacchetto sicurezza\u201d, organizzato dalla Camera penale di Milano, in data 30 giugno e 6 novembre 2009, Palazzo di giustizia, Milano.",
        "periodo": "dal 30-06-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019incontro di studi su \u201cPacchetto sicurezza 2009: Disciplina penale dell\u2019immigrazione, stalking, e altre modifiche al codice penale\u201d, organizzato dalla Camera penale di Pavia, 14 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 14-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAspetti sostanziali dei principali istituti giuridici penali per soggetti minorenni\u201d, all\u2019interno del Corso di Alta Formazione \u201cRuolo e funzioni del Giudice Onorario Minorile: integrazione tra cultura giuridica e saperi multidisciplinari\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 9 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl regime detentivo speciale ex art. 41 bis co. 2 o.p.: alla ricerca di un compromesso tra le esigenze di prevenzione speciale e la tutela dei diritti fondamentali della persona\u201d, all'interno del V Ginnasio dei penalisti sul tema \u201cLibert\u00e0 dal carcere, libert\u00e0 nel carcere. Affermazione e tradimento della legalit\u00e0 nella restrizione della libert\u00e0 personale\u201d, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola superiore Sant\u2019Anna, 9 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl regime detentivo speciale del 41 bis o.p.: quale prevenzione speciale per gli autori della criminalit\u00e0 organizzata?\u201d, incontro di studi organizzato da MACRO, Laboratorio interdisciplinare di studi sulla mafia e sulle altre forme di criminalit\u00e0 organizzata, Universit\u00e0 di Ferrara, 7 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cIl progressivo (e discutibile) avvicinamento del regime detentivo ex art. 41 bis o.p. all\u2019area delle misure di prevenzione\u201d, al convegno \u201cCriminalit\u00e0 organizzata ed economia. Gli strumenti di contrasto tra Italia ed Europa\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, 12 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cGli strumenti penali di contrasto alle manifestazioni neofasciste\u201d, al convegno \u201cContrasto ai neofascismi. Strumenti giuridici e politici\u201d, Anpi nazionale e Istituto Alcide Cervi, Roma, 31 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Panoramica sui provvedimenti svuota carceri dalla sentenza Torreggiani ad oggi\" nell'incontro di studi orgranizzato dalla Camera penale di Milano sul tema del \"Ruolo del difensore e principio del contraddittorio nel procedimento di sorveglianza\". Salone Valente, Milano 9 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 09-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019esperienza italiana\u201d, al Convegno internazionale \"Sovraffollamento carcerario e alternative alla detenzione: esperienze europee a confronto. Dialogo tra Italia, Belgio, Francia, Polonia, Romania e Spagna (Convegno internazionale organizzato nell\u2019ambito del Progetto \u201cPrison overcrowding and alternatives to detention\u201d finanziato dalla Commissione europea), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 16 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019incontro di studi \u201cDroga: quali prospettive dopo la Fini-Giovanardi?\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, 30 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La tutela europea dei diritti dei detenuti\" all'incontro organizzato da Altrodiritto, nell'ambito del corso di formazione \"Prisoners' right in action\", Universit\u00e0 degli studi di Firenze, 13 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"European Court of Human Rights' Case Law concerning Article 3 ECHR and its impact in the field of prison overcrowding\", al Convegno internazionale \"Prison overcrowding and alternative to detention: national and international experiences\" (Convegno internazionale organizzato nell'ambito del progetto di ricerca \"Prison overcrowding and alternatives to detention\", finanziato dalla Commissione europea), Universit\u00e0 di Cluj-Napoca, 28 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Probation orders: between suspended sentences and new models of autonomous punishment\", al Convegno \"The Fight against prison overcrowding in Europe. New tipes of punishment and custodial models in a comparative perspective\" (Convegno internazionale organizzato nell'ambito del progetto di ricerca \"Prison overcrowding and alternatives to detention\", finanziato dalla Commissione europea), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, 14-15 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatrice all'incontro: \"La collaborazione tra la Commissione parlamentare antimafia e la Conferenza dei rettori. Le universit\u00e0 contro le mafie\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 18 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: Buttiamo la chiave o andiamo a trovarli? Spunti e riflessioni a seguito delle consultazioni degli Stati Generali dell\u2019Esecuzione Penale, Milano, Sesta Opera San Fedele, 23 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Fine pena ora. Un nuovo diritto costituzionalmente penale\", in occasione della presentazione del volume di E. Fassone, Fine pena ora. Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 31 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conferimento di una borsa di dottorato per un programma di ricerca triennale e conseguimento nel 2003 del titolo di Dottore di ricerca con una tesi dal titolo \"La pena in crisi: il caso dell'affidamento in prova\", sotto la guida del Prof. Dolcini (Dottorato di ricerca in diritto penale italiano e comparato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia)",
        "periodo": "dal 17-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferimento per il biennio 2003-2005 di un assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso l'Istituto di diritto penale e processuale penale della Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, sotto la guida del prof. Emilio Dolcini",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente della Segreteria tecnica, alla Commissione ministeriale per la revisione del sistema penale attraverso l'introduzione di norme di depenalizzazione, presieduta dal prof. Fiorella, per il periodo gennaio-aprile 2013.",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente del Comitato scientifico, alla Commissione in tema di sistema sanzionatorio penale, presieduta dal prof. Palazzo, per il periodo giugno-dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione agli \"Stati Generali dell'Esecuzione Penale\" istituiti nel giugno 2015 dal Ministro della Giustizia, come componente del Tavolo XIV, \"Esperienze comparative e regole internazionali\", coordinato dal Prof. Francesco Vigan\u00f2.",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Etico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano per il triennio 2015-2018.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall'a.a. 2010/2011 componente del collegio dei docenti della \"Scuola di dottorato in Scienze giuridiche\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'a.a. 2013/2014 (corso di venti ore sui profili ricostruttivi e gli aspetti problematici del sistema sanzionatorio) e nell'a.a. 2014/2015 (due lezioni sulle riforme introdotte nell'ordinamento per fronteggiare il problema del sovraffollamento carcerario).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2015/2016 componente del collegio dei docenti del \"Corso di Dottorato in Scienze Giuridiche Cesare Beccaria\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2016/2017 componente del collegio dei docenti del Dottorato \"Studi sulla criminalit\u00e0 organizzata\"dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Per gli a.a. 2010-2011/ 2011-2012/ 2012-2013/ 2013-2014 affidamento del corso integrativo di 20 ore \"Il trattamento penitenziario differenziato per gli autori dei delitti di criminalit\u00e0 organizzata\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Per gli a.a. 2012/2013 e 2013/2014 affidamento del corso integrativo di 10 ore \"Il principio costituzionale di colpevolezza alla verifica della giurisprudenza\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Per l'a.a. 2014/2015 affidamento del corso integrativo di 20 ore \"Diritto penale e Costituzione\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Per gli a.a. 2015/2016 e 2016/2017 affidamento del corso di Diritto penale (60 ore) nel Corso di laurea in Scienze dei servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per gli a.a. 2015/2016 e 2016/2017, contitolarit\u00e0 del corso di Diritto penale (42 ore) con il prof. Emilio Dolcini, nel Corso di laurea in Giurisprudenza Ciclo Unico, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per l'a.a. 2015/2016 attribuzione di un incarico di docenza nel Corso di Perfezionamento e di Specializzazione in Diritto Penale \u201cGiorgio Marinucci\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca per giovani ricercatori sul tema dell'effettivit\u00e0 del sistema sanzionatorio, coordinato dal Prof. Emilio Dolcini, presso l'Istituto di Diirtto penale e processuale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con l'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano al progetto di ricerca su \u201cLegge Penale e Fonti Sovranazionali\u201d (coordinatore Prof. Carlo Enrico Paliero), nell'ambito del Progetto di rilevante interesse nazionale (PRIN 2006) \u201cPrincipio di legalit\u00e0 e orizzonti della modernit\u00e0\u201d (coordinatore Prof. Domenico Pulitan\u00f2).",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Influenze reciproche fra diritto penale e processo\", coordinato dal Prof. Domenico Pulitan\u00f2, nell'ambito del Progetto di rilevante interesse nazionale (PRIN 2008)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"The Right to Hope. Life Imprisonment in the European Context\", cofinanziato dall'Unione Europea (numero: 553149-EPP-12014-ITEPPJMO-MODULE) nell'ambito delle Jean Monnet Activities (2014-2017) e coordinato dal Prof. Davide Galliani, Facolt\u00e0 di scienze politiche (sito internet ufficiale: www.lifeimprisonment.eu).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano (coordinatore Prof. Gian Luigi Gatta), del Progetto internazionale \u201cPrison Overcrowding and Alternatives to Detention\u201d, finanziato dalla Commissione dell\u2019Unione europea (JUST/2013/JPEN/AG) , coordinatore prof. Alessandro Bernardi (http://www.prisonovercrowding.eu/it/home).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo dell'Osservatorio sulla criminalit\u00e0 organizzata dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Centro di ricerca interdipartimentale, nato nel 2013 e diretto dal Prof. Fernando Dalla Chiesa (http://www.cross.unimi.it/chi-siamo/il-consiglio-direttivo/).",
        "periodo": "dal 09-07-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}