{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343",
        "titolo": "Art. 142 c.c.",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35167-0"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam-Wolters Kluwer, ISBN: 978-88-13-35167-0",
        "opera": "Zaccaria A.. (a cura di): Zaccaria Alessio, Commentario breve al diritto della famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvadori I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvadori I. (2016). Art. 142 c.c.. In: Zaccaria A.. (a cura di): Zaccaria",
        "Alessio, Commentario breve al diritto della famiglia. p. 343,",
        "Padova:Cedam-Wolters Kluwer, ISBN: 978-88-13-35167-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-339",
        "titolo": "Artt. 136-138 c.c.",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35167-0"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam-Wolters Kluwer, ISBN: 978-88-13-35167-0",
        "opera": "ZACCARIA A.. (a cura di): ZACCARIA A., Commentario breve al diritto della famiglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivan Salvadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivan Salvadori (2016). Artt. 136-138 c.c.. In: ZACCARIA A.. (a cura di):",
        "ZACCARIA A., Commentario breve al diritto della famiglia. p. 333-339,",
        "Padova:Cedam-Wolters Kluwer, ISBN: 978-88-13-35167-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-459",
        "titolo": "I reati di possesso. Un'indagine dogmatica e politico-criminale in prospettiva storica e comparata.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3187-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3187-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvadori Ivan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvadori Ivan (2016). I reati di possesso. Un'indagine dogmatica e",
        "politico-criminale in prospettiva storica e comparata.. p. 1-459,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3187-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-448",
        "titolo": "ORIGINS, AIMS AND THEORETICAL BACKGROUND OF RESTORATIVE JUSTICE",
        "ISBN": [
          "9783942865319"
        ],
        "csp": "MOENCHENGLADBACH:FORUM VERLAG GODESBERG, ISBN: 9783942865319",
        "opera": "(a cura di): DUNKEL F GRZYWA-HOTLEN J HOSFIELD P., RESTORATIVE JUSTICE AND MEDIATION IN PENAL MATTERS. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Picotti L, Flor. R, Mattevi E, Salvadori I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Picotti L, Flor. R, Mattevi E, Salvadori I (2015). ORIGINS, AIMS AND",
        "THEORETICAL BACKGROUND OF RESTORATIVE JUSTICE. In: (a cura",
        "di): DUNKEL F GRZYWA-HOTLEN J HOSFIELD P., RESTORATIVE",
        "JUSTICE AND MEDIATION IN PENAL MATTERS. vol. 1, p. 417-448,",
        "MOENCHENGLADBACH:FORUM VERLAG GODESBERG, ISBN:",
        "9783942865319"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los delitos de da\u00f1os inform\u00e1ticos en el C\u00f3digo penal italiano",
        "ISSN": [
          "1692-1682"
        ],
        "journal": "REVISTA DERECHO PENAL CONTEMPOR\u00c1NEO",
        "csp": "vol. 47, p. 87-120, ISSN: 1692-1682",
        "anno": "2014",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2014). Los delitos de da\u00f1os inform\u00e1ticos en el C\u00f3digo",
        "penal italiano. REVISTA DERECHO PENAL CONTEMPOR\u00c1NEO, vol. 47,",
        "p. 87-120, ISSN: 1692-1682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-124",
        "titolo": "El bien jur\u00eddico protegido en el delito de acceso abusivo a un sistema inform\u00e1tico del art. 615-ter del c\u00f3digo penal italiano",
        "ISBN": [
          "9788490123607"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490123607, Universidad de Salamanca, 17-19 giugno 2013",
        "opera": "Moderno Discurso Penal Y Nuevas Tecnolog\u00edas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SALVADORI I. (2014). El bien jur\u00eddico protegido en el delito de acceso",
        "abusivo a un sistema inform\u00e1tico del art. 615-ter del c\u00f3digo penal italiano.",
        "In: Moderno Discurso Penal Y Nuevas Tecnolog\u00edas. p. 107-124, ISBN:",
        "9788490123607, Universidad de Salamanca, 17-19 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bf El delito de acceso abusivo a un sistema inform\u00e1tico se puede aplicar tambi\u00e9n a los insider ?",
        "ISSN": [
          "1692-1682"
        ],
        "journal": "REVISTA DERECHO PENAL CONTEMPOR\u00c1NEO",
        "csp": "vol. 43, p. 5-26, ISSN: 1692-1682",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2013). \u00bf El delito de acceso abusivo a un sistema",
        "inform\u00e1tico se puede aplicar tambi\u00e9n a los insider ?. REVISTA DERECHO",
        "PENAL CONTEMPOR\u00c1NEO, vol. 43, p. 5-26, ISSN: 1692-1682"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE POLITICHE PENALI DELL'IMMIGRAZIONE IN SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-29, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2013). LE POLITICHE PENALI DELL'IMMIGRAZIONE IN",
        "SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA. DIRITTO",
        "PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-29, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regulaci\u00f3n de los da\u00f1os inform\u00e1ticos en el C\u00f3digo penal italiano",
        "ISSN": [
          "1699-8154"
        ],
        "journal": "REVISTA DE INTERNET",
        "csp": "DERECHO Y POL\u00cdTICA, vol. 16, p. 36-52, ISSN: 1699-8154",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2013). La regulaci\u00f3n de los da\u00f1os inform\u00e1ticos en el",
        "C\u00f3digo penal italiano. REVISTA DE INTERNET, DERECHO Y POL\u00cdTICA,",
        "vol. 16, p. 36-52, ISSN: 1699-8154"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-166",
        "titolo": "LE POLITICHE PENALI DELL\u2019IMMIGRAZIONE IN SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA",
        "ISBN": [
          "9788824322461"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322461",
        "opera": "(a cura di): ROSI E. ROCCHI F., IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. vol. IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2013). LE POLITICHE PENALI DELL\u2019IMMIGRAZIONE IN",
        "SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA. In: (a cura di):",
        "ROSI E. ROCCHI F., IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN",
        "APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. vol. IMMIGRAZIONE ILLEGALE E",
        "DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE, p. 133-166,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-161",
        "titolo": "L'accesso abusivo ad un sistema informatico o telematico. Una fattispecie paradigmatica dei nuovi beni giuridici emergenti nel diritto penale dell'informatica.",
        "ISBN": [
          "9788813262259"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259",
        "opera": "PICOTTI L. (a cura di). (a cura di): PICOTTI L., Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2013). L'accesso abusivo ad un sistema informatico o",
        "telematico. Una fattispecie paradigmatica dei nuovi beni giuridici emergenti",
        "nel diritto penale dell'informatica.. In: PICOTTI L. (a cura di). (a cura di):",
        "PICOTTI L., Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p. 125-161,",
        "Padova:CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"microsistema\" normativo concernente i danneggiamenti informatici.Un bilancio molto poco esaltante.",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 204-244, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2012). Il \"microsistema\" normativo concernente i",
        "danneggiamenti informatici.Un bilancio molto poco esaltante.. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 1, p. 204-244, ISSN:",
        "0557-1391"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando un insider accede abusivamente ad un sistema informatico o telematico? Le Sezioni Unite precisano l'ambito di applicazione dell'art. 615-ter c.p.",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 369-395, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVADORI IVAN (2012). Quando un insider accede abusivamente ad un",
        "sistema informatico o telematico? Le Sezioni Unite precisano l'ambito di",
        "applicazione dell'art. 615-ter c.p.. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO",
        "PENALE DELL'ECONOMIA, p. 369-395, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-462",
        "titolo": "Lucha contra la pornograf\u00eda infantil e incrirminaci\u00f3n de actos preparatorios en el derecho penal europeo comparado",
        "ISBN": [
          "9788497680790"
        ],
        "csp": "Marcial Pons, ISBN: 9788497680790",
        "opera": "CORCOY BIDASOLO M. MIR PUIG SANTIAGO (Dirs.). (a cura di): GOMEZ MART\u00cdN V. (Coord.), Garant\u00edas constitucionales y Derecho penal europeo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI IVAN (2012). Lucha contra la pornograf\u00eda infantil e",
        "incrirminaci\u00f3n de actos preparatorios en el derecho penal europeo",
        "comparado. In: CORCOY BIDASOLO M. MIR PUIG SANTIAGO (Dirs.). (a",
        "cura di): GOMEZ MART\u00cdN V. (Coord.), Garant\u00edas constitucionales y",
        "Derecho penal europeo. p. 449-462, Marcial Pons, ISBN: 9788497680790"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-50",
        "titolo": "Los nuevos delitos inform\u00e1ticos introducidos en el C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol con la Ley Org\u00e1nica 5/2010.",
        "ISBN": [
          "9788490121900"
        ],
        "csp": "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 9788490121900",
        "opera": "P\u00c9REZ \u00c1LVAREZ F.. Delito, pena, pol\u00edtica criminal y tecnolog\u00ecas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en las modernas ciencias penales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2012). Los nuevos delitos inform\u00e1ticos introducidos en el",
        "C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol con la Ley Org\u00e1nica 5/2010.. In: P\u00c9REZ \u00c1LVAREZ",
        "F.. Delito, pena, pol\u00edtica criminal y tecnolog\u00ecas de la informaci\u00f3n y de la",
        "comunicaci\u00f3n en las modernas ciencias penales. p. 29-50,",
        "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN:",
        "9788490121900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-316",
        "titolo": "La responsabilidad penal del director de un peri\u00f3dico telem\u00e1tico en el ordenamiento jur\u00eddico italiano",
        "ISBN": [
          "9788490044506"
        ],
        "csp": "Tirant Lo Blanch, Valencia, ISBN: 9788490044506",
        "opera": "MIR PUIG S. CORCOY BIDASOLO M. (cur.). (a cura di): MIR PUIG S. CORCOY BIDASOLO M. (cur.), Protecci\u00f3n penal de la libertad de expresi\u00f3n e informaci\u00f3n. Una interpretaci\u00f3n constitucional. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2012). La responsabilidad penal del director de un",
        "peri\u00f3dico telem\u00e1tico en el ordenamiento jur\u00eddico italiano. In: MIR PUIG S.",
        "CORCOY BIDASOLO M. (cur.). (a cura di): MIR PUIG S. CORCOY",
        "BIDASOLO M. (cur.), Protecci\u00f3n penal de la libertad de expresi\u00f3n e",
        "informaci\u00f3n. Una interpretaci\u00f3n constitucional. p. 299-316, Tirant Lo",
        "Blanch, Valencia, ISBN: 9788490044506"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi reati informatici introdotti nel codice penale spagnolo con la legge organica n. 5/2010. Profili di diritto comparato",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "p. 767-794, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2011). I nuovi reati informatici introdotti nel codice penale",
        "spagnolo con la legge organica n. 5/2010. Profili di diritto comparato.",
        "INDICE PENALE, p. 767-794, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La normativa penale della stampa non \u00e8 applicabile, de jure condito, ai giornali telematici",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 2982-2994, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2011). La normativa penale della stampa non \u00e8 applicabile,",
        "de jure condito, ai giornali telematici. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "2982-2994, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los nuevos delitos inform\u00e1ticos introducidos en el C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol con la Ley Org\u00e1nica 5/2010. Perspectiva de derecho comparado.. ANUARIO DE DERECHO PENAL Y CIENCIAS PENALES, vol",
        "ISSN": [
          "0210-3001"
        ],
        "journal": "LXIV",
        "csp": "p. 221-252, ISSN: 0210-3001",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2011). Los nuevos delitos inform\u00e1ticos introducidos en el",
        "C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol con la Ley Org\u00e1nica 5/2010. Perspectiva de derecho",
        "comparado.. ANUARIO DE DERECHO PENAL Y CIENCIAS PENALES,",
        "vol. LXIV, p. 221-252, ISSN: 0210-3001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore,Torino",
        "titolo": "Possesso di pornografia infantile, accesso a siti pedopornografici, childgrooming e tecniche di anticipazione della tutela penale",
        "ISBN": [
          "9788834818770"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834818770",
        "opera": "(a cura di): FRANCESCA RUGGIERI LORENZO PICOTTI, Nuove tendenze della giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica. Aspetti sostanziali e processuali.. p. 20-31, G",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2011). Possesso di pornografia infantile, accesso a siti",
        "pedopornografici, childgrooming e tecniche di anticipazione della tutela",
        "penale. In: (a cura di): FRANCESCA RUGGIERI LORENZO PICOTTI,",
        "Nuove tendenze della giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica.",
        "Aspetti sostanziali e processuali.. p. 20-31, G. Giappichelli Editore,Torino,",
        "ISBN: 9788834818770"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.P.A.",
        "titolo": "I reati di possesso come tecnica di anticipazione della punibilit\u00e0 alla luce delle fonti internazionali ed interne",
        "ISBN": [
          "9788814156960"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814156960",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI GRASSO LORENZO PICOTTI ROSARIA SICURELLA, L'evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona. p. 273-294, Dott. A",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2011). I reati di possesso come tecnica di anticipazione",
        "della punibilit\u00e0 alla luce delle fonti internazionali ed interne. In: (a cura di):",
        "GIOVANNI GRASSO LORENZO PICOTTI ROSARIA SICURELLA,",
        "L'evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del",
        "Trattato di Lisbona. p. 273-294, Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.P.A., ISBN:",
        "9788814156960"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "485-500",
        "titolo": "Delincuencia inform\u00e1tica",
        "ISBN": [
          "9788490043462"
        ],
        "csp": "Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490043462",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): MIRENTXU CORCOY BIDASOLO, Derecho Penal, Parte especial. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI IVAN (2011). Delincuencia inform\u00e1tica. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "MIRENTXU CORCOY BIDASOLO, Derecho Penal, Parte especial. p.",
        "485-500, Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490043462"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sub art. 142 c.c.",
        "opera": "(a cura di): ZACCARIA A., Commentario breve al diritto della famiglia. p. 409-410, CEDAM, ISBN: 9788813307295",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SALVADORI I. (2011). Sub art. 142 c.c.. In: (a cura di): ZACCARIA A.,",
        "Commentario breve al diritto della famiglia. p. 409-410, CEDAM, ISBN:",
        "9788813307295"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sub artt. 136-138 c.c.",
        "opera": "(a cura di): ZACCARIA A., Commentario breve al diritto della famiglia. p. 399-405, CEDAM, ISBN: 9788813307295",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SALVADORI I. (2011). Sub artt. 136-138 c.c.. In: (a cura di): ZACCARIA A.,",
        "Commentario breve al diritto della famiglia. p. 399-405, CEDAM, ISBN:",
        "9788813307295"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge italiana di ratifica della Convenzione cybercrime e la riforma dei reati informatici",
        "ISSN": [
          "1973-0152"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA",
        "csp": "p. 177-183, ISSN: 1973-0152",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2008). La legge italiana di ratifica della Convenzione",
        "cybercrime e la riforma dei reati informatici. RIVISTA DI",
        "GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA, p. 177-183, ISSN:",
        "1973-0152"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hacking, cracking e nuove forme di attacco ai sistemi di informazione. Profili di diritto penale e prospettive de jure condendo",
        "ISSN": [
          "1591-9544"
        ],
        "journal": "CIBERSPAZIO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 329-369, ISSN: 1591-9544",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2008). Hacking, cracking e nuove forme di attacco ai",
        "sistemi di informazione. Profili di diritto penale e prospettive de jure",
        "condendo. CIBERSPAZIO E DIRITTO, vol. 9, p. 329-369, ISSN: 1591-9544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza giuridica degli Stati Uniti d'America in materia di hacking e cracking",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 1243-1285, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2008). L'esperienza giuridica degli Stati Uniti d'America",
        "in materia di hacking e cracking. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, p. 1243-1285, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potere amministrativo e sindacato di legalit\u00e0. Profili di responsabilit\u00e0 civile, penale e contabile dell\u2019amministratore pubblico",
        "ISSN": [
          "1973-0152"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA",
        "csp": "p. 250-255, ISSN: 1973-0152",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2007). Potere amministrativo e sindacato di legalit\u00e0.",
        "Profili di responsabilit\u00e0 civile, penale e contabile dell\u2019amministratore",
        "pubblico. RIVISTA DI GIURISPRUDENZA ED ECONOMIA D'AZIENDA, p.",
        "250-255, ISSN: 1973-0152"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I presupposti della responsabilit\u00e0 penale del blogger per gli scritti offensivi pubblicati su un blog da lui gestito",
        "ISSN": [
          "0436-0230"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DI MERITO",
        "csp": "vol. 4, p. 1069-1079, ISSN: 0436-0230",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2007). I presupposti della responsabilit\u00e0 penale del",
        "blogger per gli scritti offensivi pubblicati su un blog da lui gestito.",
        "GIURISPRUDENZA DI MERITO, vol. 4, p. 1069-1079, ISSN: 0436-0230"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il trattamento senza consenso di dati personali altrui reperibili da chiunque su siti Internet costituisce reato?",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 467-474, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2006",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVADORI IVAN (2006). Il trattamento senza consenso di dati personali",
        "altrui reperibili da chiunque su siti Internet costituisce reato?. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, p. 467-474, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-459",
        "titolo": "I reati di possesso. Un'indagine dogmatica e politico-criminale in prospettiva storica e comparata.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3187-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3187-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvadori Ivan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvadori Ivan (2016). I reati di possesso. Un'indagine dogmatica e",
        "politico-criminale in prospettiva storica e comparata.. p. 1-459,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3187-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-161",
        "titolo": "L'accesso abusivo ad un sistema informatico o telematico. Una fattispecie paradigmatica dei nuovi beni giuridici emergenti nel diritto penale dell'informatica.",
        "ISBN": [
          "9788813262259"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259",
        "opera": "PICOTTI L. (a cura di). (a cura di): PICOTTI L., Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2013). L'accesso abusivo ad un sistema informatico o",
        "telematico. Una fattispecie paradigmatica dei nuovi beni giuridici emergenti",
        "nel diritto penale dell'informatica.. In: PICOTTI L. (a cura di). (a cura di):",
        "PICOTTI L., Tutela penale della persona e nuove tecnologie. p. 125-161,",
        "Padova:CEDAM - Padova, ISBN: 9788813262259"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-166",
        "titolo": "LE POLITICHE PENALI DELL\u2019IMMIGRAZIONE IN SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA",
        "ISBN": [
          "9788824322461"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322461",
        "opera": "(a cura di): ROSI E. ROCCHI F., IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. vol. IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI I. (2013). LE POLITICHE PENALI DELL\u2019IMMIGRAZIONE IN",
        "SPAGNA. SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE COMPARATA. In: (a cura di):",
        "ROSI E. ROCCHI F., IMMIGRAZIONE ILLEGALE E DIRITTO PENALE UN",
        "APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. vol. IMMIGRAZIONE ILLEGALE E",
        "DIRITTO PENALE UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE, p. 133-166,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"microsistema\" normativo concernente i danneggiamenti informatici.Un bilancio molto poco esaltante.",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 204-244, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2012). Il \"microsistema\" normativo concernente i",
        "danneggiamenti informatici.Un bilancio molto poco esaltante.. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 1, p. 204-244, ISSN:",
        "0557-1391"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-462",
        "titolo": "Lucha contra la pornograf\u00eda infantil e incrirminaci\u00f3n de actos preparatorios en el derecho penal europeo comparado",
        "ISBN": [
          "9788497680790"
        ],
        "csp": "Marcial Pons, ISBN: 9788497680790",
        "opera": "CORCOY BIDASOLO M. MIR PUIG SANTIAGO (Dirs.). (a cura di): GOMEZ MART\u00cdN V. (Coord.), Garant\u00edas constitucionales y Derecho penal europeo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI IVAN (2012). Lucha contra la pornograf\u00eda infantil e",
        "incrirminaci\u00f3n de actos preparatorios en el derecho penal europeo",
        "comparado. In: CORCOY BIDASOLO M. MIR PUIG SANTIAGO (Dirs.). (a",
        "cura di): GOMEZ MART\u00cdN V. (Coord.), Garant\u00edas constitucionales y",
        "Derecho penal europeo. p. 449-462, Marcial Pons, ISBN: 9788497680790"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi reati informatici introdotti nel codice penale spagnolo con la legge organica n. 5/2010. Profili di diritto comparato",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "p. 767-794, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2011). I nuovi reati informatici introdotti nel codice penale",
        "spagnolo con la legge organica n. 5/2010. Profili di diritto comparato.",
        "INDICE PENALE, p. 767-794, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La normativa penale della stampa non \u00e8 applicabile, de jure condito, ai giornali telematici",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 2982-2994, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI I. (2011). La normativa penale della stampa non \u00e8 applicabile,",
        "de jure condito, ai giornali telematici. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "2982-2994, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Il diritto penale nella prospettiva di riforma dei Trattati europei",
        "ISBN": [
          "9788849519532"
        ],
        "csp": "ESI, ISBN: 9788849519532, Bolzano, 8-10.10.2008",
        "opera": "Europa: costituzione o trattato per suo fondamento?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SALVADORI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SALVADORI I. (2010). Il diritto penale nella prospettiva di riforma dei",
        "Trattati europei. In: Europa: costituzione o trattato per suo fondamento?. p.",
        "101-116, ESI, ISBN: 9788849519532, Bolzano, 8-10.10.2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-245",
        "titolo": "Stranieri e minoranze tra divieti di discriminazione e inclusione sociale. La tutela penale",
        "ISBN": [
          "978-88-230-1323-0"
        ],
        "csp": "Ediesse, ISBN: 978-88-230-1323-0",
        "opera": "(a cura di): CALAFA' LAURA GOTTARDI DONATA, Il diritto antidiscriminatorio tra teoria e prassi applicativa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVADORI IVAN (2009). Stranieri e minoranze tra divieti di",
        "discriminazione e inclusione sociale. La tutela penale. In: (a cura di):",
        "CALAFA' LAURA GOTTARDI DONATA, Il diritto antidiscriminatorio tra",
        "teoria e prassi applicativa. p. 223-245, Ediesse, ISBN: 978-88-230-1323-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza giuridica degli Stati Uniti d'America in materia di hacking e cracking",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 1243-1285, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALVADORI IVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVADORI IVAN (2008). L'esperienza giuridica degli Stati Uniti d'America",
        "in materia di hacking e cracking. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, p. 1243-1285, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "9046",
    "nome": "SALVADORI Ivan",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista Holistica Juridica (ISSN: 0124-7972), Universidad San Buenaventura, Medellin, Colombia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico ed editoriale della Rivista giuridica Illyrius, Albanian Scientific Law Review (ISSN: 2225-2894), Tirana (Albania)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico per la rivista internazionale di lingua spagnola \"Politica Criminal, Revista Electronica Semestral de Politicas Publicas en Materias Penale\", Centros de Estudios de Derecho Penal, Universidad de Talca, Chile (ISSN:0718-3399).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSpamming e tutela penale della privacy on line\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza \u201cIl diritto penale dell\u2019informatica nell\u2019epoca di Internet: quadro attuale e prospettive transnazionali\u201d, organizzata dall'ELSA di Verona e dalla cattedra di Diritto penale (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 17-03-2006 al 17-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa diffusione di contenuti illeciti mediante un blog ed i presupposti della responsabilit\u00e0 penale del blogger\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza \u201cDal computer crime al cyber crime. Le nuove minacce commesse mediante le tecnologie informatiche\u201d, organizzata dall'ELSA di Verona e dalla cattedra di Diritto penale (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 23-02-2007 al 23-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa lotta al cybercrime. La prospettiva dell\u2019Unione europea\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cComputer Crimes and Cybercrimes: Global Offences, Global Answers. Material and Procedural Aspects of the Criminal Information Law in the European and International Dimension\u201d; Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cStranieri e minoranze tra divieti di discriminazione e inclusione sociale. La tutela penale\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno \u201cIl diritto antidiscriminatorio tra teoria e prassi applicativa\u201d, organizzato dalla cattedra di Diritto del lavoro (direzione scientifica Prof.ssa Gottardi e Prof.ssa Laura Calaf\u00e0) dell'Universit\u00e0 di Verona e dall\u2019UNAR, con il contributo della Presidenza del Consiglio dei Ministri; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo \u201cNational Legislation implementing the Convention on Cybercrime. Comparative analysis and good practices\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cOctopus Interface Conference 2008. The fight against cyber crime\u201d, organizzato dalla Cybercrime Division del Consiglio d'Europa; Palais de la Justice del Consiglio d'Europa, Strasburgo (Francia)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa implementazione della Convenzione Cybercrime alla luce dell\u2019esperienza comparativa\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza \u201cLa legge italiana di ratifica della Convenzione Cybercrime e la riforma dei reati informatici\u201d, organizzata dall'ELSA di Verona e dalla cattedra di Diritto penale (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 16-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cI beni giuridici emergenti nel diritto penale dell\u2019informatica in prospettiva sovranazionale\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cIl diritto penale nella prospettiva di riforma dei Trattati Europei\u201d (convegno di chiusura del progetto MIUR 2005 sul tema \"Il diritto penale dell'informatica nella prospettiva della Costituzione europea\"; direzione scientifica Prof. Lorenzo Picotti; organizzazione scientifica: Dr. Roberto Flor e Dr. Ivan Salvadori), cofinanziato dall'Ufficio Europeo Anti Frode (OLAF); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 28-06-2008 al 29-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cIl diritto penale nella prospettiva di riforma dei Trattati europei\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cEuropa: Trattato o Costituzione per un suo fondamento?\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Internazionale di Studi Europei Antonio Rosmini; Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 09-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua tedesca dal titolo \u201cZum Visualisierung des Internetstrafrechts\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \"M\u00fcnchener Tagung zur Rechtsvisualisierung\", organizzato dalla Prof.ssa Dr. C. Brunschwig dell\u2019Universit\u00e0 di Zurigo e dal Prof. Dr. F. Lachmayer dell\u2019Universit\u00e0 di Salisburgo; Beck Verlag di Monaco di Baviera (Germania)",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe forme di anticipazione della tutela penale. I reati di possesso\u201d, tenuta nell\u2019ambito del congresso nazionale dell\u2019Associazione Internazionale di Diritto penale (AIDP)-Gruppo italiano \u201cLe principali sfide della globalizzazione alla giustizia penale\u201d; Istituto Superiore internazionale di Scienze Criminali (ISISC) di Siracusa",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua tedesca dal titolo \u201cStrafrecht und neue Technologien in vergleichender Perspektive. Die Bedurfniss internationaler Harmonisierung\u201d, tenuta nell\u2019ambito del \"Rechtphilosophisches Donnerstag-Seminar\", organizzato dal Prof. Dr. mult. h.c. Bernd Sch\u00fcnemann, dal Prof. Dr. h.c. Heinrich Scholler e dal Prof. Dr. Lothar Philipps; Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften, Rechtsphilosophie und Rechtsinformatik, Juristische Fakultaet-Ludwig Maximilians Universitaet, Monaco di Baviera (Germania)",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo \u201cCriminalising the possession of child pornography\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza internazionale Octopus Interface 2009-Cooperation against cyber crime, organizzata dalla Cybercrime Unit del Consiglio d'Europa; Palais de l'Europe, Consiglio d'Europa, Strasburgo (Francia).",
        "periodo": "dal 10-03-2009 al 11-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"I danneggiamenti informatici dopo la ratifica della Convenzione cybercrime del Consiglio d'Europa\", tenuta nell'ambito della conferenza \"Nuovi reati informatici e nuovi strumenti di indagine e raccolta di prove elettroniche dopo la ratifica della Convenzione Cybercrime\", organizzata nell'ambito dei Dialoghi di diritto penale della Scuola di specializzazione per le professioni legali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti); Verona",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola dal titolo \"La lucha contra el robo de identidad. Diferentes perspectivas\", tenuta nell'ambito della conferenza internazionale \"El robo de identidad. De la politica criminal internacional a la practica\", svoltasi presso la Facultad de Derecho-Universidad de Castilla-La Mancha (responsabili scientifici: Prof. Dr. Dr. h.c. Luis Arroyo Zapatero; Prof. Dr. Adan Nieto Martin); Ciudad Real (Spagna)",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019implementazione della Decisione quadro 2004/68/GAI relativa alla lotta contro lo sfruttamento sessuale dei bambini e la pornografia infantile\u201d, tenuta nell\u2019ambito della Settimana di attivit\u00e0 formative per i dottorandi di Diritto penale; Istituto Superiore internazionale di Scienze Criminali (ISISC) di Siracusa",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 03-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"La anticipaci\u00f3n de la tutela penal en las fuentes europeas e internacionales: el ejemplo de los delitos de posesi\u00f3n y de estatus\", tenuta nell'ambito del \"Seminario en idioma espa\u00f1ol, portugu\u00e9s e italiano\" (responsabile scientifico: Prof. Dr. Pablo Galain; Prof. Dr. h.c. Ulrich Sieber); Max Planck Institut fuer auslaendisches und internationales Strafrecht di Friburgo (Germania)",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"I danneggiamenti informatici nel codice penale italiano\", tenutosi nell'ambito del \"Corso di Diritto penale generale e dell'informatica\", a.a. 2009/2010 (titolare Prof.ssa S. Cagli); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo \u201cShould viewing child pornography be criminal?\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza internazionale \u201cProtecting Children from Sexual Offenders in the Information Technology Era\u201d, organizzata dal Crime Prevention and Criminal Justice Programme (ISPAC) e dal Centro nazionale di prevenzione e difesa sociale (CNPDS), in cooperazione con lo United Nations Office on Drugs and Crime-UNODC di Vienna; Hotel Pavillon, Courmayer",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 13-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola dal titolo \u201cLos da\u00f1os inform\u00e0ticos en el derecho penal europeo comparado\u201d, tenuta nell\u2019ambito del \u201cSeminario de Derecho penal, Derecho penal comparado y Filosofia del Derecho\u201d, diretto dal Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Bacigalupo Zapater, gi\u00e0 Magistrado del Tribunal Supremo; Instituto Universitario Ortega y Gasset, Madrid (Spagna)",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 22-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo \u201cThe Courts\u2019 approach to possession of child pornography\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza internazionale \"Octopus Interface 2010-Cooperation against cybercrime\", organizzata dalla Cybercrime Unit; Palais de l\u2019Europe del Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo (Francia)",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua tedesca dal titolo \u201cProbleme des Besitzes und der Visualisierung des Kinderpronograpischer Bilder im Internet\u201d, tenuta nell\u2019ambito della conferenza internazionale \u201cInternetkriminalit\u00e4t und neue Herausforderungen\u201d, organizzata dal Prof. Dr. Dr. Eric Hilgendorf e dal Prof. Dr. Herczeg; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della University Karlova V di Praga (Repubblica Ceca)",
        "periodo": "dal 27-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola dal titolo \u201cLos presupuestos y los limites de la responsabilidad penal del blogger\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cConstituci\u00f3n, libertad de expresi\u00f3n y derecho penal\u201d, organizzata dalla Prof.ssa Dra Corcoy Bidasolo e dal Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Santiago Mir Puig; Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola dal titolo \u201cLos delitos de tenencia y posesi\u00f3n: aspectos politicos dogmaticos\u201d, tenuta nell\u2019ambito del \u201cSeminario de Derecho penal, Derecho penal comparado y Filosofia del Derecho\u201d, diretto dal Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Bacigalupo, gi\u00e0 Magistrado del Tribunal Supremo; Instituto Universitario Ortega y Gasset, Madrid (Spagna)",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 03-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cGrooming online, accesso a siti pedopornografici e forme di anticipazione delle tutela penale\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno nazionale del Gruppo Giovani penalisti dell'Associazione Internazionale di Diritto Penale (AIDP) \u201cNuove tendenze della giustizia penale di fronte alla criminalit\u00e0 informatica\u201d; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Como",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cReati di possesso e forme di anticipazione della tutela penale alla luce delle fonti internazionali e nazionali\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno conclusivo PRIN 2007 \u201cL\u2019evoluzione del diritto penale nei settori di interesse europeo alla luce del Trattato di Lisbona\u201d (coordinatore nazionale Prof. Lorenzo Picotti; responsabili scientifici del convegno: Prof. Giovanni Grasso, Prof.ssa Rosaria Sicurella); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"The fight against fraud and counterfeiting of no-cash means of payment in a comparative perspective\", tenuta nell'ambito della conferenza internazionale \"Criminal Law and Economy\", organizzata dall'Universit\u00e0 di Tirana e dalla University of Utrecht; Ministero di Giustizia, Tirana (Albania)",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'anticipazione della tutela penale nelle fonti europee: l'esempio dei reati di possesso e di status\", tenuta nell'ambito del convegno internazionale \"Manifesto sulla politica criminale europea\" (responsabile scientifico: Prof. Luigi Foffani; Prof. Dr. Helmut Satzger); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Modena-Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 16-07-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore della conferenza internazionale \"Penal Protection of Human Dignity in the Globalisation Era\", svoltasi a Prishtina (Kossovo)",
        "periodo": "dal 11-09-2010 al 13-09-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario in lingua spagnola dal titolo \"El derecho penal en la perspectiva de reforma de los Tratados Europeos\", tenutosi nell'ambito del \"Corso di Diritto penale\", a.a. 2010/2011 (titolare Prof. Dr. Felix Pedreira); Facultad de Derecho-Universidad Complutense de Madrid (Spagna)",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le tecniche di formulazione delle fattispecie penali nei reati informatici\", tenuta nell'ambito del Convegno su \"Criminalit\u00e0 informatica ed accertamento penale\", organizzato dall'AIDP-Gruppo italiano e dal Dipartimento di Diritto pubblico, internazionale e comunitario della Universit\u00e0 di Padova; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Aula Nievo, Palazzo del B\u00f2, Padova.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 02-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"Los nuevos delitos inform\u00e1ticos introducidos en el Codigo Penal Espa\u00f1ol con la LO 5/2010\", tenuta nell'ambito del convegno \"Jornadas sobre La reforma del C\u00f3digo penal (LO 5/2010)\u201d (direzione scientifica: Prof.ssa Dra. Mirentxu Corcoy; Prof. Dr. Victor Gomez); Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 07-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"From cybercrime to Cyberterrorism: The Use of the Internet for Terrorist Purposes\", tenuta nell'ambito della conferenza internazionale \"Penal Protection of Human Dignity in the Globalisation Era\"; Hotel Prishtina (Kossovo)",
        "periodo": "dal 11-09-2011 al 13-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe tecniche di anticipazione della tutela penale nelle proposte di direttiva sulla lotta alla pedopornografia ed alla criminalit\u00e0 informatica\u201d, tenuta nell'ambito del Congresso Italo-tedesco \u201cLimiti convenzionali e costituzionali del Diritto penale europeo dopo il Trattato di Lisbona. Il dibattito in Germania ed in Italia\u201d (comitato scientifico: Prof. Alessandro Bernardi, Prof. Massimo Donini, Prof. Giovanni Grasso, Prof. Lorenzo Picotti, Prof.ssa Francesca Ruggieri, Prof. Ulrich Sieber, Prof. Helmut Satzger, Prof. Walter Perron, Prof. John Vervaele); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"La lucha al terrorismo y las tecnicas de anticipacion de la tutela penal\", tenuta nell'ambito del convegno internazionale dal titolo \"II Seminario Hispano-Italiano de Derecho penal\" sul tema \"Garantias constitucionales y derecho penal europeo\" (direzione scientifica: Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Santiago Mir Puig, Prof.ssa Dra Mirentxu Corcoy Bidasolo, Prof. Massimo Donini, Prof. Luigi Foffani; organizzazione scientifica: Dr. Ivan Salvadori, Dr. David Carpio); Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona ( Spagna)",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La disciplina sull'immigrazione clandestina in Spagna. Profili di diritto penale comparato\", tenuta nell'ambito del Congresso nazionale dell'Associazione Internazionale di Diritto Penale (AIDP)- Gruppo italiano-Giovani Penalisti sul tema \"Immigrazione illegale e diritto penale: un approccio multidisciplinare\"; Comune di Prato.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"La circunstancia agravante de la discriminaci\u00f3n racial en Italia\", tenuta nell'ambito del ciclo di conferenze \"Jornadas sobre Los delitos de odio y de discriminaci\u00f3n. Un debate multidisciplinar\"; Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \u00a8Lucha contra la pornografia infantil e incriminaci\u00f3n de actos preparatorios. Perfiles de derecho comparado\u201d, tenuta nell'ambito del Congresso internazionale FODERTICS \u00a8Derecho y nuevas tecnologias\u201d; Facultad de Derecho-Universidad de Salamanca (Spagna)",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore della conferenza internazionale \"Lo sviluppo delle scienze penalistiche. Alle soglie del nuovo millennio\", Universit\u00e0 Justiniani 1- Sapienza Universit\u00e0 di Roma; Tirana (Albania)",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe nuove sfide della tutela della privacy nell'epoca del Cloud Computing\u201d, tenuta nell'ambito del Congresso italo-cinese \u201cIl diritto nella societ\u00e0 dell'Internet. Spunti per una comparazione tra Italia e Cina\u201d; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 07-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL'applicazione giurisprudenziale del reato di mutilazione di organi genitali femminili in Italia e Spagna\u201d, tenuta nell'ambito della conferenza \u201cProfili civili e penali della violenza di genere in Italia e Spagna\u201d (coordinamento scientifico: Prof. Lorenzo Picotti, Prof.ssa Mirentxu Corcoy; organizzazione scientifica: Dr. Ivan Salvadori); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"Las respuestas del derecho penal frente al desarrollo t\u00e9cnico y tecnol\u00f3gico\", tenuta nell'ambito del congresso internazionale \"Primer Seminario Internacional de Derecho penal y Criminolog\u00eda: problemas y tendencias de investigaci\u00f3n para el siglo XXI\"; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 10-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"La persecuci\u00f3n penal del cibercrimen y almacenamiento de pornograf\u00eda infantil en Europa\", tenuta nell'ambito del convegno internazionale \"Perspectivas del Derecho Penal Econ\u00f3mico\" (responsabile scientifico Prof. Dr. Juan Ignacio Rosas); Facultad de Derecho-Universidad Mayor, Santiago de Chile (Chile)",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 03-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento come moderatore alla sessione \"El nuevo sistema espa\u00f1ol de responsabilidad penal de las personas jur\u00eddicas: luces y sombras\", nell'ambito del convegno internazionale \"Compliance y responsabilidad penal de la empresa\" (organizzazione scientifica Prof.ssa Dra. Mirentxu Corcoy, Prof. Dr. Victor Gomez); Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Gli atti discriminatori per motivi omofobi. Profili di diritto comparato\", tenuta nell'ambito del Seminario organizzato dall'Associazione di Studi Giuridici sull'Immigrazione (ASGI) \"I profili penali del contrasto alle discriminazioni, ai crimini di odio etnico, e alla diffusione del pregiudizio etnico-razziale e religioso\" (coordinamento scientifico Prof. Picotti, Dott. Walter Citti); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"Acceso il\u00edcito a un sistema inform\u00e1tico y nuevos bienes jur\u00eddicos protegidos por el derecho penal\", tenuta nell'ambito del \"III Congreso internacional de Jovenes investigadores en ciencias penales\" (responsabile scientifico: Prof. Dr. Fernando Perez Alvarez); Facultad de Derecho-Universidad de Salamanca (Spagna)",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \"La responsabilidad penal de las personas jur\u00eddicas en Italia\", tenuta nell'ambito del \"Seminario sobre Responsabilidad penal de las personas jur\u00eddicas\" (coordinatore scientifico Prof. Dr. Jos\u00e8 Manuel Palma Herrera); Facultad de Derecho-Universidad de Cordoba (Spagna)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLos nuevos retos para la protecci\u00f3n de la intimidad en la epoca del cloud\u201d, tenuta nell'ambito del congresso internazionale dal titolo \"IX Congreso internacional Internet, Derecho y Pol\u00edtica\" sul tema \"Big Data: Retos y Oportunidades\"; Universitat Oberta de Catalunya, Barcellona (Spagna)",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in inglese dal titolo \u201cThe EU Proposal Directive concerning the attacks against the information systems\u201d, nell'ambito dell'\"International Seminar on the European Criminal Policy\" (coordinamento scientifico Prof. Dr. Helmut Satzger, Prof. Luigi Foffani); Juristische Fakult\u00e4t-Ludwig Maximilians Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Monaco di Baviera (Germania)",
        "periodo": "dal 02-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario in spagnolo dal titolo \u201cAnal\u00edsis de los delitos inform\u00e1ticos en el C\u00f3digo penal colombiano\u201d; Facultad de Derecho de la Universidad de Los Andes; Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario in spagnolo dal titolo \u201cDerecho penal y lucha contra el cibercrimen\u201d; Facultad de Derecho-Universidad de Los Andes; Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza in lingua spagnola dal titolo \u201cCriminalidad inform\u00e1tica y derecho penal colombiano\u201d, tenuta nell'ambito del ciclo di incontri \"Jornadas de Defensoria p\u00fablica y litigio estrat\u00e9gico institucional\"; Cartagena de las Indias (Colombia)",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 11-09-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario in spagnolo dal titolo \u201cLa lucha contra el cibercrimen en Colombia. Perspectiva de derecho penal comparado\u201d; Facultad de Derecho-Universidad Santo Tomas, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLos delitos inform\u00e1ticos en el C\u00f3digo penal colombiano\u201d, tenuta nell'ambito del ciclo di incontri \"Jornadas de Defensoria del Pueblo\"; Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola dal titolo \u201cDesaf\u00edos para la aplicaci\u00f3n de la ley sobre el delito inform\u00e1tico en Am\u00e9rica Latina\u201d, tenuto nell'ambito del \"VII International Congress on Preventing Fraud y Security\", organizzato da Asobancaria (Associazione rappresentativa del settore finanziario colombiano); Hotel Marriott di Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa proposta di risoluzione sul Diritto penale-parte speciale. Un'analisi critica\u201d, tenuta, in qualit\u00e0 di rappresentante del Gruppo Giovani penalisti AIDP, nell'ambito del Congresso nazionale dell'Associazione di Diritto Penale Internazionale-Gruppo italiano \"Verso il XIX Congresso Internazionale AIDP di Rio de Janeiro\"; Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cNuovi reati informatici e cibernetici: cyber-bullying, sexting e child-grooming\u201d, tenuta nell'ambito dell'Incontro di studi \u201cCriminalit\u00e0 informatica ed indagini informatiche\u201d (coordinamento scientifico: Prof. Lorenzo Picotti, Prof. Roberto Giacobazzi); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \u00a8El delito de embaucamiento de menores (child-grooming) en el C\u00f3digo penal italiano y espa\u00f1ol\u201d, tenuta nell'ambito del \"III Seminario Hispano-Italiano\" sul tema \u201cLa irracionalidad del Derecho penal actual\u201d (coordinatori scientifici: Prof. Dr. Fernando Miro Llinares, Prof.ssa Dra. Mirentxu Corcoy, Prof. Dr. Victor Gomez Martin, Prof. Luigi Foffani); Facultad de Derecho Penal-Universidad Miguel Hernandez de Elche (Spagna)",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa relevancia penal de los meros actos preparatorios en la delincuencia informatica\u201d, tenuta nell'ambito del congresso \"Ciberespacio y sistema de justicia penal\" (direttori scientifici: Prof. Dr. Dr. h.c. Santiago Mir Puig, Prof.ssa Dra. Mirentxu Corcoy Bidasolo); Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in inglese \"Violation and Protection of Privacy in Public Spaces: The Italian Cases\", tenuta nell'ambito del seminario internazionale\"Privacy for the 21st century\"-Advisory Board Meeting (responsabile scientifico Prof. Dr. B.-J. Koops); Amsterdam (Olanda)",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario in inglese sul tema \u201cPossession as an offence. Some reflections from a comparative perspective\u201d, tenuto nell'ambito delle \"Wednesday Lecture Series\" (responsabile scientifico: Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Ulrich Sieber); Max-Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht, Friburgo (Germania)",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cCriminalit\u00e0 informatica e rilevanza dei meri atti preparatori\u201d,tenuto nell'ambito del convegno internazionale \u201cDiritto penale e modernit\u00e0\u201d (coordinamento scientifico: Prof. Gabriele Fornasari, Dr. Roberto Wenin); Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in inglese dal titolo \u201cCriminalisation of the dual-use software from a comparative perspective\u201d, tenuta nell'ambito della conferenza \"Criminality, Security and Criminal Justice in Cyberspace\" (coordinatore scientifico: Prof. Dr. David Wall, Dr. Clifford Stott); School of Law-University of Leeds (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in inglese dal titolo \u201cCyber attacks, cyber warfare and International Criminal responsibility\u201d, tenuta nell'ambito del ciclo di seminari del Centre for International and European Law (SCIEL); School of Law-University of Sheffield (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 28-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cChild-grooming e sextorsion: profili di diritto penale\u201d, tenuta nell'ambito del convegno \u201cLa tutela dei minori nel cyberspazio\u201d (responsabile scientifico: Prof.ssa Maria Caterina Baruffi); Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cMercato unico digitale e minacce alla cyber-sicurezza. Profili penali\u201d, tenuta nell\u2019ambito del convegno \u201cIl diritto dell'Unione europea tra crisi e sfide digitali\u201d (responsabili scientifici: Prof. Luigi Foffani; Prof. Marco Gestri), Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incaricato dal Consiglio d'Europa (\"Economic Crime and Cybercrime Division\") di redigere dei rapporti in lingua inglese (\"country reports\") sulla legislazione penale e processuale penale in materia di criminalit\u00e0 informatica di alcuni Stati membri e sull'implementazione a livello nazionale della Convenzione cybercrime",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dal Consiglio d'Europa (\"Economic Crime and Cybercrime Division\") di redigere un rapporto in inglese sul \"Project on Cybercrime in Georgia\", finanziato dal Consiglio d'Europa e dall'Unione europea. Ai fini dello svolgimento dell'incarico ha effettuato una missione a Strasburgo ed a Tiblisi per partecipare ad una serie di incontri con le autorit\u00e0 di law enforcement specializzate nella lotta al cybercrime e per raccogliere il materiale necessario per valutare la conformit\u00e0 della legislazione georgiana agli standard internazionali nella lotta alla criminalit\u00e0 informatica.",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-06-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio erogata dalla \u201cFondazione Trentino Universit\u00e0\u201d (2004) nell'ambito del bando \"Borse internazionali\" per frequentare il \"Master di specializzazione in Diritto penale e Scienze penali\" (direzione scientifica: Prof. Dr. Dr. h.c. Santiago Mir Puig; Prof. Dr. Dr. h.c. Jesus Maria Silva Sanchez); Facultad de Derecho, Universidad de Barcelona e Universidad Pompeu Fabra (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona per frequentare il corso di Dottorato di ricerca in \u201cDiritto ed economia dell\u2019impresa. Discipline interne ed internazionali. XXI ciclo\u201d (curriculum di \u201cDiritto penale dell\u2019economia e dell\u2019informatica\u201d; responsabile scientifico: Prof. Lorenzo Picotti).",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD) per svolgere un corso intensivo di due mesi di lingua tedesca presso il Goethe Institut di Berlino (Germania)",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD)-Alumni\", Germania",
        "periodo": "dal 01-08-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione internazionale di Diritto penale (AIDP)-Gruppo italiano",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del \"Deutscher Akademischer Austausch Dienst\" (DAAD) per svolgere attivit\u00e0 di studio e ricerca sulla lotta alla criminalit\u00e0 informatica in prospettiva europea ed internazionale presso la Juristische Fakult\u00e4t-Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Gehard Werle e del Prof. Dr. Bernd Heinrich) e la Handbibliothek f\u00fcr Rechtswissenschaft della Staatsbibliothek zu Berlin\u2013Preu\u00dfischer Kulturbesitz (Germania).",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Progetto Europeo Erasmus per dottorandi\" per svolgere (sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Bernd Schuenemann) un periodo di studio e ricerca, nell'ambito del dottorato, sull'armonizzazione europea del diritto penale e del diritto penale dell'informatica presso la Juristische Fakult\u00e4t e l'Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften, Rechtsphilosophie und Rechtsinformatik della Ludwig Maximilians Universit\u00e4t M\u00fcnchen (Germania)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 di Verona nell\u2019ambito del \u201cProgetto CooperInt\u201d (2008) per svolgere, in qualit\u00e0 di Visiting Scholar, un periodo di studio e di ricerca di 2 mesi sul diritto penale dell'informatica in prospettiva comparata, sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Susan Brenner, presso la University of Dayton-School of Law, Ohio (Stati Uniti)",
        "periodo": "dal 05-01-2009 al 04-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Alumni-Netzwerk\", Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (Germania)",
        "periodo": "dal 01-08-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD) per partecipare alla \"XX Europ\u00e4ische Sommerakademie-European Summer Academy 2009\" sul tema \"Crisis or Chance? Europe' s Responsibilities in Time of Global Challenges & Fragmentation of Interests\", svoltasi presso il Gustav Stresemann Institut di Bonn (Germania).",
        "periodo": "dal 28-08-2009 al 06-09-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Instituto Universitario Ortega y Gasset di Madrid (Spagna) per svolgere un periodo di ricerca di due mesi sulle forme di anticipazione della tutela penale presso il medesimo Istituto, sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Bacigalupo, gi\u00e0 Magistrado del Tribunal Supremo",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 14-03-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 di Verona nell\u2019ambito del \u201cProgetto CooperInt\u201d (2009) per svolgere, in qualit\u00e0 di Visiting Scholar, un periodo di studio e di ricerca di 2 mesi sul diritto penale comparato presso la University of Cambridge-School of Law, Regno Unito",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa della Fundaci\u00f3n Alfonso Mart\u00edn Escudero per prendere parte al Curso de Verano (Summer School) sul tema \"Crisis econ\u00f3mica y Derecho Penal\", diretta dal Prof. Jes\u00fas S\u00e1nchez Lamb\u00e1s e dal Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Bacigalupo, gi\u00e0 Magistrado del Tribunal Supremo, svoltosi presso la Universidad Menendez y Pelayo (UIMP), sede di Santander (Spagna)",
        "periodo": "dal 26-06-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Max-Planck Gesellschaft per svolgere un periodo di studio e di ricerca sulle forme di criminalit\u00e0 grave e transnazionale commesse mediante le nuove tecnologie dell'informazione e della comunicazione presso il Max-Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht di Freiburg i. Breisgau (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Ulrich Sieber",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa post-doc per svolgere attivit\u00e0 didattica e di ricerca sul diritto penale spagnolo e comparato presso la Facultad de Derecho dell'Universidad de Barcelona (Spagna), sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Mirentxu Corcoy, Direttrice del Dipartimento di Diritto penale e Scienze penali.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa del Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD) per svolgere un periodo di studio e di ricerca di tre mesi sul cybercrime presso il Max-Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht di Freiburg i. Breisgau (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. Ulrich Sieber.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Verein der Freunde und F\u00f6rderer des Max-Planck-Instituts f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht e.V\", Freiburg i.B. (Germania)",
        "periodo": "dal 22-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto l'abilitazione scientifica alle funzioni di ricercatore (\u201cProfesor Lector\u201d), da parte della Agenzia di valutazione del sistema universitario catalano (AQU, Ag\u00e8ncia per a la Qualitat del Sistema Universitari de Catalunya), Barcellona (Spagna)",
        "periodo": "dal 05-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto l'abilitazione scientifica alle funzioni di \"professore di II fascia\" (\u201cProfesor Agregado\u201d), da parte dell'Agenzia di valutazione del sistema universitario catalano (AQU, Ag\u00e8ncia per a la Qualitat del Sistema Universitari de Catalunya), Barcellona (Spagna)",
        "periodo": "dal 11-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 di Verona nell\u2019ambito del \u201cProgetto CooperInt\u201d (2014) per trascorrere, in qualit\u00e0 di Visiting Scholar, un periodo di studio e di ricerca sul diritto penale dell'informatica ed il cybercrime presso il Centre for Criminal Justice Studies della School of Law-University of Leeds (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 04-02-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 di Verona nell\u2019ambito del \u201cProgetto CooperInt\u201d (2016) per trascorrere, in qualit\u00e0 di Visiting Scholar, un periodo di studio e ricerca di 4 mesi sul tema \"Attacchi informatici e cyber warfare (\"Cyber attacks and cyber warfare: The new Boundaries of International Criminal Law\"): le nuove frontiere del diritto penale internazionale\", presso la School of Law-University of Sheffield (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Nell'ambito del Dottorato di Ricerca in \"Scienze Giuridiche Europee ed Internazionali\", curriculum \"Diritto ed Economia. Discipline interne ed Internazionali\" (coordinatore scientifico: Prof. Lorenzo Picotti), istituito presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona \u00e8 stato incaricato, in conformit\u00e0 alle programmazioni annuali deliberate dal Collegio docenti, di tenere lezioni sui seguenti temi: \"La responsabilit\u00e0 penale del direttore di un periodico telematico; \"Il discorso dell'odio nella giurisprudenza delle Corti e nel diritto penale degli Stati\" e \"La responsabilit\u00e0 penale delle persone giuridiche in Spagna. Profili di diritto comparato\".",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 04-09-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista del Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD); incarico di ricerca presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin- Juristische Fakult\u00e4t (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Gerhard Werle",
        "periodo": "dal 24-06-2006 al 28-08-2006"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, incarico di ricerca presso il G.J. Wiarda Institute for Law Research della University of Utrecht (Olanda), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. John Verwaele",
        "periodo": "dal 24-04-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista del Deutscher Akademischer Austausch Dienst (DAAD); incarico di ricerca presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin- Juristische Fakult\u00e4t e la Handbibliothek f\u00fcr Rechtswissenschaft, Staatsbibliothek zu Berlin\u2013Preu\u00dfischer Kulturbesitz (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Gerhard Werle e del Prof. Dr. Bernd Heinrich",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista Progetto europeo Erasmus per dottorandi; incarico di ricerca presso la Juristische Fakult\u00e4t e l'Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtswissenschaften, Rechtsphilosophie und Rechtsinformatik della Ludwig Maximilians Universit\u00e4t M\u00fcnchen (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Bernd Schuenemann",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista CooperInt; incarico di ricerca presso la University of Dayton-School of Law, Dayton (Ohio), Stati Uniti, sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Dr. Susan Brenner",
        "periodo": "dal 05-01-2009 al 05-03-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar; incarico di ricerca presso la Julius Maximilians Universit\u00e4t W\u00fcrzburg-Juristische Fakult\u00e4t (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. Eric Hilgendorf",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista Instituto Ortega y Gasset; incarico di ricerca presso l'Instituto Universitario Ortega y Gasset di Madrid (Spagna), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Bacigalupo Zapater",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 14-03-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso la Universidad Complutense de Madrid-Facultad de Derecho, sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. Enrique Gimbernat Ordeig",
        "periodo": "dal 20-03-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista della Max-Planck Gesellschaft; incarico di ricerca presso il Max Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht, Freiburg i. Breisgau (Germania), sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Ulrich Sieber",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale-Parte speciale\" (corso in spagnolo: \"Tipologias Penales\"), 3 crediti; Corso di Laurea in Criminologia, Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale dell'informatica (corso in spagnolo: \"Tecnolog\u00eda, Cibercriminalidad y Seguridad\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 3); Master di secondo livello in Criminolog\u00eda, Pol\u00edtica Criminal y Seguridad, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale II (corso in spagnolo: \"Derecho Penal II\"), 4,5 crediti (crediti totali del corso: 9); Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011: incarico di insegnamento per il corso di \"Etica e Legislazione\" (corso in spagnolo: \"Etica y Legislaci\u00f2n\"); modulo di Diritto penale dell'informatica (\"Derecho penal informatico\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 6); Corso di Laurea in Ingegneria informatica, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa post-doc (\"Investigador postdoctoral\"); incarico di insegnamento e ricerca sul diritto penale spagnolo e comparato presso la Facultad de Derecho dell'Universidad de Barcelona (Spagna), sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Mirentxu Corcoy, Direttrice del Dipartimento di Diritto penale e Scienze penali",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista Santander-Universidad Complutense; incarico di ricerca presso la Universidad Complutense de Madrid-Facultad de Derecho",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Master in Diritto penale (\"Maestria en Derecho penal\") della Facultad de Derecho, Universidad Santo Tomas, Bogot\u00e0 (Colombia); affidatario di un modulo di 20 ore di lezione in spagnolo sulla teoria della norma e la teoria del reato (\"Teoria de la norma y teoria del delito\").",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale dell'informatica (corso in spagnolo: \"Tecnolog\u00eda, Cibercriminalidad y Seguridad\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 3); Master di secondo livello in Criminolog\u00eda, Pol\u00edtica Criminal y Seguridad, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale-parte speciale\" (corso in spagnolo: \"Penas y Delitos\"), 6 crediti (crediti totali del corso: 9), Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale-Parte speciale\" (corso in spagnolo: \"Penas y Delitos\"), 4,5 crediti (crediti totali del corso: 9); Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento per il corso di \"Etica e Legislazione\" (corso in spagnolo: \"Etica y Legislaci\u00f2n\"), modulo di Diritto penale dell'informatica (\"Derecho penal informatico\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 6); Corso di Laurea in Ingegneria informatica, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale dell'informatica (corso in spagnolo: Tecnologia, Cibercriminalidad y Seguridad); 2 crediti (crediti totali del corso: 3); Master di secondo livello in \"Criminologia, Politica Criminal y Seguridad\", Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012: incarico di insegnamento nell'ambito del Master di specializzazione in Diritto penale e Scienze penali dell'Universidad de Barcelona e della Universidad Pompeu Fabra, Spagna (direzione scientifica: Prof. Dr. Dr. h.c. Santiago Mir Puig; Prof. Dr. Dr. h.c. Jesus Maria Silva Sanchez); modulo di Diritto penale dell'informatica (4 ore in lingua spagnola)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Master in Diritto penale (\"Maestria en Derecho penal\") della Facultad de Derecho, Universidad Santo Tomas, Bogot\u00e0 (Colombia); affidatario di un modulo di 20 ore di lezione in spagnolo sulla teoria della norma e la teoria del reato (\"Teoria de la norma y teoria del delito\").",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale-parte speciale\" (corso in spagnolo: \"Penas y Delitos\"), 4,5 crediti (crediti totali del corso: 9), Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale-parte speciale\" (corso in spagnolo: \"Penas y Delitos\"), 6 crediti (crediti totali del corso: 9), Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale dell'informatica (corso in spagnolo: \"Tecnolog\u00eda, Cibercriminalidad y Seguridad\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 3); Master di secondo livello in Criminolog\u00eda, Pol\u00edtica Criminal y Seguridad, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di Diritto penale dell'economia (corso in spagnolo: \"Derecho penal economico\"), 3 crediti (crediti totali del corso: 3); Corso di Laurea in Giurisprudenza, Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di \"Etica e Legislazione\" (corso in spagnolo: \"Etica y Legislaci\u00f2n\"), modulo di Diritto penale dell'informatica (\"Derecho penal informatico\"), 2 crediti (crediti totali del corso: 6); Corso di Laurea in Ingegneria informatica, Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua spagnola: \"Derecho penal y Nuevas Tecnologias\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 30-07-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua catalana: \"Dret Penal de les noves tecnologies\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 30-07-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (\"Profesor Visitante\"), borsista Banco Santander; incarico di insegnamento e ricerca presso la Facultad de Derecho, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 22-09-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (\"Profesor Visitante\"), borsista Banco Santander; incarico di ricerca presso la Facultad de Derecho, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, Universidad de Barcelona-Facultad de Derecho (Spagna), sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Dra. Mirentxu Corcoy, Direttrice del Dipartimento di Diritto penale e Scienze penali",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale II\" (corso in lingua spagnola: Derecho penal II), 6 crediti ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 24-07-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (\"Profesor Visitante\"), borsista Banco Santander; incarico di ricerca presso la Facultad de Derecho, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 16-07-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (\"Profesor Visitante\"), Facultad de Derecho, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar; incarico di ricerca presso il Max Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht, Freiburg i. Breisgau (Germania)",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua catalana: \"Dret penal de les noves tecnologies\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014: Incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua spagnola: \"Derecho penal y Nuevas Tecnologias\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale II\" (Derecho penal II), 6 crediti ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Master in diritto e procedura penale (\"Master en derecho penal y procesal penal\") dell'Universidad Militar Gran Granada di Bogot\u00e0 (Colombia); modulo di 20 ore di lezione sul diritto penale dell'informatica colombiano, italiano e spagnolo in prospettiva comparata.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: incarico di insegnamento per il corso \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua spagnola: \"Derecho penal y Nuevas Tecnologias\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua catalana: \"Dret penal de las noves tecnologias\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua spagnola: \"Derecho penal y Nuevas Tecnologias\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 29-07-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: incarico di insegnamento per il corso di \"Diritto penale e nuove tecnologie\" (corso in lingua catalana: \"Dret penal de les noves tecnologies\"), 1 credito ECTS, Universidad Oberta de Catalunya (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 29-07-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, borsista CooperInt; incarico di ricerca presso il Centre for Criminal Justice Studies, School of Law-University of Leeds (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 04-02-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar; incarico di ricerca presso il Centre for International and European Law-SCIEL, School of Law-University of Sheffield (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 25-07-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar; incarico di ricerca presso il Max Planck Institut f\u00fcr auslaendisches und internationales Strafrecht, Freiburg i. Breisgau (Germania)",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar; incarico di ricerca presso il Centre for International and European Law-SCIEL, School of Law-University of Sheffield (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cultore della materia per gli insegnamenti di Diritto penale, Diritto penale dell'informatica e International Criminal Law presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorando di ricerca in Diritto penale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Verona (tutor e responsabile scientifico: Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto penale, Dipartimento di Scienze Giuridiche-Universit\u00e0 di Verona (responsabile scientifico: Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa post-doc (\"Investigador posdoctoral\"), incaricato di svolgere attivit\u00e0 didattica e di ricerca in materia di diritto penale spagnolo e comparato presso la Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna), sotto la direzione scientifica della Prof.ssa Mirentxu Corcoy, Direttrice di Dipartimento di Diritto penale e Scienze penali.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale, Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale; titolare di un modulo di 12 ore (2 CFU) nell'ambito del corso di \"Diritto penale e deontologia professionale\"; Dipartimento di Scienze Umane, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di International Criminal Law, corso di Laurea a ciclo unico in Giurisprudenza; titolare di un modulo di 12 ore di lezioni in lingua inglese (2 CFU); Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di International Criminal Law, corso di Laurea a ciclo unico in Giurisprudenza; titolare di un modulo di 18 ore di lezioni in lingua inglese (3 CFU); Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015: professore a contratto di Diritto penale dell'informatica, titolare del corso \"Internet e Social Network: i rischi di nuovi reati nel mondo della comunicazione globale\" (20 ore di lezione), nell'ambito del Progetto Tandem-Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015/2016: professore a contratto di Diritto penale dell'informatica, titolare del corso \"Cybercrime e diritto penale: i nuovi reati commessi in internet e nei Social Network\" (20 ore di lezione), nell'ambito del Progetto Tandem-Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017: Professore a contratto di Diritto penale dell'informatica, titolare del corso \"Cybercrime, cyber warfare e diritto penale: i nuovi reati commessi in internet e nei Social Network\" (20 ore di lezione), nell'ambito del Progetto Tandem-Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN \"La riforma del codice penale\" (coordinatore scientifico nazionale Prof. Massimo Donini); componente unit\u00e0 di ricerca di Verona (responsabile Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Diritto penale e armonizzazione internazionale\", finanziato dall'Universit\u00e0 di Verona (responsabile scientifico: Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN \"Diritto penale e Trattato che istituisce una Costituzione per l'Europa\" (coordinatore scientifico nazionale: Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"New Forms of Offences to the Communities' Financial Interests Committed Through the Information Technologies in Comparative Perspective\", finanziato dall'OLAF (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 26-03-2006 al 25-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"New forms of Offences to the Communities Financial Interests Committed Through the Information Technologies in Comparative Perspective\", finanziato nell'ambito del Bando \"Giuseppe Giusto Scaligero\" 2007 Tip. B, Universit\u00e0 di Verona (responsabile scientifico del progetto Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 29-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Project on Cybercrime\", finanziato dal Consiglio d'Europa (responsabile scientifico Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN \"L'evoluzione del diritto penale nei settori d'interesse europeo alla luce del nuovo progetto di riforma dei Trattati\" (coordinatore scientifico Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Criminalit\u00e0 informatica ed accertamento penale\", finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova (responsabile scientifico: Prof. Roberto Kostoris; coordinatore scientifico del gruppo di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Verona: Prof. Lorenzo Picotti)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \"Internationale Wu\u0308rzburger Arbeitskreis zum Strafrechtsvergleich\" (responsabile scientifico Prof. Dr. Dr. Eric Hilgendorf), finanziato dalla Juristische Fakultaet-Universit\u00e0 di Wuerzburg (Germania)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \u201cRestorative Justice Project\u201d; finanziato dall'Unione europea; responsabile scientifico Prof. Dr. Friedrich Duenkel, Universitaet Greifswald (Germania)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \u201cEstrategias preventivas y reactivas contra la corrupci\u00f3n\", finanziato dal Ministerio de Economia y Competitividad; responsabile scientifico Prof. Dr. J.J. Queralt Jimenez, Facultad de Derecho-Universidad de Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \"Procedimientos operativos estandarizados y responsabilidad penal de la persona juridica\", finanziato dal Ministerio de Economia y Competitividad; responsabile scientifico Prof. Dr. J.M. Palma Herrera, Facultad de Derecho-Universidad de Cordoba (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \"Western Criminal Policy Evolution in a World of Increasing Social Exclusion\", finanziato dal Ministero dell'Istruzione spagnolo; responsabile scientifico Prof. Dr. Dr. J.L. Diez Ripolles, Universidad de Malaga (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca \"Privacy for the 21st Century\"; responsabile scientifico Prof. Dr. B.-J. Koops, School of Law-Tilburg University (Olanda)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Convergencia de las categor\u00edas de la teor\u00eda del delito (tipicidad, antijuridicidad y culpabilidad) en las decisiones de la sala penal de la Corte Suprema de Justicia entre los a\u00f1os 2005 \u2013 2015. Primera fase\", finanziato dal Ministero dell'Istruzione e dell'Universit\u00e0 colombiano; responsabile scientifico Prof. Dr. Cesar Alejandro Osorio Moreno, Universidad Autonoma Latinoamericana di Medellin (Colombia)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca sulla lotta alla criminalit\u00e0 transnazionale e le nuove forme di anticipazione della tutela penale in prospettiva comparata (\"Lucha contra la criminalidad transnacional y nuevas formas de anticipaci\u00f2n de la tutela penal. La armonizaci\u00f2n del derecho penal italiano y espa\u00f1ol en perspectiva europea e internacional\"), finanziato dal Banco Santander-Universidad Complutense de Madrid nell'ambito del \"Programa de Visitantes Distinguidos e Investigadores Extranjeros en la UCM\" e svolto presso il Departamento de Derecho Penal-Universidad Complutense de Madrid (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Lucha contra el cibercrimen y el ciberterrorismo y nuevas formas de anticipaci\u00f3n de la tutela penal. La armonizaci\u00f3n del derecho penal inform\u00e1tico espa\u00f1ol y colombiano en perspectiva comparada\", finanziato dal Banco Santander nell'ambito del \"Programa Becas Iberoamerica. Jovenes Profesores e Investigadores\", e svolto presso la Facultad de Derecho-Universidad de Los Andes, Bogot\u00e0 (Colombia)",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 16-06-2014"
      }
    ]
  }
}