{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-59",
        "titolo": "L'imprenditore estorto acquiescente tra coazione morale e libert\u00e0 del volere",
        "ISBN": [
          "9788892103801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892103801",
        "opera": "(a cura di): A. La Spina V. Militello, Dinamiche dell'estorsione e risposte di contrasto tra diritto e societ\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2016). L'imprenditore estorto acquiescente tra coazione",
        "morale e libert\u00e0 del volere. In: (a cura di): A. La Spina V. Militello,",
        "Dinamiche dell'estorsione e risposte di contrasto tra diritto e societ\u00e0. p.",
        "32-59, ISBN: 9788892103801"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Legge 22 maggio 2015 n. 68 sugli \"ecodelitti\" : una svolta \"quasi\" epocale per il diritto penale dell'ambiente",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 197-224, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L. (2015). La Legge 22 maggio 2015 n. 68 sugli \"ecodelitti\" : una",
        "svolta \"quasi\" epocale per il diritto penale dell'ambiente. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE, p. 197-224, ISSN:",
        "2240-7618"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I delitti di inquinamento ambientale e di disastro ambientale in una recente proposta di riforma del legislatore italiano.",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 207-241, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa Licia (2015). I delitti di inquinamento ambientale e di disastro",
        "ambientale in una recente proposta di riforma del legislatore italiano..",
        "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, p.",
        "207-241, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-272",
        "titolo": "L'espulsione del migrante tra efficientismo e polimorfismo giuridico",
        "ISBN": [
          "9788892101388"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101388",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Militello;Alessandro Spena, Il traffico di migranti. Diritti, tutele, criminalizzazione.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa L. (2015). L'espulsione del migrante tra efficientismo e",
        "polimorfismo giuridico. In: (a cura di): Vincenzo Militello;Alessandro Spena,",
        "Il traffico di migranti. Diritti, tutele, criminalizzazione.. p. 253-272,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101388"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "407-429",
        "titolo": "El derecho penal de la imigraci\u00f3n en Italia: un ejemplo de derecho penal del medio (Immigration Criminal Law in Italy: an example of the Criminal Law of Fear).",
        "ISBN": [
          "978853625068-7"
        ],
        "csp": "Curitiba:Juru\u00e1 Editora, ISBN: 978853625068-7",
        "opera": "(a cura di): Estef\u00e2nia Maria de Queiroz Barboza Carol Proner Gabriel Gualano de Godoy (Organizadores), Migra\u00e7\u00f5es: Pol\u00edticas e Direitos Humanos sob as perspectivas do Brasil, It\u00e1lia e Espanha.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa L (2015). El derecho penal de la imigraci\u00f3n en Italia: un ejemplo",
        "de derecho penal del medio (Immigration Criminal Law in Italy: an example",
        "of the Criminal Law of Fear).. In: (a cura di): Estef\u00e2nia Maria de Queiroz",
        "Barboza Carol Proner Gabriel Gualano de Godoy (Organizadores),",
        "Migra\u00e7\u00f5es: Pol\u00edticas e Direitos Humanos sob as perspectivas do Brasil,",
        "It\u00e1lia e Espanha.. p. 407-429, Curitiba:Juru\u00e1 Editora, ISBN:",
        "978853625068-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-106",
        "titolo": "Una breve sintesi dei moduli giuridici in materia di traffico illecito di stupefacenti nella normativa penale italiana ed europea e di profili sostanziali delle operazioni sotto copertura",
        "ISBN": [
          "9788886567114"
        ],
        "csp": "PALERMO:Officine grafiche riunite, ISBN: 9788886567114",
        "opera": "(a cura di): La Spina A. Militello V., Traffico di droga e strategie di intervento.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2014). Una breve sintesi dei moduli giuridici in materia di",
        "traffico illecito di stupefacenti nella normativa penale italiana ed europea e",
        "di profili sostanziali delle operazioni sotto copertura. In: (a cura di): La",
        "Spina A. Militello V., Traffico di droga e strategie di intervento.. p. 98-106,",
        "PALERMO:Officine grafiche riunite, ISBN: 9788886567114"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL DIRITTO PENALE DELL\u2019IMMIGRATO: BREVI SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUL DIRITTO PENALE DELLA PAURA",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 4, p. 765-786, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2013",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2013). IL DIRITTO PENALE DELL\u2019IMMIGRATO: BREVI",
        "SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUL DIRITTO PENALE DELLA PAURA.",
        "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 4,",
        "p. 765-786, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-138",
        "titolo": "La trasfigurazione del principio di legalit\u00e0 penale statale nel prisma del diritto europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23784-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2",
        "opera": "(a cura di): Viola Francesco, Lo stato costituzionale di diritto e le insidie del pluralismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2012). La trasfigurazione del principio di legalit\u00e0 penale",
        "statale nel prisma del diritto europeo. In: (a cura di): Viola Francesco, Lo",
        "stato costituzionale di diritto e le insidie del pluralismo. p. 111-138,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "886-895",
        "titolo": "Art 150 c.p. (morte del reo)",
        "ISBN": [
          "9788859808732"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808732",
        "opera": "(a cura di): Ronco M. Romano B., Codice penale commentato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2012). Art 150 c.p. (morte del reo). In: (a cura di): Ronco M.",
        "Romano B., Codice penale commentato. p. 886-895, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'attuazione della Direttiva europea sulla tutela dell'ambiente tramite il diritto penale",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2011",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2011). L'attuazione della Direttiva europea sulla tutela",
        "dell'ambiente tramite il diritto penale. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-22, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all'art. 27 Dlgs. 27 gennaio 2010, n. 39 (falsit\u00e0 nelle relazioni e nelle comunicazioni dei responsabili della revisione legale).",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 244-253, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2011",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2011). Commento all'art. 27 Dlgs. 27 gennaio 2010, n. 39",
        "(falsit\u00e0 nelle relazioni e nelle comunicazioni dei responsabili della revisione",
        "legale).. LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, p. 244-253, ISSN:",
        "0391-3740"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il transito del diritto penale di fonte europea dalla \"vecchia\" alla \"nuova\" Unione post-Lisbona.Considerazioni a partire dalla nuova direttiva in materia di inquinamento cagionato da navi. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 779-841, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIRACUSA L (2010). Il transito del diritto penale di fonte europea dalla",
        "\"vecchia\" alla \"nuova\" Unione post-Lisbona.Considerazioni a partire dalla",
        "nuova direttiva in materia di inquinamento cagionato da navi. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. ---, p.",
        "779-841, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019obbligo di denuncia a carico dell\u2019imprenditore estorto fra vecchi e nuovi paradigmi sanzionatori",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 1, p. 331-358, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "Militello V, Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Militello V, Siracusa L (2010). L\u2019obbligo di denuncia a carico",
        "dell\u2019imprenditore estorto fra vecchi e nuovi paradigmi sanzionatori. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 1, p.",
        "331-358, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causalit\u00e0 e colpa nell'esposizione dei lavoratori alle polveri di amianto fra \"caos\" e \"logos\"",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 2009, p. 969-1022, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2009",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2009). Causalit\u00e0 e colpa nell'esposizione dei lavoratori alle",
        "polveri di amianto fra \"caos\" e \"logos\". RIVISTA TRIMESTRALE DI",
        "DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 2009, p. 969-1022, ISSN:",
        "1121-1725"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso la comunitarizzazione della potest\u00e0 normativa penale: un nuovo tassello della Corte di Giustizia dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 2008, p. 241-275, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2008",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa Licia (2008). Verso la comunitarizzazione della potest\u00e0 normativa",
        "penale: un nuovo tassello della Corte di Giustizia dell\u2019Unione europea.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 2008, p.",
        "241-275, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza comunitaria in ambito penale al primo banco di prova: la direttiva europea sulla tutela penale dell'ambiente",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 2008, p. 863-902, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2008",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIRACUSA L (2008). La competenza comunitaria in ambito penale al primo",
        "banco di prova: la direttiva europea sulla tutela penale dell'ambiente.",
        "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol.",
        "2008, p. 863-902, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-576",
        "titolo": "La tutela penale dell'ambiente. Bene giuridico e tecniche di incriminazione.. p",
        "ISBN": [
          "88-14-13511-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13511-8",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIRACUSA L (2007). La tutela penale dell'ambiente. Bene giuridico e",
        "tecniche di incriminazione.. p. 1-576, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-13511-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione Europea e diritto penale tra decisioni quadro e direttive. La pronuncia della Corte di Giustizia in materia ambientale",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 2006, p. 773-780, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIRACUSA L (2006). Unione Europea e diritto penale tra decisioni quadro",
        "e direttive. La pronuncia della Corte di Giustizia in materia ambientale.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol. 2006, p. 773-780, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-59",
        "titolo": "L'imprenditore estorto acquiescente tra coazione morale e libert\u00e0 del volere",
        "ISBN": [
          "9788892103801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892103801",
        "opera": "(a cura di): A. La Spina V. Militello, Dinamiche dell'estorsione e risposte di contrasto tra diritto e societ\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2016). L'imprenditore estorto acquiescente tra coazione",
        "morale e libert\u00e0 del volere. In: (a cura di): A. La Spina V. Militello,",
        "Dinamiche dell'estorsione e risposte di contrasto tra diritto e societ\u00e0. p.",
        "32-59, ISBN: 9788892103801"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Legge 22 maggio 2015 n. 68 sugli \"ecodelitti\" : una svolta \"quasi\" epocale per il diritto penale dell'ambiente",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 197-224, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L. (2015). La Legge 22 maggio 2015 n. 68 sugli \"ecodelitti\" : una",
        "svolta \"quasi\" epocale per il diritto penale dell'ambiente. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE, p. 197-224, ISSN:",
        "2240-7618"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-272",
        "titolo": "L'espulsione del migrante tra efficientismo e polimorfismo giuridico",
        "ISBN": [
          "9788892101388"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101388",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Militello;Alessandro Spena, Il traffico di migranti. Diritti, tutele, criminalizzazione.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siracusa L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa L. (2015). L'espulsione del migrante tra efficientismo e",
        "polimorfismo giuridico. In: (a cura di): Vincenzo Militello;Alessandro Spena,",
        "Il traffico di migranti. Diritti, tutele, criminalizzazione.. p. 253-272,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101388"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL DIRITTO PENALE DELL\u2019IMMIGRATO: BREVI SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUL DIRITTO PENALE DELLA PAURA",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 4, p. 765-786, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2013",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2013). IL DIRITTO PENALE DELL\u2019IMMIGRATO: BREVI",
        "SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUL DIRITTO PENALE DELLA PAURA.",
        "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 4,",
        "p. 765-786, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-138",
        "titolo": "La trasfigurazione del principio di legalit\u00e0 penale statale nel prisma del diritto europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23784-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2",
        "opera": "(a cura di): Viola Francesco, Lo stato costituzionale di diritto e le insidie del pluralismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Siracusa Licia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siracusa Licia (2012). La trasfigurazione del principio di legalit\u00e0 penale",
        "statale nel prisma del diritto europeo. In: (a cura di): Viola Francesco, Lo",
        "stato costituzionale di diritto e le insidie del pluralismo. p. 111-138,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il transito del diritto penale di fonte europea dalla \"vecchia\" alla \"nuova\" Unione post-Lisbona.Considerazioni a partire dalla nuova direttiva in materia di inquinamento cagionato da navi. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 779-841, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIRACUSA L (2010). Il transito del diritto penale di fonte europea dalla",
        "\"vecchia\" alla \"nuova\" Unione post-Lisbona.Considerazioni a partire dalla",
        "nuova direttiva in materia di inquinamento cagionato da navi. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. ---, p.",
        "779-841, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019obbligo di denuncia a carico dell\u2019imprenditore estorto fra vecchi e nuovi paradigmi sanzionatori",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 1, p. 331-358, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2010",
        "autori": "Militello V, Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Militello V, Siracusa L (2010). L\u2019obbligo di denuncia a carico",
        "dell\u2019imprenditore estorto fra vecchi e nuovi paradigmi sanzionatori. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 1, p.",
        "331-358, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causalit\u00e0 e colpa nell'esposizione dei lavoratori alle polveri di amianto fra \"caos\" e \"logos\"",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 2009, p. 969-1022, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2009",
        "autori": "Siracusa L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siracusa L (2009). Causalit\u00e0 e colpa nell'esposizione dei lavoratori alle",
        "polveri di amianto fra \"caos\" e \"logos\". RIVISTA TRIMESTRALE DI",
        "DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 2009, p. 969-1022, ISSN:",
        "1121-1725"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-86",
        "titolo": "Environmental Protection as a Trojan Horse of Criminal Law in the European First Pillar? A new Statement of the ECJ",
        "ISBN": [
          "978-88-13-28113-7"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-28113-7",
        "opera": "(a cura di): M. CHERIF BASSIOUNI;VINCENZO MILITELLO;HELMUT SATZGER, European Cooperation in Penal Matters: Issue and Perpspectives. vol. 2008, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIRACUSA L (2008). Environmental Protection as a Trojan Horse of",
        "Criminal Law in the European First Pillar? A new Statement of the ECJ. In:",
        "(a cura di): M. CHERIF BASSIOUNI;VINCENZO MILITELLO;HELMUT",
        "SATZGER, European Cooperation in Penal Matters: Issue and",
        "Perpspectives. vol. 2008, p. 61-86, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-28113-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-576",
        "titolo": "La tutela penale dell'ambiente. Bene giuridico e tecniche di incriminazione.. p",
        "ISBN": [
          "88-14-13511-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13511-8",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIRACUSA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIRACUSA L (2007). La tutela penale dell'ambiente. Bene giuridico e",
        "tecniche di incriminazione.. p. 1-576, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-13511-8"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "9226",
    "nome": "SIRACUSA Licia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio per la frequenza del Corso di dottorato di ricerca in Diritto e Procedura Penale (ciclo XVII), presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Tesi dottorale: La tutela penale dell'ambiente. Fondamento, limiti e tecniche di incriminazione. Il titolo di Dottore di Ricerca \u00e8 stato conseguito il 12.3.2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del residuo (23 mesi) dell'assegno di ricerca \" I delitti di corruzione: problemi di efficacia e prospettive di riforma nel contesto internazionale\u201d , presso il Dipartimento di Scienze penalistiche e criminologiche dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo. Tutor Prof. Vincenzo Militello. Periodo 1.3.2005 \u2013 31.1.2007. Trattandosi del residuo di assegno gi\u00e0 bandito, il tutor, previa comunicazione agli uffici competenti, ha consentito una modifica del tema della ricerca. ESITO RICERCA: Volume monografico \"La tutela penale dell'ambiente. Bene giuridico e tecniche di incriminazione\", Milano, Giuffr\u00e8, 2007.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-01-2007"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cOrizzonti della penalistica italiana nei programmi dei pi\u00f9 giovani studiosi\u201d. Titolo della relazione: \u201cIl traffico illecito di stupefacenti nella politica criminale europea\u201d. Firenze, 11 e 12 ottobre 2002. Una versione ampliata e corredata di note della relazione con il titolo \"Il traffico illecito di stupefacenti nella politica criminale europea\" \u00e8 stata pubblicata in M.Papa (a cura di), Orizzonti della penalistica italiana nei programmi di ricerca dei pi\u00f9 giovani studiosi - Atti dell\u2019incontro di studio organizzato dal Dipartimento di diritto comparato e penale dell\u2019universit\u00e0 di Firenze 11 e 12 ottobre 2002, Firenze, 2003, p. 169-181.",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLa prova scientifica nel processo penale\u201d. Titolo della relazione: \u201cLeggi scientifiche e ragionevolezza del pericolo astratto\u201d. Istituto Superiore Internazionale di Scienze Criminali, (ISISC), Siracusa, 12-14 maggio, 2006. Una versione ampliata e corredata di note della relazione \u00e8 stata pubblicata nel volume: L. De Cataldo Neuburger (a cura di), La prova scientifica nel processo penale, Atti di Convengo, ISISC, Siracusa, Cedam, Padova, 2007, con il titolo \"Leggi scientifiche e ragionevolezza nei reati di pericolo astratto\", p. 209 \u2013 234.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 14-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cDiritto penale ed integrazione europea. Problemi e prospettive\". Tema della relazione: \u201cL\u2019intervento delle Corti Europee sul fondamento e sul limite della punibilit\u00e0\u201d, 26. 05. 2008, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 26-05-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant (con Vincenzo Militello) sul tema \u201cOsservazioni sul Manifesto di politica criminale europea con particolare riguardo ai principi di sussidiariet\u00e0 e coerenza\u201d. Convegno Internazionale: \u201cManifesto di politica criminale europea ECPI - European Criminal Policy Iniziative\". Modena, 16 - 17 luglio 2010.",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cLa riforma del diritto penale dell\u2019ambiente in prospettiva europea\u201d, International Association of Penal Law, (AIDP), Gruppo italiano. Titolo della relazione: \"L\u2019attuazione della Direttiva europea sulla tutela dell\u2019ambiente tramite il diritto penale\u201d , Roma, 4 febbraio 2011. Una versione ampliata e corredata di note della relazione svolta \u00e8 stata pubblicata in www.penalecontemporaneo.it, 2011. Titolo del contributo: \"L'attuazione della direttiva europea sulla tutela dell'ambiente tramite il diritto penale dell'ambiente, p. 1 - 22.",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno italo/brasiliano \"Diritto dell'immigrazione e diritti dei migranti\", Universit\u00e0 di Palermo. Titolo della relazione: \u201cDiritto penale dell\u2019immigrazione e diritto dell\u2019Unione europea\u201d. Agrigento 22 e 23 maggio 2013. - Una versione in lingua spagnola corredata di note della relazione tenuta \u00e8 stata pubblicata nel volume C.P. Estef\u00e2nia Maria de Queiroz Barboza (a cura di), Migra\u00e7\u00f5es: Pol\u00edticas e Direitos Humanos sob as perspectivas do Brasil, It\u00e1lia e Espanha, Curitiba, Juru\u00e1 Editora, 2015; Titolo del contributo: \"El derecho penal de la imigraci\u00f3n en Italia: un ejemplo de derecho penal del medio\", p. 207-24. - Una pi\u00f9 ampia versione in italiano \u00e8 stata invece pubblica nel volume: M. Immordino, C. Celone (a cura di), Nuove Autonomie, Volume Monografico, Atti del Convengo internazionale - Diritto dell'immigrazione e diritti dei migranti, Agrigento, 22 e 23 maggio 2013, n. 2/3 2013, pp. 365 - 384.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Discussent al Primo Workshop su \"La crisi dei concetti politici fondamentali nello specchio del diritto penale\", Universit\u00e0 di Palermo, Corso di Studi in Giurisprudenza, Canale di Agrigento, Agrigento 3 - 4 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Traffico di migranti: Sicilia, Italia, Europa\", Universit\u00e0 di Palermo, Comune di Palermo, Ambasciata Tedesca in Italia. Titolo della relazione: \"L' espulsione dello straniero\". Corte di Appello di Palermo, 19 e 20 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Secondo Workshop Nazionale \"La crisi dei concetti politici fondamentali nello specchio del diritto penale\". Titolo della relazione: Una teoria sulla rilevanza differenziata dell\u2019ignoranza della legge penale\". Universit\u00e0 di Modena, 27 - 28 Novembre 2014.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop: \u201cIl diritto penale dell\u2019ambiente: profili, problemi e prospettive di riforma in Italia e in Germania\u201d. Universit\u00e0 di Palermo. 27 marzo 2015. Una versione ampliata, rivista e corredata di note della relazione svolta \u00e8 stata pubblicata in Rivista trimestrale di diritto penale dell'economia, 2015, con il titolo\" I delitti di inquinamento ambientale e di disastro ambientale in una recente proposta di riforma del legislatore italiano\". pp. 207-241.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di docenza. Insegnamento: Tutela penale dei beni culturali e del paesaggio (6 cfu). Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Universit\u00e0 Palermo, Canale di Agrigento, Periodo: AA. dal 2009 al 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Master di II livello in Diritto dell'ambiente dell' Universit\u00e0 di Palermo. Periodo: AA. dal 2010 al 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Master di II livello in \u201cApplicazioni scientifiche e tecnologiche alle indagini forensi\u201d, Universit\u00e0 Palermo. AA. 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \"G. Scaduto\", Universit\u00e0 di Palermo. L'incarico di docenza ha riguardato e riguarda una pluralit\u00e0 di tematiche penalistiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Docente del I e del II Corso di Alta Formazione per Giudici Brasiliani, \u201cLe esperienze in Italia di contrasto alle organizzazioni criminali mafiose e la tutela penale dell\u2019ambiente\u201d. Universit\u00e0 di Palermo, Dipartimento di Scienze Giuridiche della Societ\u00e0 e dello Sport, in collaborazione con ISISC (Istituto Superiore Internazionale di Scienze Criminali) di Siracusa e con AJUFE - Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil. Argomenti delle lezioni svolte: - La tutela penale dell'ambiente: i profili sanzionatori, le fattispecie incriminatrici ed il contesto sovranazionale; - Gli infiltrati nelle organizzazioni mafiose; - L'estorsione e l'usura nell'ordinamento interno.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Insegnamento: Diritto penale, Corso di Laurea in Servizio Sociale, Universit\u00e0 di Palermo. (6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Insegnamento: Diritto penale internazionale ed europeo (6 CFU), Universit\u00e0 di Palermo, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Canale di Palermo. Periodo: AA. dal 2012 al 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. Insegnamento: \u201cLegislazione antimafia: aspetti penalistici\u201d (3 cfu) , Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Palermo, Canale di Agrigento. Periodo: AA. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza. PROGETTO UE: \"Illegal Flow Observation, Drug Prevention and Information project\" - DG Justice \u2013 Just /2011/1SEC/DRUGS/ AG/ 3671, UE. Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 di Salamanca, Fondazione \"Rocco Chinnici\". Periodo: AA. dal 2012 al 2014. Argomenti delle lezioni svolte: - Il traffico illecito di stupefacenti; - L'agente provocatore nell'ordinamento italiano.",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di Docenza. Insegnamento: Modulo di 9 CFU \"Norme e Sanzioni penali nel diritto interno ed europeo\" dell'insegnamento Diritto penale (18 cfu). Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Palermo, Canale di Agrigento. AA. dal 2013 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Docenza. PROGETTO UE - Jean Monnet Module (UE) - Mobility, Security and the New Media. Il progetto ha visto la partecipazione anche di dottorandi di ricerca per i quali la frequenza delle lezioni svolte rientrava nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del dottorato. DATE E ARGOMENTI LEZIONI: - Trattenere gli immigrati nell\u2019era della mobilit\u00e0 Venerd\u00ec 8 Aprile 2016 \u2013 ore: 15-19 Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula A.A. Romano Relatori: Alessandro Spena, Licia Siracusa. - Le politiche europee sull\u2019immigrazione clandestina e sulla tratta di persone Venerd\u00ec 13 Maggio 2016 \u2013 ore: 15-19 Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula A.A. Romano Relatori: Alessandro Spena, Licia Siracusa.",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza presso il Master Universitario en Derecho penal, Universit\u00e0 di Salamanca. Lezione su: \"La legge 22 maggio 2015 n. 68 sugli ecoreati\". WORKSHOP INTERNO MASTER UNIVERSITARIO EN DERECHO PENAL UNIVERSIDAD DE SALAMANCA (ESPA\u00d1A) Y UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO (ITALIA). 7 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto CORI: L'implementazione degli strumenti normativi (decisioni-quadro) dell'Unione europea nei sistemi penali italiano ed inglese. POSIZIONE: componente gruppo di ricerca. Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "PROGETTO di Ateneo: La tutela penale dello Stato, della Pubblica amministrazione e dell'ambiente alla luce dei pi\u00f9 recenti progetti di riforma del codice. POSIZIONE: Componente gruppo di ricerca. Responsabile scientifico: Prof. Vincenzo Militello.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTO di Ateneo: Tutela dell'economia pubblica e riforma del diritto penale. POSIZIONE: Componente gruppo di ricerca. Responsabile scientifico: Prof. Vincenzo Militello.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTO INTERNAZIONALE: European Cooperation in Penal Matters: Issues and Perspectives. POSIZIONE: componente gruppo di ricerca. SOGGETTI: Faculty of Law University of Palermo, Faculty of Law University of Munich, International Istitut of Higher Studies in Criminal Sciences, AIDP, AGIS. ESITO RICERCA: Contributo pubblicato in volume collettaneo - \"Environmental Protection as a Trojan Horse of Criminal Law in the European First Pillar? A new Statement of the ECJ\", in M. Cherif Bassiouni; V. Militello; H. Satzger (cur.), European Cooperation in Penal Matters: Issue and Perpspectives, Padova, Cedam, 2008, p. 61-86.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTO di Ateneo: Riforma del codice penale e armonizzazione del diritto penale in Europa. POSIZIONE: componente gruppo di ricerca. Responsabile scientifico: Prof. Vincenzo Militello.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA: I costi dell'illegalit\u00e0. Mafia ed estorsioni in Sicilia. Coordinatore Prof. Antonio La Spina. ENTI PROMOTORI E FINANZIATORI: Fondazione Rocco Chinnici, Compagnia di San Paolo, Universit\u00e0 di Palermo. POSIZIONE: Componente gruppo di ricerca. Il progetto ha coinvolto ricercatori di vari settori scientifici (giuristi, sociologici, economisti) ed ha quantificato i costi direttamente imposti all'economia siciliana dal sistema delle estorsioni mafiose in Sicilia, muovendo dai dati obiettivi offerti dalle indagini giudiziarie. ESITO RICERCA: Contributo dal titolo \"Diritto penale ed infiltrazioni mafiose nell\u2019economia tra certezza ed ambiguit\u00e0\" pubblicato nel volume che raccoglie i risultati della ricerca - A. LA Spina (cur.), I costi dell\u2019illegalit\u00e0. Mafia ed estorsioni in Sicilia, Bologna, Il Mulino, 2008, p. 253 \u2013 288.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI ATENEO (FFR): Reati transnazionali ed esigenze di cooperazione giudiziaria. POSIZIONE: Componente gruppo di ricerca. Responsabile scientifico: Prof. Vincenzo Militello. ESITO RICERCA: Contributo in volume collettivo, V. Militello, A. Spena (cur.), Il traffico di migranti. Diritti, tutele, criminalizzazione, Torino, 2015. Titolo del contributo: \"L'espulsione del migrante tra efficientismo e polimorfismo giuridico\", p. 253 \u2013 272.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO: Illegal Flow Observation, Drug Prevention and Information project - DG Justice \u2013 Just /2011/1SEC/DRUGS/ AG/ 3671, UE. POSIZIONE: componente gruppo di ricerca. SOGGETTI PARTECIPANTI: Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 di Salamanca, Fondazione \"Rocco Chinnici\". ESITO RICERCA: Contributo pubbblicato in volume collettaneo La Spina A., Militello V. (cur.), Traffico di droga e strategie di intervento, Palermo, 2014. Titolo del contributo: Una breve sintesi dei moduli giuridici in materia di traffico illecito di stupefacenti nella normativa penale italiana ed europea e di profili sostanziali delle operazioni sotto copertura, p. 98 - 108.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO: The Global Dynamics of Extortion Racket Sistem (GLODERS), UE Projet n. 315874, VII PROGRAMMA QUADRO. SOGGETTI PARTECIPANTI: University of Surrey (coordinator); Institute of Cognitive Science and Technology, National Research Council, Roma; Universit\u00e0 degli Studi di Palermo; Universit\u00e4t Koblenz-Landau. POSIZIONE: Componente gruppo di ricerca. ESITO RICERCA: Contributo pubblicato nel volume collettaneo A. La Spina, V. Militello, Dinamiche dell\u2019estorsione e risposte di contrasto tra diritto e societ\u00e0, Torino, Giappichelli, 2016. Titolo del contributo: L\u2019imprenditore estorto acquiescente tra coazione morale e libert\u00e0 del volere, pp. 32 - 59.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO: FMFI - Programma Jean Monnet \"Mobility, Security and the New media\"; POSIZIONE: componente del gruppo di ricerca. Responsabile scientifico: Prof. Vincenzo Militello.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO: EUROCOORD, \"Best practice for European coordination on investigative measures and evidence gathering\",Call: JUST/2015/JCOO/AG/1. SOGGETTI PARTECIPANTI: Universit\u00e0 di Burgos; Universit\u00e0 Complutense di Madrid; Universit\u00e0 di Palermo; Universit\u00e0 di Jagiellonski. POSIZIONE: componente gruppo di ricerca. Responsabile scientifico per l'Universit\u00e0 di Palermo: Dott. Annalisa Mangiaracina.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza nell'ambito del PROGETTO UE - Jean Monnet Module (UE) - Mobility, Security and the New Media. Il progetto ha visto la partecipazione anche di dottorandi di ricerca per i quali la frequenza delle lezioni svolte rientrava nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del dottorato. DATE E ARGOMENTI LEZIONI: - Trattenere gli immigrati nell\u2019era della mobilit\u00e0 Venerd\u00ec 8 Aprile 2016 \u2013 ore: 15-19 Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula A.A. Romano Relatori: Alessandro Spena, Licia Siracusa. - Le politiche europee sull\u2019immigrazione clandestina e sulla tratta di persone Venerd\u00ec 13 Maggio 2016 \u2013 ore: 15-19 Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula A.A. Romano Relatori: Alessandro Spena, Licia Siracusa.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Docente del Terzo Corso di Formazione della Scuola di Formazione Giuliano Vassalli per Dottorandi in Diritto e procedura penale: \"La tutela penale dell'ambiente in prospettiva europea ed internazionale\". ISISC, Siracusa 3-6 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al collegio di docenti del Dottorato di ricerca in \"Diritto romano e diritto pubblico interno e sovranazionale\" (ciclo XXVI), indirizzo Discipline Romanistiche (diritto romano e diritti dell\u2019antichit\u00e0), Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Soggetti, istituzioni, diritti nell' esperienza interna e transnazionale\", (Ciclo XXIX), Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}