{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recenti sviluppi sul ruolo delle Corti nazionali di ultimo grado nella corretta applicazione del diritto dell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 355-375, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romito ANGELA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito ANGELA MARIA (2016). Recenti sviluppi sul ruolo delle Corti",
        "nazionali di ultimo grado nella corretta applicazione del diritto dell'Unione",
        "europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p. 355-375, ISSN:",
        "1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rapporti tra Commissione, Autorit\u00e0 nazionali e ECN: ulteriori chiarimenti della giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "vol. Marzo, p. 7-8, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito Angela Maria (2016). I rapporti tra Commissione, Autorit\u00e0 nazionali",
        "e ECN: ulteriori chiarimenti della giurisprudenza. SUD IN EUROPA, vol.",
        "Marzo, p. 7-8, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo quadro di valutazione della giustizia nell'UE",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "vol. 1, p. 9-10, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romito A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito A (2015). Il nuovo quadro di valutazione della giustizia nell'UE. SUD",
        "IN EUROPA, vol. 1, p. 9-10, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Novit\u00e0 in tema di small claim procedure e ingiunzione europea di pagamento",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "vol. Settembre, p. 7-8, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito Angela Maria (2015). Novit\u00e0 in tema di small claim procedure e",
        "ingiunzione europea di pagamento. SUD IN EUROPA, vol. Settembre, p.",
        "7-8, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI",
        "titolo": "La tutela giurisdizionale nell'Unione europea tra effettivit\u00e0 del sistema e garanzie individuali",
        "ISBN": [
          "9788866114369"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866114369",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Romito Angela Maria (2015). La tutela giurisdizionale nell'Unione europea",
        "tra effettivit\u00e0 del sistema e garanzie individuali. BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "9788866114369"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I provvedimenti inibitori a favore del consumatore nella disciplina dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 503-526, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2014). I provvedimenti inibitori a favore del consumatore nella",
        "disciplina dell\u2019Unione europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA,",
        "p. 503-526, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019iniziativa legislativa popolare compie 2 anni:un primo bilancio",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2014). L\u2019iniziativa legislativa popolare compie 2 anni:un primo",
        "bilancio. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019agenda post-Stoccolma:quali le priorit\u00e0 dell\u2019Unione nel 2015-2019?",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "p. 3-4, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2014). L\u2019agenda post-Stoccolma:quali le priorit\u00e0 dell\u2019Unione",
        "nel 2015-2019?. SUD IN EUROPA, p. 3-4, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019iniziativa legislativa popolare UNO Di NOI",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2014). L\u2019iniziativa legislativa popolare UNO Di NOI. SUD IN",
        "EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019opposizione all\u2019ingiunzione europea di pagamento",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2013). L\u2019opposizione all\u2019ingiunzione europea di pagamento.",
        "SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Via libera alla assistenza sanitaria transfrontaliera",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2013). Via libera alla assistenza sanitaria transfrontaliera. SUD",
        "IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso per annullamento ed i limiti alla tutela dei ricorrenti non privilegiati",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 525-544, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2013). Il ricorso per annullamento ed i limiti alla tutela dei",
        "ricorrenti non privilegiati. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p.",
        "525-544, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Transazioni commerciali :pagamenti in 30 giorni",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2013). Transazioni commerciali :pagamenti in 30 giorni. SUD",
        "IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile dialogo tra Corte di giustizia dell\u2019Unione europea e giudice interno in tema di decorrenza del termine di prescrizione",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 59-83, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2012). Il difficile dialogo tra Corte di giustizia dell\u2019Unione",
        "europea e giudice interno in tema di decorrenza del termine di prescrizione.",
        "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p. 59-83, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove regole dall\u2019Unione europea per le successioni internazionali",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2012). Nuove regole dall\u2019Unione europea per le successioni",
        "internazionali. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La decorrenza del termine di prescrizione tra Corte di giustizia e Corte di cassazione",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2011",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito Angela Maria (2011). La decorrenza del termine di prescrizione tra",
        "Corte di giustizia e Corte di cassazione. SUD IN EUROPA, ISSN:",
        "1825-6112"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cancellazione del volo e danno morale:novit\u00e0 dalla Corte.",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2011). Cancellazione del volo e danno morale:novit\u00e0 dalla",
        "Corte.. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019 accesso gratuito alla giustizia anche per le imprese europee",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2011). L\u2019 accesso gratuito alla giustizia anche per le imprese",
        "europee. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-84",
        "titolo": "Il Mediatore europeo nel Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "9788866110552"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866110552",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): E.TRIGGIANI, LE NUOVE FRONTIERE DELLA CITTADINANZA EUROPEA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romito Angela Maria (2011). Il Mediatore europeo nel Trattato di Lisbona.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): E.TRIGGIANI, LE NUOVE FRONTIERE DELLA",
        "CITTADINANZA EUROPEA. p. 61-84, BARI:Cacucci Editore, ISBN:",
        "9788866110552"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I diritti dei passeggeri aerei",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2010",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2010). I diritti dei passeggeri aerei. SUD IN EUROPA, ISSN:",
        "1825-6112"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accesso alla giustizia nell'unione europea",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2010",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2010). L'accesso alla giustizia nell'unione europea. SUD IN",
        "EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Commissione propone norme pi\u00f9 chiare per la separazione ed il divorzio nell'Unione",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2010",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2010). La Commissione propone norme pi\u00f9 chiare per la",
        "separazione ed il divorzio nell'Unione. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il procedimento europeo per le controversi4e transfrontaliere di modesta entit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "vol. aprile, p. 8-9, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2009). Il procedimento europeo per le controversi4e",
        "transfrontaliere di modesta entit\u00e0. SUD IN EUROPA, vol. aprile, p. 8-9,",
        "ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio della autorit\u00e0 di cosa giudicata in materia fiscale al vaglio della corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2009). Il principio della autorit\u00e0 di cosa giudicata in materia",
        "fiscale al vaglio della corte di giustizia. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo Regolamentoi europeo sulle notificazioni e comunicazioni degli atti",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2008). Il nuovo Regolamentoi europeo sulle notificazioni e",
        "comunicazioni degli atti. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "3. Giudicato amministrativo contrario al diritto comunitario, la certezza del diritto e il principio di leale cooperazione",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "vol. Maggio, ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2008). 3. Giudicato amministrativo contrario al diritto",
        "comunitario, la certezza del diritto e il principio di leale cooperazione. SUD",
        "IN EUROPA, vol. Maggio, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Violazione del diritto comunitario da parte del giudice nazionale e responsabilit\u00e0 dello Stato,",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "p. 413-436, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2008). Violazione del diritto comunitario da parte del giudice",
        "nazionale e responsabilit\u00e0 dello Stato,. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, p.",
        "413-436, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo procedimento europeo di ingiunzione di pagamento",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2007). Il nuovo procedimento europeo di ingiunzione di",
        "pagamento. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "- Il principio di leale cooperazione ed il limite del giudicato nazionale",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2006). - Il principio di leale cooperazione ed il limite del",
        "giudicato nazionale. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il titolo esecutivo europeo per i crediti non contestati e l\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 119-156, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2006). Il titolo esecutivo europeo per i crediti non contestati e",
        "l\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE",
        "EUROPEA, p. 119-156, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recenti sviluppi sul ruolo delle Corti nazionali di ultimo grado nella corretta applicazione del diritto dell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 355-375, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romito ANGELA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito ANGELA MARIA (2016). Recenti sviluppi sul ruolo delle Corti",
        "nazionali di ultimo grado nella corretta applicazione del diritto dell'Unione",
        "europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p. 355-375, ISSN:",
        "1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI",
        "titolo": "La tutela giurisdizionale nell'Unione europea tra effettivit\u00e0 del sistema e garanzie individuali",
        "ISBN": [
          "9788866114369"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866114369",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Romito Angela Maria (2015). La tutela giurisdizionale nell'Unione europea",
        "tra effettivit\u00e0 del sistema e garanzie individuali. BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "9788866114369"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I provvedimenti inibitori a favore del consumatore nella disciplina dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 503-526, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2014). I provvedimenti inibitori a favore del consumatore nella",
        "disciplina dell\u2019Unione europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA,",
        "p. 503-526, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso per annullamento ed i limiti alla tutela dei ricorrenti non privilegiati",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 525-544, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2013). Il ricorso per annullamento ed i limiti alla tutela dei",
        "ricorrenti non privilegiati. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p.",
        "525-544, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile dialogo tra Corte di giustizia dell\u2019Unione europea e giudice interno in tema di decorrenza del termine di prescrizione",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 59-83, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2012). Il difficile dialogo tra Corte di giustizia dell\u2019Unione",
        "europea e giudice interno in tema di decorrenza del termine di prescrizione.",
        "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p. 59-83, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-84",
        "titolo": "Il Mediatore europeo nel Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "9788866110552"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866110552",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): E.TRIGGIANI, LE NUOVE FRONTIERE DELLA CITTADINANZA EUROPEA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Romito Angela Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romito Angela Maria (2011). Il Mediatore europeo nel Trattato di Lisbona.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): E.TRIGGIANI, LE NUOVE FRONTIERE DELLA",
        "CITTADINANZA EUROPEA. p. 61-84, BARI:Cacucci Editore, ISBN:",
        "9788866110552"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio della autorit\u00e0 di cosa giudicata in materia fiscale al vaglio della corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "1825-6112"
        ],
        "journal": "SUD IN EUROPA",
        "csp": "ISSN: 1825-6112",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2009). Il principio della autorit\u00e0 di cosa giudicata in materia",
        "fiscale al vaglio della corte di giustizia. SUD IN EUROPA, ISSN: 1825-6112"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Violazione del diritto comunitario da parte del giudice nazionale e responsabilit\u00e0 dello Stato,",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "p. 413-436, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2008). Violazione del diritto comunitario da parte del giudice",
        "nazionale e responsabilit\u00e0 dello Stato,. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, p.",
        "413-436, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il titolo esecutivo europeo per i crediti non contestati e l\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 119-156, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2006). Il titolo esecutivo europeo per i crediti non contestati e",
        "l\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE",
        "EUROPEA, p. 119-156, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CISG and the italian decision: uniform interpretation and homeward trend. PACE INTERNATIONAL LAW REVIEW, vol",
        "ISSN": [
          "1553-7897"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 179 ss., ISSN: 1553-7897",
        "anno": "2002",
        "autori": "ROMITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMITO A (2002). CISG and the italian decision: uniform interpretation and",
        "homeward trend. PACE INTERNATIONAL LAW REVIEW, vol. XIV, p. 179",
        "ss., ISSN: 1553-7897"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "16925",
    "nome": "ROMITO Angela Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "componente del comitato di redazione della rivista Sud in Europa",
        "periodo": "dal 01-07-1998 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "componente del comitato di redazione della rivista Sud IN-Europa",
        "periodo": "dal 01-06-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della rivista Studi sull'integraziona europea",
        "periodo": "dal 01-04-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su La tutela dei diritti individuali di fonte comunitaria, Universit\u00e0 del Sannio, Benevento",
        "periodo": "dal 11-02-2009 al 11-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cL\u2019uniformazione giuridica nel quadro delle istituzioni e politiche europee\u201d, organizzato da Universit\u00e0 degli studi del Molise, Associazione dei giuristi europei, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Campobasso.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \u201cConvenzione di Vienna sui contratti di vendita internazionale dei beni mobili\u201d presso l\u2019Ordine degli Avvocati Bari \u2013 Commissione relazioni internazionali - presso il Tribunale di Bari",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cCommunicating Europe in Italy\u201d presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno dal titolo \u201cPi\u00f9 informati pi\u00f9 cittadini europei\u201d presso l' Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Compravendita internazionale e accordi di supporto alla distribuzione commerciale \" presso l'Ordine degli avvocati di Bari, Tribunale di Bari",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice all\u2019 incontro \u201cDi ventotto ce n\u2019\u00e8 uno. Europa : 28 stati, un solo popolo.\u201d Incontro organizzato da Europedirect Basilicata presso l\u2019 ITC LOPERFIDO OLIVETTI di Matera",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Conversano, Panellist su \u201cLaw and Border House Search in Fortress Europe\u201d, 26th European Meeting of Cultural Journals, EUROZINE, Fondazione Di Vagno, 2014 Conversano, 3\u20136 October 2014 sul tema Free movement vs controlled migration",
        "periodo": "dal 04-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al corso di Alta formazione sulle competenze nel processo legislativo della Regione - prassi e tutela per una buona legge su \u201cLeggi e provvedimenti amministrativi delle Regioni italiane e diritto dell\u2019Unione europea: il rapporto tra ordinamenti ed il contributo della Corte di Giustizia\u201d, organizzato dalla Fondazione Scuola Forense, Scuola di aggiornamento professionale, Consiglio della Regione Puglia ed il patrocinio della Camera amministrativa distrettuale degli Avvocati di Bari presso il Consiglio Regionale della Puglia",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cLe garanzie individuali nel sistema giudiziario dell\u2019Unione europea\u201d presso la scuola di formazione dell\u2019Ordine degli Avvocati di Bari, Tribunale di Bari.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant con la prof. ssa Aleksandra Szezerba-Zawada della Universit\u00e0 di Gorzow Wielkopolski, su \u201cHuman rights of Third-country nationals in the Eu\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatrice per l\u2019Universit\u00e0 di Bari, Dipartimento di Scienze Politiche del Progetto FISE \u201cUna Finestra sull\u2019Europa\u201d (Responsabile scientifico Prof. Ennio Triggiani) in parternariato con il Dipartimento per le politiche europee (Presidenza del Consiglio dei Ministri) e le Universit\u00e0 di Perugia, Catania, Foggia, Napoli \u201cOrientale, Universit\u00e0 della Calabria, per la Realizzazione di un sistema Informativo e Formativo sulle politiche ed i Programmi dell\u2019Unione Europea nell\u2019ambito del bando del Programma \u201cFinestra sull\u2019Europa \u2013 Regioni Convergenza \u2013 Operazione 3.1\u00b00 del Piani di informazione 2011 del Parternariato di Gestione\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "lncarico di collaborazione e consulenza professionale per la realizzazione dei programmi TV \u201cZoom Europa\u201d e \u201cEU4YOU\u201d volto alla comunicazione sulle tematiche europee giusto Bando europeo per il Progetto Watching European Parliament (codice bando COMM/SUBV/2013/010018)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ideazione, progettazione, ricerca scientifica e soggetto del cartone animato \u201cI nostri diritti in Europa - L\u2019uguaglianza nella carta dei diritti fondamentali dell\u2019Unione europea\u201d, realizzato da Europe Direct Puglia e Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro (https://vimeo.com/160767002) .",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio CNR",
        "periodo": "dal 01-04-1995 al 30-12-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Ministero degli esteri per attivit\u00e0 di perfezionamento annuale all'estero",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio di dottorato dal XIX ciclo (a.a.2003-2004) al XXVI ciclo ( a.s.2013)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-tutor per la tesi di dottorato XXII ciclo dal titolo.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice per l'esame di ammissione al XXIV ciclo di dottorato presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 16-12-2008 al 24-12-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione nell'ambito del XXVII ciclo di dottorato di diritto internazionale e dell'Unione europea dal titolo Le nuove frontiere del private antitrust enforcement.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore Aggregato di Diritto dell\u2019Unione europea cc. Diritto comunitario nel corsi dl laurea triennali in Economia e commercio e in Economia aziendale presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari dall\u2019a.a. 2005-2006, fino all\u2019a.a. 2011-2012 (6 e 7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "ciclo di lezioni svolte presso Kompeksi Spitalor Universitar \"ZOJA E KESHILLIT TE MIRE\"- Universit\u00e0 Cattolica Nostra Signora del Buon Consiglio -TIRANA",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "ciclo di lezioni svolte presso Kompeksi Spitalor Universitar\" ZOJA E KEHSHILLIT TE MIRE\"-Universit\u00e0 Cattolica Nostra Signora del Buon Consiglio - TIRANA",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto internazionale dell\u2019economia presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2008/2009 (6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto comunitario della concorrenza presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2010-2011 - corso di laurea magistrale Relazioni Internazionali RI (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di diritto internazionale e comunitario dell\u2019ambiente (modulo diritto comunitario) laurea magistrale interfacolt\u00e0 lingue moderne per la cooperazione internazionale (4 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Diritto dell'Unione europea presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Corso Relazioni internazionali e studi europei (SPRISE L-36) a.a. 2012/2013 (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Un\u00econe europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2013-2014 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Unione europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2014-2015 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Unione europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2015-2016 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) e Corso di laurea magistrale Relazioni internazionali (LM 52) (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Unione europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2016- 2017 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) e Corso di laurea magistrale Relazioni internazionali (LM 52)(8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con Center of Wetstern Euroepan Studies (CWES) European Union Center- University of Pittsburgh - Pennsylvania -USA",
        "periodo": "dal 29-11-2000 al 30-05-2001"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto dell'Unione europea (MODULO DIDATTICA INTEGRATIVA) presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Bari dall\u2019a.a. 2001-2002 all'a.a.2004-2005",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento al Master \"programmazione e Gestione di Trasporto\"-MANTRA Politecnico di Bari sede di Taranto (complessive 12 ore)",
        "periodo": "dal 03-02-2005 al 04-02-2005"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Diritto dell\u2019Unione europea cc. Diritto comunitario nel corsi dl laurea triennali in Economia e commercio e in Economia aziendale presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari dall\u2019a.a. 2005-2006, fino all\u2019a.a. 2011-2012 (6 e 7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto dell'Unione europea (MODULO DIDATTICA INTEGRATIVA) presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Bari dall\u2019a.a. 2006-2007 ( DECRETI ALLEGATI fino all'a.a.2013-2014 )",
        "periodo": "dal 01-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza presso il Corso di alta formazione sul management del Governo regionale\u201d presso il FORMEZ (centro formazione Studi) nelle date 11-12-e 15 gennaio 2007 (complessive 15 ore)",
        "periodo": "dal 11-01-2007 al 15-01-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza nell'ambito del progetto \" LE PERSONE E IL CAMBIAMENTO\" presso il CSEI (4 ore)",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 09-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza nel Corso di preparazione al concorso per la aree dirigenziali di cui al Bando GU Regione Puglia 29.3.2007 n.46 Suppl.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 12-02-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto internazionale dell\u2019economia presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2008/2009 (6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il corso di Perfezionamento \"Politiche Europee e Fondi Strutturali\" Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro (4 ore)",
        "periodo": "dal 13-03-2009 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione nell\u2019ambito del Progetto Puglia-Argentina: Cooperazione \u00e8 Sviluppo, istituito dalla Regione Puglia, Crate, Universit\u00e0 di Bari, CLE (3 ore)",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto comunitario della concorrenza presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2010-2011 - corso di laurea magistrale Relazioni Internazionali RI (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Paraconsiliare \u201cRelazioni Internazionali\u201d insediatasi presso il Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Bari (dal 2010 al 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di diritto internazionale e comunitario dell\u2019ambiente (modulo diritto comunitario) laurea magistrale interfacolt\u00e0 lingue moderne per la cooperazione internazionale (4 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto comunitario della concorrenza presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2011_2012",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente Diritto dell'Unione europea presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Corso Relazioni internazionali e studi europei (SPRISE L-36), (8 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice per l\u2019Universit\u00e0 di Bari, Dipartimento di Scienze Politiche del Progetto FISE \u201cUna Finestra sull\u2019Europa\u201d (Responsabile scientifico Prof. Ennio Triggiani) in parternariato con il Dipartimento per le politiche europee (Presidenza del Consiglio dei Ministri) e le Universit\u00e0 di Perugia, Catania, Foggia, Napoli \u201cOrientale, Universit\u00e0 della Calabria, per la Realizzazione di un sistema Informativo e Formativo sulle politiche ed i Programmi dell\u2019Unione Europea nell\u2019ambito del bando del Programma \u201cFinestra sull\u2019Europa \u2013 Regioni Convergenza \u2013 Operazione 3.1\u00b00 del Piani di informazione 2011 del Parternariato di Gestione\u201dc",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "lncarico di collaborazione e consulenza professionale per la realizzazione dei programmi TV \u201cZoom Europa\u201d e \u201cEU4YOU\u201d volto alla comunicazione sulle tematiche europee giusto Bando europeo per il Progetto Watching European Parliament (codice bando COMM/SUBV/2013/010018)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Un\u00econe europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2013-2014 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "componente della Commissione esaminatrice per il concorso per lo sportello EUROEPDIRECT PUGLIA",
        "periodo": "dal 29-07-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Un\u00econe europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2014-2015 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Un\u00econe europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2015-2016 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) e Corso di laurea magistrale Relazioni internazionali (LM 52), (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ideazione, progettazione, ricerca scientifica e soggetto del cartone animato \u201cI nostri diritti in Europa - L\u2019uguaglianza nella carta dei diritti fondamentali dell\u2019Unione europea\u201d, realizzato da Europe Direct Puglia e Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro (https://vimeo.com/160767002> https://vimeo.com/160767002)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione degli esami di avvocato presso la Corte di Appello di Bari",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto della concorrenza dell' Un\u00econe europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della Universit\u00e0 degli Studi di Bari a.a. 2016-2016 - corso di laurea magistrale Scienze delle amministrazioni (LM 63) e Corso di laurea magistrale Relazioni internazionali (LM 52)(8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo 60% \u201c Il ruolo dell\u2019Unione Europea nello sviluppo della Comunit\u00e0 internazionale fondata sul ripsetto della dignit\u00e0 della persona e dei popoli\u201d Resp. Scientifico prof. E. Triggiani (bandi 2003 e 2004)",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo 60% \u201cIl nuovo Trattato che adotta una Costituzione per l\u2019Europa\u201d Resp. Scientifico prof. E. Triggiani (bandi 2005-2007)",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto MIUR- PRIN2007, PROT.2007ETKBLF, Le nuove frontiere della Cittadinanza Europea (Resp. Scientifico prof. E. Triggiani)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca finanziato con i Fondi di Ateneo 60% \u201c Il Processo di integrazione europea alla luce del Trattato di Lisbona\u201d Resp. Scientifico prof. E. Triggiani (bando 2008-2010)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-12-2010"
      }
    ]
  }
}