{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters",
        "ISSN": [
          "0350-2058"
        ],
        "journal": "ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU",
        "csp": "p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and",
        "Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International",
        "Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U",
        "ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1109-1157",
        "titolo": "Il diritto internazionale privato delle successioni in Europa: il regolamento (UE) n. 650/2012",
        "ISBN": [
          "9788814187346"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814187346",
        "opera": "V. Tagliaferri F. Preite C. Carbone. Le successioni. Manuale notarile. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Queirolo I., Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Queirolo I., Carpaneto L. (2016). Il diritto internazionale privato delle",
        "successioni in Europa: il regolamento (UE) n. 650/2012. In: V. Tagliaferri F.",
        "Preite C. Carbone. Le successioni. Manuale notarile. p. 1109-1157,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814187346"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-188",
        "titolo": "International and EU perspectives on mediation: the 2008/52 Directive on mediation on civil and commercial matters",
        "ISBN": [
          "9788854891425"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854891425",
        "opera": "F. Pesce D. Rone. (a cura di): F. Pesce D. Rone, Mediation to foster European wide settlement of disputes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2016). International and EU perspectives on mediation: the",
        "2008/52 Directive on mediation on civil and commercial matters. In: F.",
        "Pesce D. Rone. (a cura di): F. Pesce D. Rone, Mediation to foster",
        "European wide settlement of disputes. p. 169-188, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854891425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-83",
        "titolo": "Cross-border placement of children in the European Union. p",
        "ISBN": [
          "9789282392232"
        ],
        "csp": "Bruxelles:European Union, ISBN: 9789282392232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carpaneto Laura (2016). Cross-border placement of children in the",
        "European Union. p. 1-83, Bruxelles:European Union, ISBN:",
        "9789282392232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "La Convenzione dell\u2019Aja del 1996 sulla protezione dei bambini",
        "ISBN": [
          "9788814201134"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814201134",
        "opera": "A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV. Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto Laura (2015). La Convenzione dell\u2019Aja del 1996 sulla protezione",
        "dei bambini. In: A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di",
        "famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV. Tematiche di",
        "interesse notarile. Profili internazionalprivatistici. MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814201134"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IV",
        "titolo": "Giurisdizione in materia di responsabilit\u00e0 genitoriale: il Regolamento n. 2201/2003",
        "ISBN": [
          "9788814201134"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9 editore, 921-962, ISBN: 9788814201134",
        "opera": "A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV. Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici,. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2015). Giurisdizione in materia di responsabilit\u00e0 genitoriale: il",
        "Regolamento n. 2201/2003. In: A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il",
        "nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV.",
        "Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici,. vol. IV,",
        "Milano:Giuffr\u00e9 editore, 921-962, ISBN: 9788814201134"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-288",
        "titolo": "On the Recast of the Brussels II-bis Regulation's Regime on Parental Responsibility: few Proposals de jure condendo",
        "ISBN": [
          "9788854876958"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854876958",
        "opera": "I. Queirolo - B. Heiderhoff. (a cura di): I. Queirolo - B. Heiderhoff, Party autonomy in European Private (and) International Law. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2015). On the Recast of the Brussels II-bis Regulation's",
        "Regime on Parental Responsibility: few Proposals de jure condendo. In: I.",
        "Queirolo - B. Heiderhoff. (a cura di): I. Queirolo - B. Heiderhoff, Party",
        "autonomy in European Private (and) International Law. vol. I, p. 247-288,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854876958"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In-depth consideration of family life v. immediate return of the child in abduction proceedings within the EU",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 4/2014, p. 931-958, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carpaneto L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carpaneto L (2014). In-depth consideration of family life v. immediate",
        "return of the child in abduction proceedings within the EU. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, vol. 4/2014, p.",
        "931-958, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Party autonomy under Rome III Regulation: an unsatisfactory compromise. Which possible way out?",
        "ISSN": [
          "2192-7138"
        ],
        "journal": "THE EUROPEAN LEGAL FORUM",
        "csp": "vol. 2-2014, p. 29-37, ISSN: 2192-7138",
        "anno": "2014",
        "autori": "I. Queirolo, L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Queirolo, L. Carpaneto (2014). Party autonomy under Rome III",
        "Regulation: an unsatisfactory compromise. Which possible way out?. THE",
        "EUROPEAN LEGAL FORUM, vol. 2-2014, p. 29-37, ISSN: 2192-7138"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-434",
        "titolo": "Le successioni tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali: le soluzioni adottate nel Regolamento (UE) n. 650/2012",
        "ISBN": [
          "9788854866645"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854866645",
        "opera": "I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto. (a cura di): I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto, in I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto (a cura di), Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto (2014). Le successioni tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali:",
        "le soluzioni adottate nel Regolamento (UE) n. 650/2012. In: I. Queirolo,",
        "A.M. Benedetti, L. Carpaneto. (a cura di): I. Queirolo, A.M. Benedetti, L.",
        "Carpaneto, in I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto (a cura di), Le",
        "nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali. p. 403-434,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854866645"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Antonio Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Il trasporto ferroviario",
        "ISBN": [
          "9788814183812"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814183812",
        "opera": "V. Roppo. Trattato dei contratti. vol. IV, p. 85-119, milano:Dott",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto (2014). Il trasporto ferroviario. In: V. Roppo. Trattato dei",
        "contratti. vol. IV, p. 85-119, milano:Dott. Antonio Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "9788814183812"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Criteri per individuare la legge regolatrice dell'interpretazione di un testamento secondo le Corti inglesi",
        "ISSN": [
          "1590-5586"
        ],
        "journal": "TRUSTS E ATTIVITA' FIDUCIARIE",
        "csp": "p. 469-479, ISSN: 1590-5586",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Carpaneto (2013). Criteri per individuare la legge regolatrice",
        "dell'interpretazione di un testamento secondo le Corti inglesi. TRUSTS E",
        "ATTIVITA' FIDUCIARIE, p. 469-479, ISSN: 1590-5586"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pocar",
        "titolo": "Commento agli articoli 90-100 del Trattato sul Funzionamento dell\u2019Unione Europea",
        "csp": "Commentario breve ai Trattati della Comunit\u00e0 e dell'Unione Europea (Breviaria Iuris). ISBN: 9788813230883",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. MUNARI, L. CARPANETO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MUNARI, L. CARPANETO (2013). Commento agli articoli 90-100 del",
        "Trattato sul Funzionamento dell\u2019Unione Europea. In: AA.VV.. (a cura di): F.",
        "Pocar, Commentario breve ai Trattati della Comunit\u00e0 e dell'Unione Europea",
        "(Breviaria Iuris). ISBN: 9788813230883"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 dell\u2019enterprise de manutention nel diritto francese",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 761-791, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Queirolo, L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Queirolo, L. Carpaneto (2012). Responsabilit\u00e0 dell\u2019enterprise de",
        "manutention nel diritto francese. DIRITTO DEL COMMERCIO",
        "INTERNAZIONALE, p. 761-791, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni critiche sull'estensione dell'autonomia privata a separazione e divorzio nel regolamento \u00abRoma III\u00bb",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 59-86, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Queirolo, L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Queirolo, L. Carpaneto (2012). Considerazioni critiche sull'estensione",
        "dell'autonomia privata a separazione e divorzio nel regolamento \u00abRoma",
        "III\u00bb. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 59-86, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "645-657",
        "titolo": "Commento art. 28",
        "ISBN": [
          "978-3-929942-15-6"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6",
        "opera": "T. Simons - R. Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto - S. Corneloup"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto - S. Corneloup (2012). Commento art. 28. In: T. Simons - R.",
        "Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento",
        "al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p. 645-657,",
        "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "656-666",
        "titolo": "Commento articoli 29 e 30",
        "ISBN": [
          "978-3-929942-15-6"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6",
        "opera": "T. Simons - R. Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto - T. Simons"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto - T. Simons (2012). Commento articoli 29 e 30. In: T. Simons",
        "- R. Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\".",
        "Commento al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p.",
        "656-666, Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "603-645",
        "titolo": "Commento articolo 27",
        "ISBN": [
          "978-3-929942-15-6"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6",
        "opera": "T. Simons - R. Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto - T. Simons"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto - T. Simons (2012). Commento articolo 27. In: T. Simons - R.",
        "Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento",
        "al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p. 603-645,",
        "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-282",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9781780680774"
        ],
        "csp": "Cambridge - Antwerp - Portland:intersentia, ISBN: 9781780680774",
        "opera": "C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Civil and Commercial Mediation in Europe. vol. I. National Mediation Rules and Procedures, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Queirolo, L. Carpaneto, S. Dominelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Queirolo, L. Carpaneto, S. Dominelli (2012). Italy. In: C. Esplugues, J.L.",
        "Iglesias, G. Palao. Civil and Commercial Mediation in Europe. vol. I.",
        "National Mediation Rules and Procedures, p. 251-282, Cambridge -",
        "Antwerp - Portland:intersentia, ISBN: 9781780680774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-541",
        "titolo": "La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e commerciale",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525",
        "opera": "A. Benedetti, L. Carpaneto, I. Queirolo. La tutela dei \u201csoggetti deboli\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto (2012). La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e",
        "commerciale. In: A. Benedetti, L. Carpaneto, I. Queirolo. La tutela dei",
        "\u201csoggetti deboli\u201d. p. 507-541, Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "666-687",
        "titolo": "Osservazioni preliminari capo II sezione 10 e commento articolo 31",
        "ISBN": [
          "978-3-929942-15-6"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6",
        "opera": "T. Simons - R. Hausmann. (a cura di): I. Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento al Regolamento (CE) 44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto D. Tsirikas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto D. Tsirikas (2012). Osservazioni preliminari capo II sezione",
        "10 e commento articolo 31. In: T. Simons - R. Hausmann. (a cura di): I.",
        "Queirolo, Regolamento \"Bruxelles I\". Commento al Regolamento (CE)",
        "44/2001 e alla Convenzione di Lugano. p. 666-687, Monaco di Baviera:IPR",
        "Verlag, ISBN: 978-3-929942-15-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Reciproca fiducia e sottrazione internazionale di minori nello spazio giudiziario europeo",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 361-376, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Carpaneto L. (2011). Reciproca fiducia e sottrazione internazionale di",
        "minori nello spazio giudiziario europeo. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 361-376, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "913-927",
        "titolo": "Art. 36 Rapporti tra genitori e figli",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "MILANO:UTET, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite F.. Trattato notarile. Atti notarili, diritto comunitario e internazionale. vol. I Diritto internazionale privato, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Queirolo I., Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Queirolo I., Carpaneto L. (2011). Art. 36 Rapporti tra genitori e figli. In:",
        "Preite F.. Trattato notarile. Atti notarili, diritto comunitario e internazionale.",
        "vol. I Diritto internazionale privato, p. 913-927, MILANO:UTET, ISBN:",
        "9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "884-895",
        "titolo": "Art. 35 della Legge n. 218/1995",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite F.. Trattato di diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2011). Art. 35 della Legge n. 218/1995. In: Preite F.. Trattato",
        "di diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1, p. 884-895, Milano:Utet",
        "Giuridica, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "928-947",
        "titolo": "Art. 37 Giurisdizione in materia di filiazione",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "MILANO:UTET, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite F.. Trattato notarile. Atti notarili, diritto comunitario e internazionale. vol. I diritto internazionale privato, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Queirolo I., Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Queirolo I., Carpaneto L. (2011). Art. 37 Giurisdizione in materia di",
        "filiazione. In: Preite F.. Trattato notarile. Atti notarili, diritto comunitario e",
        "internazionale. vol. I diritto internazionale privato, p. 928-947,",
        "MILANO:UTET, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "875-880",
        "titolo": "Art. 34 della Legge n. 218/1995",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite F.. Trattato di diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1 Diritto internazionale privato, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2011). Art. 34 della Legge n. 218/1995. In: Preite F.. Trattato",
        "di diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1 Diritto internazionale",
        "privato, p. 875-880, Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "european law publishers",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9783866531550"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783866531550",
        "opera": "C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri,",
        "F. Pesce (2011). Italy. In: C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application",
        "of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier. european law publishers, ISBN:",
        "9783866531550"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "855-874",
        "titolo": "Art. 33 della Legge n. 218/1995",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite. Trattato di diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2011). Art. 33 della Legge n. 218/1995. In: Preite. Trattato di",
        "diritto internazionale privato e comunitario. vol. 1, p. 855-874, Milano:Utet",
        "Giuridica, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-115",
        "titolo": "Il diritto di visita nel diritto comunitario",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite F.. Trattato di diritto internazionale privato e comunitario. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2011). Il diritto di visita nel diritto comunitario. In: Preite F..",
        "Trattato di diritto internazionale privato e comunitario. p. 85-115,",
        "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-368",
        "titolo": "Il diritto comunitario dei trasporti tra sussidiariet\u00e0 e mercato. Il caso del trasporto ferroviario. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834895689"
        ],
        "csp": "TORINO:GIAPPICCHELLI, ISBN: 9788834895689",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. CARPANETO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CARPANETO (2009). Il diritto comunitario dei trasporti tra sussidiariet\u00e0 e",
        "mercato. Il caso del trasporto ferroviario. vol. 1, p. 1-368,",
        "TORINO:GIAPPICCHELLI, ISBN: 9788834895689"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni sul coordinamento di competenze tra Stato e Regioni in materia di tutela della concorrenza",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 400-405, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. CARPANETO"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "L. CARPANETO (2007). Brevi riflessioni sul coordinamento di competenze",
        "tra Stato e Regioni in materia di tutela della concorrenza. DIRITTO",
        "MARITTIMO, p. 400-405, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il canone di accesso alle infrastrutture aeroportuali e la cd. Clausola di protezione sociale al vaglio della Corte di Giustizia delle Comunit\u00e0 europee \u2013 Possibili riflessi nel settore portuale",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 115-128, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. CARPANETO"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "L. CARPANETO (2006). Il canone di accesso alle infrastrutture aeroportuali",
        "e la cd. Clausola di protezione sociale al vaglio della Corte di Giustizia delle",
        "Comunit\u00e0 europee \u2013 Possibili riflessi nel settore portuale. DIRITTO",
        "MARITTIMO, p. 115-128, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters",
        "ISSN": [
          "0350-2058"
        ],
        "journal": "ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU",
        "csp": "p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and",
        "Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International",
        "Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U",
        "ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-83",
        "titolo": "Cross-border placement of children in the European Union. p",
        "ISBN": [
          "9789282392232"
        ],
        "csp": "Bruxelles:European Union, ISBN: 9789282392232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carpaneto Laura (2016). Cross-border placement of children in the",
        "European Union. p. 1-83, Bruxelles:European Union, ISBN:",
        "9789282392232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-288",
        "titolo": "On the Recast of the Brussels II-bis Regulation's Regime on Parental Responsibility: few Proposals de jure condendo",
        "ISBN": [
          "9788854876958"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854876958",
        "opera": "I. Queirolo - B. Heiderhoff. (a cura di): I. Queirolo - B. Heiderhoff, Party autonomy in European Private (and) International Law. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2015). On the Recast of the Brussels II-bis Regulation's",
        "Regime on Parental Responsibility: few Proposals de jure condendo. In: I.",
        "Queirolo - B. Heiderhoff. (a cura di): I. Queirolo - B. Heiderhoff, Party",
        "autonomy in European Private (and) International Law. vol. I, p. 247-288,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854876958"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IV",
        "titolo": "Giurisdizione in materia di responsabilit\u00e0 genitoriale: il Regolamento n. 2201/2003",
        "ISBN": [
          "9788814201134"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9 editore, 921-962, ISBN: 9788814201134",
        "opera": "A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV. Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici,. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carpaneto L. (2015). Giurisdizione in materia di responsabilit\u00e0 genitoriale: il",
        "Regolamento n. 2201/2003. In: A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il",
        "nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili, Volume IV.",
        "Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici,. vol. IV,",
        "Milano:Giuffr\u00e9 editore, 921-962, ISBN: 9788814201134"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In-depth consideration of family life v. immediate return of the child in abduction proceedings within the EU",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 4/2014, p. 931-958, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carpaneto L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carpaneto L (2014). In-depth consideration of family life v. immediate",
        "return of the child in abduction proceedings within the EU. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, vol. 4/2014, p.",
        "931-958, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-434",
        "titolo": "Le successioni tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali: le soluzioni adottate nel Regolamento (UE) n. 650/2012",
        "ISBN": [
          "9788854866645"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854866645",
        "opera": "I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto. (a cura di): I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto, in I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto (a cura di), Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto (2014). Le successioni tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali:",
        "le soluzioni adottate nel Regolamento (UE) n. 650/2012. In: I. Queirolo,",
        "A.M. Benedetti, L. Carpaneto. (a cura di): I. Queirolo, A.M. Benedetti, L.",
        "Carpaneto, in I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto (a cura di), Le",
        "nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali. p. 403-434,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854866645"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni critiche sull'estensione dell'autonomia privata a separazione e divorzio nel regolamento \u00abRoma III\u00bb",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 59-86, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Queirolo, L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Queirolo, L. Carpaneto (2012). Considerazioni critiche sull'estensione",
        "dell'autonomia privata a separazione e divorzio nel regolamento \u00abRoma",
        "III\u00bb. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 59-86, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-541",
        "titolo": "La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e commerciale",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525",
        "opera": "A. Benedetti, L. Carpaneto, I. Queirolo. La tutela dei \u201csoggetti deboli\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Carpaneto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Carpaneto (2012). La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e",
        "commerciale. In: A. Benedetti, L. Carpaneto, I. Queirolo. La tutela dei",
        "\u201csoggetti deboli\u201d. p. 507-541, Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Reciproca fiducia e sottrazione internazionale di minori nello spazio giudiziario europeo",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 361-376, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carpaneto L."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Carpaneto L. (2011). Reciproca fiducia e sottrazione internazionale di",
        "minori nello spazio giudiziario europeo. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 361-376, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-368",
        "titolo": "Il diritto comunitario dei trasporti tra sussidiariet\u00e0 e mercato. Il caso del trasporto ferroviario. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834895689"
        ],
        "csp": "TORINO:GIAPPICCHELLI, ISBN: 9788834895689",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. CARPANETO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CARPANETO (2009). Il diritto comunitario dei trasporti tra sussidiariet\u00e0 e",
        "mercato. Il caso del trasporto ferroviario. vol. 1, p. 1-368,",
        "TORINO:GIAPPICCHELLI, ISBN: 9788834895689"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "19844",
    "nome": "CARPANETO Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Il diritto marittimo\"",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale - Collana SDPEI (Scritti di Diritto Privato Europeo ed Internazionale) Aracne",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale tenutasi ad Anversa e Rotterdam nei giorni 5-7 dicembre 2007 dal titolo \"Ports in proximity: competition, cooperation and integration\" con una relazione (selezionata tramite call for papers) sul tema \"Italian port authorities approaching the post-reform: the Ligurian case\" con Dott. F. Parola e Dott.ssa Claudia Caballini.. La relazione \u00e8 stata pubblicata nel libro (a cura di) T. Notteboom, C. Ducret, P. De Langen, Ports in Proximity. Competition and coordination among adjacent seaports, Ashgate, 2009, pp.191-207",
        "periodo": "dal 05-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di alta formazione internazionale sul tema \"La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, diritto dell'Unione europea e diritto interno\" organizzato dal Dipartimento di diritto privato, internazionale e commerciale \"G.L.M. Casaregi\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Imperia con una relazione sul tema \"La protezione del minore nell'ambito del Regolamento n. 2201/2003\"",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) al convegno organizzato dall'Unione giuristi cattolici italiani - Unione locale di Genova \"Ettore Vernazza\" e dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Genova sul tema \"La giurisdizione dei giudici italiani nel diritto di famiglia\" con una relazione sul tema \"La protezione del minore nel diritto internazionale\"",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) alla conferenza conclusiva del progetto di ricerca europeo JUST/2010/JCIV/AG/0029, \"The application of Rome I and II Regulations and EC 4/2009 by legal practitioners in Southern Europe\" (Project coordinator: TECHNOPOLIS - Manpower Development S.A., Salonicco, GR), tenutasi in data 25 gennaio 2013 presso l'Universit\u00e0 di Salonicco, con una relazione sul tema \"ROME I AND INTERNATIONAL CONVENTIONS (IN PARTICULAR THE ROTTERDAM RULES)\".",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno (su invito) su \"Dal conflitto al cambiamento familiare: tra mediazione e altri processi\" con una relazione sul tema \"La Direttiva europea in materia di mediazione e la sua applicazione negli Stati membri\"",
        "periodo": "dal 29-03-2013 al 29-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nell'ambito del Seminario di alta formazione internazionale sul tema \"Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali\" organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Genova, Imperia con una relazione sul tema \"Genitori omosessuali e affidamento di minori nel diritto internazionale e dell'Unione europea\"",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a \"The second International Family Law and Practice conference 2013 - Parentage, equality and gender\" tenutasi presso la Metropolitan University di Londra (Regno Unito) dal 3 al 5 Luglio 2013 con una relazione (selezionata a seguito di call for papers) sul tema \"Child abduction within the European Union: the functioning of art. 11.8 of Regulation n\u00b0. 2201/2003 from an Italian perspective\". La relazione presentata al convegno \u00e8 stata pubblicata sulla rivista International Family Law, Policy and Practice, 2014, pp. 46-52 con il titolo \"The EU regime on child abduction: is some \"compression\" of fundamental rights acceptable?\"",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla V conferenza del Journal of Private International Law tenutasi a Madrid con una relazione (selezionata a seguito di call for papers) sul tema \"Few proposals on the adaptation of Brussels II bis with specific reference to the rules on parental responsibility\"",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) all'incontro di studio organizzato dalla Scuola Superiore della Magistratura sul tema \"La tutela dei diritti dei consumatori anche con riferimento agli aspetti concorrenziali\" con una relazione sul tema \"Consumatore e accesso alla giustizia\"",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale annuale organizzata dall'International Society of Family Law la Sha'arei Mishpat Law School - Hod Hasharon di Tel Aviv (Israele) sul tema \"International Family Law with emphasis on the work of the Hague Conference on Private International Law\" con una relazione (selezionata a seguito di call for papers) sul tema \"The functioning of the \"new\" EU regime on child abduction: few critical remarks\"",
        "periodo": "dal 03-01-2014 al 03-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) al convegno sul tema \"Maritime labour convention 2006\" organizzato presso il Ministero delle infrastrutture a Roma, con una relazione sul tema \"Convenzione sul lavoro marittimo: profili di diritto internazionale privato\"",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) al Seminario avente ad oggetto il ruolo delle organizzazioni internazionali nella promozione della pace e nella protezione dei diritti umani a livello globale e regionale, organizzato dal Centro In Europa di Genova, con una relazione su \"Il ruolo delle Nazioni Unite nella protezione dei diritti umani\"",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) al convegno internazionale \"Famiglia e diritto: tendenze e prospettive\" organizzato presso il polo di Imperia dell'Universit\u00e0 di Genova con una relazione sul tema \"Sottrazione internazionale di minori\"",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (su invito) alla conferenza \"Migran children in the 21st century\" organizzata dall'Universit\u00e0 di Cagliari, con un paper sul tema \"Recognition of protection measures affecting migrant children\"",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla \"1st International conference on transport and insurance law \"(Intranslaw) organizzata dall'Universit\u00e0 di Zagabria (Croazia) con un paper (selezionato a seguito di call for papers) sul tema \"Connections and disconnections between Brussels 1a Regulation and international conventions on transport matters\" insieme alla Prof. Chiara E. Tuo",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di discussant (su invito) all'International workshop su \"International Human Rights Law and the City\" (main speaker Prof. Martha Davis), tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"The Brussels II-bis and its rules on jurisdiction: what shall we expect from the recast\" nell'ambito della cattedra Jean Monnet \"European Family Law and Human Rights\" di cui \u00e8 titolare la Prof.ssa Chiara Ragni, Universit\u00e0 degli studi di Milano",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di discussant (su invito) alla tavola rotonda nell'ambito della Second Annual Lecture on Transport Economics sul tema \"The new agenda for transportation research\" tenutasi presso il Dipartimento di Economia dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale organizzata dall'International Centre for Family Law, Policy and Practice in associazione con il King's College di Londra, tenutasi dal 6 all'8 luglio presso il Waterloo Campus del King's College di Londra, con una relazione (selezionata a seguito di call for papers) sul tema \"Party autonomy and family relationships\"",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso il Parlamento europeo - Comitato affari giuridici (Bruxelles) dello studio \"Cross-border placement of children in the European Union\" e successiva partecipazione in qualit\u00e0 di expert al dibattito (exchange of views) sulla revisione del Regolamento n. 2201/2003",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 11-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca di durata annuale, rinnovato per il secondo anno, in Diritto dell'Unione europea presso l'Universit\u00e0 di Genova, facolt\u00e0 di giurisprudenza, responsabile scientifico: Prof. S.M. Carbone per una ricerca sul tema \"La politica comunitaria dei trasporti ed il suo impatto sul diritto interno con particolare riferimento al possibile sviluppo di Genova come nodo logistico del Mediterraneo\". Nell'ambito dell'attivit\u00e0 di studio e ricerca, ho collaborato alla redazione della seguente monografia S.M. Carbone - F. Munari, La disciplina dei porti tra diritto comunitario e diritto interno, Milano, 2006.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca di durata annuale, rinnovato per il secondo anno (e prolungatosi per sospensione per maternit\u00e0), in Diritto dell'Unione europea presso l'Universit\u00e0 degli studi di Genova, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, responsabile scientifico: Prof. Ilaria Queirolo con una ricerca sul tema \"Sussidiariet\u00e0 e trasporti in Europa: il caso del trasporto ferroviario\". L'attivit\u00e0 di ricerca svolta ha portato alla pubblicazione della monografia L. CARPANETO (2009). Il diritto comunitario dei trasporti tra sussidiariet\u00e0 e mercato. Il caso del trasporto ferroviario, Torino, 2009",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico del progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 di Genova (PRA) per ricercatori under 45 sul tema \"La tutela dei \"soggetti deboli\" tra diritto dell'Unione europea e diritto interno\". A seguito di tale progetto, \u00e8 stata realizzata (insieme alla Prof. I. Queirolo e al Prof. A. Benedetti) la curatela del volume \"La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno, 2012, Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525 nonch\u00e9, al suo interno, il contributo \"La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e commerciale\", pp. 507-541.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per un assegno di ricerca in materia di \"Libert\u00e0 fondamentali, successioni transfrontaliere e competenze internazionali dell'Unione europea\" erogato dall'Universit\u00e0 di Genova (Dipartimento di Giurisprudenza) e cofinanziato dalla Commissione europea (v. descrizione del programma di ricerca n. 40 in allegato)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per la realizzazione dello studio sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\" affidato dal Committee on Legal Affairs del Parlamento europeo - Contract IP/C/JURI/IC/2015-178, reperibile al seguente indirizzo: http://www.europarl.europa.eu/RegData/et udes/STUD/2016/556945/IPOL_STU(2016)5569 45_EN.pdf",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio \"Erasmus\" per un soggiorno di nove mesi presso la De Montford University di Leicester (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di ateneo, erogata dall'Universit\u00e0 degli studi di Genova, per soggiorno di ricerca di un mese per la preparazione della tesi di laurea",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di dottorato in Scienze dei servizi per i trasporti e la logistica presso l'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Diritto internazionale (SIDI) e, al suo interno, del Gruppo di interesse sul diritto internazionale privato e processuale",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio intitolato alla memoria Prof. Elio Fanara per la miglior tesi di dottorato in materia di trasporto nell\u2019anno accademico 2003-2004 (Universit\u00e0 degli studi di Messina)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Selezione tramite call for papers e conseguente partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale tenutasi ad Anversa e Rotterdam nei giorni 5-7 dicembre 2007 dal titolo \"Ports in proximity: competition, cooperation and integration\" con una relazione sul tema \"Italian port authorities approaching the post-reform: the Ligurian case\" con Dott. F. Parola e Dott.ssa Claudia Caballini, successivamente pubblicata in Ports in proximity. Competition and coordination among adjacent seaports (edited by) T. Notteboom, C. Ducret, P. De Langen, Farham, 2009, pp.191-207",
        "periodo": "dal 05-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli studi di Valencia (Spagna) sul tema diritto dell'Unione europea e trasporti",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della International Law Association (ILA)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Selezione tramite call for paper e presentazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza \"The second International Family Law and Practice conference 2013 - Parentage, equality and gender\" tenutasi presso la Metropolitan University di Londra (Regno Unito) dal 3 al 5 Luglio 2013 con una relazione sul tema \"Child abduction within the European Union: the functioning of art. 11.8 of Regulation n\u00b0. 2201/2003 from an Italian perspective\"",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Selezione tramite call for paper e presentazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale annuale organizzata dall'International Society of Family Law la Sha'arei Mishpat Law School - Hod Hasharon di Tel Aviv (Israele) sul tema \"International Family Law with emphasis on the work of the Hague Conference on Private International Law\" di una relazione sul tema \"The functioning of the \"new\" EU regime on child abduction: few critical remarks\"",
        "periodo": "dal 03-01-2014 al 03-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell'International Family Law Association",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta e del Consiglio direttivo del Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) dell'Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio erogata dal Max Planck Institute for Comparative and Private International Law di Amburgo (Germania) per un soggiorno di ricerca di un mese sul tema \"Party autonomy and family relationships\"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del Centro Interuniversitario sul diritto delle Organizzazioni Internazionali Economiche (CIDOIE)",
        "periodo": "dal 06-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Selezione tramite call for paper e conseguente partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale organizzata dall'International Centre for Family Law, Policy and Practice in associazione con il King's College di Londra, tenutasi dal 6 all'8 luglio presso il Waterloo Campus del King's College di Londra con una relazione sul tema \"Party autonomy and family relationships\"",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Selezione tramite call for paper e successiva partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (insieme a Prof. C. Tuo) alla \"1st International conferenceon transport and insurance law \"(Intranslaw) organizzata dall'Universit\u00e0 di Zagabria (Croazia) con una relazione sul tema \"Connections and disconnections between Brussels 1a Regulation and international conventions on transport matters\"",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro di IACLaR (The International Association of Child Law Researchers) diretta da Prof. Marilyn Freeman - associazione cui \u00e8 stato riconosciuto dal Permanent Bureau della Conferenza dell'Aja di diritto internazionale privato lo status di osservatore",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del corso di dottorato in scienze sociali, curriculum diritti umani e democrazia - lezione introduttiva sul metodologia della ricerca internazionalistica in ogni ciclo di dottorato a partire dall'anno accademico 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del corso di dottorato in scienze sociali (curriculum diritti umani e democrazia) DOT0911388 per il ciclo XXVIII",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del seminario tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Genova - Polo di Imperia nel maggio 2014 nell'ambito del Program European Private Law for Postgraduates (PEPP - http://www.pepp-home.eu/), un programma europeo di formazione per studenti iscritti a corsi di dottorato provenienti dai diversi atenei partecipanti (i.e. Universit\u00e0 degli studi di Genova, Universit\u00e0 cattolica di Leuven - Belgio, Universit\u00e0 di Cambridge - Regno Unito, Bucerius Law School - Germania, Max Planck Institute for Comparative and International Private Law di Amburgo - Germania, Silesian Univesity di Katowice - Polonia, Jagiellonian University a Cracovia - Polonia, Universit\u00e0 di Valencia - Spagna) con una lezione sul tema \"Parties' autonomy within EU Regulations concerning the dissolution of marriage \"",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del seminario tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Genova nel maggio 2016, nell'ambito del Program European Private Law for Postgraduates (PEPP - http://www.pepp-home.eu/), un programma europeo di formazione per studenti iscritti a corsi di dottorato provenienti dai diversi atenei partecipanti (i.e. Universit\u00e0 degli studi di Genova, Universit\u00e0 cattolica di Leuven - Belgio, Universit\u00e0 di Cambridge - Regno Unito, Bucerius Law School - Germania, Max Planck Institute for Comparative and International Private Law di Amburgo - Germania, Silesian Univesity di Katowice - Polonia, Jagiellonian University a Cracovia - Polonia, Universit\u00e0 di Valencia - Spagna) con una lezione sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\"",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del corso di dottorato di ricerca in diritto (curriculum diritto costituzionale interno, comparato ed europeo) e in scienze sociali (curriculum diritti umani e democrazia) con una lezione sul tema \"Carta dei diritti fondamentali UE e diritto di famiglia\"",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Gli incarichi di insegnamento presso qualificati atenei e istituti di ricerca nazionali sono riportati negli elenchi sub lett. l rubricata \"Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del corso \"Training of specialists in sea port management\" organizzato presso la National Maritime University di Odessa (Ucraina) dal consorzio universitario costitutosi tra l'Universit\u00e0 di Genova, l'Universit\u00e0 di Atene e l'Universit\u00e0 di Odessa con tre lezioni sul tema \"EU policy and law on ports\", a seguito del quale \u00e8 stata realizzato un contributo sul tema trattato nel corso delle lezioni pubblicato all'interno del seguente trattato (in lingua russa): 2004. E. MUSSO, L. CARPANETO, V. ZHYKHARYEVA, O. KIBIK, Economika Morskogo Transporta, 2004, pp. 89-125, ISBN:9789663181134",
        "periodo": "dal 22-03-2003 al 28-03-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Master in \"Planning and Management of Transportation Logistic Systems\" organizzato promosso da C.I.E.L.I. - Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata dell'Universit\u00e0 di Genova, e da Go Up - Governance of Urban Policies Centro di Ricerca Interuniversitario Europeo, con la partnership scientifica dell' Institut International de Management pour la Logistique (IML) - \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, e gestito da PerForm - Centro di Formazione Permanente dell'Universit\u00e0 di Genova, con una lezione sul tema \"Ports systems\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso l'Universit\u00e0 di Valencia (Spagna) per svolgere attivit\u00e0 di ricerca sul tema del diritto dei trasporti nell'Unione europea (soggiorno finanziato con una borsa di studio del Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata - CIELI dell'Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law di Amburgo (Germania) per attivit\u00e0 di ricerca sul tema del diritto dei trasporti nell'Unione europea",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Master in Business Administration organizzato dall'Universit\u00e0 di Valencia, dall'Universit\u00e0 di Westminister (Londra, Regno Unito), dall'Hocschule Bremen (Germania), dall'Euromed Marseille Ecole de Management (Francia), dall'ISB (Mosca, Russia) con una lezione, tenuta presso l'Universit\u00e0 di Valencia, su \"International and european transport law\"",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 27-11-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law di Amburgo (Germania) per attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo dell'autonomia privata nelle relazioni familiari",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del seminario sulla mediazione organizzato presso l'Universit\u00e0 Turiba di Riga (Latvia) con una lezione sul tema \"The EU Directive on mediation\"",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del seminario tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Genova - Polo di Imperia nel maggio 2014 nell'ambito del Program European Private Law for Postgraduates (PEPP - http://www.pepp-home.eu/), un programma europeo di formazione per studenti iscritti a corsi di dottorato provenienti dai diversi atenei partecipanti (i.e. Universit\u00e0 degli studi di Genova, Universit\u00e0 cattolica di Leuven - Belgio, Universit\u00e0 di Cambridge - Regno Unito, Bucerius Law School - Germania, Max Planck Institute for Comparative and International Private Law di Amburgo - Germania, Silesian Univesity di Katowice - Polonia, Jagiellonian University a Cracovia - Polonia, Universit\u00e0 di Valencia - Spagna) con una lezione sul tema \"Parties' autonomy within EU Regulations concerning the dissolution of marriage \"",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law di Amburgo (Germania) per attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"party autonomy in family relationships\" (soggiorno finanziato con borsa di studio erogata dal Max Planck Institute for Private Comparative and International Law)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del seminario tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Genova nel maggio 2016, nell'ambito del Program European Private Law for Postgraduates (PEPP - http://www.pepp-home.eu/), un programma europeo di formazione per studenti iscritti a corsi di dottorato provenienti dai diversi atenei partecipanti (i.e. Universit\u00e0 degli studi di Genova, Universit\u00e0 cattolica di Leuven - Belgio, Universit\u00e0 di Cambridge - Regno Unito, Bucerius Law School - Germania, Max Planck Institute for Comparative and International Private Law di Amburgo - Germania, Silesian Univesity di Katowice - Polonia, Jagiellonian University a Cracovia - Polonia, Universit\u00e0 di Valencia - Spagna) con una lezione sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\"",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del Master in international cultural management organizzato dall'Universit\u00e0 di Genova - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche tenutosi negli anni accademici a partire dal 2001-2002 sino al 2007-2008 con una serie di lezioni sul tema \"La giurisprudenza internazionale ed interna in materia di protezione del patrimonio culturale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del corso di specializzazione in studi europei tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Genova negli anni accademici dal 2001-2002 al 2004-2005 con una serie di lezioni sulle istituzioni europee",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione della parte prima (dedicata ai profili giuridici) del seguente volume S.M. Carbone, F. Munari, F. Gobbo, C. Pozzi, I servizi tecnico-nautici tra regolazione comunitaria e nazionali. I risultati e le prospettive, Edizioni de \"Il Sole 24 Ore\", 2004, x-233 (v. prefazione del volume riportata nel file allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso l'Universit\u00e0 di Genova: a) incarico di insegnamento in \"Diritto dell'Unione europea II\", insegnamento obbligatorio nel corso di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Genova presso il Polo didattico di Imperia dall'anno accademico 2005-2006 all'anno accademico 2011-2012; b) Incarico di insegnamento in \"Diritto internazionale privato e processuale\", insegnamento opzionale nel corso di laurea in giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Genova presso il Polo didattico di Imperia dall'anno accademico 2005-2006 all'anno accademico 2010-2011; c) Incarico di insegnamento in \"Diritto internazionale\", insegnamento obbligatorio nel corso di laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche dell'Universit\u00e0 di Genova dall'anno accademico 2011-2012 ad oggi (a partire dall'anno accademico 2015-2016 la titolarit\u00e0 del corso \u00e8 condivisa con la Prof. I. Queirolo); d) Incarico di insegnamento in \"Diritto internazionale\" insegnamento obbligatorio in contitolarit\u00e0 con la Prof. I. Queirolo nel corso di laurea in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Genova, dall'anno accademico 2015-2016; e) Incarico di insegnamento in \"Sistemi ONU e OMC\" insegnamento obbligatorio nell'ambito del corso di laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche dell'Universit\u00e0 di Genova dall'anno accademico 2011-2012 all'anno accademico 2012-2013; f) Incarico di insegnamento in \"International Organizations\", insegnamento obbligatorio nel corso in lingua inglese nell'ambito del corso di laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche dell'Universit\u00e0 di Genova, dall'anno accademico 2013-2014 ad oggi; g) Incarico di insegnamento in \"Trasporti e sicurezza nell'Unione europea\", insegnamento obbligatorio nell'ambito del corso di laurea magistrale in Ingegneria della Sicurezza dell'Universit\u00e0 di Genova, anno accademico 2015-2016; h) Incarico di insegnamento in \"European Transport Law and Transport Policy\", in lingua inglese, insegnamento obbligatorio nell'ambito di del corso di laurea in \"Safety Engineering for Transport. Logistics and Production\" dell'Universit\u00e0 di Genova, dall'anno accademico 2016-2017 (in corso).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito dell'Accademica della Navigazione di Genova sui temi della politica e della legislazione europea in materia portuale, anni accademici 2005-2006 e 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione della seguente monografia: S.M. Carbone - F. Munari, La disciplina dei porti tra diritto comunitario e diritto interno, Milano, 2006 (v. prefazione riportata nel file allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-01-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso l'Accademica della Marina Militare di Livorno con un corso sul tema \"Il diritto dell'Unione europea in materia portuale\" - anno accademico 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di realizzazione del \"Piano Regionale per la Logistica\" (i.e. redazione di uno strumento di pianificazione e di efficace utilizzo delle infrastrutture di trasporto liguri, in conformit\u00e0 alle rilevanti disposizioni di diritto internazionale, europeo ed interno) affidato al Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) dalla Regione Liguria - realizzazione del capitolo 6 relativo al sistema dei porti liguri",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 01-08-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di realizzazione di una consulenza tecnica d'ufficio (CTU) affidato dal Tribunale di La Spezia (Dott.ssa Sebastiani) nell'ambito del procedimento N.R.G. 2051/2005, in materia di accertamento del diritto straniero applicabile (i.e. legge albanese in tema di separazione e divorzio) ai sensi dell'art. 14 della Legge n. 218/1995",
        "periodo": "dal 19-07-2007 al 03-03-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del seminario \"La famiglia nell'Unione europea\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Genova in collaborazione con il Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Genova con due lezioni sui temi \"La protezione della famiglia nella CEDU\" e \"Unioni civili: problemi di diritto internazionale privato",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso l'Universit\u00e0 di Valencia (Spagna) per svolgere attivit\u00e0 di ricerca sul tema del diritto dei trasporti nell'Unione europea (soggiorno finanziato dal Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law per attivit\u00e0 di ricerca sul tema del diritto dei trasporti nell'Unione europea",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di realizzazione di una consulenza tecnica d'ufficio (CTU) insieme alla Prof. I. Queirolo affidato dal Tribunale di Genova nell'ambito del procedimento NRG 1305/2004 in materia di accertamento del diritto straniero applicabile (legge francese in materia di responsabilit\u00e0 per movimentazione di merci) ai sensi dell'art. 14 della Legge n. 218/1995",
        "periodo": "dal 22-12-2010 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law per attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo dell'autonomia privata nelle relazioni familiari",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del corso di formazione per avvocati su \"Famiglia nel diritto internazionale\" organizzato dall'Osservatorio nazionale sul diritto di famiglia con una relazione sul tema \"La legge applicabile a separazione e divorzio\"",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza al corso di formazione per avvocati in \"Famiglia e diritto internazionale\" organizzato dall'Osservatorio nazionale sul diritto di famiglia con una relazione sul tema \"La sottrazione internazionale di minori\"",
        "periodo": "dal 13-07-2011 al 13-07-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza (30 ore) nell'ambito della prima e della seconda edizione edizione del \"Master di primo livello in Political Economy\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Genova in collaborazione con la Fondazione Garrone con una serie di lezioni sul tema della \"Il ruolo delle organizzazioni internazionali nella governance economica-finanziaria\"",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori di realizzazione della European Encyclopedia of Private International Law con la voce sul tema \"salvage\" in corso di pubblicazione",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Max Planck Institute for Private Comparative and International Law per attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"party autonomy in family relationships\" (soggiorno finanziato con borsa di studio erogata dal Max Planck Institute for Private Comparative and International Law)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito della prima edizione del Corso di Ateneo in Cooperazione Internazionale allo Sviluppo presso l'Universit\u00e0 degli studi di Genova con una lezione, tenuta insieme alla Prof. Ilaria Queirolo, sul tema \"Gli attori, le fonti, gli strumenti giuridici della cooperazione internazionale\"",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di realizzazione di uno studio sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\" affidato dal Committee on Legal Affairs del Parlamento europeo",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito della prima edizione del Corso di Ateneo in Cooperazione Internazionale allo Sviluppo presso l'Universit\u00e0 degli studi di Genova con una lezione sul tema \"Diritto internazionale ed europeo allo sviluppo\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca al PRIN 2001 La libera circolazione dei servizi nell'Unione europea: sviluppi e prospettive, responsabile scientifico: Prof. Sergio M. Carbone",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca al PRIN 2003 \"La riforma del diritto societario tra diritto internazionale privato e diritto comunitario\", responsabile scientifico: Prof. Francesco Munari",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di \"contact person\" nonch\u00e9 membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JLS/2006/FPC/02, \"Research and E-learning on Maintenance Obligations Recovery (REMOR)\", Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Genova. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo: L. CARPANETO (2008). La tutela della famiglia nell'ambito della CEDU. Il caso di \"Maria\". In: SERGIO MARIA CARBONE E ILARIA QUEIROLO. Diritto di famiglia e Unione europea. p. 131-165, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884195",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JLS/CJ/2007-1/03, \"The application of foreign law by judicial and non-judicial authorities in Europe\" , Project coordinator: Universitat de Val\u00e8ncia, ES. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri, F. Pesce (2011). Italy. In: C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier. european law publishers, ISBN: 9783866531550",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione , in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 capofila, al progetto di ricerca di rilievo nazionale PRIN 2008, \"L'integrazione europea attraverso il diritto processuale\", coordinatore nazionale e responsabile dell'unit\u00e0 Prof. S.M. Carbone",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2010/JCIV/AG/0001, \"Removing obstacles to access to (e)Justice through mediation in Europe: ensuring enforcement and a smooth cooperation with judicial and non-judicial authorities\", Project coordinator: Universitat de Valencia, ES. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo: I. Queirolo, L. Carpaneto, S. Dominelli (2012). Italy. In: C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Civil and Commercial Mediation in Europe. vol. I. National Mediation Rules and Procedures, p. 251-282, Cambridge - Antwerp - Portland:intersentia, ISBN: 9781780680774",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2010/JCIV/AG/0029, \"The application of Rome I and II Regulations and EC 4/2009 by legal practitioners in Southern Europe\", Project coordinator: TECHNOPOLIS - Manpower Development S.A., Salonicco, GR. Nell'ambito del progetto, in occasione della conferenza conclusiva del progetto, tenutasi in data 25 presso l'Universit\u00e0 di Salonicco, ho presentato una relazione sul tema \"ROME I AND INTERNATIONAL CONVENTIONS (IN PARTICULAR THE ROTTERDAM RULES)\".",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca dell'unit\u00e0 applicant (capofila) al progetto di ricerca europeo An e-book for Europe \u2013 Project 358153- LLP- 2011 \u2013 IT \u2013 AJM \u2013 ICS, Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 del membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e di didattica 2012-1-LV1-ERA10-03676, \"Mediation in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\", Project coordinator: Biznesa augstkola \"Turiba\" di Riga, LV. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo: Carpaneto L. (2016). International and EU perspectives on mediation: the 2008/52 Directive on mediation on civil and commercial matters. In: F. Pesce D. Rone. (a cura di): F. Pesce D. Rone, Mediation to foster European wide settlement of disputes. p. 169-188, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854891425",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca al progetto finanziato dall'Universit\u00e0 di Genova (PRA) 2014 sul tema \"Bruxelles I-bis e convenzioni in materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'Unione europea\" - responsabile scientifico: Prof. C.E. Tuo. Nell'ambito di tale progetto \u00e8 stato pubblicato il seguente articolo: Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'Unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2013/JCIV/AG/4666, \"Towards the entry into force of the succession regulation: building future uniformity upon past divergencies\", Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e didattica 2014-1-LV01-KA203-000506, \"Development of Mediation Network in Civil and Criminal cases to foster European wide settlement of disputes\", Project coordinator: Biznesa augstskola Turiba di Riga, LV",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila) al porogetto di ricerca europeo \"Judicial EU competition Network (JEUCON)\", HT.4432, SI2.700923 - Call for proposals 2014 Training of national judges in EU competition law, Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 dei membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7736, \"Unalex - multilingual information for the uniform interpretation of the instruments of judicial cooperation in civil matters\", Project coordinator: Universitat Innsbruck",
        "periodo": "dal 25-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca (composto da: Prof. Peter McEleavy, Dundee University - Scotland UK, Prof. Monica Herranz Ballesteros, National Distance Education University \u2013 UNED, Spain, Prof. Thalia Kruger and Prof. Frederik Swennenof the Research Group Personal Rights and Property, University of Antwerp, Prof. Boriana Musseva, Sofia University - Bulgaria, Prof. Peter Gjoertler, Riga School of Law Latvia, Prof. Ian Curry-Sumner, University of Amsterdam - The Netherlands, Prof. Ruth Farrugia, University of Malta, Dr. Martha Zavadilov\u00e1, Ministry of Justice of the Czech Republic and Dr. Mark\u00e9ta Nov\u00e1kov\u00e1, Central Authority of the Czech Republic, Dr. Stefano Hempel-Dominelli, University of Genoa, Italy, Dr. Francesco Pesce, University of Genoa Italy) costituito a livello internazionale per la realizzazione di uno studio sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\" commissionato dal Committee on Legal Affairs del Parlamento europeo. L'attivit\u00e0 di ricerca ha portato alla realizzazione dello studio reperibile sul sito ufficiale del Parlamento europeo al seguente indirizzo http://www.europarl.europa.eu/RegData/et udes/STUD/2016/556945/IPOL_STU(2016)5569 45_EN.pdf.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7693, \"Save Comp. Collection and development of best practices in cross border cases for the survival of distressed companies\", Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7706, \"Brussels Ia and Transport (BRIaTra)\", Project coordinator: Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e didattica 2016-1LV01-KA203-022660, \"Online Study Platform on Mediation (OSMP)\", Project coordinator: Biznesa augstskola \"Turiba\" di Riga, LV",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico del progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 di Genova (PRA) per ricercatori under 45 sul tema \"La tutela dei \"soggetti deboli\" tra diritto dell'Unione europea e diritto interno\". A seguito di tale progetto, \u00e8 stata realizzata (insieme alla Prof. I. Queirolo e al Prof. A. Benedetti) la curatela del volume \"La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno, 2012, Aracne Editrice, ISBN: 9788854849525 nonch\u00e9, al suo interno, il contributo \"La Direttiva n. 2008/52 sulla mediazione civile e commerciale\", pp. 507-541.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2011"
      }
    ]
  }
}