{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito del diritto comunitario su \"giochi e scommesse\"",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 861-901, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Teresa (2016). A proposito del diritto comunitario su \"giochi e",
        "scommesse\". RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 3-4, p. 861-901, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Solidarity among Member States in the event of a natural or man-made disaster (art. 222 TFEU)",
        "ISSN": [
          "1129-2113"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 54, p. 1-19, ISSN: 1129-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Teresa Russo (2016). Solidarity among Member States in the event of a",
        "natural or man-made disaster (art. 222 TFEU). RIVISTA DELLA",
        "COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE, vol. 54, p. 1-19, ISSN:",
        "1129-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-322",
        "titolo": "Some modern flessible patterns of international organizations: the Union for the Mediterranean",
        "ISBN": [
          "978-84-9099-545-7"
        ],
        "csp": "New York:Thomos Reuters Aranzadi, ISBN: 978-84-9099-545-7",
        "opera": "(a cura di): Carlos Espali\u00fa Berdud, El Estado en la encrucijada: retos y desaf\u00edos en la sociedad internacional del Siglo XXI. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo Teresa (2016). Some modern flessible patterns of international",
        "organizations: the Union for the Mediterranean. In: (a cura di): Carlos",
        "Espali\u00fa Berdud, El Estado en la encrucijada: retos y desaf\u00edos en la",
        "sociedad internacional del Siglo XXI. p. 309-322, New York:Thomos",
        "Reuters Aranzadi, ISBN: 978-84-9099-545-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "677-688",
        "titolo": "Partnership as an Instrument of Democratization in the EU External Action: a look at the Balkans",
        "ISBN": [
          "978-606-27-0222-9"
        ],
        "csp": "Bucharest:\"Titu Maiorescu\" University of Bucharest, ISBN: 978-606-27-0222-9",
        "opera": "\"Titu Maiorescu\" University of Bucharest. Law between Modernization and Tradition. Implications for the Legal, Political, Administrative and Public Order Organization. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo Teresa (2015). Partnership as an Instrument of Democratization in",
        "the EU External Action: a look at the Balkans. In: \"Titu Maiorescu\"",
        "University of Bucharest. Law between Modernization and Tradition.",
        "Implications for the Legal, Political, Administrative and Public Order",
        "Organization. p. 677-688, Bucharest:\"Titu Maiorescu\" University of",
        "Bucharest, ISBN: 978-606-27-0222-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "629-642",
        "titolo": "Maritime Police and Functional Immunity in the Recent Italian-Indian Case",
        "ISBN": [
          "9788863426380"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426380",
        "opera": "Jos\u00e9 Manuel Sobrino Heredia (ed.). The Contribution of the United Nations Convention on the Law of the Sea to Good Governance of the Oceans and Seas. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2014). Maritime Police and Functional Immunity in the",
        "Recent Italian-Indian Case. In: Jos\u00e9 Manuel Sobrino Heredia (ed.). The",
        "Contribution of the United Nations Convention on the Law of the Sea to",
        "Good Governance of the Oceans and Seas. vol. II, p. 629-642,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426380"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "427-468",
        "titolo": "Profili generali e modalit\u00e0 di acquisto della cittadinanza ",
        "ISBN": [
          "9788813341275"
        ],
        "csp": "CEDAM EDITORE, ISBN: 9788813341275",
        "opera": "Armando Macrill\u00f2 (a cura di). Il diritto degli stranieri . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2014). Profili generali e modalit\u00e0 di acquisto della",
        "cittadinanza . In: Armando Macrill\u00f2 (a cura di). Il diritto degli stranieri . p.",
        "427-468, CEDAM EDITORE, ISBN: 9788813341275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso dei mar\u00f2 tra giurisdizione nazionale e internazionale",
        "ISSN": [
          "1129-2113"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 43, p. 33-45, ISSN: 1129-2113",
        "anno": "2013",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Teresa Russo (2013). Il caso dei mar\u00f2 tra giurisdizione nazionale e",
        "internazionale. RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA",
        "INTERNAZIONALE, vol. 43, p. 33-45, ISSN: 1129-2113"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia nella <<ri-forma>> del Trattato di Lisbona ",
        "ISBN": [
          "9788849523621"
        ],
        "csp": "Napoli :Edizioni Scientifiche Italiane , ISBN: 9788849523621",
        "opera": "(a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche un duplice approccio, edito per il 15\u00b0 anniversario del Dottorato di Ricerca in Diritto Internazionale e Diritto Interno in Materia Internazionale (1995-2010). Liber Discipulorum. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2012). Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "nella <<ri-forma>> del Trattato di Lisbona . In: (a cura di): Giuliana Ziccardi",
        "Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche un duplice",
        "approccio, edito per il 15\u00b0 anniversario del Dottorato di Ricerca in Diritto",
        "Internazionale e Diritto Interno in Materia Internazionale (1995-2010). Liber",
        "Discipulorum. p. 247-264, Napoli :Edizioni Scientifiche Italiane , ISBN:",
        "9788849523621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-81",
        "titolo": "Commento agli artt. 1, 2, 3 e 4 TUE",
        "ISBN": [
          "9788824431712"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Simone, ISBN: 9788824431712",
        "opera": "Carlo Curti Gialdino (diretto da). Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2012). Commento agli artt. 1, 2, 3 e 4 TUE. In: Carlo Curti",
        "Gialdino (diretto da). Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE",
        "commentati articolo per articolo. p. 45-81, NAPOLI:Simone, ISBN:",
        "9788824431712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Immunit\u00e0 dalla giurisdizione per atti di Stati stranieri. La c.d. \"immunity review\". vol. 62 - Collana di Studi e documenti di diritto internazionale e comunitario diretta da Umberto Leanza, p",
        "ISBN": [
          "9788863423891"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863423891",
        "anno": "2012",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Teresa Russo (2012). Immunit\u00e0 dalla giurisdizione per atti di Stati stranieri.",
        "La c.d. \"immunity review\". vol. 62 - Collana di Studi e documenti di diritto",
        "internazionale e comunitario diretta da Umberto Leanza, p. 1-136,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863423891"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "877-895",
        "titolo": "Inter-parliamentary Cooperation in the Euro-Mediterranean Area (EP-PA-UfM)",
        "ISBN": [
          "9788876070853"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070853",
        "opera": "Giancarlo Guarino Ilaria D'Anna (eds.). International Institutions and Co-operation: Terrorism, Migrations, Asylum, Napoli Colloquium 9-11 December 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2011). Inter-parliamentary Cooperation in the",
        "Euro-Mediterranean Area (EP-PA-UfM). In: Giancarlo Guarino Ilaria D'Anna",
        "(eds.). International Institutions and Co-operation: Terrorism, Migrations,",
        "Asylum, Napoli Colloquium 9-11 December 2010. p. 877-895,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070853"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-259",
        "titolo": "Democrazia europea e democrazia sudamericana a confronto",
        "ISBN": [
          "9788824320771"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 9788824320771",
        "opera": "Paolo Fois (a cura di). La protezione dell'ambiente e la collaborazione tra l'Unione europea e il Mercosur. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2011). Democrazia europea e democrazia sudamericana a",
        "confronto. In: Paolo Fois (a cura di). La protezione dell'ambiente e la",
        "collaborazione tra l'Unione europea e il Mercosur. p. 241-259,",
        "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 9788824320771"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XIII-456",
        "titolo": "Deficit e anti-deficit democratico nell'ordinamento dell'Unione europea. vol. n. 2 - Quaderni del Dipartimento - Sezione di Diritto Internazionale Comunitario e Comparato, p",
        "ISBN": [
          "9788886836876"
        ],
        "csp": "Salerno:Brunolibri, ISBN: 9788886836876",
        "anno": "2011",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Teresa Russo (2011). Deficit e anti-deficit democratico nell'ordinamento",
        "dell'Unione europea. vol. n. 2 - Quaderni del Dipartimento - Sezione di",
        "Diritto Internazionale Comunitario e Comparato, p. XIII-456,",
        "Salerno:Brunolibri, ISBN: 9788886836876"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Revisione europea\" di norme e giudicati interni",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 257-294, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO T."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO T. (2009). \"Revisione europea\" di norme e giudicati interni.",
        "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, vol. 2, p.",
        "257-294, ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The \"Scrutinezed European Revisionism\": the Treaty of Lisbon before the German Constitutional Court (Lissabon-Urteil)",
        "ISSN": [
          "1129-2113"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 32, p. 109-123, ISSN: 1129-2113",
        "anno": "2009",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Teresa Russo (2009). The \"Scrutinezed European Revisionism\": the Treaty",
        "of Lisbon before the German Constitutional Court (Lissabon-Urteil).",
        "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE, vol.",
        "32, p. 109-123, ISSN: 1129-2113"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo soggetto di diritto costituzionale: la \"famiglia a statuto internazionale\"",
        "ISSN": [
          "1129-2113"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 29, p. 25-41, ISSN: 1129-2113",
        "anno": "2008",
        "autori": "\"Massimo Panebianco, Teresa Russo\""
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "\"Massimo Panebianco, Teresa Russo\" (2008). Un nuovo soggetto di diritto",
        "costituzionale: la \"famiglia a statuto internazionale\". RIVISTA DELLA",
        "COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE, vol. 29, p. 25-41, ISSN:",
        "1129-2113"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le norme \"anti-deficit\" democratico nell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 3, p. 599-629, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2007",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Teresa (2007). Le norme \"anti-deficit\" democratico nell'Unione",
        "europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 3, p. 599-629,",
        "ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Some brief reflections concerning the mobility partnership in the EU external migration policy",
        "ISSN": [
          "2341-0868"
        ],
        "journal": "PAIX ET S\u00c9CURIT\u00c9 INTERNATIONALES",
        "csp": "vol. 4, p. 1-12, ISSN: 2341-0868",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Teresa (2016). Some brief reflections concerning the mobility",
        "partnership in the EU external migration policy. PAIX ET S\u00c9CURIT\u00c9",
        "INTERNATIONALES, vol. 4, p. 1-12, ISSN: 2341-0868"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Solidarity among Member States in the event of a natural or man-made disaster (art. 222 TFEU)",
        "ISSN": [
          "1129-2113"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 54, p. 1-19, ISSN: 1129-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Teresa Russo (2016). Solidarity among Member States in the event of a",
        "natural or man-made disaster (art. 222 TFEU). RIVISTA DELLA",
        "COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE, vol. 54, p. 1-19, ISSN:",
        "1129-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito del diritto comunitario su \"giochi e scommesse\"",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 861-901, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Teresa (2016). A proposito del diritto comunitario su \"giochi e",
        "scommesse\". RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 3-4, p. 861-901, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "677-688",
        "titolo": "Partnership as an Instrument of Democratization in the EU External Action: a look at the Balkans",
        "ISBN": [
          "978-606-27-0222-9"
        ],
        "csp": "Bucharest:\"Titu Maiorescu\" University of Bucharest, ISBN: 978-606-27-0222-9",
        "opera": "\"Titu Maiorescu\" University of Bucharest. Law between Modernization and Tradition. Implications for the Legal, Political, Administrative and Public Order Organization. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo Teresa (2015). Partnership as an Instrument of Democratization in",
        "the EU External Action: a look at the Balkans. In: \"Titu Maiorescu\"",
        "University of Bucharest. Law between Modernization and Tradition.",
        "Implications for the Legal, Political, Administrative and Public Order",
        "Organization. p. 677-688, Bucharest:\"Titu Maiorescu\" University of",
        "Bucharest, ISBN: 978-606-27-0222-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "427-468",
        "titolo": "Profili generali e modalit\u00e0 di acquisto della cittadinanza ",
        "ISBN": [
          "9788813341275"
        ],
        "csp": "CEDAM EDITORE, ISBN: 9788813341275",
        "opera": "Armando Macrill\u00f2 (a cura di). Il diritto degli stranieri . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2014). Profili generali e modalit\u00e0 di acquisto della",
        "cittadinanza . In: Armando Macrill\u00f2 (a cura di). Il diritto degli stranieri . p.",
        "427-468, CEDAM EDITORE, ISBN: 9788813341275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia nella <<ri-forma>> del Trattato di Lisbona ",
        "ISBN": [
          "9788849523621"
        ],
        "csp": "Napoli :Edizioni Scientifiche Italiane , ISBN: 9788849523621",
        "opera": "(a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche un duplice approccio, edito per il 15\u00b0 anniversario del Dottorato di Ricerca in Diritto Internazionale e Diritto Interno in Materia Internazionale (1995-2010). Liber Discipulorum. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2012). Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "nella <<ri-forma>> del Trattato di Lisbona . In: (a cura di): Giuliana Ziccardi",
        "Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche un duplice",
        "approccio, edito per il 15\u00b0 anniversario del Dottorato di Ricerca in Diritto",
        "Internazionale e Diritto Interno in Materia Internazionale (1995-2010). Liber",
        "Discipulorum. p. 247-264, Napoli :Edizioni Scientifiche Italiane , ISBN:",
        "9788849523621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-81",
        "titolo": "Commento agli artt. 1, 2, 3 e 4 TUE",
        "ISBN": [
          "9788824431712"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Simone, ISBN: 9788824431712",
        "opera": "Carlo Curti Gialdino (diretto da). Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2012). Commento agli artt. 1, 2, 3 e 4 TUE. In: Carlo Curti",
        "Gialdino (diretto da). Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE",
        "commentati articolo per articolo. p. 45-81, NAPOLI:Simone, ISBN:",
        "9788824431712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "877-895",
        "titolo": "Inter-parliamentary Cooperation in the Euro-Mediterranean Area (EP-PA-UfM)",
        "ISBN": [
          "9788876070853"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070853",
        "opera": "Giancarlo Guarino Ilaria D'Anna (eds.). International Institutions and Co-operation: Terrorism, Migrations, Asylum, Napoli Colloquium 9-11 December 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa Russo (2011). Inter-parliamentary Cooperation in the",
        "Euro-Mediterranean Area (EP-PA-UfM). In: Giancarlo Guarino Ilaria D'Anna",
        "(eds.). International Institutions and Co-operation: Terrorism, Migrations,",
        "Asylum, Napoli Colloquium 9-11 December 2010. p. 877-895,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070853"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XIII-456",
        "titolo": "Deficit e anti-deficit democratico nell'ordinamento dell'Unione europea. vol. n. 2 - Quaderni del Dipartimento - Sezione di Diritto Internazionale Comunitario e Comparato, p",
        "ISBN": [
          "9788886836876"
        ],
        "csp": "Salerno:Brunolibri, ISBN: 9788886836876",
        "anno": "2011",
        "autori": "Teresa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Teresa Russo (2011). Deficit e anti-deficit democratico nell'ordinamento",
        "dell'Unione europea. vol. n. 2 - Quaderni del Dipartimento - Sezione di",
        "Diritto Internazionale Comunitario e Comparato, p. XIII-456,",
        "Salerno:Brunolibri, ISBN: 9788886836876"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le norme \"anti-deficit\" democratico nell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 3, p. 599-629, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2007",
        "autori": "Russo Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Teresa (2007). Le norme \"anti-deficit\" democratico nell'Unione",
        "europea. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 3, p. 599-629,",
        "ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "22477",
    "nome": "RUSSO Teresa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione dell\u2019introduzione generale del libro AA.VV. (a cura del Cide), Una Costituzione per la nuova Europa, Milano, 2003, pp. 3-120",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione del Codice delle leggi comunitarie ed europee, a cura di M. PANEBIANCO, Napoli, 2007",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista on line del Centro di Documentazione Europea dell\u2019UKE (Universit\u00e0 \u201c Kore\u201d di Enna)",
        "periodo": "dal 25-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale presso l\u2019Acad\u00e9mie Tunisienne des Sciences, des Lettre et des Arts dal titolo L\u2019Etat et ses citoyens: nouvelles responsabilit\u00e9s et redistribution des r\u00f4les (Tunisi, 1-5 marzo 2005);",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 05-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Nazionale dell\u20198 maggio 2005, organizzato nell'ambito delle giornate della Scuola Medica Salernitana, dal titolo \u201cLa legislazione europea e nazionale per il riordino delle professioni sanitarie\u201d, Palazzo della Provincia di Salerno;",
        "periodo": "dal 08-05-2005 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria scientifica del Convegno di Studi su Cultura dello sviluppo e diritti delle minoranze nello spazio italiano ed europeo (Responsabile scientifico Prof. Angela Di Stasi), organizzato nell\u2019ambito delle \u201cGiornate per la cooperazione italiana 2005\u201d promosse dal Ministero degli Esteri \u2013 Direzione generale per la Cooperazione allo sviluppo",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del Convegno di Studi su \u201cIl dialogo tra Corte costituzionale e Corte di giustizia: esperienze a confronto\u201d. Relatori: Giudice della Corte costituzionale, Prof. Giuseppe Tesauro, e Giudice della Corte di giustizia, Prof. Antonio Tizzano (22 dicembre 2006, Aula delle lauree \u201cNicola Cilento\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno);",
        "periodo": "dal 22-12-2006 al 22-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria scientifica del Convegno di Studi \u201cDa spazio economico a spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: 50 anni di integrazione europea\u201d, organizzato nell\u2019ambito delle manifestazioni per il cinquantesimo anniversario dei Trattati di Roma. Relatori: Prof. Umberto Leanza ed Ambasciatore Rocco Antonio Cangelosi (13 aprile 2007, Aula Magna \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno);",
        "periodo": "dal 13-04-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del Convegno di Studi su \u201cSpazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: Corte costituzionale e Corte di Giustizia\u201d. Relatori: Giudice della Corte costituzionale, Prof. Giuseppe Tesauro, e Prof. Bruno Nascimbene (20 giugno 2008, Aula Magna \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno);",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "La Dichiarazione di Cuzco: democrazia sudamericana e democrazia europea a confronto - Intervento al Convegno dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dal titolo La protezione dell\u2019ambiente e la collaborazione fra l\u2019Unione europea e il Mercosur, 10-11 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 10-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Revisione, Partenariato e deficit democratico del Trattato di Lisbona alla luce della sentenza della Corte costituzionale tedesca \u2013 Intervento al Convegno di Studi \"Il controllo dell\u2019identit\u00e0 euro-costituzionale nella Repubblica Federale Tedesca, 23 ottobre 2009, Aula delle Lauree, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Il G8 come modello di integrazione delle relazioni internazionali contemporanee \u2013 Intervento al Convegno \u201cL\u2019Italia e i processi di integrazione interno-esterna\u201d, 26 marzo 2010, Scuola di Giornalismo, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno;",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Gli strumenti della cooperazione giudiziaria penale \u2013 Intervento al Convegno \u201cIl diritto dell\u2019Unione europea e le professioni legali\u201d, 20 ottobre 2012, Aula Parrilli, Tribunale di Salerno;",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Maritime police and functional immunity in recent Italian-Indian case\" al IV Colloque Ordinaire de l\u2019Association Internationale du Droit de la Mer \u201cThe Contribution of the United Nations Convention on the Law of the Sea to Good Governance of the Oceans and Seas\u201d, 13-14 december 2012, Prof. Jos\u00e9 Manuel Sobrino Heredia, Universidad de La Coru\u00f1a,",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Forme di esecuzione delle sentenze della Corte europea nell\u2019ordinamento italiano - Relazione al Convegno \u201cLa Convenzione europea dei diritti dell\u2019uomo e delle libert\u00e0 fondamentali: profili applicativi\u201d, 9 gennaio 2013, Aula Cilento, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno;",
        "periodo": "dal 09-01-2013 al 09-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Partnership as an instrument of democratization of EU external action: a look at the Balkans\" tenuta alla International Conference of Law, European Studies and International Relations, 3rd Edition, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Titu Maiorescu di Bucarest (21-23 aprile 2015)",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Some Modern Flexible Patterns of international Organizations: The Union for the Mediterranean\", tenuta al convegno \u201cEl Estado en la encrucjiada: retos y desaf\u00edos en la sociedad internacional del Siglo XXI, organizzato dall\u2019Istituto Carlo Magno di Studi Europei, Prof. Carlos Espali\u00f9 Berdud, dell\u2019Universitat internacional de Catalunya, 5 novembre 2015",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "La Convenzione di Istanbul: un nuovo strumento di tutela per l\u2019Italia, relazione all\u2019#ElsaDay \u201cOrange the world: end violence against women and girls\u201d, 25 novembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "The Jubilee Diploma conferito dal Rettore, dai Presidenti del Senato e del Consiglio di Amministrazione dell' Universit\u00e0 Titu Maiorescu di Bucarest in data 23 aprile 2015 per il contributo fornito nella promozione della qualit\u00e0 della didattica e della ricerca scientifica in occasione del 25\u00b0 anniversario della fondazione dell'Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del corso di Dottorato di Ricerca in \u201cDiritto pubblico, Teoria delle istituzioni nazionali ed europee e Filosofia giuridica\u201d, di durata triennale, indirizzo \u201cSpazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno, a.a. 2010/2011 (XXVI Ciclo), 2011/2012 (XXVII ciclo), (XXVIII Ciclo) 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del corso di Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche, di durata triennale, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno, a.a. 2013/2014 (XXIX Ciclo);",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche, di durata triennale, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno nell'a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca su \u201cUna Costituzione per la nuova Europa\u201d del Centro Nazionale di informazione e documentazione europea (CIDE) sotto la direzione del Prof. Carlo Curti Gialdino, concretizzatasi nella partecipazione al comitato editoriale dell'Introduzione generale del volume AA.VV. (a cura del Cide), Una Costituzione per la nuova Europa, Milano, 2003, pp. 3-120",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2003): Il \u201cTrattato costituzionale\u201d dell\u2019Unione europea (Responsabile scientifico Prof. M. Panebianco), Carta democratica interamericana (Responsabile scientifico Prof. A. Di Stasi);",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2004): Costituzione europea e Costituzioni nazionali (Responsabile scientifico Prof. M. Panebianco), Tutela dei diritti umani nel Mercosur (Responsabile scientifico Prof. A. Di Stasi);",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2005): Cittadinanza e cittadinanze nella Costituzione europea (Responsabile scientifico Prof. M. Panebianco); Diritto alla giustizia nella Costituzione europea (Responsabile scientifico Prof. A. Di Stasi);",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2006): Costituzione europea e deficit democratico (Responsabile scientifico Prof. M. Panebianco); Mandato di arresto europeo e diritti fondamentali (Responsabile scientifico Prof. A. Di Stasi);",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"DEMOCRACY BUILDING DELL'UNIONE EUROPEA\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (ORSA075114). L'attivit\u00e0 di ricerca si \u00e8 specificamente concrentata sull'evoluzione del processo di integrazione europea secondo le disposizioni del Trattato costituzionale di Roma del 29 ottobre 2004. A fronte della mancata entrata in vigore del predetto Trattato, l'oggetto della ricerca si \u00e8 esteso anche al periodo di transizione o di c.d. riflessione attribuito alla responsabilit\u00e0 del Consiglio europeo, nonch\u00e8 alla convocazione di una nuova Conferenza intergovernativa per la messa a punto di un nuovo Trattato. Pertanto, anche il Trattato di Lisbona di riforma dei Trattati comunitario-unionistici \u00e8 stato analizzato in vista di una maggiore democratizzazione interno-esterna. Tale ampliamento dell'oggetto \u00e8 stato dovuto alla circostanza che il Trattato di Lisbona \u00e8 riproduttivo, per la maggior parte delle sue disposizioni, del testo del Trattato costituzionale di Roma. Tale passaggio ha, tuttavia, evidenziato alcuni mutamenti di tendenza degli Stati membri sul modo di concepire l'Unione europea e la sua forma giuridica, internazionale e non \"costituzionale\". Per il resto, i risultati raggiunti confermano una volontariet\u00e0 degli Stati ad un rafforzamento della democratizzazione interna attraverso il ricorso ed il maggior coinvolgimento dei parlamenti nazionali, nonch\u00e8 attraverso il riconoscimento della vincolativit\u00e0 dei diritti fondamentali come sanciti nella Carta di Nizza. Ne risulta confermata anche una maggiore democratizzazione esterna che individua nell'azione esterna dell'Unione, ispirata a principi comuni, una generale politica di maggiore inclusivit\u00e0 di Stati terzi anche attraverso la sperimentazione di nuove forme di dialogo e di \"negoziazione\". Si segnala la partecipazione al comitato di redazione del Codice delle leggi comunitarie, (a cura di Massimo Panebianco), Napoli, 2007, nonch\u00e8 la collaborazione alla prima e la seconda edizione del manuale di M. Panebianco, Diritto internazionale pubblico, 2008 e 2009 nella parte specificamente dedicata all'Unione europea.",
        "periodo": "dal 29-01-2007 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \u201cPartenariato euro-mediterraneo: area di libero scambio, strumento europeo di vicinato e partenariato (ENPI) e rispetto dei diritti umani\u201d (Responsabile Scientifico Prof.ssa Angela Di Stasi) del Programma ex 40 % dal titolo \u201cStrutture istituzionali e cooperazione interregionale e internazionale nella area del Mediterraneo. Sicurezza e conflitti; terroristi e legittimi combattenti; flussi migratori e asilo. Profili istituzionali e giuridici e relativi aspetti critici (coordinatore nazionale Prof. Giancarlo Guarino, Universit\u00e0 di Napoli), ammesso al cofinanziamento (PRIN Anno 2007 - prot. 2007ZJ57ST_002) concretizzatasi nella pubblicazione del contributo Inter-parliamentary Cooperation in the Euro-Mediterranean Area (EP-PA-Ufm), in G. GUARINO- I. D\u2019ANNA (eds.), International Institutions and Co-operation: Terrorism, Migrations, Asylum, Napoli Colloquium 9-11 December 2010, Napoli, 2011, pp. 877-895",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2007): Costituzione europea e deficit democratico (Responsabile scientifico Prof. Massimo Panebianco); Mandato di arresto europeo e diritti fondamentali (Responsabile scientifico Prof. A. Di Stasi); Il valore della \u201csicurezza pubblica\u201d fra interventi locali, nazionali, comunitari ed internazionali (Ricerca dipartimentale, Responsabile scientifico Prof. Luigi Kalb);",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"La partecipazione democratica nel Trattato di Lisbona di riforma dell'Unione europea\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (ORSA089318). La presente ricerca, dedicata alla partecipazione democratica come disciplinata dal Trattato di Lisbona, ha riguardato l'analisi dei meccanismi predisposti dal nuovoTrattato di riforma con riferimento, tanto ai principi democratici come rifondati a Lisbona, tanto al ruolo dei parlamenti nazionali per contribuire al buon funzionamento dell'Unione. L'analisi ha, in particolare, riguardato il ruolo attribuito ai cittadini dell'Unione secondo i principi della democrazia rappresentativa e partecipativa, nonch\u00e8 le prospettive per un rinnovato ruolo del Parlamento europeo. L'attenzione si \u00e8, poi, focalizzata sulla comparazione del modello unionistico europeo con altri modelli di aree regionali internazionali. Ne \u00e8 risultata una \"irradiazione\" dei principi unionistici ben oltre l'area continentale europea, nonch\u00e8 un generale rafforzamento democratico dell'Unione, sia pur nella permanenza di alcuni deficit democratici. Nell'ambito della suddetta ricerca i risultati raggiunti si sono tradotti in alcuni significativi prodotti scientifici come il lavoro a \"due mani\" di M.PANEBIANCO - T. RUSSO, Un nuovo soggetto di diritto costituzionale: la famiglia a \u201cstatuto internazionale\u201d, in Rivista della Cooperazione giuridica internazionale, 2008, pp. 7-41, relativo, appunto, ai nuovi connotati che la famiglia assume a livello costituzionale, sia nazionale sia sovranazionale, anche alla luce della Carta dei diritti fondamentali. La partecipazione democratica si amplia a nuove categorie, nuovi soggetti. Altra pubblicazione \u00e8 stata quella relativa alla pronuncia della Corte costituzionale tedesca proprio sul Trattato di Lisbona e sui suoi profili anti-democratici, ovverosia T. RUSSO, The \u201cscrutinized European revisionism\u201d: the Treaty of Lisbon before the German Constitutional Court (Lissabon-Urteil), in Rivista della Cooperazione giuridica internazionale, 32, 2009, pp. 109-123. In relazione a tale sentenza, tutti i componenti della ricerca hanno partecipato all'organizzazione del Convegno di Studi \"Il controllo dell'identit\u00e0 euro-costituzionale nella Repubblica Federale Tedesca\", tenutosi rispettivamente il 23 ottobre 2009, Aula delle Lauree, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e l'11 dicembre 2009, Aula dei Consigli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in cui ho presentato un intervento dal titolo \"Revisione, Partenariato e deficit democratico del Trattato di Lisbona alla luce della sentenza della Corte costituzionale tedesca\". Infine, nella prospettiva comparatistica, altra parte della ricerca si \u00e8 tradotta nella preparazione di una relazione al Convegno dell'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dal titolo \"La protezione dell'ambiente e la collaborazione fra l'Unione europea e il Mercosur\", 10-11 ottobre 2008, poi inserita tra gli atti pubblicati.",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2008): Principi democratici ed istituzionali nel Trattato di Lisbona di riforma dell\u2019Unione europea (Responsabile scientifico Prof. Massimo Panebianco); La Governance internazionale nella scienza politica e nella politica costituzionale medioevale \u2013 il De Regimine Principum di S. Tommaso D\u2019Aquino (Responsabile scientifico Prof. Gerardo Martino); Carta dei diritti fondamentali dell\u2019Unione europea e Trattato di Lisbona (Responsabile scientifico Prof. Angela Di Stasi); I servizi essenziali nel diritto internazionale e comunitario (Responsabile scientifico Dott. Francesco Buonomenna); Legalit\u00e0 e giustizia mediatica (Ricerca dipartimentale, Responsabile scientifico, Prof. Luigi Kalb);",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Globalizzazione e regionalismo nel Trattato di Lisbona\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (ORSA094121). La presente ricerca si \u00e8 focalizzata sulle nuove prospettive dell'azione esterna aperte dal Trattato di Lisbona. In particolare, l'analisi ha riguardato le nuove disposizioni che richiamano un ruolo internazionale dell'Unione, o se vogliamo, un suo contributo nella governance globale. In questo senso, sempre pi\u00f9 spazio l'Unione ha raggiunto in termini di rappresentanza nei principali consessi internazionali e soprattutto nel meccanismo deputato per antonomasia alla governance globale, ossia il G8. I risultati raggiunti, sebbene in parte confortanti con riferimento ad un ruolo baricentrico e strategico del continente europeo, non lasciano del tutto soddisfatti in termini di democraticit\u00e0 dell'Unione soprattutto nella incisivit\u00e0 dei suoi rapporti con gli Stati terzi. La presente ricerca si \u00e8 concretizzata nella pubblicazione di due lavori collettanei a cura di Massimo Panebianco dal titolo \"Il G8 2009. Un sistema multiregionale di Stati\", Editoriale Scientifica, Napoli, rispettivamente prima edizione 2009, e seconda edizione 2010. Nella sostanza, le ricerche individuali di ciascuno dei Componenti sono confluite in un lavoro monografico in cui la sottoscritta ha pubblicato un contributo dal titolo \"La rappresentativit\u00e0 continentale europea nel multi-format del G8 allargato\" (pp. 137-181). Tale opera, pubblicata in concomitanza con la presidenza italiana del G8, ha ricevuto il plauso del governo italiano e nella sua seconda edizione vanta la prefazione di Renato Schifani. Sempre a riprova dei risultati scientifici raggiunti, il gruppo di ricerca ha, inoltre, organizzato un Convegno di Studi dal titolo \"Il G8 e il diritto futuro\", tenutosi il 30 giugno 2009, presso la Sala del Gonfalone del Palazzo di Citt\u00e0 di Salerno, a cui la sottoscritta ha partecipato con un intervento dal titolo \"La gestione della crisi finanziaria internazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2009): Le relazioni esterne dell\u2019Unione europea nel Trattato di Lisbona (Responsabile scientifico Prof. Massimo Panebianco); Costituzione economica europea e Costituzione economica internazionale (Responsabile scientifico Dott. Francesco Buonomenna); La gestione dei flussi migratori tra esigenze di ordine pubblico, sicurezza interna ed integrazione europea (Ricerca dipartimentale, Responsabile scientifico Prof. Luigi Kalb);",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Il catalogo dei valori fondamentali nel Trattato di Lisbona\" ammesso al finanziamento con i Fondi di Ateneo per la ricerca di base (ORSA100411). La presente ricerca si \u00e8 concentrata sulla nuova disposizione del Trattato di Lisbona relativa ai valori fondamentali dell'Unione (art. 2 TUE), nelle sue pi\u00f9 ampie declinazioni. Trattasi dei valori su cui l'Unione si fonda e che rimanda ai valori tipici degli ordinamenti costituzionali nazionali. La costruzione unionistica europea non pu\u00f2, infatti, ritenersi avulsa dalle costituzioni degli Stati membri. I suoi principi fondamentali sono quelli posti alla base degli Stati costituzionali e democratici. I risultati della ricerca, quindi, conducono verso un rafforzamento della dimensione democratica dell'Unione proprio perch\u00e8 riposa sugli ordinamenti dei suoi Stati membri. La costruzione \u00e8 a pi\u00f9 livelli ordinamentali e normativi, ma la base \u00e8 comune ed \u00e8 costituzionalmente condivisa. Tanto consente di dedicare una parte della ricerca alla problematica della democrazia e del o dei deficit democratici dell'Unione i cui risultati sono tutti raccolti in un lavoro monografico relativo alla dimensione interno-esterna dell'Unione.Nell'ambito della presente ricerca, il principale risultato scientifico raggiunto \u00e8 stato, infatti, la pubblicazione della monografia dal titolo \"Deficit e anti-deficit democratico nell'ordinamento dell'Unione europea\", Salerno, 2011 (pp. IX-456). In particolare, l'analisi muove dal contesto dell'ultra cinquantennale esperienza dell'ordinamento unionistico-comunitario in quanto, se era chiaro da sempre che l'Unione avesse un patrimonio storico democratico, non era chiaro come esso potesse esplicitarsi nel suo ordinamento, nonch\u00e9 nel mondo esterno alla stessa. Analogamente, l'analisi tiene conto dei diversi orientamenti generali che sono concorsi per spiegare l'ordinamento dell'Unione europea. Vale a dire quelli che vogliono i Trattati comunitari ed unionistici europei come vincolati ad un fondamento internazionalistico, grazie al quale essi si intendono quali parti e settori sui generis dell'ordinamento internazionale, nonch\u00e8 le dottrine comunitarie ed unionistiche europee che mirano all'individuazione della sua autonomia ordinamentale anche attraverso sviluppi pattizi e istituzionali idonei a garantire un migliore e pi\u00f9 efficace funzionamento degli organi ed un migliore adeguamento alle realt\u00e0 di una societ\u00e0 in continuo mutamento all'interno ed all'esterno del continente europeo, nonch\u00e9 infine le tendenze statualistiche in senso stretto, in virt\u00f9 delle quali un'Europa senza \u201cCostituzione\u201d appare perfettamente concepibile in quanto gi\u00e0 costituzionalizzata in ciascuna delle Costituzioni degli Stati membri mediante clausole costituzionali ad hoc o mediante principi costituzionali comuni. A prescindere dall'inquadramento nell'uno o nell'altro orientamento, ne viene fuori, se non un'equivalenza, quanto meno una corrispondenza tra ordinamento dell'Unione europea e ordinamenti degli Stati membri improntata ad una omogeneit\u00e0 di principi democratici da intendersi in senso stretto ed in senso lato.",
        "periodo": "dal 31-03-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetti di ricerca (anno 2010): La gestione dei flussi migratori tra esigenze di ordine pubblico, sicurezza interna ed integrazione europea (Ricerca dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Luigi Kalb); La costituzionalizzazione del Trattato di Lisbona come alternativa al Trattato costituzionale (Responsabile Scientifico Prof. Massimo Panebianco); L\u2019Asia-Pacific Economic Cooperation (Apec) nel contesto delle organizzazioni asiatiche (Responsabile Scientifico Dott. Francesco Buonomenna);",
        "periodo": "dal 31-03-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Recenti sviluppi del sistema delle fonti del diritto internazionale\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (ORSA114448). L'attivit\u00e0 di ricerca ha riguardato lo studio del fenomeno delle organizzazioni internazionali nella loro capacit\u00e0 di adottare atti normativi aventi ricadute sugli ordinamenti nazionali e sul sistema delle fonti del diritto internazionale. L'esempio pi\u00f9 evidente \u00e8 quello dell'Unione europea come modificata dal Trattato di Lisbona. In tale ambito l'attivit\u00e0 di ricerca si \u00e8 tradotta nella pubblicazione di un commento ai primi quattro articoli del Trattato sull'Unione europea proprio in relazione al rapporto tra ordinamenti giuridici e fonti normative conseguenti ai due livelli nazionale e sopra-nazionale (Commento Artt. 1, 2, 3 e 4 TUE, in C. CURTI GIALDINO (diretto da), Codice dell\u2019Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo con la Carta dei diritti fondamentali, Napoli, 2012, pp. 45-81). Altro settore di elezione \u00e8 stato quello dello spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia per le sue evidenti ricadute, non solo sui sistemi giuridici nazionali, ma anche sull'ordinamento internazionale. Basti pensare all'istituzione del mandato di arresto europeo, come meccanismo sostitutivo o aggiuntivo rispetto al classico meccanismo dell'estradizione.",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2011): L'attuazione del \"giusto processo\" tra esigenze di certezza del diritto e di tutela delle garanzie fondamentali (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Luigi Kalb); Il diritto alla ragionevole durata del processo: CEDU, Carta dei diritti fondamentali UE e ordinamento italiano (Responsabile Scientifico Prof.ssa Angela Di Stasi); La sovranit\u00e0 statale tra universalismo, integrazione, personalismo (Responsabile Scientifico Prof. Gerardo Martino); Attuali sviluppi istituzionali dell'organizzazione internazionale (Responsabile Scientifico Prof. Piero Pennetta); Ambiente, salute e sicurezza alimentare nel diritto internazionale ed europeo (Responsabile Scientifico Prof.ssa Stefania Negri); Utilizzo delle risorse energetiche nel diritto internazionale (Responsabile Scientifico Dott. Francesco Buonomenna);",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2012): La tutela dei beni culturali: bilanci, problemi, prospettive (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Luigi Kalb); Teoria e prassi delle Soft International Organization (Responsabile scientifico Prof.ssa Angela Di Stasi); Nuove problematiche del regionalismo internazionale (Responsabile Scientifico Prof. Piero Pennetta); La tutela dei diritti umani nell\u2019attuale ordine internazionale. Il confronto tra multilateralismo e unilateralismo (Responsabile Scientifico Prof. Gerardo Martino); Salute pubblica e diritto internazionale (Responsabile scientifico Prof.ssa Stefania Negri); Utilizzo delle risorse energetiche nel diritto internazionale (Responsabile Scientifico Dott. Francesco Buonomenna);",
        "periodo": "dal 29-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"L'EVOLUZIONE DELLA REGOLA IMMUNITARIA ALLA LUCE DELLA RECENTE PRASSI INTERNAZIONALE\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (300400FRB12RUSSO). La presente ricerca \u00e8 consistita nell'analisi della dottrina e giurisprudenza in materia di applicazione della regola immunitaria. Pi\u00f9 specificamente, la ricerca, iniziata con la ricostruzione dell'immunit\u00e0 come regola consuetudinaria dei rapporti di equilibrio tra gli Stati nella Comunit\u00e0 internazionale moderna, si \u00e8, poi, concentrata sulle sue evoluzioni successive con riferimento all'immunit\u00e0 degli Stati dalla giurisdizione civile straniera. In primo luogo, \u00e8 stato analizzato il passaggio dall'immunit\u00e0 assoluta a quella relativa che riconosce l'immunit\u00e0 dello Stato dalla giurisdizione civile sono limitatamente agli atti iure imperii; ammettendone, viceversa, la giurisdizione nel caso di atti iure gestionis. Sono stati poi, analizzati i tentativi dottrinali e giurisprudenziali che vogliono un'ulteriore evoluzione della regola immunitaria nel senso di limitare il riconoscimento dell'immunit\u00e0 degli Stati dalla giurisdizione civile straniera anche nel caso di violazioni gravi dei diritti umani, indipendemente dal tipo di atto posto in essere, quindi anche iure imperii. Punto focale di tale nuova impostazione \u00e8, infatti, la giurisprudenza di legittimit\u00e0 italiana che \u00e8 risultata pioniera nel panorama internazionale. Ciononostante, la Corte internazionale di giustizia con la sentenza 3 febbraio 2012, oggetto di attenta disamina nella presente attivit\u00e0 di ricerca, non solo condanna lo Stato italiano per violazione della regola consuetudinaria sull'immunit\u00e0 dalla giurisdizione della Repubblica Federale tedesca, ma esclude che esista un nuova eccezione rispetto all'applicazione della stessa. Tuttavia, la questione \u00e8 ancora aperta sia in dottrina sia in giurisprudenza (v. sentenza Corte costituzionale italiana, 22 ottobre 2014, n. 238). Infine, la ricerca ha approfondito la difficile questione dell'immunit\u00e0 degli organi di Stato, nella specie militari, nell'esercizio di funzioni sovrane, occupandosi del caso dei due mar\u00f2 italiani condannati dalla Corte del Kerala per aver ucciso erroneamente dei pescatori indiani al largo delle coste indiane. La presente ricerca ha visto la pubblicazione di un saggio monografico di Teresa Russo dal titolo Immunit\u00e0 dalla giurisdizione per atti di Stato stranieri. La c.d. \"immunity review\", Napoli, 2012. Inoltre, si segnalano, tra le altre, le pubblicazioni di Stefania Negri(2012), L\u2019arr\u00eat de la Cour internationale de Justice dans le diff\u00e9rend des Immunit\u00e9s juridictionnelles de l\u2019\u00c9tat (Allemagne c. Italie) : une occasion manqu\u00e9e de rendre la justice aux victimes des crimes de guerre nazis, in L'OBSERVATEUR DES NATIONS UNIES. Vol. 32-1. Pag.277-303 e di Francesco Buonomenna(2012), Corte Internazionale di Giustizia (3 febbraio 2012): jura immunitatis o jura humanitatis, in RIVISTA DELLA COOPERAZIONE GIURIDICA INTERNAZIONALE. Vol. 40. Pag.28-37.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Lo spazio europeo di libert\u00e0 , sicurezza e giustizia: profili applicativi delle obbligazioni contrattuali\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (300400FRB13RUSSO). La presente ricerca \u00e8 consistita nell'analisi del c.d. diritto internazionale privato dell\u2019Unione europea costituito da un corpus di atti e di strumenti adottati dalle istituzioni sulla base degli ex artt. 65 e 95 TCE (rispettivamente artt. 81 e 114 TFUE) in materia di cooperazione giudiziaria civile transfrontaliera e riavvicinamento delle legislazioni. Sebbene allo stato attuale non vi siano dubbi sulla competenza dell\u2019Unione ad emanare norme di diritto internazionale privato e processuale, tra l\u2019altro gi\u00e0 in passato emanate con specifico riferimento ad alcuni settori (si pensi alle direttive in materia di consumatori, lavoratori, assicurazioni), le perplessit\u00e0 evidenziate hanno riguardato l'inadeguatezza dell\u2019ordinamento dell\u2019Unione a creare un sistema organico di diritto internazionale privato, principalmente per l\u2019assenza di norme materiali e di principi condivisi di diritto materiale nei settori nei quali sono adottate le norme di conflitto. Come \u00e8 noto, il metodo inizialmente prescelto \u00e8 stato quello intergovernativo, mediante la stipulazione di trattati tra gli Stati membri su alcune materie specifiche, come specificamente la Convenzione 80/934/CEE sulla legge applicabile alle obbligazioni contrattuali, aperta alla firma dei nove Stati all'epoca membri della Comunit\u00e0 economica europea (CEE) il 19 giugno 1980 a Roma e entrata in vigore il 1\u00b0 aprile 1991. Ulteriore strumento, \u00e8 stato poi quello delle direttive di armonizzazione di alcuni settori dove sono contenute alcune norme di conflitto, sia pur parziali e limitate. \u00c8 soltanto di recente (dal 2000) che lo strumento privilegiato \u00e8 quello del regolamento con la conseguenza, che la stessa Convenzione di Roma del 1980 \u00e8 stata, non senza difficolt\u00e0, comunitarizzata attraverso la trasformazione, appunto, nel Regolamento (CE) n. 593/2008 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 giugno 2008 sulla legge applicabile alle obbligazioni contrattuali (Roma I). La presente ricerca ha quindi riguardato l'analisi della normativa in materia di obbligazioni contrattuali e la sua prassi applicativa, portando ad evidenziare come anche le cc.dd. norme di applicazione necessaria e norme imperative della normativa dell'Unione europea costituiscano un limite al normale operare delle norme di diritto internazionale privato e come gli status soggettivi che riposano sul principio di nazionalit\u00e0 finiscono ancora oggi per dipendere dalle normative statali, le sole deputate al conferimento dello status di cittadino, in modo da incidere sullo statuto del cittadino-consumatore-utente nel mercato comune. Come risultati scientifici della ricerca si segnala T. Russo, Profili Generali e modalit\u00e0 di acquisto della cittadinanza, in A. MACRILL\u00d2 (a cura di), Il diritto degli stranieri, Cedam, Padova, 2014, pp. 427-468. Tra i lavori scientifici pubblicati dai componenti della ricerca si ricordano, invece: Angela Di Stasi(2014). L'integrazione del lungo soggiornante. In I percorsi giuridici per l'integrazione. Migranti e titolari di protezioneinternazionale tra diritto dell'Unione e ordinamento italiano Pag.241-269 Torino, G. GIAPPICHELLI EDITORE; Angela Di Stasi(2014). Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In Angela Di Stasi Spazio europeo e diritti di giustizia Pag.3-43 Padova, Cedam; Stefania Negri(2014). Realising a European Area of Justice through Harmonised Protection of Procedural Rights and Enhanced Integration between the EU and the ECHR Legal Systems. In: Rolul Europei Intr-O Societate Polarizata Bucarest 9-10 maggio 2014 Bucarest Editura Hamangiu Pag.91-105; Buonomenna Francesco(2014), La perdita e il riacquisto della cittadinanza, In Diritto degli Stranieri Pag.509-526 Padova, Cedam.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2013): Common goods: regimi normativi, giurisprudenza interna ed internazionale e best practices (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Enzo Maria Marenghi); Il \u201cdialogo\u201d tra Corti e tribunali internazionali e la circolazione delle giurisprudenze (Responsabile scientifico Prof.ssa Angela Di Stasi); Contraffazione dei farmaci e salute pubblica: profili di diritto internazionale ed europeo (Responsabile scientifico Prof.ssa Stefania Negri); Ambiti applicativi del processo di comunitarizzazione del diritto internazionale privato nello spazio europeo di libert\u00e0 sicurezza e giustizia (Responsabile scientifico Prof. Francesco Buonomenna); Produzione obbligatoria di prove nel processo internazionale, esigenze di sicurezza e tutela della Privacy (Responsabile scientifico Prof.ssa Anna Oriolo);",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Le\"vicende\" della membership nelle relazioni \"organizzate\" tra Stati\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (300400FRB14RUSSO). La presente ricerca analizza le pi\u00f9 recenti vicende della membership nelle relazioni organizzate tra Stati. In particolare, la prospettiva di indagine \u00e8 quella della partecipazione degli Stati a modelli organizzativi di c.d. soft law. In tali modelli, infatti, le \"classiche\" regole sulla costituzione, successione e cessazione della qualit\u00e0 di membro non sarebbero applicabili, attesa l'assenza di un trattato istitutivo; da cui l'esclusione anche dell'applicabilit\u00e0 della Convenzione di Vienna sul diritto dei Trattati del 1969. Pertanto, l'indagine guarda, nello specifico, ai cc.dd. gruppi di Stati ed alle pi\u00f9 recenti questioni connesse alla guerra in Crimea che hanno determinato un'asse di instabilit\u00e0 in tutta l'area euro-asiatica. La dottrina si \u00e8 lungamente intrattenuta sulla vicende della membership nelle organizzazioni intergovernative classiche, ovverosia connesse alla costituzione attraverso un trattato istitutivo e, in ogni caso, giungendo a soluzioni non sempre univoche. Viceversa, ai fenomeni pi\u00f9 recenti dei raggruppamenti di Stati, la dottrina continua a prestare scarsa attenzione. La questione viene considerata pi\u00f9 dall'angolo politologico delle relazioni tra Stati e non come fenomeno giuridico e normativo dell'ordinamento internazionale attuale. Gli Stati, infatti, sono i produttori ed i destinatari del diritto internazionale. Ad una seconda generazione di organizzazioni a c.d. modello forte (ONU) segue, ormai dagli anni Settanta, un nuova e poi nuovissima generazione di relazioni organizzate tra Stati che costituiscono un fenomeno giuridico ancora in via di formazione e terreno fertile per un tentativo di analisi giuridica. Il presente progetto di ricerca si focalizza sulle pi\u00f9 recenti forme di aggregazioni tra Stati. Nello specifico, esso parte, appunto, dal momento c.d. \"aggregativo\", ossia quello della membership dall'angolo visuale delle teorie dottrinali sui differenti modi di acquisizione attraverso: l'atto istitutivo; un processo formale di adesione; un mero atto unilaterale ovvero la successione. Soprattutto quest'ultima ipotesi, \u00e8 oggetto di particolare attenzione a partire dall'ultimo ventennio per gli effetti prodotti sugli assetti politico-governativi degli Stati dalla caduta del muro di Berlino. La dissoluzione dell'Unione delle Repubbliche Socialiste Sovietiche, come della ex Jugoslavia e lo smembramento della Cecoslovacchia sono solo alcuni dei fenomeni successivi agli anni Novanta, con evidenti ricadute sulla membership degli Stati nelle organizzazioni internazionali. A questi si aggiungono le pi\u00f9 nuove tendenze di aree \"locali\" particolarmente nevralgiche (Kosovo, Crimea) e oggetto di interesse da parte di tutta la Comunit\u00e0 internazionale. L'estensione delle teorie classiche a queste nuove ipotesi emergenti \u00e8 il terreno di sperimentazione elettivo della presente ricerca. Proprio nel corso dell'anno le vicende della guerra in Crimea hanno determinato la pretesa americana di espulsione della Russia dal G8, che si \u00e8 scontrata con la contrapposta risposta russa di inapplicabilit\u00e0 della suddetta regola ai gruppi di Stati. Infine, la ricerca si sofferma sugli effetti di questa instabilit\u00e0 euro-asiatica agli altri modelli organizzativi regionali dell'area sempre con riferimento alle vicende della membership. Tra i risultati scientifici si segnala il lavoro What Boundaries of European Security: political versus economic?, in Geopolitica. Rivista dell\u2019Istituto di Alti Studi in Geopolitica e Scienze Ausiliarie; Vol. IV, 1, gen.-giu. 2015, pp. 127-137, nonch\u00e8 le lezioni svolte presso l\u2019Universit\u00e0 di Bucarest agli studenti del corso di laurea in Giurisprudenza che si sono focalizzate sulla contrapposizione tra Federazione Russa e Unione europea.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2014): Common goods: regimi normativi, giurisprudenza interna ed internazionale e best practices (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Enzo Maria Marenghi); Lo spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia nel Programma post Stoccolma (Responsabile scientifico Prof.ssa Angela Di Stasi); La repressione del traffico internazionale di organi nella prospettiva del diritto internazionale, europeo e comparato (Responsabile scientifico Prof.ssa Stefania Negri); Ambiti applicativi del processo di comunitarizzazione del diritto internazionale privato nello spazio europeo di libert\u00e0 sicurezza e giustizia (Responsabile scientifico Prof. Francesco Buonomenna); Gross violations dei diritti umani e \u00abright to the truth\u00bb nella giurisprudenza internazionale (Responsabile scientifico Prof.ssa Anna Oriolo);",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Il Partnenariato come stumento di democratizzazione dell'azione esterna dell'Unione europea\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (300400FRB15RUSSO). La presente ricerca fornisce un tentativo di ricostruzione dello strumento giuridico del partenariato. Questo, infatti, pu\u00f2 essere inteso come un altro nome del trattato internazionale che si aggiunge a quello di accordo, patto, convenzione, di cui all'art. 38 dello Statuto della Corte internazionale di giustizia. Lo stesso pu\u00f2 essere inteso come uno strumento giuridico che si aggiunge alle fonti tradizionali e che pu\u00f2 assumere diverse connotazioni politico-giuridiche. In particolare, il presente progetto di ricerca, partendo dallo studio del partenariato come strumento normativo regolatore delle relazioni internazionali, evidenzia come la riforma del Trattato di Lisbona abbia accentuato le finalit\u00e0 democratiche dell'Unione europea attraverso una sorta di \u201cpolitica\u201d di democratizzazione delle e nelle sue relazioni esterne. Questa appare rintracciabile sin dalla c.d. \u201cmondializzazione\u201d degli obiettivi economici, politici, ambientali, di buon governo (art. 21 lett. e), f) e h) TUE), nonch\u00e9 di sicurezza internazionale in quanto obiettivi comuni all\u2019intera Comunit\u00e0 internazionale degli Stati. L\u2019Unione mira maggiormente a consolidare e sostenere \u00abla democrazia, lo Stato di diritto, i diritti dell\u2019uomo e i principi del diritto internazionale\u00bb (art. 21, paragrafo 2, lett. b) TUE). L'Unione ha affiancato alle \u201cclassiche\u201d fonti di regolazione dei rapporti esterni lo strumento del partenariato in parte coincidente con gli accordi internazionali, in parte non coincidente in quanto forma normativa altamente flessibile, a regime misto di obblighi convenzionali e non convenzionali erga omnes e inter partes. Ci\u00f2 nel senso di aver sostituito a pure e semplici clausole democratiche dei trattati precedenti il contesto qualificato di tale nuova categoria di \u201cfonti\u201d con riferimento alla generalit\u00e0 della sua azione esterna. Tant\u2019\u00e8 vero che il nuovo art. 21 TUE ha genericamente formalizzato la previsione di istituire partenariati con paesi terzi e organizzazioni internazionali. Pertanto, la presente ricerca si focalizza sull'uso del partenariato nell\u2019attuazione delle relazioni esterne dell\u2019Unione europea, come strumento polivalente di vita internazionale impiegato sia nella cooperazione allo sviluppo e con i Paesi ed i territori industrializzati, sia nella politica di vicinato, nonch\u00e8 quale meccanismo preparatorio o di pre-adesione in vista degli allargamenti dell\u2019Unione. Il c.d. Accession Partnership per i paesi dell'Europa dell'Est ed lo Stabilization and Association Process con i Balcani concretizzano una prassi dell'Unione nella politica di vicinato e di allargamento oggetto di particolare attenzione. I risultati scientifici della presente ricerca sono stati presentati alla International Conference of Law, European Studies and International Relations, 3rd Edition, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Titu Maiorescu di Bucarest (21-23 aprile 2015) con una relazione dal titolo Partnership as an instrument of democratization of EU external action: a look at the Balkans poi tradottasi nella seguente pubblicazione scientifica: Russo, Teresa(2015). Partnership as an Instrument of Democratization in the EU External Action: a look at the Balkans. In \"Titu Maiorescu\" University of Bucharest Law between Modernization and Tradition. Implications for the Legal, Political, Administrative and Public Order Organization Pag.677-688 Bucharest, \"Titu Maiorescu\" University of Bucharest. ISBN:978-606-27-0222-9. La stessa ricerca \u00e8 ancora oggetto di studio.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2015): Tutela dei diritti fondamentali ed evoluzioni concettuali della scienza giuridica (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Enzo Maria Marenghi); La Responsabilit\u00e0 sociale di impresa nel diritto e nella giurisprudenza internazionale e dell\u2019Unione europea (Responsabile Scientifico Prof. Anna Oriolo); La governance economica transatlantica: principi e regole commerciali a-conflittuali (Responsabile Scientifico Prof. Daniela Marrani); Gli aspetti processuali della legislazione anticorruzione (Responsabile Scientifico Prof. Gaspare Dalia);",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"I meccanismi di risoluzione delle controversie nel quadro delle organizzazioni internazionali\" ammesso al finanziamento con i fondi di Ateneo per la ricerca di base (300400FRB16RUSSO). Il presente progetto di ricerca evidenzia i meccanismi di risoluzione delle controversie introdotte dagli Stati nel quadro delle varie organizzazioni internazionali, sia politico-diplomatici sia giurisdizionali sia pi\u00f9 ampiamente di c.d. compliance agli obblighi assunti nei trattati istitutivi e/o negli atti dell'organizzazione, per dirimere controversie su questioni di diritto che li riguardano e che non necessariamente attengono alla vita dell'organizzazione. Quello che \u00e8 stato evidenziato in dottrina \u00e8 come le organizzazioni abbiano sviluppato, sia pur con differenti gradi di \"maturazione\" ed efficienza, veri e propri meccanismi di prevenzione e di risoluzione delle controversie tra i membri. Altri strumenti utilizzati rientrano nell'ottica della creazione di organismi ad hoc come le commissioni o i mezzi alternativi di risoluzione delle controversie al fine di limitarne gli effetti pregiudizievoli e di proporre una soluzione negoziale. L'inesistenza nell\u2019ordinamento internazionale di una giurisdizione obbligatoria e di un concetto assimilabile a quello del giudice naturale degli ordinamenti statali, lascia, infatti, gli Stati liberi di ricorrere alla creazione di meccanismi di risoluzione delle controversie ritenuti adeguati ed efficaci. Tanto anche come effetto della trasposizione sul piano internazionale di strumenti gi\u00e0 noti a livello nazionale, come i meccanismi conciliativi o di natura privatistica. Il presente progetto di ricerca, partendo dai meccanismi tradizionali di risoluzione delle controversie nel diritto internazionale, mette in evidenza come le diverse organizzazioni intergovernative abbiano previsto nell\u2019ambito della propria azione la promozione di metodi alternativi di composizione delle stesse anche su base conciliativa. Ne costituiscono alcuni esempi la raccomandazione del Consiglio d\u2019Europa sulla mediazione familiare, ed il progetto di raccomandazione sulla mediazione civile, nonch\u00e8 la promozione da parte della Commissione delle Nazioni Unite per il diritto commerciale internazionale di disposizioni normative tipo relative alla conciliazione in materia commerciale. Analogamente il ricorso ai tribunali arbitrali risulta previsto in molte trattati istitutivi di organizzazioni internazionali o protocolli addizionali . La Convenzione delle Nazioni Unite sul diritto del mare, oltre ad aver istituito il Tribunale internazionale sul diritto del mare, ha con l'Annesso VII previsto la possibilit\u00e0 di istituire Tribunali arbitrali ad hoc per la risoluzione di controversie. In quest'ambito si inserisce la ben nota vicenda dei due militari italiani condannati dalle Corti indiane per l'omicidio di due pescatori. La controversia italo-indiana \u00e8 stata, infatti,\"internazionalizzata\" prima con la richiesta di misure provvisorie al tribunale internazionale del mare e poi con il ricorso al meccanismo previsto, appunto, nell'allegato alla Convenzione di Montego Bay. Altra vicenda che concerne lo Stato italiano \u00e8 quello della nave MV Norstar, battente bandiere panamense, sequestrata dalle autorit\u00e0 italiane rispetto alla quale Panama ha depositato il ricorso contro l\u2019Italia accusata di aver violato la libert\u00e0 di navigazione in alto mare. Il progetto di ricerca riguarda, in primo luogo, gli sviluppi delle controversie ancora in itinere. In secondo luogo, l'impiego di meccanismi di tipo conciliativo, tradizionalmente oggetto di disciplina nelle legislazioni nazionali. Questi, ormai trasposti in strumenti internazionali di tutela, consentono di condurre un'indagine sui profili pi\u00f9 recenti ed aggiornati di una rinnovata prassi degli Stati ad operare iure privatorum nelle dispute internazionali.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai progetti di ricerca (anno 2016): Crisi del principio di autorit\u00e0 tra poteri pubblici e privati (Ricerca Dipartimentale, Responsabile Scientifico Prof. Sergio Perongini); Il diritto sanitario internazionale ed europeo: regole, principi, prospettive di sviluppo (Responsabile Scientifico Prof. Stefania Negri); La disciplina giuridica della convivenza more uxorio: luci ed ombre della legge 20 maggio 2016, n. 76 (Responsabile Scientifico Prof. Cristina Dalia); Il ruolo dell\u2019etica nel diritto internazionale: sviluppi giurisprudenziali (Responsabile Scientifico Prof. Anna Oriolo); Il Parlamento e la funzione legislativa statale (Responsabile Scientifico Prof. Mario Panebianco); Il principio di non regressione nel diritto internazionale dell\u2019ambiente (Responsabile Scientifico Prof. Daniela Marrani).",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitrice della borsa di studio per il Master in Giurista internazionale d\u2019impresa presso la Business School dell'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma (Novembre 2001 \u2013 Marzo 2002) e conseguimento del relativo titolo con esame finale superato con votazione 28/30. Il programma, comprensivo dell'insegnamento dell'inglese tecnico-giuridico si articolava nei seguenti moduli: l'integrazione tra ordinamenti e l'integrazione europea; l'organizzazione pubblicistica dell'Unione europea e l'Avvocato in Europa; la disciplina del contratto internazionale; negoziazione, redazione e closing del contratto internazionale; la tutela del consumatore europeo; il diritto nell'era di internet; il commercio elettronico; I contratti di impresa; Regole e contratti dei mercati finanziari; analisi economica del diritto; Il diritto europeo della concorrenza; Antitrust Law; Diritto societario a livello europeo ed internazionale; Profili di diritto tributario europeo ed internazionale.",
        "periodo": "dal 05-11-2001 al 08-03-2002"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in \u201cDiritto internazionale e diritto interno in materia internazionale\u201d conseguito in data 22 maggio 2006 con la tesi \u201cCostituzione europea e principio democratico\u201d, voti/110.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'abilitazione all'esercizio della professione di avvocato in data 19 maggio 2003 con votazione 357",
        "periodo": "dal 19-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 di ricerca presso il Max-Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht (Heidelberg) sul tema della Costituzione europea, rilasciato dal Direttore Prof. Armin von Bogdandy.",
        "periodo": "dal 13-10-2003 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Ruolo di coadiutore del corso di aggiornamento e perfezionamento professionale post lauream in \u201cDiritto dell\u2019Unione europea applicato\u201d (Direttore Prof. Angela Di Stasi), I edizione, anno 2006-2007 con funzioni di supporto alla didattica ed alla ricerca dei perfezionandi",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Walter Hallstein-Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Verfassungsrecht \u2013 Humboldt-Universit\u00e4t, sotto la direzione del Prof. Ingolf Pernice",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Corso di Diritto internazionale pubblico presso The Hague Academy of International Law (The Hague, luglio-agosto 2008), rilasciato dal Segretario Generale, Prof. Yves Daudet;",
        "periodo": "dal 28-07-2008 al 15-08-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell\u2019accordo Traineeship tra lo studio legale De Berti Jacchia Franchini Forlani di Bruxelles e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019ambito del Programma Erasmus Plus (2014-2020) concernente l'attivit\u00e0 di praticantato di laureandi e laureati sulle materie del diritto dell'Unione europea",
        "periodo": "dal 06-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Mobilit\u00e0 ai sensi del Programma Erasmus di Cooperazione tra Universit\u00e0 ed imprese \u2013 Attivit\u00e0 di Staff Training presso lo studio legale De Berti Jacchia Franchini Forlani di Bruxelles nelle materie del diritto dell\u2019Unione europea (settembre 2014)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Speaker del UN Security Council nell\u2019University of Salerno Model United Nations (UNISAMUN) nei rapporti con l'Unione europea",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell\u2019Accordo tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e l\u2019Universit\u00e0 Tito Maiorescu di Bucarest nell\u2019ambito del Programma Erasmus+ Key Action 1 (2015-2021)",
        "periodo": "dal 24-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell\u2019Accordo tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e l\u2019Universit\u00e0 Cardinal Stefan Wyszynski University in Warsaw nell\u2019ambito del Programma Erasmus+ Key Action 1 (2015-2021)",
        "periodo": "dal 10-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente della Scuola di specializzazione per le professioni legali del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nelle materie del Diritto dell'Unione europea, a.a. 2007/2008, a.a. 2008/2009; a.a. 2009/2010; a.a. 2010/2011; a.a. 2012/2013; a.a. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Professore affidatario della supplenza, a titolo gratuito, dell\u2019insegnamento di Organizzazione internazionale (8 cfu, 72 ore) Corso di laurea magistrale in giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, a.a. 2009/2010",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Organizzazione internazionale presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno per l'a.a. 2010/2011 (giusta delibera del Consiglio di Facolt\u00e0 del 14.04.2010 di approvazione del Regolamento didattico a.a. 2010/2011); a.a. 2011/2012 (giusta delibera del Consiglio di Facolt\u00e0 del 18.04.2011 di approvazione del Regolamento didattico a.a. 2011/2012); a.a. 2012/2013 (D.R. N. 1913, Prot. 35736 del 28.06.13); a.a. 2013/2014 (D.R. N.668, Prot. 11271 del 18.02.15); a.a. 2014/2015 (D.R. N. 5390, Prot. 77323 del 23.12.15); a.a. 2015/2016 (giusta delibera del Consiglio di Dipartimento del 20 aprile 2015) a.a. 2016/2017 (giusta delibera del Consiglio di Dipartimento dell\u201911 aprile 2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e docente del Master di II livello in Diritto Commerciale Internazionale (International Business Law), Prof. Daniele Umberto Santosuosso (Direttore) e Prof. Alessandro Nigro (Coordinatore), sulle materie del diritto internazionale privato dei contratti - Il Regolamento 593 del 2008 sulla legge applicabile alle obbligazioni contrattuali (Roma I) e delle norme imperative e di applicazione necessaria. Principi di ordine pubblico, presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, dal 2011",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti e Docente del corso biennale di aggiornamento e perfezionamento in Scienze criminologiche, penalistiche e processual-penalistiche \u201cProf. Andrea Antonio Dalia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Coordinatore Scientifico Prof. Luigi Kalb) negli anni 2011 e 2012 nelle materie del diritto internazionale e dell'Unione europea con una lezione dal titolo \"Gli strumenti della cooperazione giudiziaria in materia penale: profili normativi ed applicativi\"",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Organizzazione internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 di Mannheim per un corso di 10 ore di lezioni agli studenti del Master di Comparative Law, Responsabile Prof. Cremer (Aprile 2013)",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 26-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Corso di aggiornamento e perfezionamento professionale post lauream in \u201cDiritto dell\u2019Unione europea applicato\u201d (Direttore Prof. Angela Di Stasi), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, V edizione, 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di aggiornamento e perfezionamento professionale post lauream in \u201cDiritto dell\u2019Unione europea applicato\u201d, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, V edizione, 2014-2015",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Organizzazione internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 di Bucarest per un corso di 8 ore di lezioni agli studenti del corso di laurea in Giurisprudenza, (Aprile 2015)",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e docente della Summer Law School \u201cInternational and European Environmental Law\u201d (Direttore Prof. Stefania Negri), Dipartimento di Scienze Giuridiche, (Scuola di Giurisprudenza), I edizione, 2014/2015",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Organizzazione internazionale presso l\u2019universit\u00e0 di Cadice per un corso di 8 ore di lezione sul diritto dell\u2019Organizzazione internazionale e dell\u2019Unione europea agli studenti della facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Aprile 2016)",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente nell'ambito del Modulo Jean Monnet \u201cImmigration and Derechos Humanos en la Frontera Sur Europea \u2013 Migration and Human Rights in Europe\u2019s Southern Borders\u201d, Prof. Alejandro del Valle G\u00e1lvez e Prof. Miguel A. Acosta S\u00e1nchez, con una lezione dal titolo \u201cParnership as an instrument of international relationships: a look at the EU external action and migration policy\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Cadice",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e docente della Summer Law School \u201cInternational and European Environmental Law\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, (Scuola di Giurisprudenza), Direttore Prof. Stefania Negri, II edizione, 2015-2016 con una lezione dal titolo \"Sound management of waste and the Land of Fire\".",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di organizzazione internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 Cardinal Stefan Wyszynski University in Varsavia, Faculty of Law and amministration, come da approvazione della commissione giudicatrice comunicata in data 11 ottobre 2016, per un corso di 8 ore di lezione che si svolgeranno dal 24 aprile al 28 aprile 2017.",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente della Scuola di specializzazione per le professioni legali del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nelle materie del Diritto internazionale a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ]
  }
}