{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli strumenti d\u2019azione dell\u2019Unione economica e monetaria: nuove sfide per il principio di democrazia rappresentativa dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "p. 319-341, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2016). Gli strumenti d\u2019azione dell\u2019Unione economica e",
        "monetaria: nuove sfide per il principio di democrazia rappresentativa",
        "dell\u2019Unione europea. RASSEGNA PARLAMENTARE, p. 319-341, ISSN:",
        "0486-0373"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale spazio per il principio democratico nella governance economica europea? ",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2016). Quale spazio per il principio democratico nella",
        "governance economica europea? . STUDI SULL'INTEGRAZIONE",
        "EUROPEA, vol. 2, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sulle \"missioni\" dell'Unione europea per la gestione di crisi internazionali",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 551-570, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2016). Brevi note sulle \"missioni\" dell'Unione europea per la",
        "gestione di crisi internazionali. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p.",
        "551-570, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-185",
        "titolo": "Soft law e governance economica europea: quale spazio per il principio democratico?",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-859-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-859-9",
        "opera": "(a cura di): Damato A. - De Pasquale P., Politica economica e monetaria dell'Unione europea. Procedura legislativa e ruolo delle Istituzioni . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiengo G (2016). Soft law e governance economica europea: quale spazio",
        "per il principio democratico?. In: (a cura di): Damato A. - De Pasquale P.,",
        "Politica economica e monetaria dell'Unione europea. Procedura legislativa",
        "e ruolo delle Istituzioni . p. 169-185, ISBN: 978-88-6342-859-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova frontiera dei diritti sociali e della cittadinanza europea alla luce del Trattato di Lisbona",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1029-1046, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2015). La nuova frontiera dei diritti sociali e della cittadinanza",
        "europea alla luce del Trattato di Lisbona. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 4, p. 1029-1046, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le missioni di pace dell\u2019Unione europea nel quadro della politica di sicurezza e difesa comune",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 495-509, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2015). Le missioni di pace dell\u2019Unione europea nel quadro della",
        "politica di sicurezza e difesa comune. PERCORSI COSTITUZIONALI, p.",
        "495-509, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-67",
        "titolo": "Diritti sociali e cittadinanza europea dopo Lisbona",
        "ISBN": [
          "9788863427226"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427226",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): De Pasquale P. - Pesce C.(a cura di), I CITTADINI E L'EUROPA PRINCIPIO DEMOCRATICO E LIBERT\u00c0 ECONOMICHE. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fiengo G (2015). Diritti sociali e cittadinanza europea dopo Lisbona. In: AA.",
        "VV. (a cura di): De Pasquale P. - Pesce C.(a cura di), I CITTADINI E",
        "L'EUROPA PRINCIPIO DEMOCRATICO E LIBERT\u00c0 ECONOMICHE. p.",
        "51-67, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1400-1411",
        "titolo": "Commento agli artt. 140, 141, 143, 144 del Trattato sul Funzionamento dell'Unione Europea",
        "ISBN": [
          "881416584X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X",
        "opera": "A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano, Trattati dell\u2019Unione europea . Le fonti del diritto italiano, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiengo G (2014). Commento agli artt. 140, 141, 143, 144 del Trattato sul",
        "Funzionamento dell'Unione Europea. In: A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano,",
        "Trattati dell\u2019Unione europea . Le fonti del diritto italiano, p. 1400-1411,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-314",
        "titolo": "Commento agli artt. 38, 43, 44 del Trattato sull'Unione europea.",
        "ISBN": [
          "881416584X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X",
        "opera": "A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano, Trattati dell\u2019Unione europea . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiengo G (2014). Commento agli artt. 38, 43, 44 del Trattato sull'Unione",
        "europea.. In: A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano, Trattati dell\u2019Unione",
        "europea . p. 287-314, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1663-1677",
        "titolo": "Nuove forme di democrazia partecipativa in Europa: il rafforzamento della dimensione regionale nel Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-672-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-672-4, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, 16.11,2012",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): AA.VV, Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fiengo G (2014). Nuove forme di democrazia partecipativa in Europa: il",
        "rafforzamento della dimensione regionale nel Trattato di Lisbona. In:",
        "AA.VV. (a cura di): AA.VV, Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. II, p.",
        "1663-1677, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-672-4,",
        "Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, 16.11,2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "Il nuovo ruolo del Comitato delle Regioni delineato dal Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-503-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-503-1, Roms",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Luigi Daniele, Il Trattato di Lisbona. Due anni di applicazione. Atti della Giornata di studi in ricordo di Francesco Caruso.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FIENGO G (2013). Il nuovo ruolo del Comitato delle Regioni delineato dal",
        "Trattato di Lisbona. In: AA.VV. (a cura di): Luigi Daniele, Il Trattato di",
        "Lisbona. Due anni di applicazione. Atti della Giornata di studi in ricordo di",
        "Francesco Caruso.. p. 117-126, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-503-1, Roms"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valorizzazione della dimensione regionale nel Trattato di Lisbona: il ruolo del Comitato delle Regioni",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 25-33, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2012). La valorizzazione della dimensione regionale nel",
        "Trattato di Lisbona: il ruolo del Comitato delle Regioni. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 1, p. 25-33, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici dell'attuale fase del negoziato",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 108-119, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2011",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2011). Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione",
        "europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici",
        "dell'attuale fase del negoziato. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, p. 108-119, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica estera e di sicurezza comune dopo Lisbona. Brevi considerazioni a margine della sentenza Bamba c. Consiglio",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1555-1560, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2011",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2011). La politica estera e di sicurezza comune dopo Lisbona.",
        "Brevi considerazioni a margine della sentenza Bamba c. Consiglio.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 1555-1560, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-209",
        "titolo": "Tutela antitrust del consumatore: il Libro bianco della Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-299-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-299-3",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Guido Clemente di San Luca, La tutela delle situazioni soggettive nel diritto italiano, europeo e comparato. vol. III, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiengo G (2011). Tutela antitrust del consumatore: il Libro bianco della",
        "Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto. In: AAVV. (a",
        "cura di): Guido Clemente di San Luca, La tutela delle situazioni soggettive",
        "nel diritto italiano, europeo e comparato. vol. III, p. 187-209,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-299-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-560",
        "titolo": "L'Alto Rappresentante e il Servizio Europeo per l'Azione Esterna",
        "ISBN": [
          "9-788834-825808"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9-788834-825808",
        "opera": "(a cura di): L. Panella-E. Spatafora, Studi in onore di C. Zangh\u00ec, volume III, Tomo II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FIENGO G (2011). L'Alto Rappresentante e il Servizio Europeo per l'Azione",
        "Esterna. In: (a cura di): L. Panella-E. Spatafora, Studi in onore di C. Zangh\u00ec,",
        "volume III, Tomo II. p. 549-560, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9-788834-825808"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "653-669",
        "titolo": "Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici dell'attuale fase del negoziato",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-282-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-282-5, Napoli, 23/04/2010",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Talitha Vassalli di Dachenhausen, Atti del Convegno in memoria di Luigi Sico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fiengo G (2011). Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione",
        "europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici",
        "dell'attuale fase del negoziato. In: AA.VV. (a cura di): Talitha Vassalli di",
        "Dachenhausen, Atti del Convegno in memoria di Luigi Sico. p. 653-669,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-282-5, Napoli,",
        "23/04/2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela antitrust del consumatore:il libro bianco della Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, p. 357-380, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2010). Tutela antitrust del consumatore:il libro bianco della",
        "Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto. IL DIRITTO",
        "DELL'UNIONE EUROPEA, vol. 2, p. 357-380, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio della tutela giurisdizionale effettiva e previo esperimento della procedura di conciliazione extragiudiziale in materia di servizi di comunicazione elettronica",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 3, p. 1238-1241, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2010). Principio della tutela giurisdizionale effettiva e previo",
        "esperimento della procedura di conciliazione extragiudiziale in materia di",
        "servizi di comunicazione elettronica. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO",
        "ED EUROPEO, vol. 3, p. 1238-1241, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Gli atti \"atipici\" della Comunit\u00e0 europea. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-059-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-059-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FIENGO G (2008). Gli atti \"atipici\" della Comunit\u00e0 europea. vol. 50, p.",
        "1-184, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-059-3"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sulle \"missioni\" dell'Unione europea per la gestione di crisi internazionali",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 551-570, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2016). Brevi note sulle \"missioni\" dell'Unione europea per la",
        "gestione di crisi internazionali. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p.",
        "551-570, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale spazio per il principio democratico nella governance economica europea? ",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 391-405, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2016). Quale spazio per il principio democratico nella",
        "governance economica europea? . STUDI SULL'INTEGRAZIONE",
        "EUROPEA, p. 391-405, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova frontiera dei diritti sociali e della cittadinanza europea alla luce del Trattato di Lisbona",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1029-1046, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiengo G (2015). La nuova frontiera dei diritti sociali e della cittadinanza",
        "europea alla luce del Trattato di Lisbona. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 4, p. 1029-1046, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1400-1411",
        "titolo": "Commento agli artt. 140, 141, 143, 144 del Trattato sul Funzionamento dell'Unione Europea",
        "ISBN": [
          "881416584X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X",
        "opera": "A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano, Trattati dell\u2019Unione europea . Le fonti del diritto italiano, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiengo G (2014). Commento agli artt. 140, 141, 143, 144 del Trattato sul",
        "Funzionamento dell'Unione Europea. In: A. Tizzano. (a cura di): A. Tizzano,",
        "Trattati dell\u2019Unione europea . Le fonti del diritto italiano, p. 1400-1411,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1663-1677",
        "titolo": "Nuove forme di democrazia partecipativa in Europa: il rafforzamento della dimensione regionale nel Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-672-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-672-4, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, 16.11,2012",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): AA.VV, Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiengo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fiengo G (2014). Nuove forme di democrazia partecipativa in Europa: il",
        "rafforzamento della dimensione regionale nel Trattato di Lisbona. In:",
        "AA.VV. (a cura di): AA.VV, Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. II, p.",
        "1663-1677, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-672-4,",
        "Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, 16.11,2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici dell'attuale fase del negoziato",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 108-119, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2011",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2011). Verso l'adesione dell'Unione europea alla Convenzione",
        "europea dei diritti dell'uomo: prime riflessioni sugli aspetti problematici",
        "dell'attuale fase del negoziato. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, p. 108-119, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-560",
        "titolo": "L'Alto Rappresentante e il Servizio Europeo per l'Azione Esterna",
        "ISBN": [
          "9-788834-825808"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9-788834-825808",
        "opera": "(a cura di): L. Panella-E. Spatafora, Studi in onore di C. Zangh\u00ec, volume III, Tomo II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FIENGO G (2011). L'Alto Rappresentante e il Servizio Europeo per l'Azione",
        "Esterna. In: (a cura di): L. Panella-E. Spatafora, Studi in onore di C. Zangh\u00ec,",
        "volume III, Tomo II. p. 549-560, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9-788834-825808"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela antitrust del consumatore:il libro bianco della Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, p. 357-380, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2010). Tutela antitrust del consumatore:il libro bianco della",
        "Commissione europea e l'azione di classe italiana a confronto. IL DIRITTO",
        "DELL'UNIONE EUROPEA, vol. 2, p. 357-380, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Gli atti \"atipici\" della Comunit\u00e0 europea. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-059-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-059-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FIENGO G (2008). Gli atti \"atipici\" della Comunit\u00e0 europea. vol. 50, p.",
        "1-184, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-059-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni in tema di natura giuridica ed efficacia degli accordi interistituzionali alla luce del Trattato di Nizza",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 13-23, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2002",
        "autori": "FIENGO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIENGO G (2002). Brevi riflessioni in tema di natura giuridica ed efficacia",
        "degli accordi interistituzionali alla luce del Trattato di Nizza. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 1, p. 13-23, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "3100",
    "nome": "FIENGO Gaspare",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di redazione della Rivista del Formez \"Europa e Mezzogiorno\", curando in particolare i commenti alla giurisprudenza della Corte di Giustizia.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della Collana \"Breviari per l'Europa\" diretta da F. Caruso, L. Sico, G. Tesauro ed edita da Cedam. In particolare, per i Volumi \"Trattati CE, CECA ed EURATOM ed Atti Modificativi\" e \"Diritto comunitario delle societ\u00e0\" si segnala anche la curatela.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "partecipazione al comitato di redazione della Rivista di Classe A \"Diritto Pubblico Comparato ed Europeo\" .",
        "periodo": "dal 01-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e collaborazione redazionale all'Opera \"Trattati dell'Unione europea e della Comunit\u00e0 europea\", a cura di A. Tizzano, Giuffr\u00e8, Milano, 2004 e contributo all'Opera \" Trattati dell'Unione europea\", a cura di A. Tizzano, Giuffr\u00e8, Milano, 2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di redazione della Rivista di Classe A \"Munus, rivista giuridica dei servizi pubblici\".",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento al Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\", dal titolo: \" Il contributo di Luigi Sico agli studi di Diritto internazionale e di Diritto dell'Unione europea, i cui risultati sono pubblicati nel Volume dal titolo \"Atti del Convegno in memoria di Luigi Sico\" che raccoglie tutti gli interventi al Convegno.",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\" dal titolo: \"La comunitarizzazione del diritto internazionale privato\", tenutosi il 19 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma \"Tor Vergata\", dal titolo: \" Il Trattato di Lisbona: due anni di applicazione\", i cui risultati sono pubblicati nel Volume dal titolo \"Il Trattato di Lisbona: Due anni d'applicazione. Atti della giornata di studio in ricordo di Francesco Caruso\" che raccoglie tutti gli interventi al Convegno.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al VII Ciclo di Cinema Letteratura Diritto - Davanti alla legge. Immaginare il diritto - presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"suor Orsola Benincasa\"- Presentazione del film \"Il giardino di limoni\", di E. Riklis, Israele, Germania, Francia 2008.",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione ed Intervento al Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\", dal titolo: \" La tutela dei diritti oltre le norme nazionali. Giornata di studio in onore di Giuseppe Tesauro\", i cui risultati sono pubblicati nel Volume che raccoglie tutti gli interventi al Convegno.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al VIII Ciclo di Cinema Letteratura Diritto - Davanti alla legge. Immaginare il diritto - presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"suor Orsola Benincasa\"- Presentazione del film \"Il caso Thomas Crawford\", di G. Hoblit , USA, 2007.",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 LUM Jean Monnet di Bari Casamassima, dal titolo: \" I Cittadini e l'Europa\", i cui risultati sono pubblicati nel Volume dal titolo \"I cittadini e l'Europa. Principio democratico e libert\u00e0 economiche\" che raccoglie tutti gli interventi al Convegno.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca italiana n.14 del progetto di ricerca proposto alla Commissione europea nell'ambito del Programma INTERPAX dal titolo \"THE EU CONTRIBUTION TO THE PEACEBUILDING AND INTERNATIONAL SECURITY\".",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Suor Orsola Benincasa\" Titolo: \"DISCIPLINA DEL MERCATO E DELLA CONCORRENZA NELL'UNIONE EUROPEA. Ciclo XXII",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"DISCIPLINA DEL MERCATO E DELLA CONCORRENZA NELL'UNIONE EUROPEA\". Ciclo XXV.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"DISCIPLINA DEL MERCATO E DELLA CONCORRENZA NELL'UNIONE EUROPEA\". Ciclo XXVIII.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il British Institute of International and Comparative Law",
        "periodo": "dal 22-11-1991 al 13-12-1991"
      },
      {
        "content": "Diploma di specializzazione in Diritto ed Economia delle Comunit\u00e0 europee conseguita presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 29-10-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso gli uffici della Commissione Europea, del Parlamento europeo e della Corte di Giustizia dell'Unione europea, (in particolare presso la biblioteca della Corte e presso l'ufficio di Gabinetto dell'Avvocato Generale Giuseppe Tesauro).",
        "periodo": "dal 15-05-1994 al 25-05-1994"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso l'Ordine degli avvocati del Foro di S. Maria Capua Vetere",
        "periodo": "dal 15-06-1998 al 15-06-1998"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 di docenza presso il Corso di formazione: Agenti di Sviluppo locale, su incarico del Formez di Napoli, del Dipartimento della Funzione Pubblica, Fondo Sociale Europeo,nell'ambito del progetto PASS 2, formazione dei funzionari della Pubblica amministrazione, programma mirato n 98 Montagna Campania",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 20-03-2001"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto per supplenza la cattedra di Organizzazione internazionale presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 19-11-2002"
      },
      {
        "content": "Docenza e-learning nell'ambito del corso di Europrogettazione per il progetto e-unisob finanziato dalla Regione Campania",
        "periodo": "dal 11-03-2002 al 11-03-2002"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto per supplenza la cattedra di Diritto internazionale presso la Facolt\u00e0 di Scienze economiche e aziendali dell'Universit\u00e0 degli studi del Sannio;",
        "periodo": "dal 15-11-2002 al 18-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto la cattedra di Diritto internazionale privato e di Diritto internazionale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 del Molise;",
        "periodo": "dal 15-11-2003 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza su incarico dell'Eurosportello di Napoli, nell'ambito del Modulo di diritto comunitario relativo al corso di Esperto di Commercio Estero.",
        "periodo": "dal 14-04-2004 al 14-04-2004"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto il modulo di Diritto dell'Unione europea presso la Scuola di Specializzazione per le professioni legali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 07-04-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza presso l'Accademia Aeronautica, nell'ambito del corso di Diritto delle Comunit\u00e0 europee \"Zodiaco IV\", su incarico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti della Scuola di specializzazione in beni archeologici dell'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza presso il Corso di specializzazione su: Unione europea: Programmazione e gestione dei Fondi Strutturali, su incarico del Formez di Roma, del Dipartimento della Funzione Pubblica, Fondo Sociale Europeo,nell'ambito del progetto PASS, formazione dei funzionari della Pubblica amministrazione, progetto mirato 174 Ministero per le politiche agricole.",
        "periodo": "dal 10-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza presso il Corso per \"Esperti Junior - QCS 2000-2006- PON Assistenza tecnica -Ambiente\", su incarico del Formez di Napoli.",
        "periodo": "dal 09-10-2005 al 09-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto a contratto l'insegnamento di Diritto dell'Unione europea e di Diritto internazionale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Libera Universit\u00e0 del Mediterraneo di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ha ricoperto a contratto l'insegnamento di Diritto dell'Unione europea presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali della Libera Universit\u00e0 del Mediterraneo di Bari.",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del modulo di European competition network nell'ambito dell'insegnamento di Diritto della concorrenza nell'Unione europea per il Corso di Laurea specialistica in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento Diritto europeo della concorrenza e di diritto internazionale privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del modulo di Diritto dell'Unione europea nell'ambito del Master biennale di I livello presso la Scuola di giornalismo dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti della Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2000, cofinanziato dal MIUR dal titolo \"Il decentramento dell'applicazione delle regole di concorrenza nel funzionamento del mercato unico\", il cui coordinatore scientifico \u00e8 stato il prof. Francesco Caruso dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma \"Tor Vergata\".",
        "periodo": "dal 20-12-2000 al 20-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2003, cofinanziato dal MIUR dal titolo \"Il il principio di leale collaborazione nell'applicazione decentrata della politica di concorrenza\", il cui coordinatore scientifico \u00e8 stato il prof. Francesco Fichera dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Suor Orsola Benincasa.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2006, cofinanziato dal MIUR dal titolo \"L'adattamento degli atti del terzo pilastro dell'Unione europea\", il cui coordinatore scientifico \u00e8 stato il prof. Massimo Condinanzi dell'Universit\u00e0 degli studi di Milano.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2008, cofinanziato dal MIUR dal titolo \"I servizi di interesse generale e l'area mediterranea\", il cui coordinatore scientifico \u00e8 stato il prof. Maurizio Maresca dell'Universit\u00e0 degli studi di Udine.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2010-2011, cofinanziato dal MIUR dal titolo \"Il principio democratico nella formazione ed attuazione del diritto internazionale ed europeo dell'economia \", il cui coordinatore scientifico \u00e8 il prof. Vincenzo Cannizzaro dell'Universit\u00e0 di Roma \"la Sapienza\".",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio scientifico del Centro Interdipartimentale di Progettazione e Ricerca di Ateneo \"Scienza Nuova\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 28-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Adesione al Programma di ricerca PRIN 2015, bandito dal MIUR, dal titolo \"Efficienza e garanzie di sistema per la tutela della sicurezza in ambito interno, europeo ed internazionale\", il cui coordinatore scientifico \u00e8 il prof.Mariano Menna della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}