{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001006"
        ],
        "titolo": "Selettivit\u00e0 della giurisprudenza di merito. Giudizio di legittimit\u00e0 e giurisprudenza locale (The selectiveness of court cases. Supreme Court revision and local courts\u2019 jurisprudence)",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 135-158, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001006",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D (2016). Selettivit\u00e0 della giurisprudenza di merito. Giudizio di",
        "legittimit\u00e0 e giurisprudenza locale (The selectiveness of court cases.",
        "Supreme Court revision and local courts\u2019 jurisprudence). SOCIOLOGIA",
        "DEL DIRITTO, p. 135-158, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001006"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-216",
        "titolo": "Italy: Empirical Findings",
        "ISBN": [
          "978-1-78068-301-0"
        ],
        "csp": "Cambridge:Intersentia, ISBN: 978-1-78068-301-0",
        "opera": "(a cura di): Miet Vanderhallen, Marc Van Oosterhout, Michele Panzavolta, Dorris de Vocht, Interrogating Young Suspects: Procedural Safeguards from an Empirical Perspectives. MAASTRICHT SERIES IN HUMAN RIGHTS, vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2016). Italy: Empirical Findings. In: (a cura di): Miet",
        "Vanderhallen, Marc Van Oosterhout, Michele Panzavolta, Dorris de Vocht,",
        "Interrogating Young Suspects: Procedural Safeguards from an Empirical",
        "Perspectives. MAASTRICHT SERIES IN HUMAN RIGHTS, vol. II, p.",
        "183-216, Cambridge:Intersentia, ISBN: 978-1-78068-301-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-55 -111- 114",
        "titolo": "A comparison between different legal and data collection\u2019s systems ",
        "ISBN": [
          "9788891713384"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713384",
        "opera": "M.T. CONSOLI, L. DAHER, D. DE FELICE, S. FRAGAPANE. (a cura di): M.T. CONSOLI, Migration towards Southern Europe. The case of Sicily and the separated children. ISMU INIZIATIVE E STUDI SULLA MULTIETNICIT\u00c0, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2015). A comparison between different legal and data",
        "collection\u2019s systems . In: M.T. CONSOLI, L. DAHER, D. DE FELICE, S.",
        "FRAGAPANE. (a cura di): M.T. CONSOLI, Migration towards Southern",
        "Europe. The case of Sicily and the separated children. ISMU INIZIATIVE E",
        "STUDI SULLA MULTIETNICIT\u00c0, p. 28-55 -111- 114,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "220-230",
        "titolo": "Separated Children in Southern Areas Between the Theory and Practices",
        "ISBN": [
          "978-84-921390-4-0"
        ],
        "csp": "INSTITUTO DE MIGRACIONES,UNIVERSIDAD DE GRANADA, ISBN: 978-84-921390-4-0, Granada, 16-18 settembre",
        "opera": "(a cura di): J. Garc\u00eda Casta\u00f1o, A. Meg\u00edas Meg\u00edas, & J. Ortega Torres , Actas del VIII Congreso sobre Migraciones Internacionales en Espa\u00f1a . vol. Simposio 18 J\u00d3VENES, ADOLESCENTES Y NI\u00d1OS MIGRANTES:NUEVOS ACTORES MIGRATORIOS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Felice D, Consoli M T, Daher L M, Fragapane S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Felice D, Consoli M T, Daher L M, Fragapane S (2015). Separated",
        "Children in Southern Areas Between the Theory and Practices. In: (a cura",
        "di): J. Garc\u00eda Casta\u00f1o, A. Meg\u00edas Meg\u00edas, & J. Ortega Torres , Actas del",
        "VIII Congreso sobre Migraciones Internacionales en Espa\u00f1a . vol. Simposio",
        "18 J\u00d3VENES, ADOLESCENTES Y NI\u00d1OS MIGRANTES:NUEVOS",
        "ACTORES MIGRATORIOS, p. 220-230, INSTITUTO DE",
        "MIGRACIONES,UNIVERSIDAD DE GRANADA, ISBN: 978-84-921390-4-0,",
        "Granada, 16-18 settembre"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I bambini e la percezione degli spazi urbani a Catania: per un\u2019analisi del disagio",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "p. 103-115, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE FELICE D, COLLOCA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D, COLLOCA C (2014). I bambini e la percezione degli spazi",
        "urbani a Catania: per un\u2019analisi del disagio. SICUREZZA E SCIENZE",
        "SOCIALI, p. 103-115, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-132",
        "titolo": "IL SAPERE SPECIALISTICO NEL GIUDIZIO PENALE Profili d\u2019analisi di sociologia del diritto. LAW WITHOUT LAW, p",
        "ISBN": [
          "978-88-575-2565-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-575-2565-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE FELICE D (2014). IL SAPERE SPECIALISTICO NEL GIUDIZIO",
        "PENALE Profili d\u2019analisi di sociologia del diritto. LAW WITHOUT LAW, p.",
        "1-132, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-575-2565-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "124-127",
        "titolo": "Nature and Nurture: parallel convergences",
        "ISBN": [
          "978-80-554-0679-4"
        ],
        "csp": "\u017dilina:EDIS - Publishing Institution of the University of Zilina, ISBN: 978-80-554-0679-4, The 1st International Global Virtual Conference Workshop, 8-12 aprile",
        "opera": "(a cura di): Doc. Ing. Zlatko V. Sovreski, Ph.D.; Ing. Michal Mokry\u0161; Ing. \u0160tefan Badura, Ph.D.; Ing. Anton Lieskovsk\u00fd, Ph.D, Global Virtual Conference Workshop proceedings. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Felice D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Felice D (2013). Nature and Nurture: parallel convergences. In: (a cura",
        "di): Doc. Ing. Zlatko V. Sovreski, Ph.D.; Ing. Michal Mokry\u0161; Ing. \u0160tefan",
        "Badura, Ph.D.; Ing. Anton Lieskovsk\u00fd, Ph.D, Global Virtual Conference",
        "Workshop proceedings. p. 124-127, \u017dilina:EDIS - Publishing Institution of",
        "the University of Zilina, ISBN: 978-80-554-0679-4, The 1st International",
        "Global Virtual Conference Workshop, 8-12 aprile"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti sociologici del procedimento di messa alla prova dell\u2019imputato minorenne",
        "ISSN": [
          "1971-1921"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI CONFLITTOLOGIA",
        "csp": "p. 59-81, ISSN: 1971-1921",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Felice D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Felice D (2012). Aspetti sociologici del procedimento di messa alla",
        "prova dell\u2019imputato minorenne. RIVISTA ITALIANA DI CONFLITTOLOGIA,",
        "p. 59-81, ISSN: 1971-1921"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-279",
        "titolo": "Minori immigrati ai \"confini\"",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4485-8"
        ],
        "ISSN": [
          "1974-4943"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4485-8, ISSN: 1974-4943",
        "opera": "(a cura di): Liana Maria Daher, \"Migranti\" di seconda generazione. Nuovi cittadini in cerca di un'identit\u00e0. WORKING PAPERS, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2012). Minori immigrati ai \"confini\". In: (a cura di): Liana",
        "Maria Daher, \"Migranti\" di seconda generazione. Nuovi cittadini in cerca di",
        "un'identit\u00e0. WORKING PAPERS, p. 263-279, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4485-8, ISSN: 1974-4943"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-40",
        "titolo": "Conflitto",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "(a cura di): Costantino Cipolla, La devianza come sociologia. LABORATORIO SOCIOLOGICO, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Felice D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Felice D (2012). Conflitto. In: (a cura di): Costantino Cipolla, La",
        "devianza come sociologia. LABORATORIO SOCIOLOGICO, p. 31-40,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Felice D, Di Silvestro L, Gallo G, Giuffrida G, Giura G, Pennisi C, Zarba",
        "C (2012). Information Extraction and Social Network Analysis of Criminal",
        "Sentences. In: . ISBN: 978-92-837-0165-1, Tallin, Estonia, 16-18 April 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MG2011-001010"
        ],
        "titolo": "Inclusione ed esclusione: quali responsabilit\u00e0 istituzionali per i minori stranieri non accompagnati?",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "p. 97-108, ISSN: 1121-2845, doi: 10.3280/MG2011-001010",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D (2011). Inclusione ed esclusione: quali responsabilit\u00e0",
        "istituzionali per i minori stranieri non accompagnati?. MINORI GIUSTIZIA,",
        "p. 97-108, ISSN: 1121-2845, doi: 10.3280/MG2011-001010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-110",
        "titolo": "Evoluzione della prefettura e istituzione dei NOT",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4172-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4172-5",
        "opera": "(a cura di): PRINA F., Consumo di droghe e sanzioni amministrative. Un bilancio sull'applicazione dell'art. 75 del DPR 309/90. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2011). Evoluzione della prefettura e istituzione dei NOT. In:",
        "(a cura di): PRINA F., Consumo di droghe e sanzioni amministrative. Un",
        "bilancio sull'applicazione dell'art. 75 del DPR 309/90. p. 86-110,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4172-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La descrizione dei reati di criminalit\u00e0 organizzata e tipo mafioso nel testo delle sentenze. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 57-80, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE FELICE D, GIUFFRIDA G, GIURA G, ZARBA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D, GIUFFRIDA G, GIURA G, ZARBA C (2010). La descrizione",
        "dei reati di criminalit\u00e0 organizzata e tipo mafioso nel testo delle sentenze.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. LIV, p. 57-80, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un'analisi sociologica del processo penale minorile. Strutture di decisioni e procedimento",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 89-113, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D (2007). Per un'analisi sociologica del processo penale",
        "minorile. Strutture di decisioni e procedimento. SOCIOLOGIA DEL",
        "DIRITTO, p. 89-113, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 istituzionali e interesse del minore",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "p. 69-78, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE FELICE D, PENNISI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D, PENNISI C (2007). Responsabilit\u00e0 istituzionali e interesse",
        "del minore. MINORI GIUSTIZIA, p. 69-78, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "III-198",
        "titolo": "LA COSTRUZIONE ISTITUZIONALE DELL'INTERESSE DEL MINORE PROCESSO PENALE, POLITICHE E PROCEDIMENTI. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MACERATA FACOLTA' DI GIURISPRUDENZA SERIE SOCIOLOGICO-GIURIDICA, p",
        "ISBN": [
          "88-14-13487-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13487-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE FELICE D (2007). LA COSTRUZIONE ISTITUZIONALE",
        "DELL'INTERESSE DEL MINORE PROCESSO PENALE, POLITICHE E",
        "PROCEDIMENTI. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MACERATA FACOLTA'",
        "DI GIURISPRUDENZA SERIE SOCIOLOGICO-GIURIDICA, p. III-198,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13487-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001006"
        ],
        "titolo": "Selettivit\u00e0 della giurisprudenza di merito. Giudizio di legittimit\u00e0 e giurisprudenza locale (The selectiveness of court cases. Supreme Court revision and local courts\u2019 jurisprudence)",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 135-158, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001006",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D (2016). Selettivit\u00e0 della giurisprudenza di merito. Giudizio di",
        "legittimit\u00e0 e giurisprudenza locale (The selectiveness of court cases.",
        "Supreme Court revision and local courts\u2019 jurisprudence). SOCIOLOGIA",
        "DEL DIRITTO, p. 135-158, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001006"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-216",
        "titolo": "Italy: Empirical Findings",
        "ISBN": [
          "978-1-78068-301-0"
        ],
        "csp": "Cambridge:Intersentia, ISBN: 978-1-78068-301-0",
        "opera": "(a cura di): Miet Vanderhallen, Marc Van Oosterhout, Michele Panzavolta, Dorris de Vocht, Interrogating Young Suspects: Procedural Safeguards from an Empirical Perspectives. MAASTRICHT SERIES IN HUMAN RIGHTS, vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2016). Italy: Empirical Findings. In: (a cura di): Miet",
        "Vanderhallen, Marc Van Oosterhout, Michele Panzavolta, Dorris de Vocht,",
        "Interrogating Young Suspects: Procedural Safeguards from an Empirical",
        "Perspectives. MAASTRICHT SERIES IN HUMAN RIGHTS, vol. II, p.",
        "183-216, Cambridge:Intersentia, ISBN: 978-1-78068-301-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-55 -111- 114",
        "titolo": "A comparison between different legal and data collection\u2019s systems ",
        "ISBN": [
          "9788891713384"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713384",
        "opera": "M.T. CONSOLI, L. DAHER, D. DE FELICE, S. FRAGAPANE. (a cura di): M.T. CONSOLI, Migration towards Southern Europe. The case of Sicily and the separated children. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2015). A comparison between different legal and data",
        "collection\u2019s systems . In: M.T. CONSOLI, L. DAHER, D. DE FELICE, S.",
        "FRAGAPANE. (a cura di): M.T. CONSOLI, Migration towards Southern",
        "Europe. The case of Sicily and the separated children. p. 28-55 -111- 114,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Felice D (2014). Communication between Nature and Nurture: a",
        "sociological perspective. \u00c2ZYK I TEKST, vol. 3, p. 19-35, ISSN: 2312-2757"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-132",
        "titolo": "IL SAPERE SPECIALISTICO NEL GIUDIZIO PENALE Profili d\u2019analisi di sociologia del diritto. LAW WITHOUT LAW, p",
        "ISBN": [
          "978-88-575-2565-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-575-2565-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE FELICE D (2014). IL SAPERE SPECIALISTICO NEL GIUDIZIO",
        "PENALE Profili d\u2019analisi di sociologia del diritto. LAW WITHOUT LAW, p.",
        "1-132, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-575-2565-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-40",
        "titolo": "Conflitto",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "(a cura di): Costantino Cipolla, La devianza come sociologia. LABORATORIO SOCIOLOGICO, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Felice D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Felice D (2012). Conflitto. In: (a cura di): Costantino Cipolla, La",
        "devianza come sociologia. LABORATORIO SOCIOLOGICO, p. 31-40,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-110",
        "titolo": "Evoluzione della prefettura e istituzione dei NOT",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4172-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4172-5",
        "opera": "(a cura di): PRINA F., Consumo di droghe e sanzioni amministrative. Un bilancio sull'applicazione dell'art. 75 del DPR 309/90. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2011). Evoluzione della prefettura e istituzione dei NOT. In:",
        "(a cura di): PRINA F., Consumo di droghe e sanzioni amministrative. Un",
        "bilancio sull'applicazione dell'art. 75 del DPR 309/90. p. 86-110,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4172-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La descrizione dei reati di criminalit\u00e0 organizzata e tipo mafioso nel testo delle sentenze. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 57-80, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE FELICE D, GIUFFRIDA G, GIURA G, ZARBA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FELICE D, GIUFFRIDA G, GIURA G, ZARBA C (2010). La descrizione",
        "dei reati di criminalit\u00e0 organizzata e tipo mafioso nel testo delle sentenze.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. LIV, p. 57-80, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-293",
        "titolo": "Modelli evolutivi e teoria generale del comportamento deviante",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3374-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3374-4",
        "opera": ". (a cura di): VIGNERA R., Neodarwinismo e Scienze Sociali. LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FELICE D (2010). Modelli evolutivi e teoria generale del",
        "comportamento deviante. In: . (a cura di): VIGNERA R., Neodarwinismo e",
        "Scienze Sociali. LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p. 247-293,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3374-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "III-198",
        "titolo": "LA COSTRUZIONE ISTITUZIONALE DELL'INTERESSE DEL MINORE PROCESSO PENALE, POLITICHE E PROCEDIMENTI. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MACERATA FACOLTA' DI GIURISPRUDENZA SERIE SOCIOLOGICO-GIURIDICA, p",
        "ISBN": [
          "88-14-13487-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13487-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE FELICE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE FELICE D (2007). LA COSTRUZIONE ISTITUZIONALE",
        "DELL'INTERESSE DEL MINORE PROCESSO PENALE, POLITICHE E",
        "PROCEDIMENTI. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MACERATA FACOLTA'",
        "DI GIURISPRUDENZA SERIE SOCIOLOGICO-GIURIDICA, p. III-198,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13487-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "16039",
    "nome": "DE FELICE Deborah",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista \u00abCrimeout\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Redazionale della rivista \u00abSicurezza e Scienze Sociali\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista \u00abInternational Journal of Political Science & Diplomacy\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \u201cLa Giustizia minorile, oggi\u201d, in rappresentanza del Laboratorio di Politiche e Servizi Sociali (LaPoSS) della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e di concerto con il Centro di Ricerca sulla Giustizia dei Minori e della Famiglia, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 14-12-2002 al 14-12-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario organizzato nell'ambito del Corso di specializzazione in \u201cAnalysis of Textual Data\u201d, Universit\u00e0 di Essex (Prof. Ekkehard Mochman), Essex Summer School in Social Science Data Analysis and Collection, Government Department. Relazione (con N. Carboni e G. La Rocca) \"Berlusconi: a shift into the Italian politics\".",
        "periodo": "dal 12-07-2004 al 20-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale \u201cScienze, scienze sociali e decisioni pubbliche. I profili delle nuove responsabilit\u00e0 sociali\u201d. Relazione \"Modello e prassi applicative del sistema di giustizia minorile\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Paper selezionato da un comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 10-02-2005 al 12-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 33^ Annual Conference of the European Group for the study of Deviance and Social Control, \u201cCrime, Justice and transition\u201d, Queen\u2019s University, Belfast. Relazione \u201cThe legitimation of the final decision as a guarantee for the Minor\u2019s Interest\u201d. Paper selezionato da un comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 04-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario di studi \u201cLa tutela dei figli nella separazione conflittuale dei genitori\u201d, confronto interdisciplinare organizzato dalla Camera minorile e dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania. Relazione \"Autoregolazione e controllo nelle famiglie con figli\", Catania, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 10-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relazione. Seminario \"Le esperienze siciliane nel Programma di protezione dei minori stranieri non accompagnati\u201d. Relazione conclusiva del Progetto di pronta accoglienza \"Accompagnando Rem\u00ec\" realizzato nell'ambito del \u201cProgramma nazionale di protezione dei minori stranieri non accompagnati\u201d \u2013 ANCI- Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 29-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario di studi \u201cSeconde generazioni di immigrati: nuovi cittadini in cerca di un\u2019identit\u00e0\u201d, organizzato in collaborazione tra la Presidenza della Provincia Regionale, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, il Dip. di Processi Formativi e la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Catania.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario scientifico e di diffusione del progetto \u201cL\u2019intercultura tra scuola e territorio. Nuove connessioni per l\u2019integrazione dei minori migranti\u201d realizzato nell\u2019ambito dell\u2019Avviso Pubblico \u201cSostenere il Successo Scolastico degli Studenti Stranieri valorizzando l\u2019Interculturalit\u00e0 nelle Scuole\u201d, Programma Operativo Obiettivo Convergenza Regione Siciliana 2007/2013- programma POR FSE - Fondo Sociale Europeo Regione Siciliana Asse IV Capitale Umano (Codice progetto 2007.IT.051 PO.003/IV/I1/F/9.2.5/0008) c/o SMS A. Vespucci CT.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 39th Annual Conference of the European Group for Deviance and Social Control \"No borders? Exclusion, justice and the politics of fear\u201d. Relazione \"Normality and Deviance in the debate Nature VS Nurture\", Universit\u00e0 della Savoia, Chamb\u00e9ry, Francia. Paper selezionato da un comitato scientifico (abstract alla pagina 9 del Book of abstracts allegato).",
        "periodo": "dal 03-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Conferenza Internazionale \u201cRelocating Borders: a comparative approach\u201d, Second East Bord Net Conference; relazione \"Separated children at the southern European Border\" (insieme a M.T. Consoli, L. Daher, S. Fragapane), Session 347 Ambiguous rights, Humboldt University, Berlin, Germany. Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 13-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario Scientifico \u201cGiovani: promotori di un nuovo dialogo interculturale\u201d, organizzato dal Circolo Acli Cantieri Sociali di Catania con il finanziamento dell\u2019Agenzia Nazionale dei Giovani (ANG), Programma Giovent\u00f9 in Azione 1.2 Iniziative giovani.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario Internazionale di studi \u201cBeyond Humanitarian Narratives: Critical Perspectives on Media, Migration, and International Cooperation\u201d organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Relazione \u201cMedia representation of the unaccompanied foreign child: an analysis on online newspapers\u201d (insieme a S. Fragapane e G. Giuffrida). Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla tavola rotonda \"Il fenomeno migratorio nel Sud Italia: analisi e prospettive di indagine\" organizzata in occasione della giornata inaugurale del Corso di perfezionamento professionale \"Immigrazione, integrazione nella legalit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Catania, anno accademico 2012-2013.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 42\u00aa Conferenza dell\u2019European Group for the Study of Deviance and Social Control, \u201cResisting the Demonisation of \u2018the Other\u2019: State, Nationalism and Social Control in a Time of Crisis\u201d; stream 2 \u201cCriminalising Children\u201d. Relazione \u201cSeparated children: \u2018the other\u2019 in different European Systems\u201d, Liverpool, Inghilterra. Paper selezionato da un Comitato Scientifico. Intervento giorno 4 settembre, pag. 6 del programma allegato.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 2nd International Workshop \u201cNetwork Analysis in Law\u201d, in conjunction with JURIX 2014: The 27th International Conference on Legal Knowledge and Information Systems, Jagiellonian University, Krakow, Poland (insieme a G. Giura e V. Verendel). Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relazione. Convegno \"Processo Penale, Cultura Giuridica e Ricerca Empirica\" (organizzazione con M. Quiroz Vitale), Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Statale). Relazione - insieme a M.T. Sagri - \u201cI \u201cnuovi\u201d strumenti di conoscenza nella costruzione del giudizio penale: un\u2019analisi tra sociologia del diritto e informatica giuridica\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario nazionale \"La sociologia dei bambini e dell\u2019infanzia in Italia: Teorie e Ricerche\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Con il patrocinio dell'European Sociological Association (ESA), Research Network 4. Sociology of Children and Childhood, della Sezione di Sociologia del diritto dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), del Centro Interdisciplinare di Ricerche e Studi su Infanzia e Adolescenza (CIRSFIA), Universit\u00e0 di Urbino e del Centro Interuniversitario sull\u2019Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione (AIM), del Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Relazione \"La sicurezza dell\u2019infanzia online\". Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 12nd Conference of the European Sociological Association, Research Network Child and childhood, session Place and Adversity. Relazione \u201cChildren and the perception of urban spaces in a city of southern Europe: an analysis of the crisis\u201d (con C. Colloca). Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice all\u2019VIII Congreso sobre Migraciones Internacionales en Espa\u00f1a, organizzato dall\u2019Instituto de Migraciones de la Universidad de Granada, tenutosi presso la Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Relazione \u201cSeparated Children in Southern Areas Between the Theory and Practices\u201d (con M.T. Consoli, L. Daher, S. Fragapane). Paper selezionato da un Comitato Scientifico (Simposio 18, pag. 31 del programma allegato).",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale AIS \u2013 Sezione Sociologia Politica - Potere e Societ\u00e0: leadership, partiti e movimenti, Universit\u00e0 di Catania; WS4: \u201cNuove generazioni tra mutamento politico e mutamento sociale\u201d. Relazione \u201cL\u2019infanzia e la relazione degli spazi urbani a Catania: analisi del disagio e ipotesi per le politiche locali di contrasto\u201d (con C. Colloca). Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Scientifico Interdisciplinare \u201cLa sfida culturale e normativa dei minori stranieri non accompagnati\u201d nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Corso di Perfezionamento in Giustizia dei minori e della famiglia del Centro di Ricerca sulla Giustizia dei minori e della famiglia dell\u2019Ateneo degli Studi di Catania, per l\u2019a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Scientifico Interdisciplinare \u201cLa devianza minorile tra prevenzione e rieducazione\u201d nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Corso di Perfezionamento in Giustizia dei minori e della famiglia del Centro di Ricerca sulla Giustizia dei minori e della famiglia dell\u2019Ateneo degli Studi di Catania, per l\u2019a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 06-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale \"Diritti in transito, sezione Nuove strategie nel controllo sociale\", organizzato dall\u2019Associazione di Studi su Diritto e Societ\u00e0 con il patrocinio del Dipartimento di Giurisprudenza (Univ. Milano-Bicocca) e in collaborazione con Antigone. Relazione \"La fase dell\u2019interrogatorio del minore sospettato o imputato di reato tra funzioni di tutela e funzioni di controllo\", Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Paper selezionato da un comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno cofinanziato dal Dipartimento per la Giovent\u00f9 e del S.C.N. Roma \u2013 Presidenza del Consiglio dei Ministri - Giovani per il sociale, Dal semaforo alla rotonda. Nuovi percorsi educativi. Relazione \"Dispersione scolastica: complessit\u00e0 del fenomeno e strategie d\u2019intervento\", Comune di Biancavilla (CT).",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno, Organizzazione Panel e Relazione. Membro del Comitato Scientifico della Conferenza Internazionale \"6th Critical Approaches to Discourse Analysis Across Discipline. Conference CADAAD\", Universit\u00e0 di Catania; organizzazione del Panel (insieme a G. Giura e C. Pennisi) \"Legal texts, legale cultures and procedures\"; Presentazione della Relazione \"Legal culture and local context: some empirical evidence\" (con G. Giura e V. Verendel). Paper selezionato da un Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Tavola rotonda \u201cLegalit\u00e0 e Minori\u201d organizzata in occasione della cerimonia di apertura della III edizione del Modulo Europeo Jean Monnet \"Nuove Competenze per Nuove Sfide: politiche nazionali ed europee per la lotta alla Criminalit\u00e0 Organizzata\", Dip. di scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Progetto di Ricerca \u201cTracce di futuro\u201d. Per un consapevole ascolto e monitoraggio dei Minori Stranieri Non Accompagnati (insieme a M.T. Consoli), presso la Corte d\u2019Appello di Catania, progetto promosso dal \"Laboratorio di progettazione, sperimentazione ed analisi di politiche pubbliche e servizi alle persone\" (LAPOSS) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania e sviluppato in collaborazione con il Tribunale per i Minorenni di Catania",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019Inter-institutional agreement 2016-2021 tra il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania e l\u2019University College of Enterprise and Administration in Lublin (WSPA), Poland, nell\u2019ambito dell\u2019Erasmus+ Programme.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del \"Bando per contributi per visite di studio all'estero del personale strutturato dell'Universit\u00e0 di Catania\" sulla base della valutazione da parte di una Commissione Scientifica del progetto di Ricerca presentato , D.R. del 4 giugno 2009 n. 6206.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 10-10-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Valutatore delle candidature pervenute per l\u2019ammissione ai Corsi del Dottorato di Ricerca, Ateneo di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXVIII.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXIX.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del XXVIII ciclo di Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 07-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXX.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della Commissione esaminatrice per l\u2019accesso al XXXI Ciclo del dottorato di ricerca in Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Catania (verbale n. 14).",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXXI.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXXII.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting lecturer presso la School of Law, International Centre for Prison Studies, King\u2019s College University of London; periodo di studio e ricerca bibliografica presso l\u2019Institute of Criminology dell\u2019Universit\u00e0 di Cambridge, Inghilterra.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 10-11-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Promozione e collaborazione alla realizzazione delle sotto elencate attivit\u00e0 progettuali, formative e seminariali nell\u2019ambito del Programma Nazionale di Protezione dei Minori Stranieri Non Accompagnati (MSNA) promosso dall\u2019Associazione Nazionale Comuni d\u2019Italia (ANCI): A) Progetto \u201cAccompagnando Rem\u00ec\u201d Maggio 2008 \u2013 Maggio 2010 \u2013 Partecipazione ai tavoli di rete, alle sessioni formative degli operatori e dei parterns coinvolti ed alla realizzazione del Seminario conclusivo di bilancio del Progetto (29 Marzo 2010).",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla realizzazione delle attivit\u00e0 progettuali, formative e seminariali nell\u2019ambito del Programma Nazionale di Protezione dei Minori Stranieri Non Accompagnati (MSNA) promosso dall\u2019Associazione Nazionale Comuni d\u2019Italia (ANCI): B) Progetto \u201cL\u2019Incontro\u201d Agosto 2010 - Giugno 2012 \u2013 Definizione delle attivit\u00e0, partecipazione ai tavoli di rete, collaborazione all\u2019organizzazione delle sessioni formative e seminariali d\u2019intesa con l\u2019ANCI nazionale e precisamente: 1) Programma Nazionale di Protezione MSNA: Il Progetto del Comune di Catania Incontra il Comitato per i minori Stranieri (14 Aprile 2011); 2) Programma Nazionale di Protezione dei MSNA e la Rete dei Comuni: incontro di approfondimento con i progetti territoriali (27 Ottobre 2011); 3) Programma Nazionale Protezione MSNA \u2013 Progetto \u201cL\u2019Incontro\u201d \u2013 Modulo di Approfondimento con le Comunit\u00e0 sul Tema: Il Progetto Educativo Individualizzato \u2013 La Mediazione ( 5- 6 Dicembre 2011).",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle prima Edizione del Corso di Formazione per Tutori di Minori Stranieri Non Accompagnati realizzati di concerto tra il Centro di Ricerca d'Ateneo Laposs e il Comune di Catania c/o l\u2019Aula adunanze del Tribunale di Catania.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle seconda Edizione del Corso di Formazione per Tutori di Minori Stranieri Non Accompagnati realizzati di concerto tra il Centro di Ricerca d'Ateneo Laposs e il Comune di Catania c/o l\u2019Aula adunanze del Tribunale di Catania.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al laboratorio di formazione \"GATE- Tutori contro la Tratta e lo Sfruttamento - Prospettive e proposte per la prevenzione e la protezione da fenomeni di tratta e sfruttamento dei minori non accompagnati\", organizzato dall\u2019Associazione di volontariato Defence for Children International Italia, con il sostegno finanziario del Programma Prevenzione e Lotta contro la Criminalit\u00e0 della Commissione europea \u2013 Direzione Generale Affari interni, presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 02-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola estiva di Scienze Computazionali J.T. Schwartz International School for Scientific Research on Computational Social Science: BIG DATA\u201d, Lipari (Messina).",
        "periodo": "dal 20-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla MasterClass \"Interrogations of young suspects in the European Union\", esperienza professionalizzante nell\u2019ambito del Progetto europeo \"Protecting Young Suspects in Interrogations: a Study on Safeguards and Best Practice (European Commission, Directorate-General Justice, Just/2011-2012), University of Maastricht. L'esperienza di masterclass consisteva nella partecipazione a workshops pratici e teorici sulle modalit\u00e0 di interrogatorio di minori sospettati e/o imputati di reati. http://youngsuspects.eu/masterclasses-and-final-conference/",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \"Procedimenti erogatori e normativa socio-assistenziale\", finanziato con fondi di Ateneo PRA ex 60%.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \"Gli interventi dell\u2019ente locale a sostegno del reddito: il caso Catania nell\u2019ambito della sperimentazione nazionale\", finanziato con fondi di Ateneo PRA ex 60%.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \"Decisione, informazione e procedimento in alcune aree della giurisdizione\", finanziato con fondi di Ateneo PRA ex 60%.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \"Le attuali prospettive di riforma della giustizia penale minorile in Italia\", finanziato con fondi di Ateneo PRA ex 60%.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Catania nel progetto di Ricerca Interuniversitario coordinato dal Prof. A. Guidicini e cofinanziato dal MURST su: \u201cServizio Sociale e territorio. I cambiamenti del servizio sociale nel processo di regionalizzazione delle politiche sociali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca d\u2019Ateneo \"L\u2019integrazione dei migranti. Una analisi del fenomeno in Sicilia\", finanziato con fondi PRA ex 60% (coordinatrice M. Teresa Consoli).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 operativa del Progetto di Ricerca di Rilevanza Nazionale MURST \u201cInformazione, decisione e norme giuridiche nella costruzione delle responsabilit\u00e0 locali sulle politiche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente di una delle cinque Unit\u00e0 di ricerca (quella del Dipartimento di Sociologia e Metodi delle Scienze Sociali - attuale Dip. di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania), della ricerca \"L\u2019art. 75 del D.P.R. 309/90 e il consumo di droghe illegali. Una ricerca su prassi applicative, esperienze, innovazioni\", finanziata nel 2007 attraverso un Accordo di collaborazione dal Ministero della Solidariet\u00e0 sociale.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \"L\u2019integrazione dei migranti. Una analisi del fenomeno in Sicilia\", finanziato con fondi di Ateneo PRA ex 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente, come Universit\u00e0 degli Studi di Catania, del Progetto \u201cAccompagnando Rem\u00ec\u201d . Partecipazione ai tavoli di rete, alle sessioni formative degli operatori e dei partners coinvolti ed alla realizzazione del Seminario conclusivo di bilancio del Progetto (29 Marzo 2010).",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Il sistema di giustizia minorile: esperienze di common law e di civil law a confronto\", finanziato con fondi PRA ex 60% e di un analogo progetto su base competitiva finanziato con fondi di Ateneo \"Contributi per visite di studio all\u2019estero del personale strutturato dell\u2019Universit\u00e0 di Catania\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del National Team del Progetto Europeo \"Protecting Young Suspects in Interrogations: a Study on Safeguards and Best Practice\" (European Commission, Directorate-General Justice, Just/2011-2012), coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Maastricht, per attivit\u00e0 tecnico-scientifica e di ricerca empirica. Responsabile per l'Italia Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 15-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca interdisciplinare \u201cDigital Serious Games\": casi di studio di giochi sociali per la educazione ambientale e per la matematica\u201d (Principal Investigation prof. Giovanni Gallo), selezionato tra i progetti presentati ed ammessi a finanziamento presso l\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania (fondi Finanziamento della Ricerca 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del National Team del progetto in Horizon 2020 - Research and innovation Framework Programme: Marie Sklodowska-Curie: research and Innovation Staff Exchange (RISE) 688991 FAB_MOVE, For a Better Tomorrow: Social Enterprise on the Move.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}