{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meo Milena (2016). Immagini dal confine. Migranti, spazi simbolici e ordine",
        "politico contemporaneo. IM@GO, vol. 7, p. 254-276, ISSN: 2281-8138, doi:",
        "10.7413/22818138070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immaginario quotidiano. Per una lettura altra di pratiche e discorsi sul tema della generazione",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 59-76, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meo Milena (2015). L\u2019immaginario quotidiano. Per una lettura altra di",
        "pratiche e discorsi sul tema della generazione. QUADERNI DI TEORIA",
        "SOCIALE, vol. 2, p. 59-76, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-167",
        "titolo": "Tiempo generativo, tiempo reproductivo",
        "ISBN": [
          "9789087282479"
        ],
        "csp": "Leiden:Leiden University Press, ISBN: 9789087282479",
        "opera": "(a cura di): Jansen Maarten E.R.G.N. Raffa Valentina, Tiempo y comunidad. Herencias e Interacciones Socioculturales en Mesoamerica y Occidente. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meo Milena (2015). Tiempo generativo, tiempo reproductivo. In: (a cura di):",
        "Jansen Maarten E.R.G.N. Raffa Valentina, Tiempo y comunidad. Herencias",
        "e Interacciones Socioculturales en Mesoamerica y Occidente. p. 161-167,",
        "Leiden:Leiden University Press, ISBN: 9789087282479"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-103",
        "titolo": "La medicalizzazione del corpo femminile",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7948-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editore, ISBN: 978-88-548-7948-5",
        "opera": "(a cura di): Meo Milena, Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Milena Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Meo (2014). La medicalizzazione del corpo femminile. In: (a cura",
        "di): Meo Milena, Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni,",
        "decolonizzazioni.. p. 83-103, ROMA:Aracne Editore, ISBN:",
        "978-88-548-7948-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-119",
        "titolo": "Sociologia politica e questioni di genere",
        "ISBN": [
          "9788820458799"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788820458799",
        "opera": "(a cura di): Consiglio scientifico della sezione AIS Studi di genere, Sotto la lente del genere. La sociologia italiana si racconta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonella Cammarota, Milena Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Cammarota, Milena Meo (2014). Sociologia politica e questioni di",
        "genere. In: (a cura di): Consiglio scientifico della sezione AIS Studi di",
        "genere, Sotto la lente del genere. La sociologia italiana si racconta. p.",
        "111-119, MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788820458799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Pensare i corpi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7948-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editore, ISBN: 978-88-548-7948-5",
        "opera": "Milena Meo Pier Luca marzo;Antonio tramontana;Valentina raffa;ivana parisi;Silvia carbone;Antonella cammarota;pier paolo zampieri. (a cura di): MEO Milena, Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena (2014). Pensare i corpi. In: Milena Meo Pier Luca",
        "marzo;Antonio tramontana;Valentina raffa;ivana parisi;Silvia",
        "carbone;Antonella cammarota;pier paolo zampieri. (a cura di): MEO Milena,",
        "Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni. p.",
        "9-21, ROMA:Aracne Editore, ISBN: 978-88-548-7948-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MEO Milena, MARZO Pier Luca (2013). Cartografie dell'immaginario.",
        "IM@GO, vol. Anno II n. 1, p. 4-17, ISSN: 2281-8138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marzo PIER LUCA, Milena Meo (2012). Il luogo comune dell'immaginario.",
        "IM@GO, vol. N\u00b0 0, p. 4-9, ISSN: 2281-8138"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-236",
        "titolo": "Rappresentazioni della legalit\u00e0: una lettura di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6046-7"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7",
        "opera": "MEO Milena. (a cura di): Costabile A. Fantozzi P., Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole in politica e in economia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meo Milena, Cammarota Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meo Milena, Cammarota Antonietta (2012). Rappresentazioni della legalit\u00e0:",
        "una lettura di genere. In: MEO Milena. (a cura di): Costabile A. Fantozzi P.,",
        "Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole in politica e in economia. p. 219-236,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-114",
        "titolo": "Fiducia e legalit\u00e0: una ricerca ai margini dei processi di legittimazione",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6046-7"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7",
        "opera": "(a cura di): Costabile Antonio e Fantozzi Pietro, Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole nella politica e nell'economia. vol. Collana \"Biblioteca di testi e studi\", p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEO Milena, MOSTACCIO Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena, MOSTACCIO Fabio (2012). Fiducia e legalit\u00e0: una ricerca ai",
        "margini dei processi di legittimazione. In: (a cura di): Costabile Antonio e",
        "Fantozzi Pietro, Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole nella politica e",
        "nell'economia. vol. Collana \"Biblioteca di testi e studi\", p. 83-114,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Il corpo politico. Biopotere, generazione e produzione di soggettivit\u00e0 femminili. vol. 141, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-248-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-248-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEO Milena (2012). Il corpo politico. Biopotere, generazione e produzione",
        "di soggettivit\u00e0 femminili. vol. 141, p. 1-128, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5751-248-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-103",
        "titolo": "Genere e multiculturalismo nella societ\u00e0 postmoderna. Sguardi di Genere per un multiculturalismo politico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4473-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4473-5",
        "opera": "(a cura di): CAMMAROTA Antonella e TARSIA Tiziana, Noi accadiamo dentro le storie. Donne, politica e istituzioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena (2011). Genere e multiculturalismo nella societ\u00e0 postmoderna.",
        "Sguardi di Genere per un multiculturalismo politico. In: (a cura di):",
        "CAMMAROTA Antonella e TARSIA Tiziana, Noi accadiamo dentro le storie.",
        "Donne, politica e istituzioni. p. 85-103, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4473-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "12-157",
        "titolo": "Lo straniero inventato. Riflessioni sociologiche sull'alterit\u00e0.. vol. 569, p",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8685-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8685-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "Milena Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Milena Meo (2007). Lo straniero inventato. Riflessioni sociologiche",
        "sull'alterit\u00e0.. vol. 569, p. 12-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-464-8685-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pareto\"",
        "titolo": "Il potere e l'interdetto. vol. 4, p. 1-61, MESSINA:Dipartimento DESMAS (Economia, Statistica, Matematica e Sociologia) \"V",
        "ISBN": [
          "978-8895-3560-99"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8895-3560-99",
        "anno": "2007",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meo Milena (2007). Il potere e l'interdetto. vol. 4, p. 1-61,",
        "MESSINA:Dipartimento DESMAS (Economia, Statistica, Matematica e",
        "Sociologia) \"V. Pareto\", ISBN: 978-8895-3560-99"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immaginario quotidiano. Per una lettura altra di pratiche e discorsi sul tema della generazione",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 59-76, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meo Milena (2015). L\u2019immaginario quotidiano. Per una lettura altra di",
        "pratiche e discorsi sul tema della generazione. QUADERNI DI TEORIA",
        "SOCIALE, vol. 2, p. 59-76, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-167",
        "titolo": "Tiempo generativo, tiempo reproductivo",
        "ISBN": [
          "9789087282479"
        ],
        "csp": "Leiden:Leiden University Press, ISBN: 9789087282479",
        "opera": "(a cura di): Jansen Maarten E.R.G.N. Raffa Valentina, Tiempo y comunidad. Herencias e Interacciones Socioculturales en Mesoamerica y Occidente. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meo Milena (2015). Tiempo generativo, tiempo reproductivo. In: (a cura di):",
        "Jansen Maarten E.R.G.N. Raffa Valentina, Tiempo y comunidad. Herencias",
        "e Interacciones Socioculturales en Mesoamerica y Occidente. p. 161-167,",
        "Leiden:Leiden University Press, ISBN: 9789087282479"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-119",
        "titolo": "Sociologia politica e questioni di genere",
        "ISBN": [
          "9788820458799"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788820458799",
        "opera": "(a cura di): Consiglio scientifico della sezione AIS Studi di genere, Sotto la lente del genere. La sociologia italiana si racconta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonella Cammarota, Milena Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Cammarota, Milena Meo (2014). Sociologia politica e questioni di",
        "genere. In: (a cura di): Consiglio scientifico della sezione AIS Studi di",
        "genere, Sotto la lente del genere. La sociologia italiana si racconta. p.",
        "111-119, MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788820458799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Pensare i corpi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7948-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editore, ISBN: 978-88-548-7948-5",
        "opera": "Milena Meo Pier Luca marzo;Antonio tramontana;Valentina raffa;ivana parisi;Silvia carbone;Antonella cammarota;pier paolo zampieri. (a cura di): MEO Milena, Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena (2014). Pensare i corpi. In: Milena Meo Pier Luca",
        "marzo;Antonio tramontana;Valentina raffa;ivana parisi;Silvia",
        "carbone;Antonella cammarota;pier paolo zampieri. (a cura di): MEO Milena,",
        "Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni. p.",
        "9-21, ROMA:Aracne Editore, ISBN: 978-88-548-7948-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-114",
        "titolo": "Fiducia e legalit\u00e0: una ricerca ai margini dei processi di legittimazione",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6046-7"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7",
        "opera": "(a cura di): Costabile Antonio e Fantozzi Pietro, Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole nella politica e nell'economia. vol. Collana \"Biblioteca di testi e studi\", p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEO Milena, MOSTACCIO Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena, MOSTACCIO Fabio (2012). Fiducia e legalit\u00e0: una ricerca ai",
        "margini dei processi di legittimazione. In: (a cura di): Costabile Antonio e",
        "Fantozzi Pietro, Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole nella politica e",
        "nell'economia. vol. Collana \"Biblioteca di testi e studi\", p. 83-114,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6046-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Il corpo politico. Biopotere, generazione e produzione di soggettivit\u00e0 femminili. vol. 141, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-248-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-248-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEO Milena (2012). Il corpo politico. Biopotere, generazione e produzione",
        "di soggettivit\u00e0 femminili. vol. 141, p. 1-128, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5751-248-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-103",
        "titolo": "Genere e multiculturalismo nella societ\u00e0 postmoderna. Sguardi di Genere per un multiculturalismo politico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4473-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4473-5",
        "opera": "(a cura di): CAMMAROTA Antonella e TARSIA Tiziana, Noi accadiamo dentro le storie. Donne, politica e istituzioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEO Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO Milena (2011). Genere e multiculturalismo nella societ\u00e0 postmoderna.",
        "Sguardi di Genere per un multiculturalismo politico. In: (a cura di):",
        "CAMMAROTA Antonella e TARSIA Tiziana, Noi accadiamo dentro le storie.",
        "Donne, politica e istituzioni. p. 85-103, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4473-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-154",
        "titolo": "Politica",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3776-8"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editice S.r.l., ISBN: 978-88-548-3776-8",
        "opera": "MEO Milena e MARZO Pier Luca e Musolino Monica e La Fauci Giovanni e Parisi Ivana e Bagnato Angela. (a cura di): MEO Milena e MARZO Pier Luca, L'eterno e l'effimero. Contributi per una lettura altra del mutamento sociale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MEO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEO M. (2010). Politica. In: MEO Milena e MARZO Pier Luca e Musolino",
        "Monica e La Fauci Giovanni e Parisi Ivana e Bagnato Angela. (a cura di):",
        "MEO Milena e MARZO Pier Luca, L'eterno e l'effimero. Contributi per una",
        "lettura altra del mutamento sociale. p. 127-154, Roma:Aracne editice S.r.l.,",
        "ISBN: 978-88-548-3776-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Le politiche insostenibili",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9197-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9197-8",
        "opera": "(a cura di): Cammarota Antonella MEO Milena, Governance e sviluppo locale: quali ponti per l'area dello Stretto.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Meo Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meo Milena (2007). Le politiche insostenibili. In: (a cura di): Cammarota",
        "Antonella MEO Milena, Governance e sviluppo locale: quali ponti per l'area",
        "dello Stretto.. p. 75-91, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9197-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "12-157",
        "titolo": "Lo straniero inventato. Riflessioni sociologiche sull'alterit\u00e0.. vol. 569, p",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8685-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8685-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "Milena Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Milena Meo (2007). Lo straniero inventato. Riflessioni sociologiche",
        "sull'alterit\u00e0.. vol. 569, p. 12-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-464-8685-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "16398",
    "nome": "MEO Milena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista internazionale \"Quaderni di intercultura\", Rivista del Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale - Universit\u00e0 degli Studi di Messina. ISSN 2035-858X",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direttrice responsabile della rivista Im@go. A Journal of the Social Imaginary. ISSN: 2281-8138. Im@go is and international journal for interdisciplinary research on the Social Imaginary. Double-blind refereed and indexed by the main international databases, it publishes theoretical, descriptive and applied studies on the Social Imaginary pertaining to a wide range of fields of knowledge. Im@go is rated scientific journal by the Italian Academic Research Evaluation Agency (Anvur) for the area 14 (social sciences). cfr. www.imagojournal.it",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale dal titolo \"Il potere delle minoranze\". Relatori: Prof.ssa A. Cammarota; Ana Rosa Fagoth (Universit\u00e0 URRACAN Puerto Cabesas, Nicaragua)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale dal titolo \"Le minoranze etniche tra continuit\u00e0 ed identit\u00e0\". Relatori: Marteen Jansen (Coordinatore della Scuola di dottorato in Studios de America Indigena dell'Universit\u00e0 di Leiden, Olanda); Aurora Perez (Universit\u00e0 di Leiden, Olanda); Prof.ssa Antonella Cammarota (Universit\u00e0 di Messina)",
        "periodo": "dal 12-06-2003 al 12-06-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione giornate di studio \"Conversazioni sul mutamento\" promosse dal dottorato in Teorie ed Analisi delle istituzioni politiche, sociali e comunicative dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno \"La citt\u00e0 che accoglie o respinge\" promosso dalla Scuola Siciliana in Servizio sociale-ENAIP in collaborazione con il dipartimento in Studi Politici e Sociali V. Tomeo dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno \"Femminismi e sud del mondo\" promosso dall'Universit\u00e0 degli studi di Messina in collaborazione con il Comune di Messina e il Comitato Pari Opportunit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Relatori: R. Pallida (Universit\u00e0 di Catania); D. Barazzetti (Universit\u00e0 di Cosenza); T. Perna (Universit\u00e0 di Messina); A. Cammarota (Universit\u00e0 di Messina); A. Cocchiara (Assessora alle pari Opportunit\u00e0 del Comune di Messina).",
        "periodo": "dal 06-03-2006 al 06-03-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno \"Le trasformazioni dei grandi poteri economici e militari all'alba del terzo millennio\" promosso dal dottorato in Teoria ed Analisi delle istituzioni politiche, sociali e comunicative dell'Universit\u00e0 di Messina, presso Universit\u00e0 di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-04-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario \"Immaginario e vita quotidiana\" promosso dal dottorato in Teorie ed Analisi delle istituzioni politiche, sociali e comunicative dell'Universit\u00e0 di Messina. Relatore: prof. P. Jedlowski",
        "periodo": "dal 11-06-2006 al 11-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno \"Le migrazioni straniere a Messina: una sfida per le politiche sociali\". Relatori: A. Cammarota (Universit\u00e0 di Messina); Prof.ssa C. Sirna (Universit\u00e0 di Messina); Prof. A. Anastasi (Universit\u00e0 di Messina); Ass. F. Crupi (Comune di Messina); D. Catanoso (Comune di Messina)",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno Nazionale \"Elites politiche ed elites economiche: quale mutamento\" nell'ambito del progetto PRIN 2004 (Coordinatrice nazionale Prof.ssa G. Pirzio; Coordinatrice locale Prof.ssa A. Cammarota) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Messina. Relazione dal titolo \"Politiche insostenibili\".",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Nazionale dal titolo \"Elites politiche ed elites economiche: quale mutamento\" nell'ambito del progetto PRIN 2004 (Coordinatrice nazionale Prof.ssa G. Pirzio; Coordinatrice locale Prof.ssa A. Cammarota) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno nazionale AIS \"Capire le differenze: integrazione e conflitto nella societ\u00e0 del 21\u00b0 secolo\" (Universit\u00e0 di Urbino) sezione dl sociologia politica. Relazione dal titolo \"Elites politiche ed economiche: il caso del Ponte sullo Stretto di Messina\". 13-15 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno \"Rom e Gag\u00e8\" dal titolo \"Le politiche dell'esclusione\". Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e ENAIP (Scuola Siciliana di Servizio Sociale), presso Enaip.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal titolo \"Governance e sviluppo locale. Quali ponti per l'Area dello Stretto\". Relatori: Prof.ssa A. Cammarota (Universit\u00e0 di Messina); Prof. T. Perna (Universit\u00e0 di Messina), Dott. G. Giunta (Pres. Centro Studi EcosMed, Messina); Moderatore Prof. A. Anastasi (Universit\u00e0 di Messina).",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale e multidisciplinare dal titolo \"Tempo, genere e intercultura\" in collaborazione con la cattedra di Sociologia Politica della facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Messina e con l\u2019Universit\u00e0 di Leiden (Olanda), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina, Dip. di Scienze politiche.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 18-09-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno internazionale \"Tempo, genere e intercultura\" in collaborazione con la cattedra di Sociologia Politica della facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Messina e con l\u2019Universit\u00e0 di Leiden (Olanda), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina, Dip. di Scienze politiche. Relazione dal titolo \"Le politiche multiculturali\".",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 16-09-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno dal titolo \"Immaginario e paesaggio mediale\". Universit\u00e0 di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. Relazione dal titolo \"Lo spazio politico e (\u00e8) l'immaginario\".",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal titolo \"Immaginario e paesaggio mediale\". Universit\u00e0 di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno dal titolo \"La politica, la societ\u00e0 italiana\" organizzato dalla Dottorato di ricerca internazionale in Pedagogia e sociologia interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina. Relazione dal titolo \"Multiculturalismo e studi di genere\".",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal titolo \"La politica, la societ\u00e0 italiana\" nell'ambito delle attivit\u00e0 del Dottorato di ricerca internazionale in Pedagogia e sociologia interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Fiducia e legalit\u00e0\" al seminario \"Politica, mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\" organizzato nell'ambito della ricerca PRIN 2007 presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Roma presieduto dalla Prof.ssa Gloria Pirzio.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"La sanit\u00e0 \u00e8 politica\" al seminario organizzato nell'ambito della ricerca PRIN 2007 \"Politica, Mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\" (Messina, Forte del Parco ecologico San Jachiddu) presieduto dalla Prof.ssa Antonella Cammarota.",
        "periodo": "dal 26-07-2011 al 26-07-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno dal titolo \"Politica, Mercato e Costruzione sociale della legalit\u00e0\" organizzato dalla sezione di Sociologia Politica dell'AIS presso l'Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica. Relazione dal titolo \"Legalit\u00e0 in crisi. Riflessioni ed interrogativi alla luce dei risultati della ricerca\".",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 19-09-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"La riorganizzazione del sistema sanitario siciliano\" al seminario organizzato nell'ambito della ricerca PRIN 2007 presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 di Bergamo, presieduto dalla prof.ssa Carola Freschi.",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal titolo \"Studi postcoloniali. Franz Fanon, Assia Djebar e noi\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 20-03-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al II Convegno internazionale \"Tempo, genere e intercultura - II edizione\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Relazione dal titolo \"Politiche di genere\".",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 25-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del II Convegno internazionale \"Tempo, genere e intercultura - II edizione\", Universit\u00e0 degli studi di Messina.",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno di presentazione dei primi risultati di ricerca dell'Osservatorio della democrazia partecipativa dell'Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico Tonino Perna; Coordinamento generale Milena Meo), Universit\u00e0 di Messina, Dip. S.U.S.. Relazione dal titolo \"Il movimento CMdB (Cambiamo Messina dal Basso) nello scenario delle recenti elezioni comunali\".",
        "periodo": "dal 27-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno di presentazione dei primi risultati di ricerca dell'Osservatorio della democrazia partecipativa dell'Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico Tonino Perna; Coordinamento generale Milena Meo). Universit\u00e0 di Messina, Dip. S.U.S.",
        "periodo": "dal 27-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Tavola rotonda del CEAQ (Centre de \u00e9tude sur l'actuelle et le quotidien) presso l'Universit\u00e9 de la Sorbonne- Ren\u00e9 Descartes, Paris V. Relazione dal titolo \"L'imaginaire politique et sociale\".",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal Titolo \"Federalismo e Marginalit\u00e0\" nell'ambito dei lavori dell'Unit\u00e0 Locale del PRIN 2009 presso l'Universit\u00e0 di Messina, Dip. di Scienze Politiche, Resp. Scientifico Prof.ssa A. Cammarota.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno dal Titolo \"Federalismo e Marginalit\u00e0\" nell'ambito dei lavori dell'Unit\u00e0 Locale del PRIN 2009 presso l'Universit\u00e0 di Messina, Dip. di Scienze Politiche, Resp. Scientifico Prof.ssa A. Cammarota.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno \"Le immagini del controllo\" organizzato dal Dipartimento di Architettura e territorio dell'Universit\u00e0 del mediterraneo di Reggio Calabria. Relazione dal titolo \"Megalopolis-Shen Zen: un approccio sociologico\".",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario internazionale dal titolo \"L\u2019immaginario della citt\u00e0\" in collaborazione con il Centro di Ricerca sull\u2019 Immaginario Mediale del Dipartimento di Scienze Umani e Sociali dell'Universit\u00e0 di Messina. Relatore prof. M. Gribaudi, Directeur d\u2019\u00e9tudes E.H.E.S.S. (Paris).",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario \"Identit\u00e0 e luoghi\" in collaborazione con il Centro di Ricerca sull\u2019 Immaginario Mediale del Dipartimento S.U.S. dell'Universit\u00e0 di Messina. Relatrice prof.ssa Luisa Bonesio (Universit\u00e0 di Pavia).",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno \"Immaginari/immaginari sociali\". Relazione dal titolo \"Immagine, immaginazione e immaginario. Una prospettiva ambientale\". Organizzato dal gruppo li ricerca RILES del Dipartimento di Istituzioni e societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno \"La construction sociale du corps de la femme: une perspective visuelle\" presso le D\u00e9partement de sociologie de l'Universit\u00e9 Paul Valery, Montpellier in collaborazione con IRSA CRI, Facult\u00e9 del Sciences du Sujet e de la societ\u00e9 (Universit\u00e9 Paul Valery).",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione per la presentazione del volume collettaneo Meo Milena (a cura di) Ripensare il corpo. Rappresentazioni, medicalizzazioni, decolonizzazioni, Aracne, Roma, 2014 al Convegno della sezione di Sociologia Politica dell\u2019AIS \u201cPotere e Societ\u00e0. Leadership, Partiti e Movimenti\u201d (Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al Convegno della sezione di Sociologia Politica dell\u2019AIS \u201cPotere e Societ\u00e0. Leadership, Partiti e Movimenti\u201d (Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Catania). Relazione dal titolo \"Il corpo politico. Riflessioni sul tema della generazione, del biopotere e della produzione di soggettivit\u00e0 femminili\".",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata \"Immaginari\" del IX Convegno Internazionale del CoDISco \u201cOrigini, Etiche, Immaginari\u201d, Noto (SR). Relatori: Lectio magistralis Michel Maffesoli (Sorbonne, Paris V), Fabio D'andrea (Universit\u00e0 di Perugia), Neil Turnbull (University of Notthingam Trent)",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a Convegno \"Violenza di genere: conoscerla, prevenirla, riconoscerla e contrastarla\" organizzato nell'ambito della II edizione del ciclo di seminari del Dipartimento di Scienze Politiche e Giuridiche, dalla Consigliera di parit\u00e0 della Provincia di Messina e dal CUG dell\u2019Ateneo messinese, in collaborazione e/o con il patrocinio di UN-Women Comitato Nazionale Italia, dell\u2019ERSU, del Comune di Messina, dell\u2019Ordine degli Avvocati di Messina, del Cedav Onlus (Centro Donne AntiViolenza di Messina), del Soroptimist International di Messina, dell\u2019AIDM sez. Tirreno-S.Stefano C. (ME), dell\u2019Associazione ALuMnime, dell\u2019Ordine degli Assistenti Sociali della Sicilia e di \u201cPosto Occupato\u201d. Relazione dal titolo \"Teorie femministe e centralit\u00e0 del corpo delle donne\".",
        "periodo": "dal 25-12-2015 al 25-12-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al Convegno Internazionale XIII SeSaMo (Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente) Conference \"Migranti: Comunit\u00e0, Frontiere, Memorie e Conflitti\" organizzato da in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania presso l'Universit\u00e0 di Catania 17/19 marzo 2016. Relazione dal titolo \"Immagini di barbari. Rappresentazioni di corpi altri e immaginari della contemporaneit\u00e0\" (Panel The invention of migration: discourses, representations and practices SECTION A).",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a convegno \"Intellettuali precari: pratiche riflessive su potere e resistenza dell'Universit\u00e0\" organizzato dall'AIS sezione vita quotidiana presso l'Universit\u00e0 di Parma. Relazione dal titolo \"Precariet\u00e0 cognitiva e frammentazione dei modelli paradigmatici\".",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca scientifica dal titolo \u201cLo straniero inventato. I rom reggini tra vecchi pregiudizi e nuove identit\u00e0\u201d su incarico affidato dal dottorato in \u201cTeoria ed Analisi dei Mutamenti delle Istituzioni Sociali, Politiche e Comunicative\u201d dell'Universit\u00e0 di Messina (Tutor prof.ssa A. Cammarota).",
        "periodo": "dal 07-03-2002 al 07-03-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e titolare di contributi di ricerca affidati dall'Universit\u00e0 di Messina con il Programma di ricerca per giovani ricercatori dal titolo \u201cDiscorsi quotidiani: strategie di costruzione dell\u2019altro\u201d. La ricerca ha affrontato il fenomeno dell\u2019esclusione sociale come pretesto per indagare intorno ai differenziali di potere ed al loro esercizio all\u2019interno della nostra complessa societ\u00e0 multiculturale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina per la partecipazione al corso intitolato \u201cAmeriche\u201d presso la Scuola Estiva di Storie e Culture delle Donne \u201cAnnarita Buttafuoco\u201d, promossa dall\u2019Universit\u00e0 di Siena, dalla Societ\u00e0 italiana delle storiche e dal Dottorato in Storia delle scritture femminili.",
        "periodo": "dal 24-08-2003 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerca per il progetto FSE \"A school for Roma people too\" realizzato in collaborazione con Opera Nomadi sez. di Reggio Calabria, Ecol de la Paix (Grenoble), Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Incarico affidato dal Dottorato in Teoria e Analisi delle istituzioni politiche sociali e comunicative dell'Universit\u00e0 degli studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Tutor di ricerca per l'area sociologica del dottorato in Teoria ed Analisi dei mutamenti delle istituzioni Politiche, Sociali e Comunicative. Incarico affidato dalla Scuola di dottorato in Teoria ed Analisi dei mutamenti delle istituzioni Politiche, Sociali e Comunicative dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca area 14 \u2013 SPS/11 affidato dall'Universit\u00e0 degli Studi Messina (Responsabile scientifico: Prof.ssa A. Cammarota) sul tema \u201cStrategie dell\u2019esclusione\u201d. Durata dell\u2019assegno: quadriennale. Sono state completate le prime due annualit\u00e0. L\u2019assegno aveva ottenuto il rinnovo anche per la terza annualit\u00e0. La rinuncia all\u2019assegno \u00e8 avvenuta il 29 dicembre 2008 in concomitanza con la presa di servizio presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina in qualit\u00e0 di ricercatore a causa dell\u2019incompatibilit\u00e0 tra i due incarichi. La ricerca si \u00e8 posta come obiettivo quello di analizzare, utilizzando la figura dello straniero come paradigma, l\u2019esercizio delle forme di potere nel contesto della attuale societ\u00e0 pluralistica.",
        "periodo": "dal 16-12-2006 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto PRA (2008-2009) \u2013 Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo \"Confini mobili tra legalit\u00e0 e illegalit\u00e0: il caso della sanit\u00e0 in Sicilia\". Incarico affidato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Obiettivo del progetto \u00e8 stato quello di verificare se e come le relazioni opache tra politica ed economia, tra decisione pubblica ed interessi di mercato, abbiano favorito l\u2019emersione e la diffusione di dinamiche illegali, delegittimando le regole di legalit\u00e0 formale. La ricerca \u00e8 stata condotta a partire dal caso specifico relativo alla questione complessa della gestione della sanit\u00e0 in Sicilia. I risultati della ricerca sono stati esposti alla comunit\u00e0 scientifica di riferimento e sono stati oggetto di discussione nell\u2019ambito di un seminario specifico tenutosi a Messina aperto alla cittadinanza.",
        "periodo": "dal 28-07-2010 al 28-07-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice responsabile e ricercatrice del gruppo di ricerca del Dottorato Internazionale in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell\u2019Universit\u00e0 di Messina, in partenariato con l\u2019Associazione ARCI e con il supporto dell\u2019UNAR, per il progetto dal titolo \u201cSpunti di Vista\u201d per la promozione dell\u2019adozione di progetti di azione positive dirette ad evitare o compensare situazioni di svantaggio connesse alla razza o all\u2019origine etnica. Il progetto, finanziato dal Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali (AZIONI POSITIVE 2010), \u00e8 stato promosso da ARCI Nazionale \u2013 Ufficio immigrazione, diritto d\u2019asilo e lotta al razzismo realizzato dal circolo Thomas Sankara di Messina e dal circolo M\u00e9tissage di Milano in partenariato con l\u2019Unione dei Circoli Cinematografici (UCCA), il Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina e Johannes Gutenberg-Universit\u00e0 di Mainz (Germania), il Liceo Statale \u201cE. Ainis\u201d di Messina e l\u2019Istituto Comprensivo \u201cVia Prati\u201d di Desio (Milano). Incarico affidato dal Dottorato Internazionale in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (tutor) di una ricerca di dottorato del Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia interculturale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina XXVI ciclo. \"Da rom a cittadini\" - Dottoranda dott.ssa Silvana Salandra",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 15-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'area di ricerca scientifica \"Partecipazione e Movimenti\" dell'Osservatorio della Democrazia Partecipativa dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Incarico affidato dall'Osservatorio della Democrazia Partecipativa dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ente di ricerca interdipartimentale (Responsabile Scientifico Prof. Tonino Perna).",
        "periodo": "dal 25-07-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Dottorato internazionale di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina sul tema \"Alterit\u00e0 e politica\" (n. 12 ore).",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 17-03-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (tutor) di una ricerca di dottorato del Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia interculturale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina XXVI ciclo. \"Da rom a cittadini\" - Dottoranda dott.ssa Silvana Salandra.",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 15-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Dottorato internazionale di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina sul tema \"La costruzione sociale della diversit\u00e0'\" (n. 12 ore).",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione incarico di insegnamento nell'ambito del modulo didattico \"Politica, multiculturalismo e genere\" del Dottorato in Pedagogia e sociologia interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina (n. 3 ore)",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione incarico di insegnamento nell'ambito del modulo didattico \"Politica, multiculturalismo e genere\" del Dottorato in Pedagogia e sociologia interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina (n. 6 ore).",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione incarico di insegnamento nell'ambito del modulo didattico \"Politica, multiculturalismo e genere\" del Dottorato in Pedagogia e sociologia interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina (n. 3 ore).",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 07-06-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Teaching Fellowship (n. 12 ore di lezione totali) presso le D\u00e9partment de sociologie de l'Universit\u00e9 Paul Valery, Montpellier 3, France (Ma\u00eetre de Conference Fabio La Rocca).",
        "periodo": "dal 06-04-2015 al 11-04-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca area 14 \u2013 SPS/11 affidato dall'Universit\u00e0 degli Studi Messina (Responsabile scientifico: Prof.ssa A. Cammarota) sul tema \u201cStrategie dell\u2019esclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2006 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente sociologa a titolo gratuito per analisi territoriali e strategie di comunicazione politica presso la soc. coop. ComunicAzione di Messina.",
        "periodo": "dal 09-07-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatrice nell\u2019ambito del PRA dal titolo \u201cMinoranze etniche ed integrazione sociale: analisi di alcune esperienze significative in Italia\u201d. Due situazioni a confronto: Roma e Messina\u201d. Responsabile prof.ssa Antonella Cammarota. In quest\u2019ambito, ha realizzato e analizzato una serie di interviste in profondit\u00e0 a tesimoni privilegiati.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nell\u2019ambito del progetto PRIN Cofin dal titolo \u201cElites politiche ed elites economiche\u201d. (Coordinatrice nazionale Prof.ssa Gloria Pirzio; coordinatrice locale Prof.ssa Antonella Cammarota). In questo contesto ha partecipato alla progettazione e a alla redazione della parte locale dal titolo \"L'impatto socio-economico delle opere di interesse nazionale sullo sviluppo locale: il caso del Ponte sullo Stretto di Messina\" nella fase di elaborazione progettuale per l\u2019attivazione del finanziamento. L'attivit\u00e0 di ricerca ha messo a fuoco il caso locale del Ponte sullo Stretto di Messina e a partire dal case study \u00e8 stato possibile compiere una riflessione sul mutamenti intervenuti nel rapporto tra sistema politico ed economico anche alla luce dell\u2019analisi del processo di costruzione della \u201cLegge Obiettivo\u201d (Legge 21 dicembre 2001, N. 443) e delle sue modalit\u00e0 di attuazione.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento scientifico del gruppo di ricerca internazionale C.R.I.M. (Centro di Ricerca sull'immaginario mediale) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina (di cui \u00e8 anche fondatrice). Il centro di ricerca \u00e8 inserito dal 2013 nella rete internazionale CRI2i (Universit\u00e9 Stendhal- Grenoble 3).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca scientifico \"Mata e Grifone\" attivo su tematiche di genere (Responsabile scientifico prof.ssa Antonella Cammarota) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nell\u2019ambito del progetto PRIN 2007 dal titolo \u201cPolitica mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\u201d (Coordinatore nazionale Prof. Fantozzi; coordinatrice locale Prof.ssa Antonella Cammarota). Ha partecipato alla progettazione e alla redazione della parte locale dal titolo \u201cPolitica e poteri locali: il caso della Sanit\u00e0 in Sicilia\u201d nella fase di elaborazione progettuale per l\u2019attivazione del finanziamento. La ricerca ha indagato sulla costruzione e la de-costruzione sociale della legalit\u00e0 nella formazione della legittimit\u00e0 del potere e pi\u00f9 specificamente nei rapporti tra politica e mercato. In particolare l\u2019unit\u00e0 di Messina ha condotto uno studio approfondito su \u201cPolitica e poteri locali: il caso della Sanit\u00e0 in Sicilia\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice del gruppo di ricerca del Dottorato Internazionale in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell\u2019Universit\u00e0 di Messina, in partenariato con l\u2019Associazione ARCI e con il supporto dell\u2019UNAR, per il progetto dal titolo \u201cSpunti di Vista\u201d per la promozione dell\u2019adozione di progetti di azione positive dirette ad evitare o compensare situazioni di svantaggio connesse alla razza o all\u2019origine etnica. Il progetto, finanziato dal Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali (AZIONI POSITIVE 2010), \u00e8 stato promosso da ARCI Nazionale \u2013 Ufficio immigrazione, diritto d\u2019asilo e lotta al razzismo realizzato dal circolo Thomas Sankara di Messina e dal circolo M\u00e9tissage di Milano in partenariato con l\u2019Unione dei Circoli Cinematografici (UCCA), il Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina e Johannes Gutenberg-Universit\u00e0 di Mainz (Germania), il Liceo Statale \u201cE. Ainis\u201d di Messina e l\u2019Istituto Comprensivo \u201cVia Prati\u201d di Desio (Milano). \u201cSpunti di vista\u201d ha avuto come obiettivo quello di fornire un contributo innovativo in merito all\u2019approccio al tema dell\u2019inclusione sociale delle seconde generazioni; in questo contesto la sottoscritta ha coordinato il gruppo di ricerca per la realizzazione di un questionario che \u00e8 stato somministrato ai giovani delle scuole coinvolte dal progetto su scala nazionale e ai giovani utenti dei circoli ARCI.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca RILES (Ricerche sul Legame Sociale) dell'Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nell\u2019ambito del progetto PRIN 2009 dal titolo \u201cFederalismo, governi locali, qualit\u00e0 della democrazia\u201d (coordinatore nazionale Prof. Fantozzi; coordinatrice locale Prof.ssa Antonella Cammarota). In quest'ambito ha condotto la progettazione e la redazione della parte locale dal titolo \u201cSicilia e federalismo: autonomia senza sviluppo?\u201d nella fase di elaborazione progettuale per l\u2019attivazione del finanziamento. In qualit\u00e0 di membro della ricerca ha partecipato agli incontri del gruppo di lavoro per l\u2019elaborazione delle interviste e la definizione del campione. Ha coordinato le attivit\u00e0 previste nell\u2019ambito del tema di ricerca specifico dell\u2019unit\u00e0 locale di Messina \u201cSicilia e federalismo: autonomia senza sviluppo?\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di ricerca internazionale Centre de recherche sur l'imaginaire (R\u00e9seau International CRI2i), Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble 3.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice dell'Osservatorio sulla Democrazia Partecipativa (Responsabile scientifico Prof. Tonino Perna) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Responsabile dell'Area di ricerca \"Partecipazione e Movimenti\".",
        "periodo": "dal 25-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale dell\u2019Universit\u00e0 di Leiden (coordinatore scientifico Dr. Prof. M. Jansen) nell'ambito del progetto \u201cTime in Intercultural Context\u201d, European Research Council (Advanced Grant No. 295434).",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca M.U.M (Mental Urban Map) di Messina in collaborazione con l'Ecole des hautes \u00e9tudes en Sciences Sociales (EHESS) di Parigi. Attualmente in corso una attivit\u00e0 di ricerca finalizzata a supportare le elaborazioni del Comune di Messina per l'accesso ai finanziamenti europei previsti dall'agenda digitale PON Metro.",
        "periodo": "dal 15-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto dal titolo \"L'ACISJF per il co-housing. Risposta innovativa delle reti di volontariato per l'accoglienza\" finanziato dal Bando Volontariato 2015 - Fondazione per il Sud. Soggetto proponente Federazione Nazionale ACISJF in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Cognitive, psicologiche pedagogiche e degli studi Culturali dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e titolare di contributi di ricerca affidati dall'Universit\u00e0 di Messina con il Programma di ricerca per giovani ricercatori dal titolo \u201cDiscorsi quotidiani: strategie di costruzione dell\u2019altro\u201d. La ricerca ha affrontato il fenomeno dell\u2019esclusione sociale come pretesto per indagare intorno ai differenziali di potere ed al loro esercizio all\u2019interno della nostra complessa societ\u00e0 multiculturale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto PRA (2008-2009) \u2013 Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo \"Confini mobili tra legalit\u00e0 e illegalit\u00e0: il caso della sanit\u00e0 in Sicilia\". Obiettivo del progetto \u00e8 stato quello di verificare se e come le relazioni opache tra politica ed economia, tra decisione pubblica ed interessi di mercato, abbiano favorito l\u2019emersione e la diffusione di dinamiche illegali, delegittimando le regole di legalit\u00e0 formale. La ricerca \u00e8 stata condotta a partire dal caso specifico relativo alla questione complessa della gestione della sanit\u00e0 in Sicilia.",
        "periodo": "dal 28-07-2010 al 28-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice e coordinatrice del gruppo di ricerca del Dottorato Internazionale in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell\u2019Universit\u00e0 di Messina, in partenariato con l\u2019Associazione ARCI e con il supporto dell\u2019UNAR, per il progetto dal titolo \u201cSpunti di Vista\u201d per la promozione dell\u2019adozione di progetti di azione positive dirette ad evitare o compensare situazioni di svantaggio connesse alla razza o all\u2019origine etnica. Il progetto, finanziato dal Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali (AZIONI POSITIVE 2010), \u00e8 stato promosso da ARCI Nazionale \u2013 Ufficio immigrazione, diritto d\u2019asilo e lotta al razzismo realizzato dal circolo Thomas Sankara di Messina e dal circolo M\u00e9tissage di Milano in partenariato con l\u2019Unione dei Circoli Cinematografici (UCCA), il Dottorato di Ricerca in Pedagogia e Sociologia Interculturale dell'Universit\u00e0 di Messina e Johannes Gutenberg-Universit\u00e0 di Mainz (Germania), il Liceo Statale \u201cE. Ainis\u201d di Messina e l\u2019Istituto Comprensivo \u201cVia Prati\u201d di Desio (Milano). \u201cSpunti di vista\u201d ha avuto come obiettivo quello di fornire un contributo innovativo in merito all\u2019approccio al tema dell\u2019inclusione sociale delle seconde generazioni; in questo contesto la sottoscritta ha coordinato il gruppo di ricerca per la realizzazione di un questionario che \u00e8 stato somministrato ai giovani delle scuole coinvolte dal progetto su scala nazionale e ai giovani utenti dei circoli ARCI.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 15-09-2011"
      }
    ]
  }
}