{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-64",
        "titolo": "Caratteristiche del disegno sperimentale e dei micro esperimenti",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2886-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2886-9",
        "opera": "Ida Cortoni. APP DIGITAL EDUCATION Percorsi didattici sperimentali nella scuola dell'infanzia. vol. 1381.2.21, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2016). Caratteristiche del disegno",
        "sperimentale e dei micro esperimenti. In: Ida Cortoni. APP DIGITAL",
        "EDUCATION Percorsi didattici sperimentali nella scuola dell'infanzia. vol.",
        "1381.2.21, p. 58-64, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2886-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-365",
        "titolo": "Soggettivit\u00e0 in s\u00e9 e unit\u00e0 metodologica della scienza",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3635-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3635-6",
        "opera": "Alberto Marradi (a cura di). Oltre il complesso d'inferiorit\u00e0. Un'epistemologia per le scienze sociali. vol. 2000.1468, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Scarcella Prandstraller Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scarcella Prandstraller Stefano (2016). Soggettivit\u00e0 in s\u00e9 e unit\u00e0",
        "metodologica della scienza. In: Alberto Marradi (a cura di). Oltre il",
        "complesso d'inferiorit\u00e0. Un'epistemologia per le scienze sociali. vol.",
        "2000.1468, p. 363-365, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3635-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Buenos Aires:Editorial Antigua",
        "titolo": "Subjetividad en s\u00ed y unidad metodol\u00f3gica de la ciencia",
        "ISBN": [
          "978-987-3707-09-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-987-3707-09-4",
        "opera": "Alberto Marradi (a cura di). Las Ciencias Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las Ciencias Duras? Un Simposio a Distancia",
        "anno": "2015",
        "autori": "Scarcella Prandstraller Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scarcella Prandstraller Stefano (2015). Subjetividad en s\u00ed y unidad",
        "metodol\u00f3gica de la ciencia. In: Alberto Marradi (a cura di). Las Ciencias",
        "Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las Ciencias Duras? Un Simposio a",
        "Distancia. Buenos Aires:Editorial Antigua, ISBN: 978-987-3707-09-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Book 1",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2015B11"
        ],
        "titolo": "Dynamic sociology: a social theory in action",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-44-5"
        ],
        "csp": "Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi: 10.5593/sgemsocial2015B11",
        "opera": "2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare,. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2015). Dynamic sociology: a social theory",
        "in action. In: 2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on",
        "Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology",
        "& Psychiatry, Sociology & Healthcare,. vol. Book 1, Volume 1, Sofia,",
        "Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5,",
        "Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2015B11"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Book 1",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2015B11"
        ],
        "titolo": "The Five Star Movement: an anthropological revolution?",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-44-5"
        ],
        "csp": "Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi: 10.5593/sgemsocial2015B11",
        "opera": "2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2015). The Five Star Movement: an",
        "anthropological revolution?. In: 2nd International Multidisciplinary Scientific",
        "Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference",
        "Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare. vol. Book",
        "1, Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN:",
        "978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2015B11"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Soggettivit\u00e0 in MoVimento. p",
        "ISBN": [
          "9788897971146"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971146",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller, Laura Anderlucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefano Scarcella Prandstraller, Laura Anderlucci (2014). Soggettivit\u00e0 in",
        "MoVimento. p. 1-254, ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971146"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-334",
        "titolo": "Capitolo XII \u2013 Gli strumenti interni per la CSR",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo XII \u2013 Gli strumenti interni",
        "per la CSR. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo",
        "Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche",
        "della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 309-334, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-178",
        "titolo": "Capitolo VI \u2013 Le teorie sociologiche sulla CSR",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo VI \u2013 Le teorie sociologiche",
        "sulla CSR. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo",
        "Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche",
        "della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 153-178, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-378",
        "titolo": "Capitolo XIV \u2013 Il benessere organizzativo come strumento della CSR",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo XIV \u2013 Il benessere",
        "organizzativo come strumento della CSR. In: Stefano Scarcella",
        "Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi",
        "Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale",
        "d\u2019impresa. p. 355-378, ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-220",
        "titolo": "Capitolo VII \u2013 Il problema della sostenibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo VII \u2013 Il problema della",
        "sostenibilit\u00e0. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina",
        "Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e",
        "tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 179-220, ROMA:Di",
        "Virgilio, ISBN: 9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-35",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d'impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Introduzione. In: Stefano Scarcella",
        "Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi",
        "Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale",
        "d'impresa. p. 11-35, ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-308",
        "titolo": "Capitolo XI \u2013 Gli strumenti esterni per la CSR",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo XI \u2013 Gli strumenti esterni",
        "per la CSR. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo",
        "Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche",
        "della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 279-308, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-152",
        "titolo": "Capitolo V- Le stakeholder theories",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo V- Le stakeholder theories.",
        "In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di",
        "Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della",
        "responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 125-152, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-488",
        "titolo": "Capitolo XX - La Responsabilit\u00e0 Sociale Territoriale",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo XX - La Responsabilit\u00e0",
        "Sociale Territoriale. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino",
        "Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco.",
        "Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 473-488,",
        "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-73",
        "titolo": "Cap. 3 - La Vittimizzazione come costruzione sociale",
        "ISBN": [
          "9788814157615"
        ],
        "csp": "Roma:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814157615",
        "opera": "Anna Maria Giannini Francesco Cirillo (a cura di). Itinerari di Vittimologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2012). Cap. 3 - La Vittimizzazione come",
        "costruzione sociale. In: Anna Maria Giannini Francesco Cirillo (a cura di).",
        "Itinerari di Vittimologia. p. 57-73, Roma:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814157615"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-644",
        "titolo": "Relazioni istituzionali e sociologia relazionale: una disciplina, una professione, un paradigma. p",
        "ISBN": [
          "9788890504839"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788890504839",
        "anno": "2011",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller, Ferruccio Di Paolo, Angela Marchese, Maddalena Arzillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefano Scarcella Prandstraller, Ferruccio Di Paolo, Angela Marchese,",
        "Maddalena Arzillo (2011). Relazioni istituzionali e sociologia relazionale:",
        "una disciplina, una professione, un paradigma. p. 3-644, ROMA:Di Virgilio,",
        "ISBN: 9788890504839"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2009-SU3005"
        ],
        "titolo": "Le sociologie invisibili",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1341.32, p. 58-65, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2009-SU3005",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2009). Le sociologie invisibili.",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 1341.32, p. 58-65, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2009-SU3005"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-191",
        "titolo": "Le istituzioni politiche nell\u2019era dell\u2019ascrittivit\u00e0. La Grecia, Roma e l\u2019Alto Medioevo. vol. 1520.651, p",
        "ISBN": [
          "9788856811087"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811087",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER, FERUCCIO DI PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER, FERUCCIO DI PAOLO (2009). Le",
        "istituzioni politiche nell\u2019era dell\u2019ascrittivit\u00e0. La Grecia, Roma e l\u2019Alto",
        "Medioevo. vol. 1520.651, p. 3-191, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856811087"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-256",
        "titolo": "La soggettivit\u00e0 come tecnologia sociale: un orientamento per le politiche. vol. 1520.604, p",
        "ISBN": [
          "9788846498717"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498717",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2008). La soggettivit\u00e0 come",
        "tecnologia sociale: un orientamento per le politiche. vol. 1520.604, p. 3-256,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498717"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-224",
        "titolo": "Sociologia dell\u2019Islam al tempo della guerra al terrorismo. p",
        "ISBN": [
          "9788890117886"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788890117886",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2007). Sociologia dell\u2019Islam al tempo",
        "della guerra al terrorismo. p. 3-224, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788890117886"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Book 1",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2015B11"
        ],
        "titolo": "Dynamic sociology: a social theory in action",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-44-5"
        ],
        "csp": "Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi: 10.5593/sgemsocial2015B11",
        "opera": "2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare,. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2015). Dynamic sociology: a social theory",
        "in action. In: 2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on",
        "Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology",
        "& Psychiatry, Sociology & Healthcare,. vol. Book 1, Volume 1, Sofia,",
        "Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5,",
        "Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2015B11"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Book 1",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2015B11"
        ],
        "titolo": "The Five Star Movement: an anthropological revolution?",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-44-5"
        ],
        "csp": "Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN: 978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi: 10.5593/sgemsocial2015B11",
        "opera": "2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2015). The Five Star Movement: an",
        "anthropological revolution?. In: 2nd International Multidisciplinary Scientific",
        "Conference on Social Sciences & Arts SGEM 2015 Conference",
        "Proceedings, Psychology & Psychiatry, Sociology & Healthcare. vol. Book",
        "1, Volume 1, Sofia, Bulgaria:SGEM - STEF92 Technology Ltd, ISBN:",
        "978-619-7105-44-5, Albena, Bulgaria, 26 Agosto-01 Settembre 2015, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2015B11"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Soggettivit\u00e0 in MoVimento. p",
        "ISBN": [
          "9788897971146"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971146",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller, Laura Anderlucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefano Scarcella Prandstraller, Laura Anderlucci (2014). Soggettivit\u00e0 in",
        "MoVimento. p. 1-254, ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971146"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-178",
        "titolo": "Capitolo VI \u2013 Le teorie sociologiche sulla CSR",
        "ISBN": [
          "9788897971054"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788897971054",
        "opera": "Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2013). Capitolo VI \u2013 Le teorie sociologiche",
        "sulla CSR. In: Stefano Scarcella Prandstraller Biagio Caino Valentina Cillo",
        "Ferruccio di Paolo Tiziana Landi Maria Teresa Locuoco. Teorie e tecniche",
        "della responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa. p. 153-178, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788897971054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-73",
        "titolo": "Cap. 3 - La Vittimizzazione come costruzione sociale",
        "ISBN": [
          "9788814157615"
        ],
        "csp": "Roma:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814157615",
        "opera": "Anna Maria Giannini Francesco Cirillo (a cura di). Itinerari di Vittimologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Scarcella Prandstraller (2012). Cap. 3 - La Vittimizzazione come",
        "costruzione sociale. In: Anna Maria Giannini Francesco Cirillo (a cura di).",
        "Itinerari di Vittimologia. p. 57-73, Roma:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814157615"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-644",
        "titolo": "Relazioni istituzionali e sociologia relazionale: una disciplina, una professione, un paradigma. p",
        "ISBN": [
          "9788890504839"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788890504839",
        "anno": "2011",
        "autori": "Stefano Scarcella Prandstraller, Ferruccio Di Paolo, Angela Marchese, Maddalena Arzillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefano Scarcella Prandstraller, Ferruccio Di Paolo, Angela Marchese,",
        "Maddalena Arzillo (2011). Relazioni istituzionali e sociologia relazionale:",
        "una disciplina, una professione, un paradigma. p. 3-644, ROMA:Di Virgilio,",
        "ISBN: 9788890504839"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2009-SU3005"
        ],
        "titolo": "Le sociologie invisibili",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1341.32, p. 58-65, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2009-SU3005",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2009). Le sociologie invisibili.",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 1341.32, p. 58-65, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2009-SU3005"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-191",
        "titolo": "Le istituzioni politiche nell\u2019era dell\u2019ascrittivit\u00e0. La Grecia, Roma e l\u2019Alto Medioevo. vol. 1520.651, p",
        "ISBN": [
          "9788856811087"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811087",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER, FERUCCIO DI PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER, FERUCCIO DI PAOLO (2009). Le",
        "istituzioni politiche nell\u2019era dell\u2019ascrittivit\u00e0. La Grecia, Roma e l\u2019Alto",
        "Medioevo. vol. 1520.651, p. 3-191, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856811087"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-256",
        "titolo": "La soggettivit\u00e0 come tecnologia sociale: un orientamento per le politiche. vol. 1520.604, p",
        "ISBN": [
          "9788846498717"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498717",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2008). La soggettivit\u00e0 come",
        "tecnologia sociale: un orientamento per le politiche. vol. 1520.604, p. 3-256,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498717"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-224",
        "titolo": "Sociologia dell\u2019Islam al tempo della guerra al terrorismo. p",
        "ISBN": [
          "9788890117886"
        ],
        "csp": "ROMA:Di Virgilio, ISBN: 9788890117886",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SCARCELLA PRANDSTRALLER (2007). Sociologia dell\u2019Islam al tempo",
        "della guerra al terrorismo. p. 3-224, ROMA:Di Virgilio, ISBN:",
        "9788890117886"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "19207",
    "nome": "SCARCELLA PRANDSTRALLER Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico (ed editoriale) della rivista \"Culture e Studi del Sociale\", ISSN 2531-3975, diretta dalla Prof. Emiliana Mangone, la quale \u00e8 una rivista scientifica che apre uno spazio di apprendimento e di confronto permanente tra studiosi, operatori e societ\u00e0 civile sulle culture e le politiche del sociale, con lo scopo di fondo di promuovere una riflessione teorica pi\u00f9 articolata e multidisciplinare sulle trasformazioni del welfare. Vi sono pubblicati anche i report e i risultati delle ricerche svolte dall'Osservatorio delle Politiche Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (http://www.cussoc.unisa.it/board).",
        "periodo": "dal 30-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione, svolgimento dell'intervento di apertura lavori e presidenza del Workshop pomeridiano del Convegno Nazionale AISP \"Le professioni sociali al servizio della Governance\", con la partecipazione di rappresentanti di Ministero dell'Interno, Ministero della Solidariet\u00e0 Sociale, Lega delle Autonomie e Poteri Locali e di numerose associazioni professionali.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 2nd SGEM- International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences and Arts, tenutasi a Varna, Bulgaria, organizzata dal Comitato Scientifico Internazionale SGEM (in cui l'Italia \u00e8 rappresentata dal Prof. Alessandro Antonietti della Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano), con la presentazione di due relazioni: \u00abDynamic Sociology: a social theory in action\u00bb e \u00abThe Five Star Movement: An anthropological revolution?\u00bb",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e presentatore del Workshop \u00abSociology & Healthcare: when sociology works as therapy\u00bb del 27 Agosto 2015 nella 2nd SGEM- International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences and Arts, tenutasi a Varna, Bulgaria, organizzata dal Comitato Scientifico Internazionale SGEM (in cui l'Italia \u00e8 rappresentata dal Prof. Alessandro Antonietti della Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano),",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Chairman della Sessione Scientifica Plenaria di \"Sociology and Healthcare\" nella 2nd SGEM- International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Sciences and Arts, tenutasi a Varna, Bulgaria, organizzata dal Comitato Scientifico Internazionale SGEM (in cui l'Italia \u00e8 rappresentata dal Prof. Alessandro Antonietti della Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano).",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Seconda Edizione della Conferenza Internazionale \"Discourse, Culture and Representation\", organizzata dalla Universit\u00e0 \u201cSapientia PL\u201d di Miercurea Ciuc/Csickszereda (Romania), Universit\u00e0 di lingua Ungherese della regione della Transilvania, presso il Campus di Miercurea Ciuc/Cs\u00edkszereda, Romania, con la presentazione della relazione \u201cCentrality of the concept of representation in sociotherapy\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Terza Edizione della Conferenza Internazionale \"Figures of Migration, organizzata dal Dipartimento di Ricerca Interdisciplinare nelle Scienze Sociali ed Umane dell'Universit\u00e0 \u201cAlexandru Ioan Cuza\u201d di Ia\u015fi, Romania, presso il Campus dell'Universit\u00e0 di Iai, Romania, con la presentazione della relazione \u201cMigration and the challenge of ascriptive sub-cultures\u201d nella sessione intitolata \"Migrations and political identity\".",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale \"Scientiae Oxford 2016\", organizzata dallo Scientiae International Research Group, presieduto dal Prof. Steven Matthews dell'Universit\u00e0 del Minnesota (USA), e dall'Universit\u00e0 di Oxford, presso il St. Anne\u2019s College dell'Universit\u00e0 di Oxford, Gran Bretagna, Regno Unito, con la presentazione della relazione di epistemologia \u201cForms of subjectivity and conceptions of science in early modern world\u201d.",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman del panel intitolato \"In with the New, In with the Old: New and Old Sciences in the Early Modern Period\" della Conferenza Internazionale \"Scientiae Oxford 2016\", organizzata dallo Scientiae International Research Group, presieduto dal Prof. Steven Matthews dell'Universit\u00e0 del Minnesota (USA) e dall'Universit\u00e0 di Oxford presso il St.Anne's College dell'Universit\u00e0 di Oxford, Inghilterra, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 07-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studi e ricerche scientifiche affidati dal Ministero dell'Interno in qualit\u00e0 di Coordinatore del \"Laboratorio di Sociologia\", gruppo tecnico-scientifico di ricerca costituito con provvedimento prot. n.15006/1/6 del 23 dicembre 2003 del Capo di Gabinetto del Ministro per svolgere attivit\u00e0 in materia sociologica e di metodologia della ricerca sociale, divenuto formale incarico dirigenziale nell'ambito dell'Ufficio XI\u00b0 Innovazione del Gabinetto del Ministro con D.M. 4 agosto 2005 del Ministro dell'Interno, e attribuito con decorrenza 1 marzo 2006 con decreto del Capo di Gabinetto del Ministro del 19 maggio 2006 registrato alla Corte dei Conti il 24 giugno 2006 al Reg. n.8, Fog. N.377. La responsabilit\u00e0 scientifica ha investito la direzione e lo svolgimento di molteplici indagini survey ed altre ricerche sociali nell'ambito del Programma \"Cantieri\" del Dipartimento della Funzione Pubblica (benessere organizzativo) e di altri programmi e progetti di rilevanza nazionale di interesse dell'Amministrazione dell'Interno.",
        "periodo": "dal 23-12-2003 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato in \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE\"- DOT 0326329, Ciclo: XXVII - Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato in \u201cCOMUNICAZIONE TECNOLOGIE SOCIETA'\u201d - DOT1226837, Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato in \u201cCOMUNICAZIONE, RICERCA, INNOVAZIONE\u201d - DOT1326389, Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato in \u201cCOMUNICAZIONE, RICERCA, INNOVAZIONE\u201d - DOT1326389, Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel Dottorato in \u201cCOMUNICAZIONE, RICERCA, INNOVAZIONE\u201d - DOT1326389, Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in materia sociologica e criminologica attribuito presso il CEPOL- European Police College, istituto dell'Unione Europea che cura l'alta formazione dei Funzionari delle Forze di Polizia degli Stati Membri dell\u2019Unione Europea ed in Italia opera presso le strutture della Scuola di Perfezionamento delle Forze di Polizia.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Continuativa attivit\u00e0 di ricerca, docenza e formazione nell\u2019ambito della Scuola Superiore dell\u2019Amministrazione dell\u2019Interno in materia sociologica, che ha compreso ricerche tramite interviste in profondit\u00e0 e focus groups sulla cultura organizzativa e vari corsi destinati a dirigenti della carriera prefettizia (Viceprefetti e Viceprefetti Aggiunti) e funzionari amministrativi (C1, C2 e C3).",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di supporto e consulenza tecnico-metodologica al gruppo di progettazione della nuova struttura organizzativa del Ministero dell'Interno e delle Prefetture- Uffici Territoriali di Governo , con contributo alla predisposizione dei Decreti Ministeriali di individuazione dei posti di funzione dirigenziali non generali della carriera prefettizia ed alla redazione dei manuali operativi relativi al modello teorico ed alle modalit\u00e0 di funzionamento della nuova struttura organizzativa degli Uffici centrali del Ministero dell'Interno e delle Prefetture - Uffici Territoriali di Governo.",
        "periodo": "dal 04-06-2001 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di componente della Commissione Tecnica per la Valutazione del Ministero dell'Interno conferito con Decreto del Capo Dipartimento per gli Affari Interni e Territoriali del 21 aprile 2004.",
        "periodo": "dal 21-04-2004 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca PRIN (Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale) 2012 \u2013 \u201cReinvestire sul sociale. Le professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\u201d. In tale ambito, in qualit\u00e0 di ricercatore afferente al Dipartimento \"Comunicazione e Ricerca Sociale\" dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma, \u00e8 stato inserito nell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, diretta dal Prof. Raffaello Ciucci, alla quale ha fornito un contributo sugli aspetti problematici relativi a identit\u00e0, ruolo e utilit\u00e0 delle professioni dello spazio pubblico nel settore della Pubblica Amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo \u201cGli effetti delle politiche sull'Universit\u00e0 italiana. Una ricerca longitudinale\u201d, Responsabile Prof. Lia Fassari (AA. 2013-14). In tale ambito, in quanto Ricercatore afferente al Dipartimento \"Comunicazione e Ricerca Sociale\" dell'Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma, \u00e8 stato inserito in uno dei gruppi di ricerca coordinati dal Prof. Antonio Fasanella, specificamente incaricato di procedere all\u2019analisi testuale con approccio lessicometrico della legislazione universitaria con ricercatori dell'Universit\u00e0 di Chieti-Pescara e Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Multidisciplinare \u201cMedia usage in preschool. Analysis and evaluation of the influence of digital media on the socialization of children between 0-6 years old\u201d, Proponente Prof. Ida Cortoni, Coordinatore Prof. Luca Carlo Giuliano. Approvato nell\u2019ambito di European Commission, H2020. In tale progetto, ha partecipato a molte delle previste attivit\u00e0: riunioni e attivit\u00e0 di ricerca, predisposizione sotto il profilo metodologico del disegno quasi-sperimentale, predisposizione del questionario sull\u2019impiego dei digital media nelle famiglie, tavoli di lavoro con gli insegnanti di scuola materna, stesura del rapporto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, con lo psicologo Carlo Tramontano, per il progetto di ricerca finalizzato all'analisi comparativa dei modelli di intervento delle Forze di Polizia sulle vittime del crimine negli Stati Membri dell\u2019Unione Europea, disimpegnato con la tecnica dell'analisi del contenuto come inchiesta e output rivisto tra pari con le procedure test-test e test-retest. Quanto sopra, in qualit\u00e0 di consulente esperto per il settore scientifico disciplinare SPS/07 \u2013 Sociologia Generale e componente dello staff del progetto \"Attention to Victimes of Crimes\", diretto dalla Prof. Annamaria Giannini, finanziato nell\u2019ambito del Programma \"Daphne 2\" della Commissione Europea sulla base di un bando competitivo europeo in materia di vittimologia e relazioni tra vittime dei reati e operatori delle Forze di Polizia, vinto dalla Facolt\u00e0 di Psicologia 2 dell'Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, con partners la Direzione Centrale Polizia Criminale del Ministero dell\u2019Interno Italiano, il Ministero dell\u2019Interno della Bassa Sassonia (Germana Federale), il Devon and Cornwall Constabulary (Regno Unito) e la Polizia Metropolitana di Londra - Scotland Yard (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-06-2008"
      }
    ]
  }
}