{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-85",
        "titolo": "New cleavage in old Europe: toward a political sociology of populism",
        "ISBN": [
          "9788897931812"
        ],
        "csp": "ROMA:Eurilink Edizioni Srl, ISBN: 9788897931812",
        "opera": "(a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, GLOBALIZATION AND NEW SOCIO-POLITICAL TRENDS. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2016). New cleavage in old Europe: toward a political",
        "sociology of populism. In: (a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, GLOBALIZATION",
        "AND NEW SOCIO-POLITICAL TRENDS. p. 53-85, ROMA:Eurilink Edizioni",
        "Srl, ISBN: 9788897931812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v8i1p241"
        ],
        "titolo": "THE NEW LEFT IN THE EUROPEAN DEMOCRACIES. The case of the German Radical Left.",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 8, p. 241-262, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v8i1p241",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo, Damiani Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viviani Lorenzo, Damiani Marco (2015). THE NEW LEFT IN THE",
        "EUROPEAN DEMOCRACIES. The case of the German Radical Left..",
        "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 8, p. 241-262, ISSN: 2035-6609,",
        "doi: 10.1285/i20356609v8i1p241"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v8i1p01"
        ],
        "titolo": "On political parties in contemporary democracies. From the classic perspective to the current debate.",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 8, p. 1-34, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v8i1p01",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Raniolo, Lorenzo Viviani, Marco Damiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Raniolo, Lorenzo Viviani, Marco Damiani (2015). On political",
        "parties in contemporary democracies. From the classic perspective to the",
        "current debate.. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 8, p. 1-34, ISSN:",
        "2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v8i1p01"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-208",
        "titolo": "On the social bases of populism in advanced democracies",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-5144"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-5144",
        "opera": "(a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis: Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2015). On the social bases of populism in advanced",
        "democracies. In: (a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the",
        "Crisis: Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p. 193-208,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-5144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-108",
        "titolo": "Leader e partiti in una societ\u00e0 che cambia",
        "ISBN": [
          "9788891714503"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891714503",
        "opera": "(a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, Culture politiche e mutamento nelle societ\u00e0 complesse. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2015). Leader e partiti in una societ\u00e0 che cambia. In: (a",
        "cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, Culture politiche e mutamento nelle societ\u00e0",
        "complesse. p. 76-108, FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891714503"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Sociologia dei partiti. Leader e organizzazioni politiche nelle societ\u00e0 contemporanee. p",
        "ISBN": [
          "9788843075263"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075263",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viviani L. (2015). Sociologia dei partiti. Leader e organizzazioni politiche",
        "nelle societ\u00e0 contemporanee. p. 1-218, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843075263"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-66",
        "titolo": "La crisi dei partiti politici nelle democrazie occidentali",
        "ISBN": [
          "9788891715265"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891715265",
        "opera": "(a cura di): Montanari A., L'illusione democratica. Attori politici e nuovi strumenti di comunicazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2014). La crisi dei partiti politici nelle democrazie occidentali. In:",
        "(a cura di): Montanari A., L'illusione democratica. Attori politici e nuovi",
        "strumenti di comunicazione. p. 51-66, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891715265"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processo di istituzionalizzazione e dimensione del conflitto degli europartiti nello spazio politico sovranazionale",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. 25, p. 51-83, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viviani L. (2013). Processo di istituzionalizzazione e dimensione del",
        "conflitto degli europartiti nello spazio politico sovranazionale. RIVISTA DI",
        "STUDI POLITICI, vol. 25, p. 51-83, ISSN: 1120-4036"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-266",
        "titolo": "Partiti politici e comunit\u00e0 locali: le forme del potere politico locale",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3703-2"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3703-2",
        "opera": "(a cura di): Recchi E. Bontempi M. Colloca C., Metamorfosi sociali: attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2013). Partiti politici e comunit\u00e0 locali: le forme del potere politico",
        "locale. In: (a cura di): Recchi E. Bontempi M. Colloca C., Metamorfosi",
        "sociali: attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p.",
        "247-266, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3703-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-327",
        "titolo": "\u00c9lite politiche locali e rappresentazioni della politica",
        "ISBN": [
          "9788843060467"
        ],
        "csp": "ROMA -- ITA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060467",
        "opera": "(a cura di): Costabile A Fantozzi P., Legalit\u00e0 in crisi. Il rispetto delle regole in politica e in economia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Turi P., Mete V., Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Turi P., Mete V., Viviani L. (2012). \u00c9lite politiche locali e rappresentazioni",
        "della politica. In: (a cura di): Costabile A Fantozzi P., Legalit\u00e0 in crisi. Il",
        "rispetto delle regole in politica e in economia. p. 237-327, ROMA --",
        "ITA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060467"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-8467"
        ],
        "titolo": "Il buio oltre i partiti? Partecipazione dal basso e partecipazione istituzionale ai tempi della politica reticolare",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 19-51, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-8467",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L., Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L., Viviani L. (2011). Il buio oltre i partiti? Partecipazione dal basso e",
        "partecipazione istituzionale ai tempi della politica reticolare.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 2, p. 19-51, ISSN: 2038-3150, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-8467"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10327"
        ],
        "titolo": "Politica, antipolitica e nuova politica nell\u2019Italia contemporanea. Colloquio con Donatella della Porta",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 199-210, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10327",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L., Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L., Viviani L. (2011). Politica, antipolitica e nuova politica nell\u2019Italia",
        "contemporanea. Colloquio con Donatella della Porta.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 2, p. 199-210, ISSN: 2038-3150,",
        "doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10327"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "729-758",
        "titolo": "Partito politico",
        "ISBN": [
          "9788813316945"
        ],
        "csp": "PADOVA -- ITA:CEDAM, ISBN: 9788813316945",
        "opera": "(a cura di): Bettin Lattes G. Raffini L., Manuale di sociologia. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2011). Partito politico. In: (a cura di): Bettin Lattes G. Raffini L.,",
        "Manuale di sociologia. vol. 2, p. 729-758, PADOVA -- ITA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813316945"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-52",
        "titolo": "Nuove generazioni e vecchi partiti: mito e realt\u00e0 di una relazione difficile",
        "ISBN": [
          "978-88-6453-282-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE -- ITA:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6453-282-0",
        "opera": "(a cura di): Lorenzo Grifone Baglioni, Scegliere di partecipare. L\u2019impegno dei giovani della provincia di Firenze nelle arene deliberative e nei partiti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2011). Nuove generazioni e vecchi partiti: mito e realt\u00e0 di",
        "una relazione difficile. In: (a cura di): Lorenzo Grifone Baglioni, Scegliere di",
        "partecipare. L\u2019impegno dei giovani della provincia di Firenze nelle arene",
        "deliberative e nei partiti. p. 31-52, FIRENZE -- ITA:Firenze University Press,",
        "ISBN: 978-88-6453-282-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "L\u2019Europa dei partiti. Per una sociologia dei partiti politici nel processo di integrazione europea. p",
        "ISBN": [
          "9788884538147"
        ],
        "csp": "FIRENZE -- ITA:Firenze University Press, ISBN: 9788884538147",
        "anno": "2009",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viviani L. (2009). L\u2019Europa dei partiti. Per una sociologia dei partiti politici",
        "nel processo di integrazione europea. p. 1-226, FIRENZE -- ITA:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788884538147"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-85",
        "titolo": "New cleavage in old Europe: toward a political sociology of populism",
        "ISBN": [
          "9788897931812"
        ],
        "csp": "ROMA:Eurilink Edizioni Srl, ISBN: 9788897931812",
        "opera": "(a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, GLOBALIZATION AND NEW SOCIO-POLITICAL TRENDS. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2016). New cleavage in old Europe: toward a political",
        "sociology of populism. In: (a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, GLOBALIZATION",
        "AND NEW SOCIO-POLITICAL TRENDS. p. 53-85, ROMA:Eurilink Edizioni",
        "Srl, ISBN: 9788897931812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v8i1p241"
        ],
        "titolo": "THE NEW LEFT IN THE EUROPEAN DEMOCRACIES. The case of the German Radical Left.",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 8, p. 241-262, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v8i1p241",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo, Damiani Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viviani Lorenzo, Damiani Marco (2015). THE NEW LEFT IN THE",
        "EUROPEAN DEMOCRACIES. The case of the German Radical Left..",
        "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 8, p. 241-262, ISSN: 2035-6609,",
        "doi: 10.1285/i20356609v8i1p241"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-208",
        "titolo": "On the social bases of populism in advanced democracies",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-5144"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-5144",
        "opera": "(a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis: Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2015). On the social bases of populism in advanced",
        "democracies. In: (a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the",
        "Crisis: Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p. 193-208,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-5144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-108",
        "titolo": "Leader e partiti in una societ\u00e0 che cambia",
        "ISBN": [
          "9788891714503"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891714503",
        "opera": "(a cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, Culture politiche e mutamento nelle societ\u00e0 complesse. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani Lorenzo (2015). Leader e partiti in una societ\u00e0 che cambia. In: (a",
        "cura di): Sacc\u00e0 Flaminia, Culture politiche e mutamento nelle societ\u00e0",
        "complesse. p. 76-108, FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891714503"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Sociologia dei partiti. Leader e organizzazioni politiche nelle societ\u00e0 contemporanee. p",
        "ISBN": [
          "9788843075263"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075263",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viviani L. (2015). Sociologia dei partiti. Leader e organizzazioni politiche",
        "nelle societ\u00e0 contemporanee. p. 1-218, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843075263"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-66",
        "titolo": "La crisi dei partiti politici nelle democrazie occidentali",
        "ISBN": [
          "9788891715265"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891715265",
        "opera": "(a cura di): Montanari A., L'illusione democratica. Attori politici e nuovi strumenti di comunicazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2014). La crisi dei partiti politici nelle democrazie occidentali. In:",
        "(a cura di): Montanari A., L'illusione democratica. Attori politici e nuovi",
        "strumenti di comunicazione. p. 51-66, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891715265"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processo di istituzionalizzazione e dimensione del conflitto degli europartiti nello spazio politico sovranazionale",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. 25, p. 51-83, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viviani L. (2013). Processo di istituzionalizzazione e dimensione del",
        "conflitto degli europartiti nello spazio politico sovranazionale. RIVISTA DI",
        "STUDI POLITICI, vol. 25, p. 51-83, ISSN: 1120-4036"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-266",
        "titolo": "Partiti politici e comunit\u00e0 locali: le forme del potere politico locale",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3703-2"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3703-2",
        "opera": "(a cura di): Recchi E. Bontempi M. Colloca C., Metamorfosi sociali: attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2013). Partiti politici e comunit\u00e0 locali: le forme del potere politico",
        "locale. In: (a cura di): Recchi E. Bontempi M. Colloca C., Metamorfosi",
        "sociali: attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p.",
        "247-266, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3703-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "729-758",
        "titolo": "Partito politico",
        "ISBN": [
          "9788813316945"
        ],
        "csp": "PADOVA -- ITA:CEDAM, ISBN: 9788813316945",
        "opera": "(a cura di): Bettin Lattes G. Raffini L., Manuale di sociologia. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviani L. (2011). Partito politico. In: (a cura di): Bettin Lattes G. Raffini L.,",
        "Manuale di sociologia. vol. 2, p. 729-758, PADOVA -- ITA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813316945"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "L\u2019Europa dei partiti. Per una sociologia dei partiti politici nel processo di integrazione europea. p",
        "ISBN": [
          "9788884538147"
        ],
        "csp": "FIRENZE -- ITA:Firenze University Press, ISBN: 9788884538147",
        "anno": "2009",
        "autori": "Viviani L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viviani L. (2009). L\u2019Europa dei partiti. Per una sociologia dei partiti politici",
        "nel processo di integrazione europea. p. 1-226, FIRENZE -- ITA:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788884538147"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "19774",
    "nome": "VIVIANI Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Caporedattore di Societ\u00e0 Mutamento Politica SMP - Rivista italiana di sociologia (rivista scientifica area 14), Firenze University Press FUP.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cGiovani Cittadini d\u2019Europa\u201d, (Input/Fondazione Monte dei Paschi di Siena). Presentazione rapporto di ricerca \u201cGiovani Cittadini di Europa\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, Aula Magna del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 13 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cMetamorfosi della politica\u201d. Presentazione paper \u201cLa trasformazione dei partiti politici fra lato della domanda e lato dell\u2019offerta:\u201d, Perugia 1-2 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop della sezione Ais Sociologia Politica. Presentazione paper \u201cProcesso di istituzionalizzazione e dimensione del conflitto degli europartiti nello spazio politico sovranazionale\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Nazionale Ais (Associazione Italiana Sociologia) \u201cCapire le differenze: Integrazioni e conflitti nelle societ\u00e0 del XXI secolo\u201d, Urbino, 13-15 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cIl gioco dei poteri\u201d. Presentazione paper \u201cPrimarie, leadership, partiti. Selezione, legittimazione o confusione?\u201d, Roma 21-22 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop della Sezione Ais Sociologia Politica. Presentazione paper \u201cNel giardino segreto della politica: le primarie nei comuni della Toscana\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Nazionale Ais (Associazione Italiana Sociologia) \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globale: sociologicamente\u201d, Milano 23-25 settembre 2010",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cPolitica, mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 della Calabria 19-20 settembre 2011. Presentazione ricerca \u201c\u00c9lite politiche locali e rappresentazioni della politica\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cPolitica, democrazia e genere\u201d. Presentazione paper \u201cLe primarie per la selezione del sindaco: candidate ed elette in Toscana\u201d, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 4-5 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cDemocrazia in transizione e partiti politici\u201d. Presentazione paper \u201cI partiti politici tra identit\u00e0 e organizzazione nelle democrazie contemporanee\u201d, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 13 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Sesp \u2013 Scuola estiva di sociologia politica. Presentazione paper \u201cTrasformazione dei partiti e della leadership nelle democrazie contemporanee\u201d. Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo, 16 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop della Sezione Ais Sociologia Politica. Presentazione paper \u201cPrincipe o prigioniero? Il ruolo del leader nel mutamento dei partiti politici\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Nazionale Ais (Associazione Italiana Sociologia) \u201cLa qualit\u00e0 del sapere sociologico\u201d, Firenze 10-12 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cPotere e democrazie: scenari di mutamento\u201d. Presentazione paper \u201cPopulisti, antipolitici o carismatici? Leader e partiti nella crisi\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16-17 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza internazionale \u201cGlobalization and new socio-political trends\u201d dell\u2019International Sociological Association (ISA-RC26). Presentazione paper \u201cIn the name of the people? The politicization of the anti-establishment sentiment by populist leaders\u201d, Roma 19-20 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Ais Sociologia Politica \u201cPotere e societ\u00e0: leadership, partiti e movimenti\u201d. Presentazione paper \u201cNuova politica o anti-politica? I partiti anti-establishment nei sistemi politici europei\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Catania, Roma, 8-9 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario Luiss - Ais Sezione Sociologia Politica \u201cPopulismi e democrazie\u201d. Presentazione paper \u201cIl populismo in Europa: verso una nuova famiglia politica?\u201d, Luiss, Roma, 25 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLa natura del partito e le sue trasformazioni nell\u2019et\u00e0 contemporanea\u201d. Presentazione paper \u201cLa personalizzazione della leadership fra democrazia dell\u2019audience e democrazia populista\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende, 4-5 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato scientifico e Chair al Convegno \"Populism, New Right-Wing and New Parties: What Kind of Political Discourses in Europe\", Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 10-11 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cThe Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\u201d dell\u2019International Sociological Association (ISA). Presentazione paper \u201cNew Cleavages in Old Europe: Cartel Parties Vs Anti-Establishment Parties\u201d, Vienna 10-14 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Ais Sociologia Politica \u201cIstituzioni, politica, innovazione\u201d. Coordinatore (insieme al Prof. Antonio Costabile) del Workshop \u201cInnovazione e trasformazioni politiche\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Genova, 6-7 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza \u201cPolitical, Legal and Economic Dimensions of Populism\u201d, School of International Studies, University of Trento. Presentazione paper \u201cThe politics of anti-politics: populist parties in European democracies\u201d, Trento 19-20 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Convegno nazionale Ais \u201cDisuguaglianze, giustizia, equit\u00e0 nel contesto globale\u201d. Presentazione paper nel Workshop delle Sezioni di Sociologia politica e Sociologia del diritto, dal titolo \u201cLa politica dell\u2019anti-politica: quando la crisi diventa programma politico\u201d, Verona 10-12 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Populismi al plurale. Riflessioni in trasformazione\", organizzato da Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Perugia e dalla Rivista di Politica. Relazione dal titolo \u201cPopulismo e democrazia: la strategia politica del leader anti-establishment\u201d, Universit\u00e0 di Perugia, Perugia, 24 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Sezione di Sociologia Politica (2004 a oggi)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ESA (European Sociological Association): RN32 Political Sociology",
        "periodo": "dal 21-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Regular member ISA (International Sociological Association): RC18 Political Sociology; RC26 Sociotechnics, Sociological Practice",
        "periodo": "dal 05-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente al Dottorato in Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Genova (4.05.2011) sul tema: \u201cPartiti politici e integrazione europea\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato dal titolo \"SCIENZE POLITICHE\" dell'Universit\u00e0 di Pisa - Ciclo: XXX",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato dal titolo \"SCIENZE POLITICHE\" dell'Universit\u00e0 di Pisa - Ciclo: XXXI",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato dal titolo \"SCIENZE POLITICHE\" dell'Universit\u00e0 di Pisa - Ciclo: XXXII",
        "periodo": "dal 22-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 scientifiche del Centro Interuniversitario di Sociologia Politica (CIUSPO) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Partecipazione alla ricerca \"I nuovi cittadini e la politica: la partecipazione dei giovani fiorentini nelle arene deliberative\", promossa dalla Provincia di Firenze nel corso del 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Sociologia Politica (SPS 11) Titolo del progetto: \u201cLe rappresentazioni ideologiche dell\u2019Europa nei partiti politici italiani\u201d Responsabile del progetto: Prof. Gianfranco Bettin Denominazione ente e indirizzo datore di lavoro: Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Centro Interuniversitario di Sociologia Politica (CIUSPO)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (rinnovo secondo anno) in Sociologia Politica (SPS 11) Titolo del progetto: \u201cLe rappresentazioni ideologiche dell\u2019Europa nei partiti politici italiani\" Responsabile del progetto: Prof. Gianfranco Bettin Denominazione ente e indirizzo datore di lavoro: Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Centro Interuniversitario di Sociologia Politica (CIUSPO)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Sociologia Politica (SPS 11) Titolo del progetto: \u201cNuove \u00e9lite e trasformazioni del ceto politico in Toscana \u201c Responsabile del progetto: Prof. Gianfranco Bettin Denominazione ente e indirizzo datore di lavoro: Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (Dispo)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (rinnovo secondo anno) in Sociologia Politica (SPS 11) Titolo del progetto: \u201cNuove \u00e9lite e trasformazioni del ceto politico in Toscana \u201c Responsabile del progetto: Prof. Paolo Turi Denominazione ente e indirizzo datore di lavoro: Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (Dispo)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Sociologia Politica (SPS 11) Titolo del progetto: \u201cGiovani cittadini toscani: quale riserva per la democrazia? I giovani sedicenni in Toscana fra opportunit\u00e0 e limiti della partecipazione politica.\u201d Responsabile del progetto: Prof. Paolo Turi Denominazione ente e indirizzo datore di lavoro: Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (Dispo)",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al P.r.i.n. (Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale) 2006 (2007-2008) dal titolo \u201cGli italiani e l'Europa: sociologia di una difficile transnazionalit\u00e0\u201d, nell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienza Politiche, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (DISPO) coordinato dal Prof. Gianfranco Bettin.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al P.r.i.n. (Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale) 2007 (2008-2009) dal titolo \u201cPolitica, mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\u201dcoordinato dal Prof. P. Fantozzi, nell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienza Politiche, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (DISPO) diretta dal Prof. Turi.",
        "periodo": "dal 30-03-2008 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca del Centro Interuniversitario di Sociologia Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (CIUSPO), in collaborazione con la Regione Toscana, dal titolo \u201cGiovani cittadini toscani: quale riserva per la democrazia? I giovani sedicenni in Toscana fra opportunit\u00e0 e limiti della partecipazione politica\u201d, coordinato dal Prof. Paolo Turi, 2012/2013.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa P.R.A. \u201cMutamento e qualit\u00e0 della vita. Salute, ambiente urbano e partecipazione politica\u201d, Area 14 Scienze sociali, 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al P.r.i.n. (Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale) 2015 coordinato dal Prof. Lucio D\u2019Alessandro dal titolo \u201cPersonalizzazione e deistituzionalizzazione: le nuove dinamiche del potere nella societ\u00e0 post-democratica\u201d, all\u2019interno dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Scienza della Politica e Sociologia (Dispes), diretta dal Prof. Pietro Fantozzi.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}