{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-54",
        "titolo": "Famiglie, culture e ruolo delle donne nei processi migratori",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2909-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2909-5",
        "opera": "I.Bartholini. Radicamenti, discriminazioni e narrazioni di genere nel mediterraneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Isabella Crespi, Claudia Santoni, Zanier Maria Letizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isabella Crespi, Claudia Santoni, Zanier Maria Letizia (2016). Famiglie,",
        "culture e ruolo delle donne nei processi migratori. In: I.Bartholini.",
        "Radicamenti, discriminazioni e narrazioni di genere nel mediterraneo. p.",
        "33-54, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2909-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condizione femminile, percorsi di vita e politiche sociali: nuove diseguaglianze nell\u2019et\u00e0 anziana",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 103-123, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crespi Isabella, Zanier Maria Letizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crespi Isabella, Zanier Maria Letizia (2015). Condizione femminile, percorsi",
        "di vita e politiche sociali: nuove diseguaglianze nell\u2019et\u00e0 anziana.",
        "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 1, p. 103-123, ISSN: 1591-2027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Family, Work and Old Women\u2019s Situation in Italy and Spain: New Gender Inequalities",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 8, p. 20-52, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2015",
        "autori": "Isabella Crespi, Lucia D'Ambrosi, Alessandra Fermani, Claudia Santoni, Maria Letizia Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Isabella Crespi, Lucia D'Ambrosi, Alessandra Fermani, Claudia Santoni,",
        "Maria Letizia Zanier (2015). Family, Work and Old Women\u2019s Situation in",
        "Italy and Spain: New Gender Inequalities. AG-ABOUT GENDER, vol. 8, p.",
        "20-52, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SISS2015-003005"
        ],
        "titolo": "Lineamenti e tendenze del fenomeno del traffico di persone nell\u2019area Adriatico-Ionica",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 48-60, ISSN: 2283-8740, doi: 10.3280/SISS2015-003005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertolazzi Alessia, Zanier Maria Letizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertolazzi Alessia, Zanier Maria Letizia (2015). Lineamenti e tendenze del",
        "fenomeno del traffico di persone nell\u2019area Adriatico-Ionica. SICUREZZA E",
        "SCIENZE SOCIALI, vol. 3, p. 48-60, ISSN: 2283-8740, doi:",
        "10.3280/SISS2015-003005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SISS2013-001011"
        ],
        "titolo": "Interculturalit\u00e0, esclusione e sicurezza in uno spazio multietnico",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 132-141, ISSN: 2283-8740, doi: 10.3280/SISS2013-001011",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.L.Zanier (2013). Interculturalit\u00e0, esclusione e sicurezza in uno spazio",
        "multietnico. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol. 1, p. 132-141, ISSN:",
        "2283-8740, doi: 10.3280/SISS2013-001011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-191",
        "titolo": "Aspetti sociologici e traiettorie giuridico-legali dell'integrazione delle donne migranti nei paesi occidentali. Il caso delle lavoratrici straniere nel settore domestico e di cura in Italia",
        "ISBN": [
          "9788860563453"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563453",
        "opera": "I. Corti. Universo femminile. La CEDAW tra diritto e politiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.L.Zanier (2012). Aspetti sociologici e traiettorie giuridico-legali",
        "dell'integrazione delle donne migranti nei paesi occidentali. Il caso delle",
        "lavoratrici straniere nel settore domestico e di cura in Italia. In: I. Corti.",
        "Universo femminile. La CEDAW tra diritto e politiche. p. 163-191,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563453"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-157",
        "titolo": "L'accusa penale in prospettiva socio-giuridica. Ruolo, processi decisionali e modalit\u00e0 d'azione del pubblico ministero. p",
        "ISBN": [
          "9788820411237"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820411237",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.L.Zanier (2012). L'accusa penale in prospettiva socio-giuridica. Ruolo,",
        "processi decisionali e modalit\u00e0 d'azione del pubblico ministero. p. 1-157,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820411237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-25",
        "titolo": "Il senso del luogo. Spazi abitativi e spazi sociali al residence Hotel House di Porto Recanati",
        "ISBN": [
          "9788860562951"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562951",
        "opera": "M.L.Zanier N.Mattucci C.Santoni. Luoghi in inclusione, luoghi di esclusione. Realt\u00e0 e prospettive dell'Hotel House di Porto Recanati. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.L.Zanier (2011). Il senso del luogo. Spazi abitativi e spazi sociali al",
        "residence Hotel House di Porto Recanati. In: M.L.Zanier N.Mattucci",
        "C.Santoni. Luoghi in inclusione, luoghi di esclusione. Realt\u00e0 e prospettive",
        "dell'Hotel House di Porto Recanati. p. 9-25, MACERATA:EUM Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562951"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-124",
        "titolo": "The legality principle within the italian criminal justice system: normative principles and practical adaptations",
        "ISBN": [
          "9788860562784"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562784",
        "opera": "L. Lacch\u00e8 M. Stronati (a cura di). Beyond the statute law: the \"grey\" government of criminal justice systems. History and Theory in the modern age. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.L.Zanier (2011). The legality principle within the italian criminal justice",
        "system: normative principles and practical adaptations. In: L. Lacch\u00e8 M.",
        "Stronati (a cura di). Beyond the statute law: the \"grey\" government of",
        "criminal justice systems. History and Theory in the modern age. p. 95-124,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562784"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Tra il dire e il fare. Obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e comportamenti degli attori giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788860561459"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561459",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. ZANIER (2009). Tra il dire e il fare. Obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e",
        "comportamenti degli attori giuridici. p. 1-218, MACERATA:Edizioni",
        "Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561459"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra norme e prassi: durata del processo penale e strategie degli operatori del diritto.",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 143-166, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. NELKEN, M.L. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. NELKEN, M.L. ZANIER (2006). Tra norme e prassi: durata del processo",
        "penale e strategie degli operatori del diritto.. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "vol. 1, p. 143-166, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-175",
        "titolo": "La durata del processo penale in Italia tra norme, prassi e contesti. Uno studio sul diritto in azione. p",
        "ISBN": [
          "8889177632"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Simple, ISBN: 8889177632",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. ZANIER (2006). La durata del processo penale in Italia tra norme, prassi",
        "e contesti. Uno studio sul diritto in azione. p. 1-175, MACERATA:Edizioni",
        "Simple, ISBN: 8889177632"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SISS2015-003005"
        ],
        "titolo": "Lineamenti e tendenze del fenomeno del traffico di persone nell\u2019area Adriatico-Ionica",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 48-60, ISSN: 2283-8740, doi: 10.3280/SISS2015-003005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertolazzi Alessia, Zanier Maria Letizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertolazzi Alessia, Zanier Maria Letizia (2015). Lineamenti e tendenze del",
        "fenomeno del traffico di persone nell\u2019area Adriatico-Ionica. SICUREZZA E",
        "SCIENZE SOCIALI, vol. 3, p. 48-60, ISSN: 2283-8740, doi:",
        "10.3280/SISS2015-003005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SISS2013-001011"
        ],
        "titolo": "Interculturalit\u00e0, esclusione e sicurezza in uno spazio multietnico",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 132-141, ISSN: 2283-8740, doi: 10.3280/SISS2013-001011",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.L.Zanier (2013). Interculturalit\u00e0, esclusione e sicurezza in uno spazio",
        "multietnico. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol. 1, p. 132-141, ISSN:",
        "2283-8740, doi: 10.3280/SISS2013-001011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-191",
        "titolo": "Aspetti sociologici e traiettorie giuridico-legali dell'integrazione delle donne migranti nei paesi occidentali. Il caso delle lavoratrici straniere nel settore domestico e di cura in Italia",
        "ISBN": [
          "9788860563453"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563453",
        "opera": "I. Corti. Universo femminile. La CEDAW tra diritto e politiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.L.Zanier (2012). Aspetti sociologici e traiettorie giuridico-legali",
        "dell'integrazione delle donne migranti nei paesi occidentali. Il caso delle",
        "lavoratrici straniere nel settore domestico e di cura in Italia. In: I. Corti.",
        "Universo femminile. La CEDAW tra diritto e politiche. p. 163-191,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563453"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-157",
        "titolo": "L'accusa penale in prospettiva socio-giuridica. Ruolo, processi decisionali e modalit\u00e0 d'azione del pubblico ministero. p",
        "ISBN": [
          "9788820411237"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820411237",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.L.Zanier (2012). L'accusa penale in prospettiva socio-giuridica. Ruolo,",
        "processi decisionali e modalit\u00e0 d'azione del pubblico ministero. p. 1-157,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820411237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-124",
        "titolo": "The legality principle within the italian criminal justice system: normative principles and practical adaptations",
        "ISBN": [
          "9788860562784"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562784",
        "opera": "L. Lacch\u00e8 M. Stronati (a cura di). Beyond the statute law: the \"grey\" government of criminal justice systems. History and Theory in the modern age. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.L.Zanier"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.L.Zanier (2011). The legality principle within the italian criminal justice",
        "system: normative principles and practical adaptations. In: L. Lacch\u00e8 M.",
        "Stronati (a cura di). Beyond the statute law: the \"grey\" government of",
        "criminal justice systems. History and Theory in the modern age. p. 95-124,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562784"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Tra il dire e il fare. Obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e comportamenti degli attori giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788860561459"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561459",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. ZANIER (2009). Tra il dire e il fare. Obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e",
        "comportamenti degli attori giuridici. p. 1-218, MACERATA:Edizioni",
        "Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561459"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-136",
        "titolo": "L\u2019obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale come un mito? Appunti sul caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788895356051"
        ],
        "csp": "Messina:Dipartimento di Economia, Statistica, Matematica e Sociologia \"Pareto\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ISBN: 9788895356051",
        "opera": "M. Verga. Quaderno dei lavori 2007, Terzo Seminario Nazionale di Sociologia del Diritto, A.I.S. \u2013 Sezione di Sociologia del Diritto. vol. 25, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. ZANIER (2007). L\u2019obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale come un mito?",
        "Appunti sul caso italiano. In: M. Verga. Quaderno dei lavori 2007, Terzo",
        "Seminario Nazionale di Sociologia del Diritto, A.I.S. \u2013 Sezione di Sociologia",
        "del Diritto. vol. 25, p. 121-136, Messina:Dipartimento di Economia,",
        "Statistica, Matematica e Sociologia \"Pareto\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ISBN: 9788895356051"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra norme e prassi: durata del processo penale e strategie degli operatori del diritto.",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 143-166, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. NELKEN, M.L. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. NELKEN, M.L. ZANIER (2006). Tra norme e prassi: durata del processo",
        "penale e strategie degli operatori del diritto.. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "vol. 1, p. 143-166, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-175",
        "titolo": "La durata del processo penale in Italia tra norme, prassi e contesti. Uno studio sul diritto in azione. p",
        "ISBN": [
          "8889177632"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Simple, ISBN: 8889177632",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. ZANIER (2006). La durata del processo penale in Italia tra norme, prassi",
        "e contesti. Uno studio sul diritto in azione. p. 1-175, MACERATA:Edizioni",
        "Simple, ISBN: 8889177632"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-315",
        "titolo": "Destra e sinistra di fronte agli immigrati: identit\u00e0 politica o conflitto di interessi?",
        "ISBN": [
          "8815089659"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815089659",
        "opera": "A. COLOMBO E G. SCIORTINO. Stranieri in Italia. Assimilati ed esclusi. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. ZANIER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. ZANIER (2002). Destra e sinistra di fronte agli immigrati: identit\u00e0 politica",
        "o conflitto di interessi?. In: A. COLOMBO E G. SCIORTINO. Stranieri in",
        "Italia. Assimilati ed esclusi. p. 283-315, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "8815089659"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "21093",
    "nome": "ZANIER Maria Letizia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista scientifica \u201cSicurezza e scienze sociali\u201d, (Franco Angeli), ISSN 2283-8740 http://www.francoangeli.it/ri viste/sommario.asp?anno=2016&idRivista=1 77",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale e scientifico della collana \u201cStudi e questioni di genere\u201d, (Aracne Editrice) http://www.aracneeditrice.it/ aracneweb/index.php/collana.html?col=SQG",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di carattere scientifico \u201cLa durata ragionevole del processo. Garanzie ed efficienza della giustizia penale\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, 30-31 maggio 2003, con la comunicazione: \"La durata del processo penale in prospettiva empirica: illustrazione della metodologia e dei risultati di una ricerca sociologica\"",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di carattere scientifico \u201c(Im)migrazioni, trasformazioni, mutamenti sociali\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, 6-7 novembre 2003, con la comunicazione \"Identificazione politica e immagine dell\u2019immigrazione straniera: una ricerca a Bologna, comunicazione\"",
        "periodo": "dal 06-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al workshop internazionale di carattere scientifico \u201cThe Approach of Mainstream and Extremist Political Parties Towards Immigration\u201d, European Research Institute, University of Bath, UK, 20-21 settembre 2004, con la comunicazione \"Immigration and Right and Left Parties: A Question of Political Identity or Material Interests? A Case-study of Alleanza Nazionale and Democratici di Sinistra in Bologna\" ;",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 21-09-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale a carattere scientifico \u201cL\u2019immigrazione al femminile. Globalizzazione tra genere e identit\u00e0 culturale\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d Roma, Ascoli Piceno, 3-4 novembre 2005",
        "periodo": "dal 03-11-2005 al 04-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale di carattere scientifico \u201cL\u2019immigrazione al femminile. Globalizzazione tra genere e identit\u00e0 culturale\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d Roma, Ascoli Piceno, 3-4 novembre 2005, con la comunicazione \"Migrazioni al femminile: lineamenti e dimensioni di un fenomeno in transizione\"",
        "periodo": "dal 03-11-2005 al 04-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale a carattere scientifico \u201cVecchie e nuove migrazioni nell\u2019area mediterranea: Tripoli come un \u2018miraggio\u2019\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Porto S. Elpidio (AP), 24-25 novembre 2006",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione delle attivit\u00e0 svolte nei laboratori e discussione finale al convegno internazionale a carattere scientifico \u201cVecchie e nuove migrazioni nell\u2019area mediterranea: Tripoli come un \u2018miraggio\u2019\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Porto S. Elpidio (AP), 24-25 novembre 2006;",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale a carattere scientifico \"2007 Joint Meeting of the Law and Society Association and the Research Committee on Sociology of Law\", \u201cLaw and Society in the 21st Century. Transformations, Resistances, Futures\u201d, Humboldt Universitaet zu Berlin, Berlin, 25-28 luglio 2007, con la comunicazione \"Compulsory Prosecution as a Myth? Notes about the Italian Case\"",
        "periodo": "dal 25-07-2007 al 28-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Terzo Seminario Nazionale di Sociologia del Diritto, A.I.S. \u2013 Sezione di Sociologia del Diritto\", Capraia Isola, 1-8 settembre 2007, con il paper \"L\u2019obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale come un mito? Appunti sul caso italiano\"",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno a carattere scientifico \u201cLa rappresentazione dei migranti: tra costruzione del \u2018nemico\u2019 e percezioni della sicurezza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Centro Polivalente Provinciale per gli Immigrati, Porto d\u2019Ascoli (AP), 30 novembre 2007;",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno a carattere scientifico \u201cLa rappresentazione dei migranti: tra costruzione del \u2018nemico\u2019 e percezioni della sicurezza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Centro Polivalente Provinciale per gli Immigrati, Porto d\u2019Ascoli (AP), 30 novembre 2007, con la comunicazione \"Lo sguardo dell\u2019altro. Atteggiamenti degli autoctoni verso i migranti tra timore e necessit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno a carattere scientifico \u201cLe politiche per gli immigrati di fronte alle sfide dell\u2019integrazione\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Centro Polivalente Provinciale per gli Immigrati, Porto d\u2019Ascoli (AP), 21 giugno 2008",
        "periodo": "dal 21-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Presiede la sessione \u201cLe esperienze in alcune regioni italiane\u201d al convegno a carattere scientifico \u201cLe politiche per gli immigrati di fronte alle sfide dell\u2019integrazione\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Centro Polivalente Provinciale per gli Immigrati, Porto d\u2019Ascoli (AP), 21 giugno 2008",
        "periodo": "dal 21-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Quarto Seminario Nazionale di Sociologia del Diritto, A.I.S. \u2013 Sezione di Sociologia del Diritto\", Capraia Isola, 30 agosto-6 settembre 2008, con il paper \"Il diritto in azione: norme e prassi in ambito penale\"",
        "periodo": "dal 30-08-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale a carattere scientifico \"Joint Meeting of the International Institute for the Sociology of Law, Complexity, Conflicts, Justice, 20 Years of Sociology of Law\u201d, O\u00f1ati (Spain), 7-10 luglio 2009 con il paper \"Functional Alternatives to Compulsory Prosecution in Italy\"",
        "periodo": "dal 07-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Discussant al \"Quinto Seminario Nazionale di Sociologia del Diritto, Associazione di studi su Diritto e Societ\u00e0\", Capraia Isola, 29 agosto-5 settembre 2009",
        "periodo": "dal 29-08-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Discussant al seminario \u201cJustice in Egypt. Between constitution and jurisdiction\u201d del Giudice della South Cairo Court Dr. Hossam Mekkawy, Scuola di Studi Superiori Giacomo Leopardi, Universit\u00e0 di Macerata, 13 aprile 2010",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale a carattere scientifico del Groupe Europ\u00e9en de Recherche sur les Normativit\u00e9s, Interlabo GERN, \u201cAu-del\u00e0 de la loi; le gouvernement \u2018gris\u2019 des syst\u00e8mes p\u00e9naux. Profils historiques et th\u00e9oriques (XIX-XXI si\u00e8cles); Beyond the law: the \u2018grey\u2019 government of criminal justice systems. Historical and theoretical profiles (19-21 Centuries)\u201d, Dipartimento di Studi giuridici ed economici, Istituto di Studi storici, Universit\u00e0 di Macerata, Jesi, 11giugno 2010, con il paper \"The Legality Principle wthin the Italian Criminal Justice System: Normative Principles and Practical Adaptations\"",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale a carattere scientifico \u201cThe Intercultural City: Exploring an Elusive Idea\u201d, Unesco Chair on the Social and Spatial Inclusion of International Migrants, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Venezia, 29-30 novembre 2012, con il paper \"The Sense of a Place. Living and Social Spaces at the Residence Hotel House in Porto Recanati\"",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede il workshop \u201cI modelli culturali familiari e il ruolo delle donne nell\u2019area che costeggia il Mediterraneo\u201d al convegno internazionale a carattere scientifico \u201cLooks of Gender and Sociological Knowledge Between the Routes of Mediterranean\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Sede di Agrigento, 29-30 maggio 2014 (con I. Crespi e C. Santoni)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Introduce e partecipa come relatore al seminario internazionale di studi a carattere scientifico \u201cGender Equality and Ageing in Europe: Women\u2019s Condition, Social Policies and Future Perspectives\", Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, Universit\u00e0 di Macerata, 25 giugno 2014",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale a carattere scientifico \u201cPluriverso Italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana\u201d, Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, Recanati - Macerata, 10-11 dicembre 2015, con la comunicazione \"L\u2019idea di cittadinanza nel processo di costruzione sociale della/delle identit\u00e0 degli immigrati stranieri. Il caso italiano tra prime e seconde generazioni\"",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario di studi \u201cNuove dimensioni della sicurezza in un territorio liquido: la Macroregione Adriatico-Ionica\u201d, Scuola di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bologna, Sede di Forl\u00ec, 16 marzo 2016, con la comunicazione \"Lineamenti e tendenze del fenomeno del traffico di persone nell\u2019area Adriatico-Ionica\"",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla tavola rotonda \u201cGli scambi interculturali tra Occidente e Islam\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche, della Comunicazione e delle Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Macerata, 25 maggio 2016, con la comunicazione \"Identit\u00e0 e cittadinanza nelle seconde generazioni\"",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XI Convegno AIS \u201cDiseguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\", Universit\u00e0 di Verona, 10-12 novembre 2016, con la comunicazione \"Strumenti comunicativi e politiche pubbliche per una Green Network Society: l'esempio dei festival della sostenibilit\u00e0 delle Marche\", (con L. D'Ambrosi, V. Polci e A. Bertolazzi)",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Sociologia e Ricerca sociale presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, XIII ciclo. Titolo della dissertazione: \"Identificazione politica e immagine dell\u2019immigrazione straniera. Una ricerca tra gli elettori e i militanti di AN e DS a Bologna\", Supervisor Prof. Marzio Barbagli. Titolo di dottore di ricerca in Sociologia e Ricerca sociale conseguito il 16.02.2001.",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 16-02-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabile per attivit\u00e0 di studio, ricerca, documentazione e consulenza sulla base di una convenzione tra il Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e il Comune di Bologna, affidate dall\u2019Osservatorio Nazionale sulle Famiglie e le Politiche locali di Sostegno alle Responsabilit\u00e0 familiari, Direttore scientifico Prof. Marzio Barbagli",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Studi su Mutamento sociale, Istituzioni giuridiche e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata finalizzato alla conduzione di una ricerca sulla \"Durata dei processi e sulle esigenze degli utenti\", Responsabile Prof. David Nelken",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per la conduzione di una ricerca finalizzata all'indagine conoscitiva sulla situazione dell\u2019\u201cHotel House\u201d di Porto Recanati, commissionata dalla Prefettura di Macerata all'Universit\u00e0 di Macerata (con A. Ventrone, D. Nelken e E. Pavolini)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-05-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referee anonimo per il volume A.Colombo e G. Sciortino (a cura di) \"Stranieri in Italia. Assimilati ed esclusi\", Bologna, Il Mulino, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per il volume G. Sciortino e A. Colombo (a cura di) \"Stranieri in Italia. Un\u2019immigrazione normale\", Bologna, Il Mulino, 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per il volume T. Caponio e A. Colombo (a cura di) \"Stranieri in Italia. Migrazioni globali, integrazioni locali\", Bologna, Il Mulino, 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione e docente al Master \u201cStudi migratori e politiche per i migranti\u201d (ed. 2007), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione e docente al Master \u201cStudi sull\u2019immigrazione e politiche per i migranti\u201d (ed. 2008), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per il volume A. Colombo (a cura di) \"Stranieri in Italia. Figli, lavoro, vita quotidiana\", Bologna, Il Mulino, 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per la rivista scientifica \u201cSicurezza e scienze sociali\u201d, Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Laboratorio per lo studio della disuguaglianza e delle differenze Anna Lindh, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione e del Comitato scientifico, docente al Corso di formazione post lauream \u201cDonne, politica e istituzioni International\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche, della Comunicazione e delle Relazioni Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Iscritta all'albo REPRISE - Register of expert Peer Reviewers for Italian Scientific Evaluation -",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore ANVUR per la valutazione di pubblicazioni conferite dalle Istituzioni VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione della International Summer School in Gender Studies: ed. 2016: \u201cLe nuove frontiere del diritto e della politica. Questioni LGBT\u201d, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro per l\u2019Ateneo di Macerata della Convenzione quadro interuniversitaria \u201cGenere e Religioni\u201d finalizzata allo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca anche in prospettiva europea, capofila Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, responsabile Prof. Elisabetta Ruspini",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Lecturer (mobilit\u00e0 docenti Erasmus) presso la presso la Universidad Pablo de Olavide de Sevilla - Spain (Dep. Public Law) (referente Prof. J.A. Pe\u00f1a Ramos)",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 20-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Conduzione di una ricerca sul rapporto tra identit\u00e0 politica e atteggiamenti degli autoctoni verso gli immigrati stranieri \"Identificazione politica e immagine dell\u2019immigrazione straniera. Una ricerca tra gli elettori e i militanti di AN e DS a Bologna\", nell\u2019ambito del dottorato di ricerca in Sociologia e Ricerca sociale presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, Supervisor Prof. Marzio Barbagli (XIII ciclo). Titolo di dottore di ricerca in Sociologia e Ricerca sociale conseguito il 16.02.2001.",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 16-02-2001"
      },
      {
        "content": "Conduzione di una ricerca socio-giuridica di rilevanza nazionale sulla \"Durata dei processi e sulle esigenze degli utenti\" nell\u2019ambito dell'assegno di ricerca attribuito dal Dipartimento di Studi su Mutamento sociale, Istituzioni giuridiche e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, coordinatore Prof. David Nelken",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale (Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Cardiff UK) sull'analisi teorico-empirica del ruolo del pubblico ministero nel sistema penale italiano in prospettiva socio-giuridica in chiave comparata con il prosecutor anglosassone (con D. Nelken e R. Montana)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento di una ricerca di rilevanza nazionale sull\u2019inserimento e l\u2019integrazione delle seconde generazioni di immigrati nel tessuto scolastico primario: il ruolo delle istituzioni scolastiche e del terzo settore (con G. Messere)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Conduzione di una ricerca di rilevanza nazionale sul concetto di legal consciousness come indicatore di integrazione nella popolazione immigrata (con D. Nelken)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca sulla base del progetto di ricerca ministeriale \"I giovani e la transizione alla vita adulta: strategie riflessive e differenze di genere\" (con I. Crespi, L. D\u2019Ambrosi , A. Fermani, C. Santoni, M.C. Matteucci, F. Lagomarsino, F. Setiffi)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sulla base del progetto internazionale \"Families\u2019 cultural patterns and women\u2019s role in the Mediterranean area\" (con I. Crespi e C. Santoni)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca sulla base del progetto internazionale \"Consumer 2.0: Young people towards a new model of production and consumption of goods\" (con L. D\u2019Ambrosi, P. Sospiro, E. Croci Angelini, C. Davino, N. Mattucci, I. Riccioni, R. Bongelli, A. Bertolazzi, S. Calzolaio, C. Santoni)",
        "periodo": "dal 02-05-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca \"La durata del processo penale in prospettiva empirica. Lo sguardo dei testimoni privilegiati in alcuni tribunali italiani\" nell\u2019ambito della ricerca di rilevanza nazionale PRIN \"Ragionevole durata del processo. Garanzie ed efficienza della giustizia penale\" (Cofin 2000, coordinatore nazionale Prof. Renzo Orlandi, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Ferrara) (con D. Nelken)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 italiana della progetto europeo \"The impact of motherhood on women\u2019s financial security in retirement in France, Belgium, Sweden, Germany and Italy\", Coordinatore Sally Bould, CEPS (Center for Studies of Population, Poverty and Socio-economic Policy, Luxembourg)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-07-2014"
      }
    ]
  }
}