{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019economia della condivisione tra retoriche, ambiguit\u00e0 e lati oscuri. Riflessioni a partire dal caso Airbnb. ",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 129-149, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFINI L (2016). L\u2019economia della condivisione tra retoriche, ambiguit\u00e0 e",
        "lati oscuri. Riflessioni a partire dal caso Airbnb. . LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, p. 129-149, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pirni A., Raffini L. (2016), Ri-elaborating the collective dimension. New paths of sociality and group-formation among new generations, Partecipazione e conflito. ",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2035-6609",
        "anno": "2016",
        "autori": "PIRNI A, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRNI A, RAFFINI L (2016). Pirni A., Raffini L. (2016), Ri-elaborating the",
        "collective dimension. New paths of sociality and group-formation among",
        "new generations, Partecipazione e conflito. . PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, ISSN: 2035-6609"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Youth and the Reinvention of politics in the age of individualization and presentification. An introduction",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2035-6609",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALTERI L, LECCARDI C, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, LECCARDI C, RAFFINI L (2016). Youth and the Reinvention of",
        "politics in the age of individualization and presentification. An introduction.",
        "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 9, ISSN: 2035-6609"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "Between legal and illegal economy: new forms of usury in a case study ",
        "ISBN": [
          "9788897931812"
        ],
        "csp": "ROMA:Eurilink, ISBN: 9788897931812",
        "opera": "(a cura di): Sacc\u00e0 F, Globalization and New Socio-Political Trends. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PIRNI A, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRNI A, RAFFINI L (2016). Between legal and illegal economy: new forms",
        "of usury in a case study . In: (a cura di): Sacc\u00e0 F, Globalization and New",
        "Socio-Political Trends. p. 315-334, ROMA:Eurilink, ISBN: 9788897931812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Nuovi media, informazione e scelte di azione",
        "ISBN": [
          "9788891712998"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891712998",
        "opera": "(a cura di): Gozzo S; Sampugnaro R, Gestire il mutamento. Giovani, relazioni e scenari generazionali.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2016). Nuovi media, informazione e scelte di azione. In: (a cura",
        "di): Gozzo S; Sampugnaro R, Gestire il mutamento. Giovani, relazioni e",
        "scenari generazionali.. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La empresa social en Espa\u00f1a y en Italia durante la crisis \u00bfun laboratorio de innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y social?",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "p. 127-158, ISSN: 1989-1385",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirni Andrea, Raffini Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirni Andrea, Raffini Luca (2015). La empresa social en Espa\u00f1a y en Italia",
        "durante la crisis \u00bfun laboratorio de innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y social?.",
        "REVISTA OBETS, p. 127-158, ISSN: 1989-1385"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduccio\u0301n. Una pra\u0301ctica de reflexio\u0301n sociolo\u0301gica ma\u0301s alla\u0301 de los marcos nacionales",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "vol. 10, p. 17-36, ISSN: 1989-1385",
        "anno": "2015",
        "autori": "Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L (2015). Introduccio\u0301n. Una pra\u0301ctica de reflexio\u0301n",
        "sociolo\u0301gica ma\u0301s alla\u0301 de los marcos nacionales. REVISTA OBETS, vol. 10,",
        "p. 17-36, ISSN: 1989-1385"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antiausteridad y protesta en el contexto de la crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica en Espa\u00f1a e Italia",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 6, p. 23-50, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alaminos A, Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alaminos A, Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L (2015). Antiausteridad y protesta",
        "en el contexto de la crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica en Espa\u00f1a e Italia.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 6, p. 23-50, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirni Andrea, Raffini Luca (2015). La citoyennet\u00e9 au niveau local entre",
        "b\u00e9n\u00e9volat et advocacy. Le cas de la Toscane. P\u00d4LE SUD, p. 57-74, ISSN:",
        "1960-6656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La empresa social en Espan\u0303a e Italia durante la crisis. \u00bfUn laboratorio de innovacio\u0301n econo\u0301mica y social?",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "vol. 10, p. 127-158, ISSN: 1989-1385",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirni A, Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirni A, Raffini L (2015). La empresa social en Espan\u0303a e Italia durante la",
        "crisis. \u00bfUn laboratorio de innovacio\u0301n econo\u0301mica y social?. REVISTA",
        "OBETS, vol. 10, p. 127-158, ISSN: 1989-1385"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "EDIZIONI CESVOT",
        "titolo": "Volontariato e impresa sociale. L\u2019innovazione sociale come risposta alla crisi",
        "ISBN": [
          "9788897834236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897834236",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffini L (2015). Volontariato e impresa sociale. L\u2019innovazione sociale",
        "come risposta alla crisi. EDIZIONI CESVOT, ISBN: 9788897834236"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14198/OBETS2014.9.1.05"
        ],
        "titolo": "Quando la generazione Erasmus incontra la Generazione precaria. La mobilit\u00e0 transnazionale dei giovani italiani e spagnoli",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "vol. 9, p. 139-165, ISSN: 1989-1385, doi: 10.14198/OBETS2014.9.1.05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2014). Quando la generazione Erasmus incontra la Generazione",
        "precaria. La mobilit\u00e0 transnazionale dei giovani italiani e spagnoli.",
        "REVISTA OBETS, vol. 9, p. 139-165, ISSN: 1989-1385, doi:",
        "10.14198/OBETS2014.9.1.05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza lavorativa all'estero e i nuovi pendolarismi",
        "ISSN": [
          "1722-408X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE INTERCULTURALE",
        "csp": "vol. 2014, ISSN: 1722-408X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2014). L'esperienza lavorativa all'estero e i nuovi pendolarismi.",
        "EDUCAZIONE INTERCULTURALE, vol. 2014, ISSN: 1722-408X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipare da migranti o da cittadini? L\u2019attivazione sociale e politica degli europei mobili in Italia, Francia, Spagna e Grecia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 8, p. 139-163, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2014",
        "autori": "Recchi E., Raffini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Recchi E., Raffini L. (2014). Partecipare da migranti o da cittadini?",
        "L\u2019attivazione sociale e politica degli europei mobili in Italia, Francia, Spagna",
        "e Grecia. MONDI MIGRANTI, vol. 8, p. 139-163, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-189",
        "titolo": "La politica online alla prova della democrazia",
        "ISBN": [
          "9788879598064"
        ],
        "csp": "Napoli:Edises, ISBN: 9788879598064",
        "opera": "(a cura di): Alteri L, Raffini L., La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2014). La politica online alla prova della democrazia. In: (a cura",
        "di): Alteri L, Raffini L., La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti",
        "in Italia. p. 169-189, Napoli:Edises, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "La nuova politica. Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788879598064"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879598064",
        "opera": "(a cura di): Alteri l, Raffini L, La nuova politica. Mobilitazion, movimenti e conflitti in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alteri L, Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alteri L, Raffini L (2014). La nuova politica. Introduzione. In: (a cura di):",
        "Alteri l, Raffini L, La nuova politica. Mobilitazion, movimenti e conflitti in",
        "Italia. p. 1-28, NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Volontariato e advocacy in Toscana. Territorio, diritti e cittadinanza. p",
        "ISBN": [
          "9788897834113"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897834113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luca Raffini, Andrea Pirni, Carlo Colloca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Luca Raffini, Andrea Pirni, Carlo Colloca (2014). Volontariato e advocacy in",
        "Toscana. Territorio, diritti e cittadinanza. p. 1-172, ISBN: 9788897834113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Moratoria di classe, eclissi del cento medio o incongruenza di status? Il posto dei giovani nella societ\u00e0 della precariet\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 4, p. 185-206, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2013). Moratoria di classe, eclissi del cento medio o",
        "incongruenza di status? Il posto dei giovani nella societ\u00e0 della precariet\u00e0.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 4, p. 185-206, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note critiche. La teoria e la ricerca sulla democrazia deliberativa",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2013). Note critiche. La teoria e la ricerca sulla democrazia",
        "deliberativa. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "Giovani, nuovi media digitali e partecipazione politica",
        "ISBN": [
          "9788849837032"
        ],
        "csp": "Rubbettino editore, ISBN: 9788849837032",
        "opera": "(a cura di): Recchi, Ettore Bontempi, Marco Colloca, Carlo, Metamorfosi sociali. Attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2013). Giovani, nuovi media digitali e partecipazione politica. In:",
        "(a cura di): Recchi, Ettore Bontempi, Marco Colloca, Carlo, Metamorfosi",
        "sociali. Attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p.",
        "53-68, Rubbettino editore, ISBN: 9788849837032"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dieci anni di sperimentazioni partecipativo-deliberative in Italia: un bilancio critico",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "p. 99-127, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2012). Dieci anni di sperimentazioni partecipativo-deliberative in",
        "Italia: un bilancio critico. RIVISTA DI STUDI POLITICI, p. 99-127, ISSN:",
        "1120-4036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-228",
        "titolo": "La provincia di Arezzo: la centralit\u00e0 della dimensione interculturale dell'immigrazione",
        "ISBN": [
          "9788897834021"
        ],
        "csp": "FIRENZE:I Quaderni Cesvot, ISBN: 9788897834021",
        "opera": "(a cura di): Colloca C., Milani S., Pirni A., Citt\u00e0 e migranti in Toscana. L'impegno del volontariato e dei governi locali per i diritti di cittadinanza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFINI L (2012). La provincia di Arezzo: la centralit\u00e0 della dimensione",
        "interculturale dell'immigrazione. In: (a cura di): Colloca C., Milani S., Pirni",
        "A., Citt\u00e0 e migranti in Toscana. L'impegno del volontariato e dei governi",
        "locali per i diritti di cittadinanza. p. 171-228, FIRENZE:I Quaderni Cesvot,",
        "ISBN: 9788897834021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-100",
        "titolo": "Ruolo del volontariato, pratiche di governance e immigrazione",
        "ISBN": [
          "9788897834021"
        ],
        "csp": "FIRENZE:I Quaderni Cesvot, ISBN: 9788897834021",
        "opera": "(a cura di): Colloca C, Milani S, Pirni A., Citt\u00e0 e migranti in Toscana. L'impegno del volontariato e dei governi locali per i diritti di cittadinanza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2012). Ruolo del volontariato, pratiche di governance e",
        "immigrazione. In: (a cura di): Colloca C, Milani S, Pirni A., Citt\u00e0 e migranti in",
        "Toscana. L'impegno del volontariato e dei governi locali per i diritti di",
        "cittadinanza. p. 41-100, FIRENZE:I Quaderni Cesvot, ISBN:",
        "9788897834021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il buio oltre i partiti? Partecipazione dal basso e partecipazione istituzionale ai tempi della politica reticolare",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 19-51, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L, Viviani L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L, Viviani L (2011). Il buio oltre i partiti? Partecipazione dal basso e",
        "partecipazione istituzionale ai tempi della politica reticolare.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 2, p. 19-51, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Integrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30830-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30830-8",
        "opera": "Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di sociologia",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2011). Integrazione. In: Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di",
        "sociologia. PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30830-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "Esperienze partecipative dentro e fuori le sedi istituzionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6453-282-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6453-282-0",
        "opera": "BAGLIONI L G. Scegliere di partecipare. . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFINI L (2011). Esperienze partecipative dentro e fuori le sedi",
        "istituzionali. In: BAGLIONI L G. Scegliere di partecipare. . p. 83-102,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6453-282-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Democrazia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30830-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30830-8",
        "opera": "Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di sociologia",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2011). Democrazia. In: Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di",
        "sociologia. PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30830-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-82",
        "titolo": "I giovani e le nuove forme di partecipazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6453-282-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6453-282-0",
        "opera": "Baglioni L G. Scegliere di partecipare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFINI L (2011). I giovani e le nuove forme di partecipazione. In: Baglioni",
        "L G. Scegliere di partecipare. p. 55-82, ISBN: 978-88-6453-282-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-200",
        "titolo": "Promesse difficili. Partecipanti, esclusi e auto-esclusi in tre Electronic Town Meeting toscani",
        "ISBN": [
          "9788856844054"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844054",
        "opera": "M. Aicardi V. Garramone. Democrazia partecipata ed Electronic Town Meeting. Incontri ravvicinati del terzo tipo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Cellini, V. Mete, L. Raffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Cellini, V. Mete, L. Raffini (2011). Promesse difficili. Partecipanti, esclusi",
        "e auto-esclusi in tre Electronic Town Meeting toscani. In: M. Aicardi V.",
        "Garramone. Democrazia partecipata ed Electronic Town Meeting. Incontri",
        "ravvicinati del terzo tipo. p. 181-200, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856844054"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Globalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30830-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30830-8",
        "opera": "Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di sociologia",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2011). Globalizzazione. In: Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di",
        "sociologia. PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30830-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Partecipazione",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30830-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30830-8",
        "opera": "Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di sociologia",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffini L (2011). Partecipazione. In: Bettin Lattes G; Raffini L. Manuale di",
        "sociologia. PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30830-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democrazia, partecipazione e deliberazione. Introduzione",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "p. 5-15, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA (2010). Democrazia,",
        "partecipazione e deliberazione. Introduzione. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, p. 5-15, ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La democrazia europea tra crisi e innovazione",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2010",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFINI L (2010). La democrazia europea tra crisi e innovazione.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 1, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAFFINI L (2010). La democrazia in mutamento: dallo stato-nazione",
        "all'Europa. ISBN: 978-88-8453-991-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida di Partecipazione e Conflitto, In Partecipazione e Conflitto. Rivista di studi politici e sociali",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 0, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALTERI L, ANDRETTA M, CIRULLI A, DE NARDIS F, FORNO F, MOSCA L, PIAZZA G, RAFFINI L, TOSI S, VITALE T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, ANDRETTA M, CIRULLI A, DE NARDIS F, FORNO F, MOSCA",
        "L, PIAZZA G, RAFFINI L, TOSI S, VITALE T (2008). La sfida di",
        "Partecipazione e Conflitto, In Partecipazione e Conflitto. Rivista di studi",
        "politici e sociali. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 0, ISSN:",
        "1972-7623"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi deliberativi istituzionalizzati e contesto politico. Il caso della Toscana",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "p. 279-315, ISSN: 0392-9701",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA (2008). Processi deliberativi",
        "istituzionalizzati e contesto politico. Il caso della Toscana. STATO E",
        "MERCATO, p. 279-315, ISSN: 0392-9701"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019economia della condivisione tra retoriche, ambiguit\u00e0 e lati oscuri. Riflessioni a partire dal caso Airbnb. ",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 129-149, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFINI L (2016). L\u2019economia della condivisione tra retoriche, ambiguit\u00e0 e",
        "lati oscuri. Riflessioni a partire dal caso Airbnb. . LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, p. 129-149, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Los efectos sociales, pol\u00edticos y econ\u00f3micos de la crisis en Italia y Espa\u00f1a",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1989-1385",
        "anno": "2015",
        "autori": "Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Penalva Verd\u00f9 C, Raffini L (a cura di) (2015). Los efectos sociales,",
        "pol\u00edticos y econ\u00f3micos de la crisis en Italia y Espa\u00f1a. REVISTA OBETS,",
        "vol. 10, ISSN: 1989-1385"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipare da migranti o da cittadini? L\u2019attivazione sociale e politica degli europei mobili in Italia, Francia, Spagna e Grecia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 8, p. 139-163, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2014",
        "autori": "Recchi E., Raffini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Recchi E., Raffini L. (2014). Partecipare da migranti o da cittadini?",
        "L\u2019attivazione sociale e politica degli europei mobili in Italia, Francia, Spagna",
        "e Grecia. MONDI MIGRANTI, vol. 8, p. 139-163, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14198/OBETS2014.9.1.05"
        ],
        "titolo": "Quando la generazione Erasmus incontra la Generazione precaria. La mobilit\u00e0 transnazionale dei giovani italiani e spagnoli",
        "ISSN": [
          "1989-1385"
        ],
        "journal": "REVISTA OBETS",
        "csp": "vol. 9, p. 139-165, ISSN: 1989-1385, doi: 10.14198/OBETS2014.9.1.05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffini L (2014). Quando la generazione Erasmus incontra la Generazione",
        "precaria. La mobilit\u00e0 transnazionale dei giovani italiani e spagnoli.",
        "REVISTA OBETS, vol. 9, p. 139-165, ISSN: 1989-1385, doi:",
        "10.14198/OBETS2014.9.1.05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Alteri L, Raffini L (a cura di) (2014). La nuova politica. Mobilitazioni,",
        "movimenti e conflitti in Italia. Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eclissi del ceto medio",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 4, Firenze University Press, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bettin Lattes G, Raffini L (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Bettin Lattes G, Raffini L (a cura di) (2013). L'eclissi del ceto medio.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 4, Firenze University Press, ISSN:",
        "2038-3150"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Bettin Lattes, L. Raffini (a cura di) (2011). Manuale di Sociologia, volume",
        "I. p. XXIX-396, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308308"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAFFINI L (2010). La democrazia in mutamento: dallo stato-nazione",
        "all'Europa. ISBN: 978-88-8453-991-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi deliberativi istituzionalizzati e contesto politico. Il caso della Toscana",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "p. 279-315, ISSN: 0392-9701",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRESCHI ANNA CAROLA, RAFFINI LUCA (2008). Processi deliberativi",
        "istituzionalizzati e contesto politico. Il caso della Toscana. STATO E",
        "MERCATO, p. 279-315, ISSN: 0392-9701"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Bruno Mondadori",
        "titolo": "Interesse per la politica e mobilitazione",
        "ISBN": [
          "9788842421269"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788842421269",
        "opera": "BONTEMPI R., POCATERRA R.. I figli del disincanto",
        "anno": "2007",
        "autori": "ALTERI L, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L, RAFFINI L (2007). Interesse per la politica e mobilitazione. In:",
        "BONTEMPI R., POCATERRA R.. I figli del disincanto. Milano:Bruno",
        "Mondadori, ISBN: 9788842421269"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "23298",
    "nome": "RAFFINI Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione di Partecipazione e Conflitto - Rivista di fascia A",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di Societ\u00e0MutamentoPolitica - Rivista italiana di sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno della sezione di sociologia politica dell\u2019AIS Le metamorfosi della politica. Presentazione del paper \u201cTra consenso e conflitto: l\u2019Empowerment nelle arene deliberative locali\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201c4th General Conference of the European Consortium for Political research\u201d, Pisa, September 6-8, 2007. Presentazione del paper Young European Citizens and Democracy: Political Interest, Social Participation and new kinds of Political Participation, Section 28 \"Young People and Politics\u201d, Panel \u201cPolitical Attitudes and Values\u201d.",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Ais di Urbino, 13-15 Settembre 2007, presentazione dell paper Costruire la partecipazione. Il caso dell\u2019electronic town meeting toscano, con Anna Carola Freschi e Giovanna Tizzi.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno annuale Sisp, Catania, 20-22 Settembre 2007, presentazione del paper Networks discorsivi e multilevel governance nell\u2019Unione Europea.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Foro sobre tendencias sociales, con la presentazione del paper \u201cJ\u00f3venes, ICTs y participaci\u00f3n\u201d, scritto con Anna Carola Freschi, Universidad nacional a distancia, Madrid",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Chairman, con Anna Carola Freschi, del panel \u201cLe politiche pubbliche partecipative e deliberative\u201d, sezione Partecipazione e Movimenti sociali, coordinato da Donatella Della Porta e Francesco Raniolo. Presentazione con Anna Carola Freschi e Vittorio Mete del paper \u201cElectronic Town Meeting in Toscana: dal 2006 al 2007\u201d, Pavia, 4-6 Settembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Paper \u201cGiovani, nuovi media e partecipazione\u201d al convegno Giovani e Societ\u00e0, Forl\u00ec, 26-28 Marzo 2009.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale, E-democracy 2.0 - Istituzioni, cittadini, nuove reti: un lessico possibile, Partecipa-net, Pep-net, DEPP, Bologna, 9 aprile 2010, con la presentazione della relazione \u201cl'esperienza di DEPP\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "convegno Cicli elettorali e campagna permanente in Italia, con la presentazione del paper , con la presentazione del paper \u201cLa comunicazione politica online dei candidati alla presidenza nelle elezioni regionali del 2010\u201d, con Mascheroni G., Mosca L., Mattoni A., Slendore S., Vaccari C., Zuccarini M., Bologna, 17-18 giugno.",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP). Chairman del panel \u201cTra Partecipazione e Conflitto: saperi, territorio e lavoro nei nuovi movimenti\u201d e discussant nel panel \u201cTra Partecipazione e Conflitto: nuovi movimenti, new media e nuove forme di democrazia. Palermo, 8-10 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "PIDOP\u2019s 2nd International Multidiciplinary Conference. Presentazione del paper \u201cAre EU Free Movers Active European Citizens? An Empirical Assessment of the Role of Expat Associations in Southern European Civil Societies\u201d, con E. Recchi, Universit\u00e0 del Surrey, Guildford, 17-18 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Second ISA Forum of Sociology. Social Justice and Democratization. Presentazione del paper Citizens and/or strangers: EU free movers' associations in southern european civil societies, con E. Recchi. Buenos Aires, Argentina, 1-4 agosto 2012.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "Politica, Democrazia e Genere. Convegno annuale della sezione di sociologia politica dell\u2019AIS. Presentazione del paper La partecipazione politica dei cittadini europei mobili. Una prospettiva di genere, con E. Recchi, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 4-5 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "ESA \u2013 Research network 32 \u2013 Political Sociology Conference \u201cPolitical Participation and Beyond\u201d. Presentazione del paper Making European Citizenship Work: An Empirical Assessment of EU Movers' Political Participation in Southern Europe (con E. Recchi). Universit\u00e0 di Milano, 30 novembre-1 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Conference \u201cPolitical Participation and Beyond\u201d. Presentazione del paper Making European Citizenship Work: An Empirical Assessment of EU Movers' Political Participation in Southern Europe (con E. Recchi).Tel Aviv 7-10 gennaio 2013.",
        "periodo": "dal 07-01-2013 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "2013 Convegno Sisp, Universit\u00e0 di Firenze. Presentazione del paper \u201cLa rete e la piazza: giovani e partecipazione politica nella societ\u00e0 delle reti\u201d, panel Giovani e partecipazione, coordinato da Simona Gozzo e Rossana Sampugnaro, sezione Movimenti e Partecipazione, Firenze, 12-14 Settembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "2013 Convegno Sisp, Universit\u00e0 di Firenze. Chairman, con Giulio Citroni, del panel \u201cNuova politica locale e cittadinanza: tra ridefinizione dell\u2019azione pubblica e ridefinizione dei diritti\u201d, sezione Regionalismo e politiche locali, coordinato da Nicola Pasini e Stefania Profeti. Firenze, 12-14 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno AIS, Universit\u00e0 di Firenze. Presentazione del paper \u201cIndividualizzazione o connessione pubblica? I giovani e lo sperimentalismo democratico in rete\u201d, panel Giovani e partecipazione, coordinato da Antonello Costabile e Andrea Pirni, 10-11 ottobre 2013, Firenze.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Espanet, Universit\u00e0 di Torino. Presentazione del paper \u201cIl rischio usura nel contesto della crisi economica e della precarizzazione del lavoro\u201d, con A. Pirni, sezione \u201cLavoro e Povert\u00e0: tra nuovi profili di rischio e politiche innovative di intervento\u201d, coordinato da Antonella Meo e Sonia Bertolini, 18-20 settembre, Torino.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Congresso REPS (Red Espanola Politicas Sociales). Presentazione, con A. Pirni, del paper \u201cVoluntariado y emprendimiento social en Toscana: aspectos te\u00f3ricos y emp\u00edricos de la innovaci\u00f3n social a partir de un estudio de caso, Barcelona, 6-7 febbraio.",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 07-02-2015"
      },
      {
        "content": "Ais - Sezione di sociologia politica and ISA RC/26 Conference: Globalization and New Socio-Political Trends, Rome 19th-20th of June 2015. Presentazione del paper Between legal and illegal economy: new forms of usury in a case study (with A. Pirni).",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "ESA Conference \u201cDifference, Inequalities and Sociological Imagination\u201d, Presentation of the Paper \u201cLove and Ryanair. Academic Researcher Relocating\u201d, with A. Giorgi, Research Stream 3 \u201cEuropeanisation From Below\u201d, V Session (Mixed and Mobile Families in Europe\u201d, Prague, 25-28 August.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Researchers Crossing Borders: Transnational Scientific Mobility, Universidad Nova de Lisboa. Presentazione del paper \u201cLove and Ryanair. Academic Researchers\u2019s Mobility (con A. Giorgi), 10-11 settembre.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Sisp, Universit\u00e0 della Calabria. Presentazione del paper \u201cAntiausterit\u00e0 o anticasta? Movimenti di protesta e partiti emergenti in Italia e in Spagna nel contesto della crisi economica e politica\u201d, Sezione 6 - Partecipazione e movimenti sociali, Panel Cambiare il mondo prendendo il potere: movimenti, sinistre e governo nella crisi europea. Rende, 10-12 settembre.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "2014 Convegno della sezione di sociologia politica AIS. Presentazione, con A. Pirni, del paper \u201cGiovani, terzo settore e imprenditoria sociale. Il luoghi dell\u2019innovazione sociale, economica e politica, panel \u201cLe giovani generazioni e la rielaborazione del politico\u201d. Lecce, 16, 17 settembre.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "2015 AIS - Sezione Vita quotidiana. Convegno Universit\u00e0 di Pavia. \u201cLa vita quotidiana in tempi di transizione. Partecipazione alla tavola rotonda \u201cI soggetti nel quotidiano. Verso nuove forme di legame sociale?\u201d, con la presentazione della relazione \u201cGiovani, individualizzazione, personificazione e reinvenzione del politico\u201d, Pavia, 25-26 settembre.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "2015 AIS - Sezione di Sociologia politica. Universit\u00e0 di Catania. Presentazione del paper \u201cDall\u2019indignazione ai partiti anti-austerity. Una comparazione tra Italia e Spagna\u201d, Panel Partecipazione politica e forme democratiche: dai partiti ai movimenti. Chairs: Arianna Montanari e Flaminia Sacc\u00e0, Catania, 8-9 ottobre.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "2016 Convegno di Etnografia e ricerca sociale, Universit\u00e0 di Bergamo. Presentazione del paper \u201cNew generations changing University? The results of a qualitative research\u201d (con A. Pirni), Bergamo, 9-11 giugno.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Third ISA Conferenze, University of Vienna, Presentazione del paper \u201cThe Youth and the Perception of the Future. Between New Values, Transnational Orientations, and the Reinvention of Politics\u201d (con Andrea Pirni), RC 34/RC47 Joint session \u201cYoung Activists, Subjectivity and \"the Future They Want\"\u201d, 10-15 July.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale della sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS, \u201cIstituzioni, Politica, Innovazione\u201d, Genova, 6-7 ottobre, presentazione del paper \u201cGiovani, reinvenzione del sociale e rielaborazione della politica (con A. Pirni), panel Le nuove pratiche e i diversi repertori della partecipazione politica (chairs: F. De Nardis e R. Sampugnaro), Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzativo del Convegno annuale della sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS, \u201cIstituzioni, Politica, Innovazione\u201d, Universit\u00e0 di Genova, 6-7 ottobre.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 Neeting \u2013 Convegno nazionale sui NEET, Milano, 3-4 novembre, presentazione del poster \u201cNeet o non Neet? I confini mobili di una condizione anomica\u201d, con A. Pirni. Milano - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro cuore.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Monitoraggio e ricostruzione critica delle organizzazioni di expact attive a livello europeo Ricerca commissionata dal gruppo Green/Vertes del Parlamento Europeo",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-01-2014"
      },
      {
        "content": "Corresponsabile, con Luca Alteri e Adriano Cirulli dell'Osservatorio sulla citt\u00e0 globale - Istituto San Pio V, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento della ricerca scientifica scientifica \"modelli di accoglienza dei richiedenti asilo. Tre best practices a confronto\". Oxfam Italia",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento della stesura di un Background Report sul tema \u201cEducational and cultural networks of communities living abroad\u201d dall\u2019Assemblea Parlamentare del Consiglio d\u2019Europa.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Corresponsabile, con Andrea Pirni, del progetto \"Nuove generazioni tra apatia e reinvenzione del sociale\", Istituto San Pio V, Roma",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti dell\u2019indirizzo di Dottorato \u201cStoria, politiche e linguaggi delle relazioni interculturali\u201d, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher presso l'Universidad de Alicante,(Departamiento de Sociologia II - Dir. Prof. Antonio Alaminos Chica) nell'ambito della ricerca \u201cParticipacion politica como como candidatos de los residentes extranjeros en Espana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-07-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza, progettazione e gestione di processi partecipativi per amministrazioni locali e organizzazioni del terzo settore.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Firenze - progetto PRIN \"I nuovi cittadini dell\u2019Italia in trasformazione, giovani e democrazia tra centralit\u00e0 e marginalit\u00e0\", coordinato da Gianfranco Bettin.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Firenze - progetto PRIN \"Divenire Europei\" coordinatore nazionale Prof. Vittorio Cotesta, responsabile dell'uniut\u00e0 di ricerca fiorentina Prof. Gianfranco Bettin.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Network europeo di eccellenza europea sulla e-participation Demo-net.(www.demo-net.org), progetto interdisciplinare finanziato dalla DG Information Society, all\u2019interno del gruppo coordinato dalla Prof.ssa Anna Carola Freschi - Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN \u201cPolitica, mercato e costruzione sociale della legalit\u00e0\u201d. Membro di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bergamo. Responsabile dell'unit\u00e0 locale Anna Carola Freschi, coordinatore nazionale Prof. Piero Fantozzi.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto europeo Moveact - All Citizens Now - Universit\u00e0 G. d'Annunzio di Chieti e Pescara/Eliamep (GR), Universidad de Alicante e Universit\u00e8 Paris II- Responsabile scientifico della ricerca Prof. Ettore Recchi.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla ricerca \u201cOperation Vote \u2013 Per promuovere la partecipazione dei cittadini dell'Unione Europea alle elezioni amministrative ed europee\u201d, progetto finanziato dalla Commissione Europea, partner italiano Cospe.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-12-2014"
      }
    ]
  }
}