{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica dell'ideologia? Habermas interpreta Benjamin",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 6, p. 62-68, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Denunzio Fabrizio (2015). Critica dell'ideologia? Habermas interpreta",
        "Benjamin. CRITICA MARXISTA, vol. 6, p. 62-68, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-213",
        "titolo": "L\u2019outbreak come collasso dello spazio e fine dello Stato.",
        "ISBN": [
          "9788898660285"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660285",
        "opera": "(a cura di): G. Frezza, Endoapocalisse. The Walking Dead, l\u2019immaginario digitale, il post-umano.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Denunzio Fabrizio (2015). L\u2019outbreak come collasso dello spazio e fine",
        "dello Stato.. In: (a cura di): G. Frezza, Endoapocalisse. The Walking Dead,",
        "l\u2019immaginario digitale, il post-umano.. p. 199-213, Cava de' Tirreni:Areablu",
        "Edizioni, ISBN: 9788898660285"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-37",
        "titolo": "Radio, conflitti e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788898660384"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384",
        "opera": "(a cura di): Denunzio Fabrizio, Radio: prove tecniche di misurazione. Introduzione a 'Radio and the Printed Page' di Paul F. Lazarsfeld. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Denunzio Fabrizio (2015). Radio, conflitti e societ\u00e0. In: (a cura di):",
        "Denunzio Fabrizio, Radio: prove tecniche di misurazione. Introduzione a",
        "'Radio and the Printed Page' di Paul F. Lazarsfeld. vol. 3, p. 15-37, Cava",
        "de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Il dramma come azione sociale",
        "ISBN": [
          "9788897522997"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522997",
        "opera": "Raymond Williams. (a cura di): F. Denunzio, Il dottor Caligari a Cambridge. Cinema, dramma e classi popolari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. Denunzio (2015). Il dramma come azione sociale. In: Raymond Williams.",
        "(a cura di): F. Denunzio, Il dottor Caligari a Cambridge. Cinema, dramma e",
        "classi popolari. p. 99-114, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522997"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "L'arcaico di una geometria dello spazio sociale",
        "ISBN": [
          "9788897522799"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522799",
        "opera": "P. Macherey. (a cura di): F. Denunzio, Geometria dello spazio sociale. Pierre Bourdieu e la filosofia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. Denunzio (2014). L'arcaico di una geometria dello spazio sociale. In: P.",
        "Macherey. (a cura di): F. Denunzio, Geometria dello spazio sociale. Pierre",
        "Bourdieu e la filosofia. p. 105-116, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788897522799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggetto, prassi e lavoro astratto. Bourdieu lettore della prima \"Tesi su Feuerbach\".",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 6, p. 74-78, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Denunzio (2013). Soggetto, prassi e lavoro astratto. Bourdieu lettore",
        "della prima \"Tesi su Feuerbach\".. CRITICA MARXISTA, vol. 6, p. 74-78,",
        "ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-142",
        "titolo": "Metamorfosi e potere. Il conflitto vitale tra Canetti e Adorno. p",
        "ISBN": [
          "9788897522607"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522607",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Denunzio (2013). Metamorfosi e potere. Il conflitto vitale tra Canetti e",
        "Adorno. p. 7-142, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non \u00e8 tempo per l'amicizia. Honneth e l'individualismo contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 5, p. 67-72, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Denunzio (2012). Non \u00e8 tempo per l'amicizia. Honneth e l'individualismo",
        "contemporaneo. CRITICA MARXISTA, vol. 5, p. 67-72, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mito, politica e scienze sociali. Intervista a Pierre Macherey",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 5, p. 62-66, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabrizio Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Denunzio (2011). Mito, politica e scienze sociali. Intervista a Pierre",
        "Macherey. CRITICA MARXISTA, vol. 5, p. 62-66, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "Cultura di massa, ideologia e classe oggi",
        "ISBN": [
          "9788857507026"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857507026",
        "opera": "Pierre Macherey. Jules Verne o il racconto in difetto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FABRIZIO DENUNZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FABRIZIO DENUNZIO (2011). Cultura di massa, ideologia e classe oggi.",
        "In: Pierre Macherey. Jules Verne o il racconto in difetto. p. 99-108,",
        "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857507026"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-119",
        "titolo": "La morte nera. La teoria del fascismo di Walter Benjamin. p",
        "ISBN": [
          "9788869480287"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480287",
        "anno": "2016",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Denunzio Fabrizio (2016). La morte nera. La teoria del fascismo di Walter",
        "Benjamin. p. 9-119, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480287"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica dell'ideologia? Habermas interpreta Benjamin",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 6, p. 62-68, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Denunzio Fabrizio (2015). Critica dell'ideologia? Habermas interpreta",
        "Benjamin. CRITICA MARXISTA, vol. 6, p. 62-68, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-37",
        "titolo": "Radio, conflitti e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788898660384"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384",
        "opera": "(a cura di): Denunzio Fabrizio, Radio: prove tecniche di misurazione. Introduzione a 'Radio and the Printed Page' di Paul F. Lazarsfeld. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Denunzio Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Denunzio Fabrizio (2015). Radio, conflitti e societ\u00e0. In: (a cura di):",
        "Denunzio Fabrizio, Radio: prove tecniche di misurazione. Introduzione a",
        "'Radio and the Printed Page' di Paul F. Lazarsfeld. vol. 3, p. 15-37, Cava",
        "de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Il dramma come azione sociale",
        "ISBN": [
          "9788897522997"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522997",
        "opera": "Raymond Williams. (a cura di): F. Denunzio, Il dottor Caligari a Cambridge. Cinema, dramma e classi popolari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. Denunzio (2015). Il dramma come azione sociale. In: Raymond Williams.",
        "(a cura di): F. Denunzio, Il dottor Caligari a Cambridge. Cinema, dramma e",
        "classi popolari. p. 99-114, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522997"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "F. Denunzio, C. L\u00e9vi-Strauss (a cura di) (2014). La sociologia francese.",
        "Dalle origini al 1945. p. 3-84, MILANO:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggetto, prassi e lavoro astratto. Bourdieu lettore della prima \"Tesi su Feuerbach\".",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 6, p. 74-78, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Denunzio (2013). Soggetto, prassi e lavoro astratto. Bourdieu lettore",
        "della prima \"Tesi su Feuerbach\".. CRITICA MARXISTA, vol. 6, p. 74-78,",
        "ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-142",
        "titolo": "Metamorfosi e potere. Il conflitto vitale tra Canetti e Adorno. p",
        "ISBN": [
          "9788897522607"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522607",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Denunzio (2013). Metamorfosi e potere. Il conflitto vitale tra Canetti e",
        "Adorno. p. 7-142, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non \u00e8 tempo per l'amicizia. Honneth e l'individualismo contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 5, p. 67-72, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Denunzio (2012). Non \u00e8 tempo per l'amicizia. Honneth e l'individualismo",
        "contemporaneo. CRITICA MARXISTA, vol. 5, p. 67-72, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mito, politica e scienze sociali. Intervista a Pierre Macherey",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 5, p. 62-66, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabrizio Denunzio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Denunzio (2011). Mito, politica e scienze sociali. Intervista a Pierre",
        "Macherey. CRITICA MARXISTA, vol. 5, p. 62-66, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Quando il cinema si fa politica. Saggi su 'L'opera d'arte' di Walter Benjamin",
        "ISBN": [
          "9788895366616"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895366616",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. DENUNZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. DENUNZIO (2010). Quando il cinema si fa politica. Saggi su 'L'opera",
        "d'arte' di Walter Benjamin. VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366616"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "23750",
    "nome": "DENUNZIO Fabrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione per la realizzazione del Progetto \"FORMATI INNOVATIVI DI COMUNICAZIONE AUDIOVISIVA DIGITALE E PER LE RETI\" (contratto n. 919 del 22-07-2011). L'assegno di ricerca vinto dal dott. Vincenzo Spisso ha avuto come decorrenza il 10 luglio 2010 e, con rinnovo, \u00e8 durato fino alla fine dell'a.a. 2011-2012.",
        "periodo": "dal 10-07-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa come relatore ai lavori dell\u2019VIII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio \u201cFilosofia & Linguaggio in Italia. Nuove ricerche in corso\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Filosofia, nei giorni 20-22 settembre, con la relazione Il cinema, Peirce e Deleuze.",
        "periodo": "dal 20-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore ai lavori del Convegno Internazionale \u201cLinguaggi e maschere del comico: il cinema di Tot\u00f2\u201d, organizzato dall\u2019Istituto italiano di cultura di Barcellona (sezione Centro studi sul cinema italiano), dall\u2019Universitat de Barcelona (Area di Filologia italiana), dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Scienze della Comunicazione), tenutosi presso l\u2019Universitat de Barcelona, nei giorni 24-26 ottobre, con la relazione Tot\u00f2, ingenuo metafisico della Legge.",
        "periodo": "dal 24-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno su \u201cLe dive del cinema italiano tra star-system, immaginario collettivo e realt\u00e0\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Culturale Soup in collaborazione con il Polo Museale di Napoli e il Museo Nazionale del Cinema di Torino, svoltosi il 24 aprile presso la Villa Pignatelli di Napoli, con la relazione Roberto Rossellini, Ingrid Bergman e la questione del divismo.",
        "periodo": "dal 24-04-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore ai lavori del Convegno Internazionale \u201cPetrarca, la medicina, les ci\u00e8ncies\u201d, organizzato da l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, l\u2019Universitat de Barcelona, l\u2019Universitat de Girona, l\u2019Universit\u00e0 di Siena, l\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, svoltosi a Barcellona dal 21 al 23 ottobre, presso l\u2019Acad\u00e8mia de Bones Lletres, con la relazione Il petrarchismo \u2018sfumato\u2019 di Ernst Lubitsch.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore ai lavori del Convegno Internazionale \u201cSull\u2019immaginario\u201d, organizzato dall\u2019Istituto di Ricerca Immaginario e Societ\u00e0 (IRIS \u2013 Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d), dal Centre d\u2019Etude sur l\u2019Actuel et le Quotidien (CeaQ \u2013 Universit\u00e9 Paris-V La Sorbonne), dall\u2019Ambassade de France en Italie (Service Culturel/BCLA), svoltosi a Roma il 26 maggio, presso l\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana, con la relazione I \u2018monstra\u2019 dell\u2019immaginario. Aby Warburg lettore schizoide di Lutero.",
        "periodo": "dal 26-05-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore ai lavori del Convegno Internazionale \u201cBrecht e i media\u201d, organizzato dal Dipartimento di Letterature Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, svoltosi a Roma il 13 e 14 febbraio presso il Dipartimento di Letterature Comparate e l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici, con la relazione La radio di Brecht: una compagna di strada per il marxismo di Benjamin.",
        "periodo": "dal 13-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop \u201cSociet\u00e0 italiana e processi di mediatizzazione\u201d, organizzato dalla sezione Processi e Istituzioni Culturali dell\u2019AIS all'interno del convegno di fine mandato AIS \"La qualit\u00e0 del sapere sociologico\" (Firenze, 10/11/12 ottobre 2013), con un intervento programmato (\u201cUn modello di lavoro astratto al Centro Rai di Napoli\u201d) tenuto l\u201911 ottobre.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come discussant alla sessione \u2018Capitale sociale e rete\u2019 della Prima Winter School di Internet Studies dedicata a \u2018Identit\u00e0, relazione e capitale sociale negli scenari del web 2.0\u2019, organizzata dal Dipartimento di Scienze politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, svoltasi il 3 dicembre. Altri discussant: P. M. Aroldi (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), G. Boccia Artieri (Universit\u00e0 di Urbino), Davide Bennato (Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 03-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore alla sessione parallela \u201cRipensare le teorie e i classici del pensiero sui media\u201d, coordinatore Walter Privitera (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), discussant Mariano Longo (Universit\u00e0 del Salento), all\u2019interno del convegno di fine mandato organizzato dalla sezione Processi e Istituzioni Culturali dell\u2019AIS e dedicato a \u201cCultural studies e sapere sociologico. In memoria di Stuart Hall\u201d (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano 26 e 27 settembre), con una relazione tenuta il 26 settembre dal titolo \u201cAll\u2019origine della riflessione culturalista sul cinema. Gli inediti di Raymond Williams\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Workshop Internazionale \u201cValore di esposizione e museificazione. L\u2019opera d\u2019arte nell\u2019epoca della mercificazione dell\u2019eredit\u00e0 culturale\u201d, organizzato dalla Kunstakademie D\u00fcsseldorf e dal Dipartimento di Lingue e Letterature dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, svoltosi a Verona dal 20 al 22 novembre, con la partecipazione di Ludger Schwarte (Kunstakademie D\u00fcsseldorf); Clemens H\u00e4rle (Universit\u00e0 degli Studi di Siena); Dr. Oliver Marchart (Kunstakademie D\u00fcsseldorf); Markus Oph\u00e4lders (Universit\u00e0 degli Studi di Verona); Carlo Salzani (Monash University); Emmanuel Alloa (Universit\u00e4t St. Gallen); Chiara Cappelletto (Universit\u00e0 degli Studi di Milano); Daniel Blangga-Gubbay (Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf); Milena Massalongo (Universit\u00e0 degli Studi di Verona); Tommaso Tuppini (Universit\u00e0 degli Studi di Verona); Roberto Nigro (Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste, ZHDK), Giorgio Agamben; con la relazione Esposizione: sport, lavoro cinematografico e nuove forme del conflitto sociale.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al convegno internazionale: \u201cPierre Bourdieu e l\u2019epistemologia del pensiero sociologico. Campi di riflessione e ruolo dei movimenti sociali: tra struttura e individualit\u00e0\u201d, organizzato da Dipartimento di Comunicazione e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, dall\u2019Institut Fran\u00e7ais Italie e dall\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, svoltosi a Roma dal 21 al 22 ottobre, tenendo il giorno 22 una relazione nella sessione \u201cStruttura e soggetto sociale: quale relazione possibile?\u201d, dal titolo: L\u2019espropriazione del futuro: capitalismo e sottoproletariato. Il caso algerino.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al \u201cSeminario di ermeneutica: Magistri Sine Registro\u201d, organizzato dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma e Paideia (associazione nazionale per l\u2019alta formazione nelle scienze umane), dedicato a \u201cIdeologia, ideologie\u201d (con interventi di Franco Rositi, Ambrogio Santambrogio, Alessandro Ferrara, Michele Prospero, Roberto Serpieri, Christian Ruggiero, Fiorenzo Parziale), tenendo il giorno 23 ottobre una relazione dal titolo: Critica dell\u2019ideologia? Habermas legge Benjmain.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore alla sessione parallela \u201cL\u2019educazione nell\u2019et\u00e0 neo-liberale. Dispositivi in azione\u201d (coordinata da E. Grimaldi), all\u2019interno del convegno di met\u00e0 mandato organizzato dalle sezioni Processi e Istituzioni Culturali e Sociologia dell\u2019Educazione dell\u2019AIS e dedicato a \u201cMaking Education through Culture \u2013 Making Culture through Education\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d \u2013 Dipartimento di Scienze Sociali \u2013 Napoli, 13-15 Ottobre), con una relazione tenuta il 14 ottobre dal titolo \u201cCultura, educazione e barbarie. Il disciplinamento dell\u2019onanismo infantile come fattore di riproduzione sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 locale di ricerca (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) del progetto PRIN dal titolo ARCHIVI MEDIALI DIGITALI: CULTURE SOCIALI E PRATICHE COMUNICATIVE MULTIMEDIALI IN RETE (2005/2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e co-direttore del Centro studi MEDIA COMUNICAZIONE SOCIET\u00c0, fondato dal Dipartimento di Scienze politiche, sociali e della comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (maggio 2015). La direzione del Centro studi \u00e8 del prof. Gino Frezza. Il Centro studi \u00e8 associato con gli Istituti di ricerca nazionali: LaRiCa (Universit\u00e0 di Urbino \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e discipline Umanistiche), Osservatorio della Comunicazione (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Technonews (Politecnico di Torino); e internazionali: Department de Comunicaci\u00f3 Audiovisual (Universit\u00e0 Pompeu Fabra, Barcelona), Department of American Studies (Universit\u00e0 di Alcal\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di ricerca in \"Teorie, Metodologie e Applicazioni Avanzate per la Comunicazione, l'Informatica e la Fisica\", dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, cicli XXIV e XXVI.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ]
  }
}