{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "Guerre di famiglia. Giustizia Ubu e ragioneria degli affetti.",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-541-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-541-8",
        "opera": "Anna Simone e Federico Zappino (a cura di). (a cura di): Anna Simone e Federico Zappino (a cura di), Fare Giustizia. Neoliberismo, diseguaglianze sociali e desiderio di \u201cbuona vita\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petti Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petti Gabriella (2016). Guerre di famiglia. Giustizia Ubu e ragioneria degli",
        "affetti.. In: Anna Simone e Federico Zappino (a cura di). (a cura di): Anna",
        "Simone e Federico Zappino (a cura di), Fare Giustizia. Neoliberismo,",
        "diseguaglianze sociali e desiderio di \u201cbuona vita\u201d. p. 173-188,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-541-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-153",
        "titolo": "Professionisti del conflitto",
        "ISBN": [
          "9788897522966"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522966",
        "opera": "Gabriella Petti e Luisa Stagi. Nel nome del padre. Paternit\u00e0, conflitti e governo della famiglia neoliberale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Petti (2015). Professionisti del conflitto. In: Gabriella Petti e Luisa",
        "Stagi. Nel nome del padre. Paternit\u00e0, conflitti e governo della famiglia",
        "neoliberale. p. 87-153, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522966"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-68",
        "titolo": "Il governo della miseria",
        "ISBN": [
          "9788865182970"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970",
        "opera": "Walter Baroni e Gabriella Petti. Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Petti (2014). Il governo della miseria. In: Walter Baroni e Gabriella",
        "Petti. Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p. 1-68,",
        "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governare i senza dimora. Etnografia di un caso di assistenza sociale",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 185-206, ISSN: 1973-3194",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Petti (2013). Governare i senza dimora. Etnografia di un caso di",
        "assistenza sociale. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol. 2/2013,",
        "p. 185-206, ISSN: 1973-3194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Petti (2012). Privatizar a los pobres. Etnograf\u00eda de las pr\u00e1cticas de",
        "gobierno de los sin techo. ANUARIO DA FACULTADE DE DEREITO DA",
        "UNIVERSIDADE DA CORU\u00d1A, vol. 16, p. 151-172, ISSN: 1138-039X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-362",
        "titolo": "La guerre au terrorisme global dans les pratiques judiciaires",
        "ISBN": [
          "9782811104054"
        ],
        "csp": "Paris:Edition Karthala, ISBN: 9782811104054",
        "opera": "Palidda S. (dir). Migration critiques. Repenser les migrations comme mobilit\u00e9s humaines en M\u00e9diterran\u00e9e. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Petti (2011). La guerre au terrorisme global dans les pratiques judiciaires.",
        "In: Palidda S. (dir). Migration critiques. Repenser les migrations comme",
        "mobilit\u00e9s humaines en M\u00e9diterran\u00e9e. p. 343-362, Paris:Edition Karthala,",
        "ISBN: 9782811104054"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Nemici di comodo. Pratiche di esclusione nei processi per terrorismo internazionale. p",
        "ISBN": [
          "9788863010008"
        ],
        "csp": "MILANO:Clup, ISBN: 9788863010008",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Petti (2008). Nemici di comodo. Pratiche di esclusione nei processi per",
        "terrorismo internazionale. p. 1-230, MILANO:Clup, ISBN: 9788863010008"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "Guerre di famiglia. Giustizia Ubu e ragioneria degli affetti.",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-541-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-541-8",
        "opera": "Anna Simone e Federico Zappino (a cura di). (a cura di): Anna Simone e Federico Zappino (a cura di), Fare Giustizia. Neoliberismo, diseguaglianze sociali e desiderio di \u201cbuona vita\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petti Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petti Gabriella (2016). Guerre di famiglia. Giustizia Ubu e ragioneria degli",
        "affetti.. In: Anna Simone e Federico Zappino (a cura di). (a cura di): Anna",
        "Simone e Federico Zappino (a cura di), Fare Giustizia. Neoliberismo,",
        "diseguaglianze sociali e desiderio di \u201cbuona vita\u201d. p. 173-188,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-541-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-153",
        "titolo": "Professionisti del conflitto",
        "ISBN": [
          "9788897522966"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522966",
        "opera": "Gabriella Petti e Luisa Stagi. Nel nome del padre. Paternit\u00e0, conflitti e governo della famiglia neoliberale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Petti (2015). Professionisti del conflitto. In: Gabriella Petti e Luisa",
        "Stagi. Nel nome del padre. Paternit\u00e0, conflitti e governo della famiglia",
        "neoliberale. p. 87-153, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522966"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-68",
        "titolo": "Il governo della miseria",
        "ISBN": [
          "9788865182970"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970",
        "opera": "Walter Baroni e Gabriella Petti. Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Petti (2014). Il governo della miseria. In: Walter Baroni e Gabriella",
        "Petti. Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p. 1-68,",
        "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XXVI",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788865182970"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970",
        "opera": "Walter Baroni e Gabriella Petti. Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Petti (2014). Introduzione. In: Walter Baroni e Gabriella Petti.",
        "Cultura della vulnerabilit\u00e0. L\u2019homelessness e i suoi territori. p. IX-XXVI,",
        "Milano:Pearson, ISBN: 9788865182970"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governare i senza dimora. Etnografia di un caso di assistenza sociale",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 185-206, ISSN: 1973-3194",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Petti (2013). Governare i senza dimora. Etnografia di un caso di",
        "assistenza sociale. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol. 2/2013,",
        "p. 185-206, ISSN: 1973-3194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-150",
        "titolo": "Enemies-Criminals: The Law and Courts against Global Terrorism",
        "ISBN": [
          "9780415570343"
        ],
        "csp": "London:-London: Cambridge University Press -London: Routledge Limited:11 New Fetter Lane, ISBN: 9780415570343",
        "opera": "Dal Lago A. Palidda S.. Conflict, Security and the Reshaping of Society. The Civilisation of War. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Petti (2010). Enemies-Criminals: The Law and Courts against Global",
        "Terrorism. In: Dal Lago A. Palidda S.. Conflict, Security and the Reshaping",
        "of Society. The Civilisation of War. p. 138-150, London:-London:",
        "Cambridge University Press -London: Routledge Limited:11 New Fetter",
        "Lane, ISBN: 9780415570343"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-133",
        "titolo": "L\u00f3gica de los procesos contra el enemigo global",
        "ISBN": [
          "9788476589540"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Anthropos Editorial, ISBN: 9788476589540",
        "opera": "Fern\u00e1ndez Bessa C., Silveira Gorski H. C., Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez G., Rivera Beiras I.. Contornos b\u00e9licos del Estado securitario. Control de la vida y procesos de exclusion social. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Petti (2010). L\u00f3gica de los procesos contra el enemigo global. In:",
        "Fern\u00e1ndez Bessa C., Silveira Gorski H. C., Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez G.,",
        "Rivera Beiras I.. Contornos b\u00e9licos del Estado securitario. Control de la",
        "vida y procesos de exclusion social. p. 115-133, BARCELLONA:Anthropos",
        "Editorial, ISBN: 9788476589540"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "8-38",
        "titolo": "La costruzione istituzionale del giovane straniero. Tutela, controllo e precariet\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788846920782"
        ],
        "csp": "Catania:Casa editrice Mesogea by GEM, ISBN: 9788846920782, Catania, 18/05/2007",
        "opera": "Mesogea. Segni e voci dal mediterraneo. \u201cUn Mediterraneo di \u2018Seconda generazione\u2019. Giovani tra migrazione e periferie globali\u201d. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Petti (2008). La costruzione istituzionale del giovane straniero. Tutela,",
        "controllo e precariet\u00e0 sociale. In: Mesogea. Segni e voci dal mediterraneo.",
        "\u201cUn Mediterraneo di \u2018Seconda generazione\u2019. Giovani tra migrazione e",
        "periferie globali\u201d. p. 8-38, Catania:Casa editrice Mesogea by GEM, ISBN:",
        "9788846920782, Catania, 18/05/2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Minori stranieri non accompagnati",
        "opera": "Cendon P. (a cura di),. La tutela dei diritti della persona. vol. I, p. 405-422, Torino: UTET",
        "anno": "2005",
        "autori": "Gabriella Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gabriella Petti (2005). Minori stranieri non accompagnati. In: Cendon P. (a",
        "cura di),. La tutela dei diritti della persona. vol. I, p. 405-422, Torino: UTET"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "Il male minore. p",
        "ISBN": [
          "9788887009620"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788887009620",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Petti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Petti (2004). Il male minore. p. 1-260, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788887009620"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "25903",
    "nome": "PETTI Gabriella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cConflitti globali\u201d",
        "periodo": "dal 29-03-2005 al 29-03-2010"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Member of the steering committee for the International Workshop \u201cThe Political and Social Impact of Security Policies\u201d, held by the Italian team of Challenge project University of Genoa, Genova 14th-16th June 2007.",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "International Workshop \u201cThe Political and Social Impact of Security Policies\u201d, Italian team of Challenge project, University of Genoa, 14th- 16th June 2007 - paper on Judging the Enemy after 11/9.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Member of the steering committee for the International Workshop Criminalization, Self-Criminalization and Victimization of Immigrants in Europe, held by the Italian team of CRIMPREV - University of Genoa, Genoa 13th-15th March 2008.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "International Workshop \"Criminalization, Self-Criminalization and Victimization of Immigrants in Europe\" , Italian team of CRIMPREV - University of Genoa, 13th-15th March 2008 - paper on Justice and Foreign Minors in Italy.",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "36th Annual Conference of the European Group for the Study of Deviance and Social Control, \u201cConflict, Penal Polices and Prison Systems\", University of Padua 4th -7th September 2008 - paper on Practices of Exclusion in International Terrorism Trials.",
        "periodo": "dal 06-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "International Seminar \u201cWelfare in Porous Society. New Constellations of Labour, Care and Education\", University of Eastern Finland, Joensuu Campus, 30th May to 1st June 2011 - paper on Care, Control and Social Precarity of the Young Migrants in Italy.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cCivil Liberties, the State and the EU\u201d, European Conference marking Statewatch\u2019s 20th anniversary, Conway Hall, London Saturday 25 June 2011 - paper on Professionals (at) Dealing with the Enemy.",
        "periodo": "dal 25-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cConvegno di Etnografia 2012\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - rivista ERQ \u2013 Etnografia e ricerca qualitativa, Bergamo 7-9 giugno 2012 - relazione su: Homeless. Etnografia di un caso di assistenza sociale.",
        "periodo": "dal 09-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del Seminario internazionale \u201cSuccessi e fallimenti della governance delle insicurezze e della sicurezza\u201d, DISFOR-GERN, Genoa, 22-23 Giugno 2012.",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cIgnored Securities. Rethinking the Governance of Security\u201d, The Max Planck Institute - DISFOR University of Genoa GERN, Freiburg 18th -20th December 2012 - paper on: You\u2019ll never walk alone: the Governance of the Young People Deviancy.",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 19-12-2012"
      },
      {
        "content": "42nd Annual Conference of the European Group for the Study of Deviance and Social Control, \u201cResisting the Demonisation of \u2018the Other\u2019: State, nationalism and social control in a time of crisis\u201d, University of Liverpool, 3rd - 6th September 2014 - paper on: The Government of Misery in a Time of Crisis. Practices and Discourses of the Homelessness Professionals in Italy.",
        "periodo": "dal 06-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cLa questione maschile. Archetipi, transizioni, metamorfosi\u201d, Universit\u00e0 di Padova, 24-27 March 2015 \u2013 relazione su: Paternit\u00e0, conflitti e governo della famiglia neo liberale.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "11th \u201cAnnual Ethnography Symposium\u201d, Current Developments in Ethnographic Research in the Social and Management Sciences in association with the Journal of Organizational Ethnography, Hosted at the University of the West of England, Bristol \u2013 paper on: Culture of Vulnerability, 24th-26th August 2016.",
        "periodo": "dal 25-08-2016 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "XI Convegno AIS. \"Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\" - Programma intersezioni Sezioni di Sociologia Politica e di Sociologia Giuridica - \"Diseguaglianze e crisi della fiducia. Diritto, politica e democrazia nella societ\u00e0 contemporanea\", Verona 11 novembre 2016 Polo Zanotto - Viale dell\u2019Universit\u00e0 - relazione su: Giustizia Ubu. Associazionismo paterno e governo neoliberale della famiglia.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA) 2011: Padri in giudizio",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza presso il Dottorato di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, coordinato dal prof. Raffaele Rauty \u2013 lezione su Minori stranieri e tutela come dispositivo di esclusione.",
        "periodo": "dal 05-07-2005 al 05-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente del Dottorato in \"Sociologia\" dell\u2019universit\u00e0 di Genova \u2013 ciclo XXVII",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Docenza nel seminario di studi del Dottorato di Ricerca in Migrazioni e Processi Interculturali, Scuola di Dottorato di ricerca \u201cSociet\u00e0, culture, territorio\u201d, Universit\u00e0 di Genova, lezione su: La costruzione istituzionale del giovane straniero. Un studio di caso.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Docente e membro del Collegio dei docenti del Dottorato in \"Sociologia\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova \u2013 ciclo XXVIII",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docente e membro del Collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze sociali\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova \u2013 cicli XXVIII, XXIX, XXX, XXXI, XXXII",
        "periodo": "dal 14-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lecturer at the Sociology - Social Policy PhD research seminars, Department of Social Policy, University of Eastern Finland, Campus of Joensuu, lecture on: Practices and Discourses of the Homelessness Professionals in Italy.",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher at The School of Art, Language and Cultures, University of Manchester - Proposal submission: Enemy on Trial /Judicial Discourses on Terrorism Call: H2020-MSCA-IF-2016 (Marie Sk\u0142odowska-Curie Individual Fellowships) Topic: MSCA-IF-2016 Type of action: MSCA-IF-EF-ST (Standard EF) Proposal number: 746172",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale di Milano sotto la direzione della prof.ssa Sonia Stefanizzi.",
        "periodo": "dal 20-12-1997 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso la Fondazione di Iniziative e studi sulla Multietnicit\u00e0 (Fondazione Cariplo-ISMU), nell\u2019ambito del progetto \"Easy Scapegoats: Sans-Papiers Immigrants in Italy\". European Project \u201cEasy Scapegoats: Sans Papiers Immigrants in Europe\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Componente esperto (giudice onorario) presso il Tribunale per i Minorenni di Milano (cfr. allegato conferma p. 52).",
        "periodo": "dal 15-02-2005 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al Programma \u201cEuropean Liberty and Security. Security Issue, Social Cohesion and Institutional Development of the European Union\u201d (ELISE) FP5/DGXII-CE ; responsabile dell\u2019\u00e9quipe DISA-UNIGE Prof. A. Dal Lago",
        "periodo": "dal 30-09-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma \u201cThe Changing Landscape of European Liberty and Security\" (CHALLENGE), FP6-506255 -DGXII-CE; responsabile dell\u2019\u00e9quipe DISA-UNIGE Prof. A. Dal Lago",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Network d\u2019eccellenza \u201cAssessing Deviance, Crime and Prevention in Europe\u201d CRIMPREV/fp6/; responsabile dell\u2019\u00e9quipe DISA-UNIGE Prof. S. Palidda.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Network su \u201cRicerca etnografica sui senza fissa dimora\u201d - finanziato dal Ministero della Solidariet\u00e0 Sociale; responsabile unit\u00e0 di Genova Prof. A. Dal Lago",
        "periodo": "dal 21-12-2007 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2010-2011) \u201cLe professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\u201d (coord. naz. Prof. M. Morcellini); Unit\u00e0 Disfor-Unige: \u201cLe professioni della governance nel governo locale della sicurezza e delle insicurezze\u201d; responsabile Prof. A. Dal Lago",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}