{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/84117"
        ],
        "titolo": "Introduzione. Carcere, ricerca sociologica, etnografia",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 183-210, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/84117",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbraccia Alvise, Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbraccia Alvise, Vianello Francesca (2016). Introduzione. Carcere, ricerca",
        "sociologica, etnografia. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol.",
        "2/2016, p. 183-210, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/84117"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La polizia penitenziaria: condizioni lavorative e salute organizzativa negli istituti penitenziari del Veneto",
        "ISSN": [
          "1121-1717"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI CRIMINOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 18-31, ISSN: 1121-1717",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maculan A., Vianello F., Ronconi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maculan A., Vianello F., Ronconi L. (2016). La polizia penitenziaria:",
        "condizioni lavorative e salute organizzativa negli istituti penitenziari del",
        "Veneto. RASSEGNA ITALIANA DI CRIMINOLOGIA, vol. 1, p. 18-31, ISSN:",
        "1121-1717"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Communaut\u00e9 carc\u00e9rale et transformations de la prison",
        "ISSN": [
          "0378-7931"
        ],
        "journal": "D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE",
        "csp": "vol. 2, p. 151-169, ISSN: 0378-7931",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vianello Francesca (2015). Communaut\u00e9 carc\u00e9rale et transformations de la",
        "prison. D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE, vol. 2, p.",
        "151-169, ISSN: 0378-7931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction au Dossier La recherche en prison",
        "ISSN": [
          "0378-7931"
        ],
        "journal": "D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE",
        "csp": "vol. 39, p. 129-132, ISSN: 0378-7931",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vianello Francesca (2015). Introduction au Dossier La recherche en prison.",
        "D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE, vol. 39, p. 129-132,",
        "ISSN: 0378-7931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca in carcere in Argentina e in Italia. Strategie del penitenziario e pratiche di resistenza",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "p. 321-342, ISSN: 1973-3194",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferreccio Vanina, Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferreccio Vanina, Vianello Francesca (2015). La ricerca in carcere in",
        "Argentina e in Italia. Strategie del penitenziario e pratiche di resistenza.",
        "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, p. 321-342, ISSN: 1973-3194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cNever say never\u201d: against the life sentence, in favor of an unsettled penality. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 76-95, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vianello Francesca (2015). \u201cNever say never\u201d: against the life sentence, in",
        "favor of an unsettled penality. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol. III, p.",
        "76-95, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giustizia, la pena, il carcere. L'esperienza di Ristretti Orizzonti con le scuole.",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 1/2014, p. 180-194, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBRACCIA A., VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBRACCIA A., VIANELLO F. (2014). La giustizia, la pena, il carcere.",
        "L'esperienza di Ristretti Orizzonti con le scuole.. MINORI GIUSTIZIA, vol.",
        "1/2014, p. 180-194, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-274",
        "titolo": "Doing Research in Prison: How to Resist Institutional Pressures",
        "ISBN": [
          "9781137379399"
        ],
        "csp": "LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137379399",
        "opera": "(a cura di): Lumsden K., Winter A., Reflexivity in Criminological research. Experiences with the Powerful and the Powerless. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRECCIO V., VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRECCIO V., VIANELLO F. (2014). Doing Research in Prison: How to",
        "Resist Institutional Pressures. In: (a cura di): Lumsden K., Winter A.,",
        "Reflexivity in Criminological research. Experiences with the Powerful and",
        "the Powerless. p. 259-274, LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137379399"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-105",
        "titolo": "The Evolving Nature of Imprisonment: A Convict Perspective",
        "ISBN": [
          "9789963711154"
        ],
        "csp": "Nicosia, Cyprus:University of Nicosia Press, ISBN: 9789963711154",
        "opera": "(a cura di): D.Sorvatzioti, G.Antonopoulos, G. Papanicolaou, R. Sollund, Critical Views on Crime, Policy and Social Control. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vianello F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vianello F. (2014). The Evolving Nature of Imprisonment: A Convict",
        "Perspective. In: (a cura di): D.Sorvatzioti, G.Antonopoulos, G.",
        "Papanicolaou, R. Sollund, Critical Views on Crime, Policy and Social",
        "Control. p. 91-105, Nicosia, Cyprus:University of Nicosia Press, ISBN:",
        "9789963711154"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-65",
        "titolo": "Prison in Europe: Overview and Trends. p",
        "ISBN": [
          "9788898688081"
        ],
        "csp": "Roma:Antigone Edizioni, ISBN: 9788898688081",
        "anno": "2013",
        "autori": "MACULAN, RONCO, VIANELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MACULAN, RONCO, VIANELLO (2013). Prison in Europe: Overview and",
        "Trends. p. 1-65, Roma:Antigone Edizioni, ISBN: 9788898688081"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-47",
        "titolo": "In carcere nel Triveneto",
        "ISBN": [
          "9788865790526"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788865790526",
        "opera": "Antigone. Senza dignit\u00e0. Nono rapporto sulle condizioni di detenzione in Italia. vol. 1/2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIANELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIANELLO (2012). In carcere nel Triveneto. In: Antigone. Senza dignit\u00e0.",
        "Nono rapporto sulle condizioni di detenzione in Italia. vol. 1/2012, p. 37-47,",
        "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788865790526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-110",
        "titolo": "Il carcere. Sociologia del penitenziario. p",
        "ISBN": [
          "9788843059478"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843059478",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Vianello"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Vianello (2012). Il carcere. Sociologia del penitenziario. p.",
        "7-110, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843059478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-68",
        "titolo": "Il sovraffollamento carcerario. Il punto di vista dei detenuti",
        "ISBN": [
          "9788863570700"
        ],
        "csp": "Roma:edizioni dell'asino, ISBN: 9788863570700",
        "opera": "Daniela Ronco, Alessio scandurra, Giovanni Torrente. Le prigioni malate. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesca Vianello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Vianello (2011). Il sovraffollamento carcerario. Il punto di vista",
        "dei detenuti. In: Daniela Ronco, Alessio scandurra, Giovanni Torrente. Le",
        "prigioni malate. p. 60-68, Roma:edizioni dell'asino, ISBN: 9788863570700"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convict Criminology: provocazioni da oltreoceano. La ricerca etnografica in carcere",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 1/2010, p. 9-23, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2010",
        "autori": "DEGENHARDT T, VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEGENHARDT T, VIANELLO F. (2010). Convict Criminology: provocazioni",
        "da oltreoceano. La ricerca etnografica in carcere. STUDI SULLA",
        "QUESTIONE CRIMINALE, vol. 1/2010, p. 9-23, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Sociologia della devianza e della criminalit\u00c3\u00a0. p",
        "ISBN": [
          "9788842092827"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842092827",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBRACCIA A, VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBRACCIA A, VIANELLO F. (2010). Sociologia della devianza e della",
        "criminalit\u00c3\u00a0. p. 1-166, ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842092827"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GIUSTIZIA RIPARATIVA, COMUNIT\u00c3\u20ac, DIRITTO. RISCHI CONCRETI E POTENZIALIT\u00c3\u20ac NON REALIZZATE",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2009",
        "autori": "VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VIANELLO F. (2009). GIUSTIZIA RIPARATIVA, COMUNIT\u00c3\u20ac, DIRITTO.",
        "RISCHI CONCRETI E POTENZIALIT\u00c3\u20ac NON REALIZZATE. STUDI",
        "SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La polizia penitenziaria: condizioni lavorative e salute organizzativa negli istituti penitenziari del Veneto",
        "ISSN": [
          "1121-1717"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI CRIMINOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 18-31, ISSN: 1121-1717",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maculan A., Vianello F., Ronconi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maculan A., Vianello F., Ronconi L. (2016). La polizia penitenziaria:",
        "condizioni lavorative e salute organizzativa negli istituti penitenziari del",
        "Veneto. RASSEGNA ITALIANA DI CRIMINOLOGIA, vol. 1, p. 18-31, ISSN:",
        "1121-1717"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/84117"
        ],
        "titolo": "Introduzione. Carcere, ricerca sociologica, etnografia",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 183-210, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/84117",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbraccia Alvise, Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbraccia Alvise, Vianello Francesca (2016). Introduzione. Carcere, ricerca",
        "sociologica, etnografia. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol.",
        "2/2016, p. 183-210, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/84117"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cNever say never\u201d: against the life sentence, in favor of an unsettled penality. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 76-95, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vianello Francesca (2015). \u201cNever say never\u201d: against the life sentence, in",
        "favor of an unsettled penality. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol. III, p.",
        "76-95, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Communaut\u00e9 carc\u00e9rale et transformations de la prison",
        "ISSN": [
          "0378-7931"
        ],
        "journal": "D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE",
        "csp": "vol. 2, p. 151-169, ISSN: 0378-7931",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vianello Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vianello Francesca (2015). Communaut\u00e9 carc\u00e9rale et transformations de la",
        "prison. D\u00c9VIANCE ET SOCI\u00c9T\u00c9 DEVIANCE ET SOCIETE, vol. 2, p.",
        "151-169, ISSN: 0378-7931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-105",
        "titolo": "The Evolving Nature of Imprisonment: A Convict Perspective",
        "ISBN": [
          "9789963711154"
        ],
        "csp": "Nicosia, Cyprus:University of Nicosia Press, ISBN: 9789963711154",
        "opera": "(a cura di): D.Sorvatzioti, G.Antonopoulos, G. Papanicolaou, R. Sollund, Critical Views on Crime, Policy and Social Control. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vianello F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vianello F. (2014). The Evolving Nature of Imprisonment: A Convict",
        "Perspective. In: (a cura di): D.Sorvatzioti, G.Antonopoulos, G.",
        "Papanicolaou, R. Sollund, Critical Views on Crime, Policy and Social",
        "Control. p. 91-105, Nicosia, Cyprus:University of Nicosia Press, ISBN:",
        "9789963711154"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-274",
        "titolo": "Doing Research in Prison: How to Resist Institutional Pressures",
        "ISBN": [
          "9781137379399"
        ],
        "csp": "LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137379399",
        "opera": "(a cura di): Lumsden K., Winter A., Reflexivity in Criminological research. Experiences with the Powerful and the Powerless. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRECCIO V., VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRECCIO V., VIANELLO F. (2014). Doing Research in Prison: How to",
        "Resist Institutional Pressures. In: (a cura di): Lumsden K., Winter A.,",
        "Reflexivity in Criminological research. Experiences with the Powerful and",
        "the Powerless. p. 259-274, LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137379399"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convict Criminology: provocazioni da oltreoceano. La ricerca etnografica in carcere",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 1/2010, p. 9-23, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2010",
        "autori": "DEGENHARDT T, VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEGENHARDT T, VIANELLO F. (2010). Convict Criminology: provocazioni",
        "da oltreoceano. La ricerca etnografica in carcere. STUDI SULLA",
        "QUESTIONE CRIMINALE, vol. 1/2010, p. 9-23, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Sociologia della devianza e della criminalit\u00c3\u00a0. p",
        "ISBN": [
          "9788842092827"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842092827",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBRACCIA A, VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBRACCIA A, VIANELLO F. (2010). Sociologia della devianza e della",
        "criminalit\u00c3\u00a0. p. 1-166, ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842092827"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Diritto e mediazione. Per riconoscere la complessit\u00c3\u00a0. vol. 1525.39, p",
        "ISBN": [
          "8846452968"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846452968",
        "anno": "2004",
        "autori": "VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VIANELLO F. (2004). Diritto e mediazione. Per riconoscere la complessit\u00c3\u00a0.",
        "vol. 1525.39, p. 1-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846452968"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-339",
        "titolo": "Mediazione penale e diritto tra informalit\u00e0 e formalizzazione",
        "ISBN": [
          "8888120041"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Gedit edizioni, ISBN: 8888120041",
        "opera": "Artosi A., Bongiovanni G., Vida S.. I diritti difficili nel sistema giuridico. vol. IV, p",
        "anno": "2001",
        "autori": "VIANELLO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VIANELLO F. (2001). Mediazione penale e diritto tra informalit\u00e0 e",
        "formalizzazione. In: Artosi A., Bongiovanni G., Vida S.. I diritti difficili nel",
        "sistema giuridico. vol. IV, p. 327-339, BOLOGNA:Gedit edizioni, ISBN:",
        "8888120041"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "26064",
    "nome": "VIANELLO Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nella Redazione della Rivista 'Antigone. Quadrimestrale di critica del sistema penale e penitenziario', Edizioni Gruppo Abele",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella Redazione della Rivista 'Studi sulla questione criminale. Nuova serie di Dei Delitti e delle Pene', Editore Carocci. Dal 2016 nella Direzione della Rivista.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella Redazione della Rivista 'Sicurezza e Scienze sociali', Editore Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella Redazione della Rivista D\u00e9viance et Soci\u00e9t\u00e9, Editeur M\u00e9decine & Hygi\u00e8ne (France)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento al Convegno 'La pena e la sua esecuzione', Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 02-03-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno 'La situazione carceraria oggi', Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva al Seminario 'Modelli europei di giustizia riparativa e mediazione penale: potenzialit\u00e0 e prospettive nell'ambito dello spazio comune di libert\u00e0, sicurezza e giustizia', Consiglio Superiore della Magistratura, Roma",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 09-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'I totalmente buoni, gli assolutamente cattivi' dal titolo 'L'Universit\u00e0 in carcere', Casa di reclusione di Padova",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Lectio magistralis al Convegno 'Adolescenti fuori dalle regole: problematicit\u00e0 e risorse', Padova",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Introduzione alla Conferenza 'Il monitoraggio dei diritti umani in carcere', Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti delle persone e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno 'Le prigioni malate. Ottavo rapporto nazionale sulle condizioni di detenzione', Comune di Padova",
        "periodo": "dal 21-12-2011 al 21-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conferenza 'Devianza minorile. Quali le cause e quali i rimedi?, Associazione italiana degli Avvocati per la famiglia e per i minori, Treviso",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 11-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conferenza 'La scena del carcere', Coordinamento nazionale Teatro Carcere, Centro Universitario, Padova",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conferenza 'Le condizioni di salute dei carcerati', Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'Il corpo sequestrato', Teatro Russolo, Portogruaro (Venezia)",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione 'The Evolving nature of Imprisonment: a Convict Perspective' al Convegno europeo 'Beyond the Wire: Regulating Division, Conflict and Resistance', Cyprus",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione 'I diritti di cittadinanza, tra vulnerabilit\u00e0 sociale e condizione carceraria', al Convegno 'Verso quale alternativa? I diritti di cittadinanza: strumenti per la sicurezza sociale', Casa di reclusione di Verziano, Brescia",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione scientifica e Chair al Convegno 'Questione criminale e diritti. In ricordo di Alessandro Baratta (1933-2002)', Universit\u00e0 di Roma 3",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'Community bonding for sentenced people supervision', dal titolo 'Dal Green Paper alle European Prison Rules: promuovere le alternative alla detenzione', Provincia di Brescia",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e Introduzione al Convegno 'Le pene estreme: ergastolo e tortura. Per una critica della penalit\u00e0', Casa di reclusione di Padova",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relazione al Convegno nazionale 'I Poli universitari in carcere. L'istruzione universitaria nelle strutture penitenziarie', Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "'Developing Insider Perspectives in Prison Research', Relazione al Convegno europeo 'Resisting the Demonisation of 'the Other': State, Nationalism and Social Control in a Time of crisis', University of Liverpool, UK",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione scientifica e Relazione al Convegno internazionale 'Prison et probation. Surveillances carc\u00e9rales et para-carc\u00e9rales', Universit\u00e9 de Picardie, Amiens, France",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'Percorsi di inclusione sociale e lavoro: Potenzialit\u00e0 e limiti della riforma del sistema sanzionatorio', presso Confcooperative, Milano",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e Relazione al Convegno 'Carcere e lavoro: Analisi, problemi, esperienze di intervento', Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'Prison in Europe: Overview and Trends', Fondation Universitaire de Buxelles, Belgique",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 12-01-2015"
      },
      {
        "content": "'Il diritto nel penitenziario: un punto di vista sociologico', Relazione ai Seminari di Sociologia del diritto, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno 'Rottamare l'ordinamento penitenziario? Viaggio tra vecchi e nuovi modelli di sanzione penale', Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "'Il diritto del lavoro nel penitenziario: un punto di vista sociologico', Relazione al Convegno 'Il lavoro dei detenuti', Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 19-09-2016"
      },
      {
        "content": "'L'Universit\u00e0 va in carcere: il Polo universitario di Padova', Relazione al XVI Convegno SIO dal titolo 'L'et\u00e0 dell'incertezza: orientamento e Life design nel 21 secolo', Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 13-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dei seguenti progetti di ricerca finanziati dall'Universit\u00e0 di Padova, nel contesto dell'attivit\u00e0 di ricerca istituzionale, sul tema specifico delle condizioni di detenzione, con attivit\u00e0 sistematica di pubblicazioni e convegnistica: 2016 \u201cQuotidianit\u00e0 detentiva e mutamenti nella sorveglianza\u201d; 2015 \u201cI Poli universitari in carcere: esperienze e prospettive\u201d\u201d; 2014 \u201cCultura e codici del penitenziario\u201d; 2013 \u201cLa polizia penitenziaria in Veneto\u201d; 2012 \u201cOsservatorio locale sulle condizioni di detenzione\u201d; 2011 \u201cCarcere e Scuola: decostruzione dello stereotipo, prevenzione e rieducazione\u201d; 2010 \"Condizione carceraria e reinserimento sociale. Uno studio locale\"; 2009 \"Carcere e misure alternative nella prevenzione della recidiva\"",
        "periodo": "dal 01-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'attivit\u00e0 di ricerca 'La polizia penitenziaria in Veneto. Condizioni lavorative e salute organizzativa', Indagine sulle condizioni di lavoro della polizia penitenziaria negli Istituti penitenziari del Veneto, Attivit\u00e0 di ricerca affidata da FP CGIL",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento presso il Dottorato in 'Scienze sociali: interazioni, comunicazione, costruzioni culturali', Universit\u00e0 degli studi di Padova, Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata (Fisppa), sui temi del diritto, della devianza e del controllo sociale",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel Collegio docenti del Dottorato in 'Scienze sociali: interazioni, comunicazione, costruzioni culturali', Universit\u00e0 degli studi di Padova, Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata (Fisppa). Da novembre 2015 nel Consiglio direttivo.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso Queen\u2019s University (Belfast, UK)",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne (Amiens, France)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile invitata della Scuola estiva di Dottorato organizzata dal Groupe Europ\u00e9en de Recherche sur les Normativit\u00e9s (Gern), Paris. Successiva co-curatela degli Atti relativi agli interventi dei dottorandi presentati durante la Scuola: J. de Maillard, A. Groenmeyer, P. Ponsaers, J. Shapland & F. Vianello (eds.), 2016 \"Crime and order, Criminal justice experiences and Desistance\", GERN Research Paper Series, n. 4, pp. 186",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 09-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel Comitato scientifico e oggi nel Direttivo dell'Associazione Antigone onlus per i diritti e le garanzie nel sistema penale, con specifica autorizzazione dal Ministero della Giustizia al monitoraggio delle condizioni di detenzione, dal 1997 sul territorio regionale e dal 2014 sul territorio nazionale",
        "periodo": "dal 01-04-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Sociologia della devianza presso il Corso di studi triennale in Scienze sociologiche, con responsabilit\u00e0 di tutoraggio per tesi di laurea, stage e tirocinii caratterizzati da attivit\u00e0 di ricerca in carcere, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso in Condizione carceraria e diritti dei detenuti presso il Corso magistrale in Sociologia, con responsabilit\u00e0 di tutoraggio per tesi di laurea, stage e tirocinii caratterizzati da attivit\u00e0 di ricerca in carcere, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice e da ottobre 2016 Delegata del Rettore per il Progetto 'Universit\u00e0 in carcere', su Convenzione tra il Provveditorato regionale dell'Amministrazione penitenziaria per il Triveneto e l'Universit\u00e0 di Padova, con rinnovo annuale",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Tavolo nazionale, promosso dal Dipartimento dell'Amministrazione penitenziaria e coordinato dall'Universit\u00e0 di Padova, sul tema dell'Istruzione universitaria in carcere",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 continuativa di divulgazione scientifica sui temi della criminalit\u00e0 e delle politiche penali: interventi su reti e quotidiani locali e nazionali, a titolo esemplificativo: Radio tre e Radio 1 su 'L'ergastolo in Italia' 10.2014; Radio tre Fahrenheit, 'I dati del carcere in Italia' 18.08.2015; Radio tre 'Tutta la citt\u00e0 ne parla' su 'Legittima difesa VS Giustizia privata' 13.11.2015; Rai Uno mattina su 'Le periferie' 17.12.2015; Radio tre su Microcriminalit\u00e0 e sicurezza 11.05.2016; Mediapart live su 'La prison: peine perdue?\", Paris 23.11.2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di docenza del corso in Devianze e conflitti presso il Corso magistrale in Culture, formazione e societ\u00e0 globale, con responsabilit\u00e0 di tutoraggio per tesi di laurea, stage e tirocinii caratterizzati da attivit\u00e0 di ricerca presso istituzioni pubbliche, Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Tavolo 18 degli Stati generali dell'esecuzione penale su nomina del Ministero della Giustizia, in tema di 'Organizzazione e amministrazione dell'esecuzione penale'",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Master interateneo di I livello in Criminologia critica e sicurezza sociale, con responsabilit\u00e0 di organizzazione e coordinamento di stage caratterizzati da attivit\u00e0 di ricerca presso istituzioni pubbliche e private, Universit\u00e0 di Padova e Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratrice dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova nella ricerca nazionale 'La frontiera mobile della penalit\u00e0 nei sistemi di controllo sociale della seconda met\u00e0 del XX secolo', Coordinatori scientifici prof. Alessandro Baratta (Universit\u00e0 del Saarland, Saarbr\u00fccken) e prof. Massimo Pavarini (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-01-2001"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova nella ricerca nazionale 'La devianza minorile e la rinuncia alla punizione', Coordinatore nazionale prof. Guido Maggioni, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 26-11-1999 al 26-11-2001"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova nella ricerca 'La cultura giuridica degli attori del processo penale', unit\u00e0 afferente alla ricerca nazionale 'Valori e sanzioni nella rappresentazione di autori e vittime di reato' , Coordinatore nazionale prof. Augusto Balloni, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 20-12-2000 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova nell'Osservatorio sulla sicurezza dei cittadini, responsabile prof. Giuseppe Mosconi, Provincia di Padova, Assessorato alla Sicurezza",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell\u2019ambito del progetto Equal transnazionale su Fondo sociale europeo 'Progetto Vita. Imparare un nuovo destino', collaborazioni a livello internazionale",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell\u2019ambito del progetto Cofin \u201cPrevenzione della devianza e politiche locali per la sicurezza\u201d, collaborazioni a livello nazionale",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del Gruppo di Ricerca 'Predecos' (Prevenzione, Devianza e Controllo Sociale), Dipartimento di Sociologia poi di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata (Fisppa), Universit\u00e0 di Padova, con collaborazioni nazionali e internazionali sui temi della sicurezza sociale, della devianza e del controllo sociale",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Groupe Europ\u00e9en de Recherche sur les Normativit\u00e9s (Gern), http://www.gern-cnrs.com/ collaborazioni a livello internazionale",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca 'Prisons, Punishment & Detention Working Group' dello European Group for the Study of Deviance ad Social Control, http://www.europeangroup.org/ collaborazioni a livello internazionale",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetto di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova \u201cIl lavoro dei detenuti\u201d, responsabile prof.ssa Maria Giovanna Mattarolo, collaborazioni a livello nazionale",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con il ruolo di Coordinatore scientifico al Partenariato dell\u2019Universit\u00e0 di Torino nel Progetto europeo \u201cEuropean Observatory on Alternatives to Imprisonment\u201d (JUST/2013/JPEN/AG), Coordinator Associazione Antigone, Roma, Italy",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetto di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova \u201cLa diversit\u00e0 culturale e religiosa alla prova di un\u2019istituzione totale. Attori sociali e spazi della preghiera nelle carceri italiane\u201d, responsabile prof. Renzo Guolo, collaborazioni a livello nazionale",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del Gruppo di Ricerca SlanG (Slanting Gaze on Social Control, Labour, Racism and Migration), Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata (Fisppa), Universit\u00e0 degli Studi di Padova, http://www.slang-unipd.it/ caratterizzato da collaborazioni nazionali e internazionali sui temi del controllo sociale, dei processi lavorativi, dei razzismi e delle migrazioni",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetto di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova \u201cOne jail, two sexes and three genders: the struggle concerning the gender binarism in Italian prisons\u201d, responsabile prof. Giuseppe Mosconi, collaborazioni a livello nazionale",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Giovani ricercatori (bando 2003) finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova dal titolo \u201cPolitiche locali della prevenzione e della sicurezza: il caso di \u201cVia Anelli\u201d a Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto europeo \u201cEuropean Prison Observatory. Detention conditions in the European Union\u201d (JUST/2011-2012/JPEN/AG), per il Partenariato dell'Universit\u00e0 di Padova, Coordinator Associazione Antigone, Roma, Italy",
        "periodo": "dal 15-01-2013 al 14-01-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto europeo \u201cCommunity bonding for sentenced people supervision\u201d (JUST/2013/JPEN/AG) per il Partenariato dell'Universit\u00e0 di Padova, Coordinator Consortium Tenda, Solidarity and Cooperation, Montichiari (Bs), Italy",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2016"
      }
    ]
  }
}