{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Tutta mia la citt\u00e0\". Il sociologo e la scienza urbana",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 21-37, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Nardis P, Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis P, Alteri L (2016). \"Tutta mia la citt\u00e0\". Il sociologo e la scienza",
        "urbana. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 8, p. 21-37, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i3p717"
        ],
        "titolo": "Youth and the Reinvention of Politics. New forms of Participation in the Age of Individualization and Presentification. Editorial",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 717-745, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i3p717",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alteri L, Leccardi C, Raffini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alteri L, Leccardi C, Raffini L (2016). Youth and the Reinvention of Politics.",
        "New forms of Participation in the Age of Individualization and",
        "Presentification. Editorial. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 9, p.",
        "717-745, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i3p717"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le metapolitiche per la citt\u00e0. Una introduzione",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 7-33, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Nardis P, Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis P, Alteri L (2016). Le metapolitiche per la citt\u00e0. Una introduzione.",
        "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, p. 7-33, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-213",
        "titolo": "Le cinquanta sfumature di grigio della legalit\u00e0. Un viaggio nella corruzione",
        "ISBN": [
          "9788892103320"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892103320",
        "opera": "(a cura di): Acocella G, Materiali 2016 per una cultura della legalit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alteri L (2016). Le cinquanta sfumature di grigio della legalit\u00e0. Un viaggio",
        "nella corruzione. In: (a cura di): Acocella G, Materiali 2016 per una cultura",
        "della legalit\u00e0. p. 204-213, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892103320"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Determinanti sociali e culturali della sfida al limite nella societ\u00e0 post-moderna. RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA, vol",
        "ISSN": [
          "1129-6437"
        ],
        "journal": "CXXXIX",
        "csp": "p. 13-24, ISSN: 1129-6437",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Nardis Paolo, Alteri Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis Paolo, Alteri Luca (2015). Determinanti sociali e culturali della",
        "sfida al limite nella societ\u00e0 post-moderna. RIVISTA SPERIMENTALE DI",
        "FRENIATRIA, vol. CXXXIX, p. 13-24, ISSN: 1129-6437"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-62",
        "titolo": "\"Piccola citt\u00e0, bastardo posto...\". Forme di alienazione e di riappropriazione nel contesto urbano",
        "ISBN": [
          "9788897236917"
        ],
        "csp": "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236917",
        "opera": "(a cura di): De Nardis P, Le citt\u00e0 e la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alteri L (2015). \"Piccola citt\u00e0, bastardo posto...\". Forme di alienazione e di",
        "riappropriazione nel contesto urbano. In: (a cura di): De Nardis P, Le citt\u00e0 e",
        "la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana. p. 25-62, Roma:Bordeaux",
        "Edizioni, ISBN: 9788897236917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "496-502",
        "titolo": "Arte, bene comune, contraddizione",
        "ISBN": [
          "9788897236634"
        ],
        "csp": "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236634",
        "opera": "(a cura di): De Finis G, Benincasa F, Facchi A, Exploit. Come rovesciare il mondo ad arte. D-istruzioni per l'uso. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alteri L (2015). Arte, bene comune, contraddizione. In: (a cura di): De Finis",
        "G, Benincasa F, Facchi A, Exploit. Come rovesciare il mondo ad arte.",
        "D-istruzioni per l'uso. p. 496-502, Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN:",
        "9788897236634"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-404",
        "titolo": "La \"democrazia a chilometro zero\". Associazioni, comitati e forum nella crisi del liberalismo",
        "ISBN": [
          "9788897236627"
        ],
        "csp": "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236627",
        "opera": "(a cura di): Bisi S, Umani diritti. Teoria e prassi delle libert\u00e0 fondamentali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alteri L (2015). La \"democrazia a chilometro zero\". Associazioni, comitati e",
        "forum nella crisi del liberalismo. In: (a cura di): Bisi S, Umani diritti. Teoria e",
        "prassi delle libert\u00e0 fondamentali. p. 317-404, Roma:Bordeaux Edizioni,",
        "ISBN: 9788897236627"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Editrice Apes",
        "titolo": "Discese ardite. Il sistema-Italia scivola verso il basso",
        "ISBN": [
          "978-88-7233-132-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7233-132-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alteri L, Forestieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alteri L, Forestieri D (2015). Discese ardite. Il sistema-Italia scivola verso il",
        "basso. ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-132-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadini senza rappresentanza e rabbia sociale senza mediazione",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 51, p. 75-88, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Nardis P, Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis P, Alteri L (2014). Cittadini senza rappresentanza e rabbia",
        "sociale senza mediazione. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 51, p.",
        "75-88, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-140",
        "titolo": "Folgorati sulla via di Santa Marta. I giornalisti laici e papa Francesco",
        "ISBN": [
          "9788897236443"
        ],
        "csp": "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236443",
        "opera": "(a cura di): IODICE A, Effetto Bergoglio. La Chiesa di papa Francesco. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L (2014). Folgorati sulla via di Santa Marta. I giornalisti laici e papa",
        "Francesco. In: (a cura di): IODICE A, Effetto Bergoglio. La Chiesa di papa",
        "Francesco. p. 73-140, Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236443"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "La nuova politica (Introduzione)",
        "ISBN": [
          "9788879598064"
        ],
        "csp": "Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064",
        "opera": "(a cura di): ALTERI L; RAFFINI L, La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALTERI L, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L, RAFFINI L (2014). La nuova politica (Introduzione). In: (a cura",
        "di): ALTERI L; RAFFINI L, La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e",
        "conflitti in Italia. p. 1-28, Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-168",
        "titolo": "Il cerchio attraversato dalla saetta. Le esperienze dei Centri Sociali Occupati Autogestiti",
        "ISBN": [
          "9788879598064"
        ],
        "csp": "Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064",
        "opera": "(a cura di): ALTERI L; RAFFINI L, La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L (2014). Il cerchio attraversato dalla saetta. Le esperienze dei",
        "Centri Sociali Occupati Autogestiti. In: (a cura di): ALTERI L; RAFFINI L, La",
        "nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti in Italia. p. 141-168,",
        "Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disobbedienza civile nelle democrazie liberali. Una introduzione",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 6, p. 5-27, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALTERI L, PRATESI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, PRATESI S (2013). La disobbedienza civile nelle democrazie",
        "liberali. Una introduzione. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 6, p.",
        "5-27, ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-235",
        "titolo": "Fedeli alla Trib\u00f9, infedeli allo Stato: le Seconde Generazioni e l'ordine pubblico",
        "ISBN": [
          "9788897236344"
        ],
        "csp": "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236344",
        "opera": "(a cura di): BISI S; PFOESTL E, Non solo Balotelli. Le Seconde Generazioni in Italia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L (2013). Fedeli alla Trib\u00f9, infedeli allo Stato: le Seconde",
        "Generazioni e l'ordine pubblico. In: (a cura di): BISI S; PFOESTL E, Non",
        "solo Balotelli. Le Seconde Generazioni in Italia. p. 213-235,",
        "Roma:Bordeaux Edizioni, ISBN: 9788897236344"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "Nuovi cleavage per i movimenti sociali: come cambia la partecipazione politica non convenzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3703-2"
        ],
        "csp": "Rubbettino editore, ISBN: 978-88-498-3703-2",
        "opera": "(a cura di): RECCHI E, BONTEMPI M, COLLOCA C, Metamorfosi Sociali. Attori e luoghi del mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L (2013). Nuovi cleavage per i movimenti sociali: come cambia la",
        "partecipazione politica non convenzionale. In: (a cura di): RECCHI E,",
        "BONTEMPI M, COLLOCA C, Metamorfosi Sociali. Attori e luoghi del",
        "mutamento nella societ\u00e0 contemporanea. p. 135-154, Rubbettino editore,",
        "ISBN: 978-88-498-3703-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "\"When Do the People Talk in Europe?\": Social Movements and Democratic Theory in European Multilevel Governance",
        "ISBN": [
          "1443851612"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443851612",
        "opera": "COTESTA V., CICCHELLI V., NOCENZI M.. Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE NARDIS P., ALTERI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE NARDIS P., ALTERI L. (2013). \"When Do the People Talk in Europe?\":",
        "Social Movements and Democratic Theory in European Multilevel",
        "Governance. In: COTESTA V., CICCHELLI V., NOCENZI M.. Global",
        "Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p. 211-224, NEWCASTLE",
        "UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443851612"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Confines of Identity: the \"Second Generations\". RIVISTA ITALIANA DI ECONOMIA, DEMOGRAFIA E STATISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6832"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 9-18, ISSN: 0035-6832",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. De Nardis, L. Alteri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. De Nardis, L. Alteri (2012). The Confines of Identity: the \"Second",
        "Generations\". RIVISTA ITALIANA DI ECONOMIA, DEMOGRAFIA E",
        "STATISTICA, vol. LXVI, p. 9-18, ISSN: 0035-6832"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "I costi sociali dell'essere un \"paese di vecchi\"",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24095-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24095-8",
        "opera": "(a cura di): TREU T, L'importanza di essere vecchi. Politiche attive per la terza et\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2012). I costi sociali dell'essere un \"paese di",
        "vecchi\". In: (a cura di): TREU T, L'importanza di essere vecchi. Politiche",
        "attive per la terza et\u00e0. p. 45-78, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24095-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il vento della protesta ancora soffia, in Italia. Ma in quale direzione?",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 115-132, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L (2011). Il vento della protesta ancora soffia, in Italia. Ma in quale",
        "direzione?. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 2, p. 115-132, ISSN:",
        "2038-3150"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra disinformazione e controinformazione: il futuro (e il passato) del giornalismo investigativo",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 94, p. 151-174, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2011). Tra disinformazione e",
        "controinformazione: il futuro (e il passato) del giornalismo investigativo.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 94, p. 151-174, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The European Social Forum in Comparison with Virtual Public Sphere within the Logic of Democratic Functionalism",
        "ISSN": [
          "1450-2267"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 19, p. 516-527, ISSN: 1450-2267",
        "anno": "2011",
        "autori": "de NARDIS F, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de NARDIS F, ALTERI L (2011). The European Social Forum in",
        "Comparison with Virtual Public Sphere within the Logic of Democratic",
        "Functionalism. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES, vol. 19, p.",
        "516-527, ISSN: 1450-2267"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Torna Marx nella sociologia?",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 55-63, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2011). Torna Marx nella sociologia?. CRITICA",
        "MARXISTA, p. 55-63, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-618",
        "titolo": "Movimenti sociali e mobilitazione",
        "ISBN": [
          "978-88-13-31694-5"
        ],
        "csp": "CEDAM, ISBN: 978-88-13-31694-5",
        "opera": "(a cura di): BETTIN LATTES G; RAFFINI L, Manuale di Sociologia. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L (2011). Movimenti sociali e mobilitazione. In: (a cura di): BETTIN",
        "LATTES G; RAFFINI L, Manuale di Sociologia. vol. 2, p. 591-618, CEDAM,",
        "ISBN: 978-88-13-31694-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards a Phenomenology of Cultural Heritage",
        "ISSN": [
          "1974-4951"
        ],
        "journal": "CONSERVATION SCIENCE IN CULTURAL HERITAGE",
        "csp": "vol. 10, p. 117-142, ISSN: 1974-4951",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2010). Towards a Phenomenology of Cultural",
        "Heritage. CONSERVATION SCIENCE IN CULTURAL HERITAGE, vol. 10,",
        "p. 117-142, ISSN: 1974-4951"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Social Movements against Neo-Liberal Globalization: a Sociological Approach",
        "ISSN": [
          "1820-4570"
        ],
        "journal": "MEGATREND REVIEW",
        "csp": "vol. 6, p. 1-10, ISSN: 1820-4570",
        "anno": "2009",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2009). New Social Movements against",
        "Neo-Liberal Globalization: a Sociological Approach. MEGATREND",
        "REVIEW, vol. 6, p. 1-10, ISSN: 1820-4570"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governance multilivello e partecipazione politica: una introduzione",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "p. 5-30, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2009",
        "autori": "ALTERI L, de NARDIS F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, de NARDIS F (2009). Governance multilivello e partecipazione",
        "politica: una introduzione. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, p. 5-30,",
        "ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il programma Erasmus: significati e sviluppi",
        "ISSN": [
          "1828-6771"
        ],
        "journal": "COSMOPOLIS",
        "csp": "vol. 2, p. 149-160, ISSN: 1828-6771",
        "anno": "2007",
        "autori": "ALTERI L, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, RAFFINI L (2007). Il programma Erasmus: significati e sviluppi.",
        "COSMOPOLIS, vol. 2, p. 149-160, ISSN: 1828-6771"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra federalismo e sovranismo: il movimento antiglobalista e l'Europa nel caso italiano e francese",
        "ISSN": [
          "0011-1546"
        ],
        "journal": "LA CRITICA SOCIOLOGICA",
        "csp": "vol. 157, p. 14-31, ISSN: 0011-1546",
        "anno": "2006",
        "autori": "de NARDIS F, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de NARDIS F, ALTERI L (2006). Tra federalismo e sovranismo: il",
        "movimento antiglobalista e l'Europa nel caso italiano e francese. LA",
        "CRITICA SOCIOLOGICA, vol. 157, p. 14-31, ISSN: 0011-1546"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le metapolitiche per la citt\u00e0. Una introduzione",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 7-33, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Nardis P, Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis P, Alteri L (2016). Le metapolitiche per la citt\u00e0. Una introduzione.",
        "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, p. 7-33, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Tutta mia la citt\u00e0\". Il sociologo e la scienza urbana",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 21-37, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Nardis P, Alteri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Nardis P, Alteri L (2016). \"Tutta mia la citt\u00e0\". Il sociologo e la scienza",
        "urbana. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 8, p. 21-37, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Editrice Apes",
        "titolo": "Discese ardite. Il sistema-Italia scivola verso il basso",
        "ISBN": [
          "978-88-7233-132-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7233-132-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alteri L, Forestieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alteri L, Forestieri D (2015). Discese ardite. Il sistema-Italia scivola verso il",
        "basso. ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-132-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "La nuova politica (Introduzione)",
        "ISBN": [
          "9788879598064"
        ],
        "csp": "Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064",
        "opera": "(a cura di): ALTERI L; RAFFINI L, La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e conflitti in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALTERI L, RAFFINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALTERI L, RAFFINI L (2014). La nuova politica (Introduzione). In: (a cura",
        "di): ALTERI L; RAFFINI L, La nuova politica. Mobilitazioni, movimenti e",
        "conflitti in Italia. p. 1-28, Napoli:EdiSES, ISBN: 9788879598064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "\"When Do the People Talk in Europe?\": Social Movements and Democratic Theory in European Multilevel Governance",
        "ISBN": [
          "1443851612"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443851612",
        "opera": "COTESTA V., CICCHELLI V., NOCENZI M.. Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE NARDIS P., ALTERI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE NARDIS P., ALTERI L. (2013). \"When Do the People Talk in Europe?\":",
        "Social Movements and Democratic Theory in European Multilevel",
        "Governance. In: COTESTA V., CICCHELLI V., NOCENZI M.. Global",
        "Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p. 211-224, NEWCASTLE",
        "UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443851612"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "La disobbedienza civile nelle democrazie liberali",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 6, FrancoAngeli, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALTERI L, PRATESI S (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "ALTERI L, PRATESI S (a cura di) (2013). La disobbedienza civile nelle",
        "democrazie liberali. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 6,",
        "FrancoAngeli, ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "I costi sociali dell'essere un \"paese di vecchi\"",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24095-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24095-8",
        "opera": "(a cura di): TREU T, L'importanza di essere vecchi. Politiche attive per la terza et\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2012). I costi sociali dell'essere un \"paese di",
        "vecchi\". In: (a cura di): TREU T, L'importanza di essere vecchi. Politiche",
        "attive per la terza et\u00e0. p. 45-78, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24095-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The European Social Forum in Comparison with Virtual Public Sphere within the Logic of Democratic Functionalism",
        "ISSN": [
          "1450-2267"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 19, p. 516-527, ISSN: 1450-2267",
        "anno": "2011",
        "autori": "de NARDIS F, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de NARDIS F, ALTERI L (2011). The European Social Forum in",
        "Comparison with Virtual Public Sphere within the Logic of Democratic",
        "Functionalism. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES, vol. 19, p.",
        "516-527, ISSN: 1450-2267"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra disinformazione e controinformazione: il futuro (e il passato) del giornalismo investigativo",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 94, p. 151-174, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE NARDIS P, ALTERI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE NARDIS P, ALTERI L (2011). Tra disinformazione e",
        "controinformazione: il futuro (e il passato) del giornalismo investigativo.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 94, p. 151-174, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governance multilivello e partecipazione politica: una introduzione",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "p. 5-30, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2009",
        "autori": "ALTERI L, de NARDIS F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALTERI L, de NARDIS F (2009). Governance multilivello e partecipazione",
        "politica: una introduzione. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, p. 5-30,",
        "ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "32298",
    "nome": "ALTERI Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redazione Rivista \"Partecipazione e Conflitto\"",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redazione \"Rivista di Studi Politici\" dell'Istituto \"S. Pio V\"",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Edizioni Bordeaux",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno della 14esima European Amalfi Conference \u201cThe Sociology of the Future\u201d, presso l'Hotel Excelsior di Amalfi, 22-25 maggio 2001; paper giver dal titolo \u201cLa sociologia del futuro, ovvero i compiti della sociologia della cultura\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2001 al 25-05-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDivenire europei. Attori, reti e processi nella costruzione dell'identit\u00e0 europea\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento 29 gennaio 2005, Santa Brigida - Firenze): paper giver (Il programma Erasmus tra sapere ed esperienza)",
        "periodo": "dal 29-01-2005 al 29-01-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cEncuentro Europeo de J\u00f3venes Investigadores. Las transformaciones sociales en el actual contexto de integraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la UE: identitad, socializaci\u00f3n y migraciones\u201d, organizzato dalla Obets e dalla Universitat d'Alacant (18-20 aprile 2005): paper giver (La costruzione di una nuova sfera pubblica europea: il caso del Forum Sociale)",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDivenire europei. Attori, reti e processi nella costruzione dell'identit\u00e0 europea\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento (25 novembre 2005, Vietri sul Mare): paper giver (con Luca Raffini, \"L'esperienza Erasmus nel divenire europei\")",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 25-11-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLe nuove generazioni e la democrazia nell'Europa contemporanea\u201d, organizzato dalla Fondazione IARD e dal Ciuspo (15 giugno 2006, Firenze, Polo delle Scienze Sociali): paper giver (con Luca Raffini: \"Interesse per la politica e partecipazione sociale dei nuovi cittadini europei\")",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "XXIV Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, organizzato dalla Sisp (16-18 settembre 2010, Universit\u00e0 IUAV di Venezia): paper giver (\"Societ\u00e0 civile ed europeizzazione: dialogo o conflitto?\")",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cTransnational Democracy: mobilization, organisation and communication\u201d, organizzato dall'ESA Research Network Social Movements in collaborazione con l'ECPR Standing Group \u2018Forms of Participation\u2019 (European University Institute, Badia Fiesolana, 20-21 gennaio 2011); paper giver (\"Is there Life beyond the Net for Collective Mobilization? The European Social Forum in comparison with Virtual Public Spheres, con Fabio de Nardis\")",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cGlobal Society, cosmopolitanism and human rights\u201d, organizzato dall'Associazione Italiana di Sociologia, dall'Association Internationale des Sociologues de Langue Fran\u00e7aise e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (7-8 giugno 2011, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre): paper giver (con Paolo De Nardis: \"\u201cQuando parla il popolo in Europa?\u201d Movimenti sociali e teoria democratica nella multilevel governance europea\")",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "XXVI Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, organizzato dalla Sisp (13-15 settembre 2012, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre), paper giver (con Simonetta Bisi: \"Quando il populismo si fa policy. Il caso della mozione per l'istituzione di 'classi separate' per i figli dei migrati in Italia\")",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \"La condizione giuridica e sociale delle donne in Libia\u201d (The legal and social condizion of women in Libia) organizzato da Minerva e Law International il 20 e 21 marzo 2014 presso l'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Aula Calasso; paper giver (\"Donne e politica in Europa. Oltre le quote rosa c'\u00e8 di pi\u00f9\")",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cIstituzioni Politica Innovazione\u201d organizzato dalla Sezione di Sociologia politica (convegno annuale) presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 6-7 ottobre 2016; paper giver (\"Il Sociologo della Citt\u00e0: la nuova scienza urbana tra crisi e partecipazione civica\")",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto di ricerca \"Marginalit\u00e0 e frammentazione urbana tra America Latina ed Europa Meridionale\", commissionato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" ai ricercatori Javier Gonz\u00e1lez D\u00edez, Stefano Pratesi e Ana Cristina Vargas",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della ricerca \"Il Giubileo digitale. Studio e analisi dell'offerta di contenuti culturali e informativi online per il turismo religioso\" commissionato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" ai ricercatori Carmine Piscopo, Martina Ferrucci e Vera D'Antonio.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il Fondo Carlo Leuzzi del Senato della Repubblica attribuisce al sottoscritto, in data 16 febbraio 2004, il Premio di laurea \u201cCarlo Leuzzi\u201d per l'anno 2002 per le discipline di indirizzo storico con la tesi di laurea Politica e costituzione in Meuccio Ruini. La motivazione \u00e8 la seguente: \u201cIl lavoro ripercorre le tappe ed individua le motivazioni della lunga attivit\u00e0 politica di Meuccio Ruini nel corso del cinquantennio (1910-1960) pi\u00f9 travagliato del Novecento. Esso appare ben strutturato e documentato, nonostante qualche tono un po' troppo encomiastico, ed \u00e8 pertanto meritevole del premio\u201d.",
        "periodo": "dal 16-02-2004 al 16-02-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione esterna ad alto contenuto di professionalit\u00e0 con la Lega Nazionale delle Cooperative e Mutue (LEGACOOP) per il progetto \u201cIl Bilancio sociale delle cooperative e la Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna ad alto contenuto di professionalit\u00e0 con il COMUNE di ROMA, XV Dipartimento (Politiche Economiche e di Sviluppo) nell\u2019ambito dell\u2019elaborazione di documenti del progetto \u201cPracticar -Laboratorio de pr\u00e1cticas para el fortalecimiento de las pol\u00edticas p\u00fablicas locales de lucha contra la nueva pobreza urbana\u201d.",
        "periodo": "dal 19-01-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna ad alto contenuto di professionalit\u00e0 con il COMUNE di ROMA, XV Dipartimento (Politiche Economiche e di Sviluppo), nell\u2019ambito della segreteria organizzativa del progetto \u201cCapitale Donna \u2013 sostegno allo sviluppo di Imprese Femminili e la consulenza finanziaria alle nuove imprese\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione coordinata e continuativa presso CAPITALE LAVORO S.p.A.: consulenza per il segretariato rete e attori locali nell\u2019ambito dell\u2019intervento di ricerca, analisi e redazione di un modello di comunicazione interno ed esterno finalizzato a potenziare e consolidare le attivit\u00e0 svolte dai Centri per l\u2019Impiego della Provincia di Roma .",
        "periodo": "dal 03-08-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente di Z\u00c9TEMA S.p.A. per lo sviluppo delle imprese del turismo e dello spettacolo. Servizi prestati presso il XV Dipartimento del Comune di Roma (Politiche Economiche e di Sviluppo)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 30-06-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a progetti di ricerca del CRISPO (Centro di Ricerca su Societ\u00e0 e Politica) nell'ambito di quattro edizioni del Forum Sociale Europeo (2002-2006).",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Interviste ed elaborazione dati quantitativi in riferimento alla ricerca \"Cittadinanza, democrazia e partecipazione\", coordinata da Marisa Ferrari Occhionero - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" (2003)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Interviste ed elaborazione dati quantitativi in riferimento alla ricerca \"Analisi dati quantitativi e qualitativi sulla dispersione scolastica nella citt\u00e0 di Roma e valutazione dei fabbisogni formativi del settore\" - Consorzio per l'Occupazione e la Promozione d'impresa (C.O.P.Im.) e Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" (coordinatore Mario Salani, 2003).",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Interviste ed elaborazione dati quantitativi in riferimento alla ricerca \"Il Bilancio Sociale delle cooperative e la Responsabilit\u00e0 Sociale delle Imprese\", coordinato da Mario Salani e commissionato dalla Lega Nazionale delle Cooperative e Mutue (2003-2004)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Elaborazione dati quantitativi in riferimento al progetto di ricerca EUYOUPART (Political Participation of Young People in Europe - development of indicators for comparative research in Europe, 2007) con Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e Fondazione IARD.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-10-2007"
      }
    ]
  }
}