{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "HILLEBRANDT M, NOVAK S (2016). Integration Without Transparency?",
        "Reliance on the Space to Think in the European Council and Council.",
        "REVUE D'INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE = JOURNAL OF EUROPEAN",
        "INTEGRATION, vol. 38, p. 527-540, ISSN: 0703-6337, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1080/07036337.2016.1178249"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-164",
        "titolo": "How publicity creates opacity: What happens when EU ministers vote publicly",
        "ISBN": [
          "9781107083363"
        ],
        "csp": "New York, NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107083363",
        "opera": "(a cura di): ELSTER J, SECRECY AND PUBLICITY IN VOTES AND DEBATES. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2015). How publicity creates opacity: What happens when EU",
        "ministers vote publicly. In: (a cura di): ELSTER J, SECRECY AND",
        "PUBLICITY IN VOTES AND DEBATES. p. 152-164, New York,",
        "NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107083363"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1758-5899.12147"
        ],
        "titolo": "Single Representative, Single Voice: Magical Thinking and Representation of the EU on the World Stage",
        "ISSN": [
          "1758-5880"
        ],
        "journal": "GLOBAL POLICY",
        "csp": "vol. 5, p. 68-75, ISSN: 1758-5880, doi: 10.1111/1758-5899.12147",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2014). Single Representative, Single Voice: Magical Thinking",
        "and Representation of the EU on the World Stage. GLOBAL POLICY, vol.",
        "5, p. 68-75, ISSN: 1758-5880, doi: 10.1111/1758-5899.12147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/pouv.149.0019"
        ],
        "titolo": "Le grand retour des Etats?",
        "ISSN": [
          "0152-0768"
        ],
        "journal": "POUVOIRS",
        "csp": "vol. 149, p. 19-27, ISSN: 0152-0768, doi: 10.3917/pouv.149.0019",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2014). Le grand retour des Etats?. POUVOIRS, vol. 149, p.",
        "19-27, ISSN: 0152-0768, doi: 10.3917/pouv.149.0019"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9781107054097"
        ],
        "csp": "New York, NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097",
        "opera": "(a cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S, ELSTER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S, ELSTER J (2014). Introduction. In: (a cura di): NOVAK S;",
        "ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p. 1-16, New York,",
        "NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-61",
        "titolo": "Les Etats membres et l'Union europ\u00e9enne",
        "ISBN": [
          "978-2-11-009767-5"
        ],
        "csp": "PARIS:LA DOCUMENTATION FRANCAISE, ISBN: 978-2-11-009767-5",
        "opera": "(a cura di): DEHOUSSE R, L'Union europ\u00e9enne - 4\u00e8me \u00e9dition. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2014). Les Etats membres et l'Union europ\u00e9enne. In: (a cura",
        "di): DEHOUSSE R, L'Union europ\u00e9enne - 4\u00e8me \u00e9dition. p. 51-61,",
        "PARIS:LA DOCUMENTATION FRANCAISE, ISBN: 978-2-11-009767-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Two effects of a high threshold of qualified majority",
        "ISBN": [
          "9781107054097"
        ],
        "csp": "New York, NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097",
        "opera": "(a cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2014). Two effects of a high threshold of qualified majority. In: (a",
        "cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and",
        "Practices. p. 177-195, New York, NY:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9781107054097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/jcms.12063"
        ],
        "titolo": "The Silence of Ministers. Consensus and Blame-Avoidance in the Council of the European Union",
        "ISSN": [
          "1468-5965"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMON MARKET STUDIES",
        "csp": "vol. 51, p. 1091-1107, ISSN: 1468-5965, doi: 10.1111/jcms.12063",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2013). The Silence of Ministers. Consensus and",
        "Blame-Avoidance in the Council of the European Union. JOURNAL OF",
        "COMMON MARKET STUDIES, vol. 51, p. 1091-1107, ISSN: 1468-5965,",
        "doi: 10.1111/jcms.12063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Opacity of Consensus: Decision-making at the Council of the European Union",
        "ISSN": [
          "2114-074X"
        ],
        "journal": "BOOKS & IDEAS.NET",
        "csp": "ISSN: 2114-074X",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2011). The Opacity of Consensus: Decision-making at the",
        "Council of the European Union. BOOKS & IDEAS.NET, ISSN: 2114-074X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Dalloz",
        "titolo": "La prise de d\u00e9cision au Conseil de l'Union europ\u00e9enne. Pratiques du vote et du consensus",
        "ISBN": [
          "9782247106769"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782247106769",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVAK S (2011). La prise de d\u00e9cision au Conseil de l'Union europ\u00e9enne.",
        "Pratiques du vote et du consensus. Paris:Dalloz, ISBN: 9782247106769"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0539018409354473"
        ],
        "titolo": "Decision rules, social norms and the expression of disagreement: the case of qualified majority voting in the Council of the European Union",
        "ISSN": [
          "0539-0184"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE INFORMATION",
        "csp": "vol. 49, p. 83-97, ISSN: 0539-0184, doi: 10.1177/0539018409354473",
        "anno": "2010",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2010). Decision rules, social norms and the expression of",
        "disagreement: the case of qualified majority voting in the Council of the",
        "European Union. SOCIAL SCIENCE INFORMATION, vol. 49, p. 83-97,",
        "ISSN: 0539-0184, doi: 10.1177/0539018409354473"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1080/07036337.2016.1178249"
        ],
        "titolo": "Integration Without Transparency? Reliance on the Space to Think in the European Council and Council",
        "ISSN": [
          "1477-2280"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION",
        "csp": "vol. 38, p. 527-540, ISSN: 1477-2280, doi: http://dx.doi.org/10.1080/07036337.2016.1178249",
        "anno": "2016",
        "autori": "HILLEBRANDT M, NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "HILLEBRANDT M, NOVAK S (2016). Integration Without Transparency?",
        "Reliance on the Space to Think in the European Council and Council.",
        "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION, vol. 38, p. 527-540, ISSN:",
        "1477-2280, doi: http://dx.doi.org/10.1080/07036337.2016.1178249"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1758-5899.12147"
        ],
        "titolo": "Single Representative, Single Voice: Magical Thinking and Representation of the EU on the World Stage",
        "ISSN": [
          "1758-5880"
        ],
        "journal": "GLOBAL POLICY",
        "csp": "vol. 5, p. 68-75, ISSN: 1758-5880, doi: 10.1111/1758-5899.12147",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2014). Single Representative, Single Voice: Magical Thinking",
        "and Representation of the EU on the World Stage. GLOBAL POLICY, vol.",
        "5, p. 68-75, ISSN: 1758-5880, doi: 10.1111/1758-5899.12147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/phc3.12164"
        ],
        "titolo": "Majority Rule",
        "ISSN": [
          "1747-9991"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHY COMPASS",
        "csp": "vol. 9, p. 681-688, ISSN: 1747-9991, doi: 10.1111/phc3.12164",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2014). Majority Rule. PHILOSOPHY COMPASS, vol. 9, p.",
        "681-688, ISSN: 1747-9991, doi: 10.1111/phc3.12164"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Two effects of a high threshold of qualified majority",
        "ISBN": [
          "9781107054097"
        ],
        "csp": "New York, NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097",
        "opera": "(a cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2014). Two effects of a high threshold of qualified majority. In: (a",
        "cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and",
        "Practices. p. 177-195, New York, NY:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9781107054097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-61",
        "titolo": "Les Etats membres et l'Union europ\u00e9enne",
        "ISBN": [
          "978-2-11-009767-5"
        ],
        "csp": "PARIS:LA DOCUMENTATION FRANCAISE, ISBN: 978-2-11-009767-5",
        "opera": "(a cura di): DEHOUSSE R, L'Union europ\u00e9enne - 4\u00e8me \u00e9dition. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2014). Les Etats membres et l'Union europ\u00e9enne. In: (a cura",
        "di): DEHOUSSE R, L'Union europ\u00e9enne - 4\u00e8me \u00e9dition. p. 51-61,",
        "PARIS:LA DOCUMENTATION FRANCAISE, ISBN: 978-2-11-009767-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9781107054097"
        ],
        "csp": "New York, NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097",
        "opera": "(a cura di): NOVAK S; ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVAK S, ELSTER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S, ELSTER J (2014). Introduction. In: (a cura di): NOVAK S;",
        "ELSTER J, Majority Decisions: Principles and Practices. p. 1-16, New York,",
        "NY:Cambridge University Press, ISBN: 9781107054097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/jcms.12063"
        ],
        "titolo": "The Silence of Ministers. Consensus and Blame-Avoidance in the Council of the European Union",
        "ISSN": [
          "1468-5965"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMON MARKET STUDIES",
        "csp": "vol. 51, p. 1091-1107, ISSN: 1468-5965, doi: 10.1111/jcms.12063",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2013). The Silence of Ministers. Consensus and",
        "Blame-Avoidance in the Council of the European Union. JOURNAL OF",
        "COMMON MARKET STUDIES, vol. 51, p. 1091-1107, ISSN: 1468-5965,",
        "doi: 10.1111/jcms.12063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507",
        "titolo": "Transparency as Organized Hypocrisy? The Case of the EU Legislative Process",
        "ISSN": [
          "0140-8240"
        ],
        "csp": "Glasgow:Centre for the Study of Public Policy - University of Strathclyde, ISSN: 0140-8240",
        "opera": "(a cura di): ROSE R, Studies in Public Policy. STUDIES IN PUBLIC POLICY, vol",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOVAK S (2013). Transparency as Organized Hypocrisy? The Case of the",
        "EU Legislative Process. In: (a cura di): ROSE R, Studies in Public Policy.",
        "STUDIES IN PUBLIC POLICY, vol. 507, Glasgow:Centre for the Study of",
        "Public Policy - University of Strathclyde, ISSN: 0140-8240"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Dalloz",
        "titolo": "La prise de d\u00e9cision au Conseil de l'Union europ\u00e9enne. Pratiques du vote et du consensus",
        "ISBN": [
          "9782247106769"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782247106769",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVAK S (2011). La prise de d\u00e9cision au Conseil de l'Union europ\u00e9enne.",
        "Pratiques du vote et du consensus. Paris:Dalloz, ISBN: 9782247106769"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0539018409354473"
        ],
        "titolo": "Decision rules, social norms and the expression of disagreement: the case of qualified majority voting in the Council of the European Union",
        "ISSN": [
          "0539-0184"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE INFORMATION",
        "csp": "vol. 49, p. 83-97, ISSN: 0539-0184, doi: 10.1177/0539018409354473",
        "anno": "2010",
        "autori": "NOVAK S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVAK S (2010). Decision rules, social norms and the expression of",
        "disagreement: the case of qualified majority voting in the Council of the",
        "European Union. SOCIAL SCIENCE INFORMATION, vol. 49, p. 83-97,",
        "ISSN: 0539-0184, doi: 10.1177/0539018409354473"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "32695",
    "nome": "NOVAK Stephanie",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Redazione di \"La Vie des Id\u00e9es / Books and Ideas\", Coll\u00e8ge de France, Parigi (Francia)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di \"Hertie School Student Paper Series\" (edizione migliori lavori di tesi), Hertie School of Governance, Berlino (Germania)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista \"Politique Europ\u00e9enne\", Parigi (Francia)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"An interpretation of the principle of the equality of States in the Constitutional Treaty\u2019s double majority system\", presented at the doctoral meeting in EU Politics organized by Prof. Renaud Dehousse and Prof. Wolfgang Wessels, Centre d\u2019\u00c9tudes et de Recherches Internationales, Sciences Po Paris, Paris (France)",
        "periodo": "dal 16-06-2005 al 16-06-2005"
      },
      {
        "content": "\"Le Consensus au Conseil de l'Union Europ\u00e9enne\", presented at the seminar \"D\u00e9lib\u00e9ration, consensus et d\u00e9mocratie\" organized by Prof. Philippe Urfalino, EHESS, Paris (France)",
        "periodo": "dal 18-04-2006 al 18-04-2006"
      },
      {
        "content": "\"The practice of consensus in the Council of the EU\", presented at the Doctoral Meeting on Transnational Administrative Law organized by Prof. Armin Von Bogdandy, Max-Planck Institute, Heidelberg (Germany)",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 07-07-2006"
      },
      {
        "content": "\"The Mystery of Consensus in the Council of the EU\", presented at the Conference of the Midwest Political Science Association, Chicago (USA)",
        "periodo": "dal 12-04-2007 al 15-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"Qualified Majority Voting and Consensus in the EU Council of Ministers\", presented at the Doctoral Workshop of the Center for European Studies organized by Peter Hall, Harvard (USA)",
        "periodo": "dal 16-04-2007 al 16-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"Vote \u00e0 la Majorit\u00e9 Qualifi\u00e9e et mise en oeuvre de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne\", presented at the 2\u00e8me Congr\u00e8s International des Associations Francophones de Science Politique, Laval, Qu\u00e9bec (Canada)",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "\"What lies under consensus in the EU Council of Ministers?\", Conference of the American Political Science Association (USA)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Scientific Coordination of the conference \"Le pouvoir constituant et l\u2019Europe\", organized by Jon Elster, Olivier Cayla and Pasquale Pasquino, Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organization with Prof. Jon Elster of the Conference \"Majority decisions\", Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Scientific Coordination of the conference \"Rumeurs et th\u00e9ories du complot dans les guerres civiles\", organized by Jon Elster and Henry Laurens, Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Scientific Coordination of the conference \"Scrutin secret et vote public, huis clos et d\u00e9bat ouvert\" organized by Jon Elster, Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cEfficiency and publicity in decisions of the Council of the European Union\u201d, presented at the Conference \"Scrutin secret et vote public, huis clos et d\u00e9bat ouvert\" organized by Jon Elster, Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Scientific Coordination of the conference \u201cEmotions in civil wars\u201d, organized by Roger Petersen and Jon Elster, Coll\u00e8ge de France, Paris (France)",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cImproving democratic accountability in the EU Council of Ministers: Is publicity an adequate tool?\u201d, presented at the 12th Biennal Conference of the European Union Studies Association, Boston (USA)",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 06-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDelegation and consensus in the EU-15\u201d (co-written with Kyriaki Nanou and Alessia Paccagnini), presented at the Max Weber Conference, EUI, Florence (Italy)",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cParty government and European integration: policy (dis)agreement in the EU-15?\u201d (co-written with Kyriaki Nanou and Alessia Paccagnini), presented at the 11\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Fran\u00e7aise de Science Politique, Strasbourg (France)",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cQualified Majority Voting and Consensus in the EU Council of Ministers\u201d, presented at the Global Governance and Democratic Institutions Colloquium, Hertie School of Governance, Berlin (Germany)",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cVote et Consensus au Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne: l'exercice commun des souverainet\u00e9s en pratique\u201d, presented at the seminar of the Laboratoire d'analyse de la gouvernance et de l'action publique en Europe (Lagape), Universit\u00e9 de Lausanne (Switzerland)",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cDecision making in the EU Council of Ministers\u201d, presented at the Garcia Pelayo seminar, Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales (CEPC), Madrid (Spain)",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cTransparency against accountability?\u201d, presented at the Transatlantic Conference on Transparency Research, Utrecht (Netherlands)",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Transparency versus accountability? The case of the EU Council of Ministers\", presented at the 2nd Annual Conference of the European Politial Science Association (EPSA), Berlin (Germany)",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cIs there a tension between transparency and efficiency in decisions? Analysis of a common argument\u201d, presented at the Conference \u201cTransparency and Access to the Records and Archives of the EU Institutions\u201d organized by Jean-Marie Palayret, EUI, Florence (Italy)",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cConsensus and blame avoidance in the EU Council of Ministers\u201d, presented at the 20th International Conference of Europeanists, Council for European Studies, Amsterdam (Netherlands)",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Consensus in the Council of Ministers\", presented at the Workshop on \"Consensus Decision-Making in Political Arenas\", Humboldt University, Berlin (Germany)",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Member of the Advisory Committee of the 3rd Global Conference on Transparency Research, HEC, Paris (France). Presentation of the paper: \"Transparency as organized hypocrisy?\"",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cTransparency as Organized Hypocrisy? The case of the EU legislative process\u201d, presented at the Seminar of the Amsterdam Center for European Law and Governance (ACELG), Amsterdam (Netherlands)",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cTransparency as Organized Hypocrisy? The case of the EU legislative process\u201d, presented at the European and Global Governance Colloquium, Hertie School of Governance, Berlin (Germany)",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cThe unexpected effects of transparency. The case of the EU legislative process\u201d, presented at the 10th Biennal Conference of the European Community Studies Association-Canada, Montr\u00e9al (Canada)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Does transpareny undermine efficient decision-making? Analysing the case for the \"space to think\"\" (co-written with Maarten Hillebrandt), presented at the Workshop \"The Centrality of the European Council and the EU Council of Ministers\" organized by Sergio Fabbrini and Uwe Puetter, Central European University, Budapest (Hungary).",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Member of the Advisory Committee of the 4th Global Conference on Transparency Research, Universit\u00e0 di Lugano, Lugano (Switzerland).",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cSimplifier l\u2019Union europ\u00e9enne\u201d, Dutch-French seminar organized by the Cabinet of the French Minister of Foreign Affairs, Paris (France).",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organization with Prof. Philippe Urfalino of the panel \u201cNouvelles approches de la d\u00e9cision collective\u201d, 13\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Fran\u00e7aise de Science Politique, Aix-en-Provence (France)",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Integration without transparency\" (co-written with Maarten Hillebrandt), presented at the workshop \"Integration without supranationalisation?\" organized by Sergio Fabbrini and Uwe Puetter, LUISS, Rome (Italy).",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cConsensus under pressure: The evolution of conflict in the EU legislative process\u201d (co-written with Renaud Dehousse and Selma Bendjaballah), presented at the Arena Center of European Studies Tuesday Seminar, University of Oslo. (Paper also presented by Prof. Renaud Dehousse at the 23rd International Conference of Europeanists, Council For European Studies, Philadelphia USA, 14-16/04/2016)",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLe Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne: une activit\u00e9 l\u00e9gislative bloqu\u00e9e?\u201d, presented at the Workshop Europolix organized by Renaud Dehousse, Centre d\u2019\u00c9tudes Europ\u00e9ennes, Sciences Po Paris",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"Prise de d\u00e9cision et transparence au Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne\", presented at the seminar \"Analyser l\u2019action publique: enjeux m\u00e9thologiques\", Laboratoire Triangle (\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon / CNRS)",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Disclosing and compromising. How do these imperatives coexist in representative government?\" (co-written with Sandrine Baume), presented at the Conference \"Communicative Figuration\", University of Bremen",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 08-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca con finalit\u00e0 pubblicazione libro sull'Enciclopedia di D'Alembert e Diderot, Encyclopaedia Universalis, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Assistente di Ricerca e Insegnamento per il Prof. Bernard Manin e per il Prof. Philippe Raynaud, Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris - Sciences Po Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Assistente di Ricerca del Prof. Giovanni Capoccia per un progetto di studio storico e comparativo sulle politiche condotte dalle democrazie dell'Europa occidentale in risposta all'estremismo politico: incaricata della ricerca sulla legislazione francese, Oxford University, Oxford (UK).",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di edizione manoscritti Prof. Jon Elster (\"Alexis de Tocqueville, the First Social Scientist\", Cambridge University Press, 2009; \"Le d\u00e9sint\u00e9ressement. Trait\u00e9 critique de l\u2019homme \u00e9conomique, I\", Le Seuil Paris, 2009; \"L'irrationalit\u00e9. Trait\u00e9 critique de l'homme \u00e9conomique, II\", Le Seuil Paris, 2010), Coll\u00e8ge de France, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile di uno studio sull'evoluzione del voto al Consiglio dell'Unione Europea, Fondation Notre Europe - Institut Jacques Delors, Paris (Francia). Pubblicazione report \"Usages du vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de l\u2019Acte unique europ\u00e9en \u00e0 nos jours : une permanence inattendue\".",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Expert Evaluator per la Commissione Europea (FP7).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c9l\u00e8ve Fonctionnaire Stagiaire en Philosophie (Allieva Funzionaria Stagista in Filosofia), \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Rue d'Ulm), Paris (France). Finanziamento di 72.000 \u20ac da parte del Ministero dell'Educazione Nazionale, dell'Insegnamento Superiore e della Ricerca, Parigi.",
        "periodo": "dal 22-09-1999 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Premio Fondation Saint-Simon 2007 (15.000 \u20ac) per migliore progetto di ricerca di dottorato presso Sciences Po Paris (Francia)",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 05-07-2007"
      },
      {
        "content": "Tesi di dottorato scelta da Sciences Po Paris (Francia) per rappresentare l'istituzione presso il Jean Blondel PhD Prize, ECPR",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Max Weber Postdoctoral Fellowship (24.000 \u20ac + circa 2.000 \u20ac indennit\u00e0 di trasferta per partecipazione a conferenze e ricerca), European University Institute (EUI), Fiesole (Italy)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Per tesi di dottorato, premio \"Nouvelles Biblioth\u00e8ques de Th\u00e8ses\" organizzato da Edizioni Dalloz - Parigi (Francia): pubblicazione in marzo 2011 del lavoro di tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Associata (Chercheuse Associ\u00e9e) presso il Centre d'\u00c9tudes Sociologiques et Politiques Raymond Aron (CESPRA), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS), Parigi (Francia)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Roman Herzog Postdoctoral Fellowship (90.000 \u20ac, finanziati da Hertie Stiftung), Hertie School of Governance, Berlin (Germania)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro di giuria di tesi di dottorato, Hertie School of Governance, Berlin (Germania). Simon Hollis, \u201cA Rational Response to Natural Disasters? Explaining the Global Rise of Regional Disaster Risk Management\u201d, 2012.",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di giuria di tesi di dottorato, Hertie School of Governance, Berlin (Germania). Robert Lepenies, \"Losers in Trade: The Philosophy, Politics and Economics of Free Trade Advocacy\", 2014.",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto. Corso tenuto negli anni 2014, 2015 e 2016: Workshop on Interview Techniques (allievi di Dottorato, block-seminar di 2 giorni), Hertie School of Governance / Humboldt University, Berlin (Germania).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti presso European School of Political and Social Sciences (ESPOL) e presso l'Universit\u00e9 Catholique de Lille (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u00c9l\u00e8ve Fonctionnaire Stagiaire en Philosophie (Allieva Funzionaria Stagista in Filosofia), \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Rue d'Ulm), Paris (France). Finanziamento di 72.000 \u20ac da parte del Ministero dell'Educazione Nazionale, dell'Insegnamento Superiore e della Ricerca, Parigi",
        "periodo": "dal 22-09-1999 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Assistante d'Enseignement (Kh\u00f4lleuse) Agr\u00e9g\u00e9e de Philosophie, Classes pr\u00e9paratoires aux Grandes \u00c9coles, Paris (France)",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Monitrice d'initiation \u00e0 l'Enseignement Sup\u00e9rieur en Science Politique (Insegnante in Scienze Politiche finanziata dal Ministero dell'Educazione Nazionale, dell'Insegnamento Superiore e della Ricerca, Parigi), 64 ore/anno. Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris - Sciences Po Paris (France) Corsi tenuti: Storia delle idee politiche (\"Histoire des id\u00e9es politiques\" per allievi 2\u00b0 anno), Sfide politiche (\"Enjeux politiques\" per allievi del 4\u00b0/5\u00b0 anno)",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Dottoranda in Scienze Politiche sotto la direzione del Prof. Bernard Manin, Borsista (Allocataire de Recherche) del Ministero dell'Educazione Nazionale, dell'Insegnamento Superiore e della Ricerca, Paris (France). Tesi dal titolo: \"L'ombre du consensus. Pratiques de la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e au Conseil de l'Union europ\u00e9enne\". Giuria di tesi: Renaud Dehousse (Presidente), Jon Elster, Bernard Manin (Direttore), Philippe Urfalino, Helene Wallace. Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris - Sciences Po Paris (France) Finanziamento (\"Allocation coupl\u00e9e\") di 70.000 \u20ac da parte del Ministero francese della Ricerca. Finanziamento (\"Prix Fondation Saint-Simon\") di 15.000 \u20ac. Finanziamento di 1.500 \u20ac da parte di Sciences Po Paris per indennit\u00e0 di trasferta per partecipazione a conferenze (2007).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 24-06-2009"
      },
      {
        "content": "Sciences Po / Harvard Exchange Doctoral Fellowship (10.000 US$), Graduate School of Art and Sciences, Department of Government and Center for European Studies, Harvard University (USA)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Arthur Sachs Doctoral Fellowship (15.000 US$), Graduate School of Art and Sciences, Department of Government and Center for European Studies, Harvard University (USA).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "GARNET (European Network of Excellence, European Commission, FP6) Mobility Fellowship, finanziamento di 9.500 \u20ac per soggiorno di ricerca all'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles (rifiutato).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Assistente di Ricerca del Prof. Jon Elster (\"Attach\u00e9e Temporaire d'Enseignement et de Recherche - ATER\"), Coll\u00e8ge de France, Paris (France). Finanziamento 48.000 \u20ac da parte del Ministero francese della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Peace Research Institute Fellowship (PRIO, Oslo), finanziamento di 2.500 \u20ac per Summer School in Political Psychology, Stanford University (USA).",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Max Weber Postdoctoral Fellowship (24.000 \u20ac + circa 2.000 \u20ac indennit\u00e0 di trasferta per partecipazione a conferenze e ricerca), European University Institute (EUI), Fiesole (Italy)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Lezioni su \"The Council of the European Union\", Max Weber teaching exchange fra EUI, Fiesole e l'Universit\u00e0 Pompeu Fabra, Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario sulle Negoziazioni in Unione Europea (Master Europ\u00e9en de Gouvernance et d'Administration). European University Institute (Fiesole) / \u00c9cole Nationale d\u2019Administration (Paris)",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Roman Herzog Postdoctoral Fellowship (90.000 \u20ac, finanziati da Hertie Stiftung), Hertie School of Governance, Berlin (Germania)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro di giuria di tesi di dottorato, Hertie School of Governance, Berlin (Germania). Simon Hollis, \u201cA Rational Response to Natural Disasters? Explaining the Global Rise of Regional Disaster Risk Management\u201d, 2012.",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Mentoring accademico di policy papers sulla riforma istituzionale nell'Unione Europea nell'ambito del progetto Europe 2025 finanziato dal Berggruen Institute on Governance (Allievi di Master). Sciences Po Paris / Hertie School of Governance / London School of Economics.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Scienze Politiche, Europa Universit\u00e4t Viadrina, Frankfurt (Oder), Germania. Corsi tenuti: EU Policy-Making (32 ore, Master), Decision Making in the European Union (32 ore, Master).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisione di policy papers sul Cambiamento Climatico nell'ambito del Dahrendorf Symposium (Allievi di Master e Dottorato). Sciences Po Paris / Hertie School of Governance / London School of Economics.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro di giuria di tesi di dottorato, Hertie School of Governance, Berlin (Germania). Robert Lepenies, \u201cLosers in Trade: The Philosophy, Politics and Economics of Free Trade Advocacy\", 2014.",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto. Corso tenuto negli anni 2014, 2015 e 2016: Workshop on Interview Techniques (allievi di Dottorato, block-seminar di 2 giorni), Hertie School of Governance / Humboldt University, Berlin (Germania).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Seminar in Research Methodology (allievi di Master, block-seminar di 2 giorni). Maxwell School, Syracuse University (USA).",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences en Science Politique (Professore Associato di ruolo in Scienze Politiche) - European School of Political and Social Sciences ESPOL, Universit\u00e9 Catholique de Lille (France). 240 ore annuali di lezioni frontali. Attivit\u00e0 didattica integrativa e servizi agli studenti. Attivit\u00e0 di ricerca. Direttrice Corso di Laurea Triennale di Scienza Politica e del Programma di Studi Europei (Responsabilit\u00e0 della pedagogia, Creazione dei corsi, Ricerca docenti a contratto, Attribuzione corsi, Selezione studenti, Organizzazione esami, Partecipazione Collegio Docenti). Corsi tenuti: International negotiations (24 ore, Master); Theories of international relations (24 ore, allievi 3\u00b0anno); EU Policy-Making (24 ore, allievi 3\u00b0anno); EU Roleplay simulation (24 ore, allievi 3\u00b0anno); Model United Nations negotiations (16 ore, triennio); Introduction \u00e0 la Science Politique (24 ore, allievi 1\u00b0anno); M\u00e9thodologie du travail intellectuel (12 ore, allievi 1\u00b0anno). Supervisione delle tesi del Master e del triennio (26 studenti).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assistente di Ricerca e Insegnamento per il Prof. Bernard Manin e per il Prof. Philippe Raynaud, Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris - Sciences Po Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Assistente di Ricerca del Prof. Giovanni Capoccia, Oxford University, Oxford (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di edizione manoscritti Prof. Jon Elster (\"Alexis de Tocqueville, the First Social Scientist\", Cambridge University Press, 2009; \"Le d\u00e9sint\u00e9ressement. Trait\u00e9 critique de l\u2019homme \u00e9conomique, I\", Le Seuil Paris, 2009; \"L'irrationalit\u00e9. Trait\u00e9 critique de l'homme \u00e9conomique, II\", Le Seuil Paris, 2010), Coll\u00e8ge de France, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Peer-review per le riviste: Comparative Politics; European Journal of Political Research; European Union Politics; Global Policy; Journal of Common Market Studies; La Vie des Id\u00e9es / Books and Ideas; Romanian Journal of Political Science; Politics; Politics and Governance; Politics & Policy; Politique europ\u00e9enne; Revue Internationale de Politique Compar\u00e9e; European Institute of Public Administration (EIPA, Maastricht); Routledge (book proposals).",
        "periodo": "dal 01-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di uno studio sull'evoluzione del voto al Consiglio dell'Unione Europea, Fondation Notre Europe - Institut Jacques Delors, Paris (Francia). Pubblicazione report \"Usages du vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de l\u2019Acte unique europ\u00e9en \u00e0 nos jours : une permanence inattendue\".",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Comitato di selezione di un Professore in Sociologia, Hertie School of Governance, Berlin (Germania).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Expert Evaluator per la Commissione Europea (FP7).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di selezione di un Professore Associato in Scienze Politiche, European School of Political and Social Sciences ESPOL, Universit\u00e9 Catholique de Lille (Francia).",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato di selezione di un Professore Associato in Scienze Politiche, European School of Political and Social Sciences ESPOL, Universit\u00e9 Catholique de Lille (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assistenza di ricerca e partecipazione al progetto sulle decisioni collettive del Prof. Jon Elster, Coll\u00e8ge de France, Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Observatory of the Parliaments after the Lisbon Treaty, Sciences Po Paris, Parigi (Francia). Consulenza in qualit\u00e0 di esperto del Consiglio dell'Unione Europea. Open Research Area for the Social Sciences Project, finanziato da Agence Nationale de Recherche (ANR, Francia), Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG, Germania), Economic and Social Research Council (ESRC, Regno Unito), NWO Maatschappij-en Gedragswetenschappen (NWO Social Sciences, Paesi Bassi).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Associata (Chercheuse Associ\u00e9e) presso il Centre d'\u00c9tudes Sociologiques et Politiques Raymond Aron (CESPRA), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS), Parigi (Francia)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Research Cluster \"European and Global Governance\", Hertie School of Governance, Berlin (Germania)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Dahrendorf Symposium, Working Group \"Europe and the World\" (Hertie School of Governance, London School of Economics e Mercator Stiftung). Finanziato da Mercator Stiftung.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Promoting Open Data as a Tool to Detect and Prevent Corruption in Europe. Analysis of law, practice, public perception and impact in 4 EU Countries (UK, Italy, Spain and Austria)\"; progetto guidato da Research Centre on Security and Crime, Veneto. Finanziato da Commissione Europea (DG Home).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Observatoire des Institutions Europ\u00e9ennes - Projet Europolix (diretto dal Prof. Renaud Dehousse), Centre d\u2019\u00c9tudes Europ\u00e9ennes, Sciences Po Paris, Paris (France). Finanziato da Agence Nationale de la Recherche (France).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Government Transparency: Towards a Shared Understanding of a Fuzzy Concept\", coordinato da Prof. Albert Meijer (Utrecht School of Governance, Paesi Bassi), Prof. Martial Pasquier (IDHEAP, Svizzera), Prof. Jean Patrick Villeneuve (Universit\u00e0 di Lugano, Svizzera). Exploratory workshop finanziato da European Science Foundation.",
        "periodo": "dal 29-06-2014 al 01-07-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"Majority Decisions\" in collaborazione con Prof. Jon Elster, finanziato per 10.000 \u20ac dalla Fondation Hugot, Coll\u00e8ge de France, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Observatoire des Institutions Europ\u00e9ennes - Projet Europolix (diretto dal Prof. Renaud Dehousse), Centre d\u2019\u00c9tudes Europ\u00e9ennes, Sciences Po Paris, Paris (France). Finanziato da Agence Nationale de la Recherche (France).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}