{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3270/84680"
        ],
        "titolo": "The social media communication flows of Italian Institutions. A framework analysis for public and political communication on Twitter",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 393-424, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/84680",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela (2016). The social media communication",
        "flows of Italian Institutions. A framework analysis for public and political",
        "communication on Twitter. COMUNICAZIONE POLITICA, vol. 3, p.",
        "393-424, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/84680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019approccio metodologico di Goffman allo studio dell\u2019interazione: prospettiva non standard e tecniche di osservazione in situazione",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 63-69, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania (2016). L\u2019approccio metodologico di Goffman allo studio",
        "dell\u2019interazione: prospettiva non standard e tecniche di osservazione in",
        "situazione. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 63-69, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-66",
        "doi": [
          "10.4399/9788854898189x"
        ],
        "titolo": "Il settore culturale in Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9818-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valanzano Luigi, Delli Paoli Angela, Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valanzano Luigi, Delli Paoli Angela, Leone Stefania (2016). Il settore",
        "culturale in Europa. In: (a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura Le",
        "potenzialit\u00e0 della filiera culturale.. p. 37-66, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-121",
        "titolo": "L\u2019espressivit\u00e0 creativa come specchio magico della partecipazione nella cittadinanza attiva",
        "ISBN": [
          "978-88-6844-018-3"
        ],
        "csp": "SALERNO:Collana Scientifica dell'Universit\u00e0 di Salerno, ISBN: 978-88-6844-018-3",
        "opera": "(a cura di): E. D'Agostino A. Amendola F. Marano. D. Guglielmo, SPECCHIO, SPECCHIO DELLE MIE BRAME. TEORIE E MODELLI.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). L\u2019espressivit\u00e0 creativa come specchio magico della",
        "partecipazione nella cittadinanza attiva. In: (a cura di): E. D'Agostino A.",
        "Amendola F. Marano. D. Guglielmo, SPECCHIO, SPECCHIO DELLE MIE",
        "BRAME. TEORIE E MODELLI.. p. 107-121, SALERNO:Collana Scientifica",
        "dell'Universit\u00e0 di Salerno, ISBN: 978-88-6844-018-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-129",
        "doi": [
          "10.4399/9788854898189x"
        ],
        "titolo": "La filiera culturale nella provincia di Salerno",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9818-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). La filiera culturale nella provincia di Salerno. In: (a",
        "cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale.",
        "p. 105-129, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi:",
        "10.4399/9788854898189x"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-237",
        "titolo": "La conoscenza che attraversa il ricercatore, gli attori e le relazioni nella ricerca sociale.",
        "ISBN": [
          "9788856836356"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856836356",
        "opera": "(a cura di): A. Marradi, Oltre il complesso d'inferiorit\u00e0. Un'epistemologia per le scienze sociali.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). La conoscenza che attraversa il ricercatore, gli",
        "attori e le relazioni nella ricerca sociale.. In: (a cura di): A. Marradi, Oltre il",
        "complesso d'inferiorit\u00e0. Un'epistemologia per le scienze sociali.. p. 229-237,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856836356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-103",
        "doi": [
          "10.4399/9788854898189x"
        ],
        "titolo": "La filiera culturale in Italia e nelle regioni italiane",
        "ISBN": [
          "9788898974016"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788898974016, doi: 10.4399/9788854898189x",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Palladino Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Palladino Nicola (2016). La filiera",
        "culturale in Italia e nelle regioni italiane. In: (a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0",
        "e cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale. p. 67-103, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788898974016, doi: 10.4399/9788854898189x"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-35",
        "doi": [
          "10.4399/9788854898189x"
        ],
        "titolo": "Il perimetro della cultura. Modelli di analisi a confronto.",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9818-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). Il perimetro della cultura. Modelli di analisi a",
        "confronto.. In: (a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura Le potenzialit\u00e0 della",
        "filiera culturale.. p. 15-35, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi:",
        "10.4399/9788854898189x"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-188",
        "titolo": "I giovani dell\u2019area metropolitana di Napoli: condizioni di vita, pratiche partecipative e orientamenti progettuali",
        "ISBN": [
          "9788898974016"
        ],
        "csp": "L'Aquila:GSSI Social Sciences, ISBN: 9788898974016",
        "opera": "(a cura di): G. Punziano, Societ\u00e0, economia e spazio a Napoli. Esplorazioni e riflessioni. vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela (2016). I giovani dell\u2019area metropolitana",
        "di Napoli: condizioni di vita, pratiche partecipative e orientamenti",
        "progettuali. In: (a cura di): G. Punziano, Societ\u00e0, economia e spazio a",
        "Napoli. Esplorazioni e riflessioni. vol. 28, p. 167-188, L'Aquila:GSSI Social",
        "Sciences, ISBN: 9788898974016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "doi": [
          "10.4399/9788854898189x"
        ],
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9818-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). Introduzione. In: (a cura di): S. Leone, Creativit\u00e0 e",
        "cultura. Le potenzialit\u00e0 della filiera culturale. p. 7-14, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-9818-9, doi: 10.4399/9788854898189x"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Percorsi di vita delle generazioni flessibili: dalla formazione al lavoro. Una segmentazione multidimensionale dei giovani campani. p",
        "ISBN": [
          "9788893140676"
        ],
        "csp": "Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140676",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leone Stefania (2016). Percorsi di vita delle generazioni flessibili: dalla",
        "formazione al lavoro. Una segmentazione multidimensionale dei giovani",
        "campani. p. 1-160, Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN:",
        "9788893140676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-162",
        "titolo": "La condizione giovanile delle generazioni instabili. Corsi di vita e partecipazione in Campania. p",
        "ISBN": [
          "9788893140669"
        ],
        "csp": "Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140669",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leone Stefania (2016). La condizione giovanile delle generazioni instabili.",
        "Corsi di vita e partecipazione in Campania. p. 1-162, Napoli-",
        "Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140669"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Media Communication in Central Governments: the Case of Twitter Activity of Italian Ministries",
        "ISSN": [
          "1935-3537"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMUNICATIONS RESEARCH",
        "csp": "p. 413-429, ISSN: 1935-3537",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Senatore Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Senatore Daniela (2015). Social Media",
        "Communication in Central Governments: the Case of Twitter Activity of",
        "Italian Ministries. JOURNAL OF COMMUNICATIONS RESEARCH, p.",
        "413-429, ISSN: 1935-3537"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento delle identit\u00e0 sociali: definizione delle esperienze identitarie nella prospettiva dell\u2019interazione e della societ\u00e0 rappresentata di Erving Goffman",
        "ISSN": [
          "2281-3373"
        ],
        "journal": "RIFLESSIONI SISTEMICHE",
        "csp": "vol. 8, p. 19-29, ISSN: 2281-3373",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefania Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Leone (2013). Riconoscimento delle identit\u00e0 sociali: definizione",
        "delle esperienze identitarie nella prospettiva dell\u2019interazione e della societ\u00e0",
        "rappresentata di Erving Goffman. RIFLESSIONI SISTEMICHE, vol. 8, p.",
        "19-29, ISSN: 2281-3373"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2063-2081",
        "titolo": "Youth Information in a Network Society: the Case of Youth Information Centers in Campania.",
        "ISBN": [
          "9786058615953"
        ],
        "csp": "Erzurum:Mega Press, ISBN: 9786058615953, Izmir, 17-19, 2013",
        "opera": "2th International Symposium on Language and Communication: Research Trends and Challenges (ISLC). vol. 5, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Angela Delli Paoli, Stefania Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Angela Delli Paoli, Stefania Leone (2013). Youth Information in a Network",
        "Society: the Case of Youth Information Centers in Campania.. In: 2th",
        "International Symposium on Language and Communication: Research",
        "Trends and Challenges (ISLC). vol. 5, p. 2063-2081, Erzurum:Mega Press,",
        "ISBN: 9786058615953, Izmir, 17-19, 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione speculare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0: dialogo e riconoscimento tra riflessi e ombre.",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 14, p. 1-19, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Leone (2012). La relazione speculare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0: dialogo e",
        "riconoscimento tra riflessi e ombre.. METABASIS.IT, vol. 14, p. 1-19, ISSN:",
        "1828-1567"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-133",
        "titolo": "Giovani e informazione nella societ\u00e0 in rete",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone, A. Delli Paoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone, A. Delli Paoli (2012). Giovani e informazione nella societ\u00e0 in rete.",
        "In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le",
        "politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 115-133, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-210",
        "titolo": "Osservazioni in rete: una ricerca su alcuni Informagiovani campani",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Delli Paoli, S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Delli Paoli, S. Leone (2012). Osservazioni in rete: una ricerca su alcuni",
        "Informagiovani campani. In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e",
        "ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle",
        "Culture Giovanili in Campania. p. 192-210, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "Riflessioni conclusive sulle prospettive di osserv-azione",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone, A. Delli Paoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone, A. Delli Paoli (2012). Riflessioni conclusive sulle prospettive di",
        "osserv-azione. In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca",
        "sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture",
        "Giovanili in Campania. p. 211-224, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-61",
        "titolo": "La programmazione delle politiche giovanili in Campania",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone (2012). La programmazione delle politiche giovanili in Campania.",
        "In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le",
        "politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 43-61, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-89",
        "titolo": "Approcci all\u2019osservazione dei giovani: ascolto e interazione",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone (2012). Approcci all\u2019osservazione dei giovani: ascolto e",
        "interazione. In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale",
        "per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 79-89, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-112",
        "titolo": "Tra ricerca e intervento: metodo e tecniche ",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Delli Paoli, S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Delli Paoli, S. Leone (2012). Tra ricerca e intervento: metodo e tecniche .",
        "In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le",
        "politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 90-112, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-42",
        "titolo": "I \u2018giovani\u2019: tempi e percorsi variabili",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone, A. Delli Paoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone, A. Delli Paoli (2012). I \u2018giovani\u2019: tempi e percorsi variabili. In: (a",
        "cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche",
        "giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p.",
        "25-42, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-154",
        "titolo": "Giovani e comunicazione: multicanalit\u00e0 e linguaggi",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone, A. Delli Paoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone, A. Delli Paoli (2012). Giovani e comunicazione: multicanalit\u00e0 e",
        "linguaggi. In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per",
        "le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 134-154, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-178",
        "titolo": "La promozione della creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Delli Paoli, S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Delli Paoli, S. Leone (2012). La promozione della creativit\u00e0. In: (a cura",
        "di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili.",
        "Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p. 155-178,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Lo studio dei bisogni e delle opportunit\u00e0 per i giovani",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone (2012). Lo studio dei bisogni e delle opportunit\u00e0 per i giovani. In:",
        "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche",
        "giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p.",
        "65-78, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-191",
        "titolo": "Progettazione in rete",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Delli Paoli, S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Delli Paoli, S. Leone (2012). Progettazione in rete. In: (a cura di): S.",
        "Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili.",
        "Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p. 181-191,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Erving Goffman: formazione e percorsi di ricerca.. p",
        "ISBN": [
          "9788856811360"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811360",
        "anno": "2009",
        "autori": "LEONE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LEONE S. (2009). Erving Goffman: formazione e percorsi di ricerca.. p.",
        "1-187, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811360"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3270/84680"
        ],
        "titolo": "The social media communication flows of Italian Institutions. A framework analysis for public and political communication on Twitter",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 393-424, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/84680",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela (2016). The social media communication",
        "flows of Italian Institutions. A framework analysis for public and political",
        "communication on Twitter. COMUNICAZIONE POLITICA, vol. 3, p.",
        "393-424, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/84680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019approccio metodologico di Goffman allo studio dell\u2019interazione: prospettiva non standard e tecniche di osservazione in situazione",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 63-69, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania (2016). L\u2019approccio metodologico di Goffman allo studio",
        "dell\u2019interazione: prospettiva non standard e tecniche di osservazione in",
        "situazione. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 63-69, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-121",
        "titolo": "L\u2019espressivit\u00e0 creativa come specchio magico della partecipazione nella cittadinanza attiva",
        "ISBN": [
          "978-88-6844-018-3"
        ],
        "csp": "SALERNO:Collana Scientifica dell'Universit\u00e0 di Salerno, ISBN: 978-88-6844-018-3",
        "opera": "(a cura di): E. D'Agostino A. Amendola F. Marano. D. Guglielmo, SPECCHIO, SPECCHIO DELLE MIE BRAME. TEORIE E MODELLI.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leone Stefania (2016). L\u2019espressivit\u00e0 creativa come specchio magico della",
        "partecipazione nella cittadinanza attiva. In: (a cura di): E. D'Agostino A.",
        "Amendola F. Marano. D. Guglielmo, SPECCHIO, SPECCHIO DELLE MIE",
        "BRAME. TEORIE E MODELLI.. p. 107-121, SALERNO:Collana Scientifica",
        "dell'Universit\u00e0 di Salerno, ISBN: 978-88-6844-018-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-162",
        "titolo": "La condizione giovanile delle generazioni instabili. Corsi di vita e partecipazione in Campania. p",
        "ISBN": [
          "9788893140669"
        ],
        "csp": "Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140669",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leone Stefania (2016). La condizione giovanile delle generazioni instabili.",
        "Corsi di vita e partecipazione in Campania. p. 1-162, Napoli-",
        "Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140669"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Percorsi di vita delle generazioni flessibili: dalla formazione al lavoro. Una segmentazione multidimensionale dei giovani campani. p",
        "ISBN": [
          "9788893140676"
        ],
        "csp": "Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN: 9788893140676",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leone Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leone Stefania (2016). Percorsi di vita delle generazioni flessibili: dalla",
        "formazione al lavoro. Una segmentazione multidimensionale dei giovani",
        "campani. p. 1-160, Napoli- Salerno:Orthotes Editrice, ISBN:",
        "9788893140676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Challenging conceptual and empirical definition of e-government toward effective e-governance",
        "ISSN": [
          "2010-3646"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SOCIAL SCIENCE AND HUMANITY",
        "csp": "vol. 5, p. 186-194, ISSN: 2010-3646",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Delli Paoli, S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Delli Paoli, S. Leone (2015). Challenging conceptual and empirical",
        "definition of e-government toward effective e-governance.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF SOCIAL SCIENCE AND HUMANITY, vol.",
        "5, p. 186-194, ISSN: 2010-3646"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Media Communication in Central Governments: the Case of Twitter Activity of Italian Ministries",
        "ISSN": [
          "1935-3537"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMUNICATIONS RESEARCH",
        "csp": "p. 413-429, ISSN: 1935-3537",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Senatore Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leone Stefania, Delli Paoli Angela, Senatore Daniela (2015). Social Media",
        "Communication in Central Governments: the Case of Twitter Activity of",
        "Italian Ministries. JOURNAL OF COMMUNICATIONS RESEARCH, p.",
        "413-429, ISSN: 1935-3537"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-61",
        "titolo": "La programmazione delle politiche giovanili in Campania",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone (2012). La programmazione delle politiche giovanili in Campania.",
        "In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le",
        "politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 43-61, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-133",
        "titolo": "Giovani e informazione nella societ\u00e0 in rete",
        "ISBN": [
          "9788820418250"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250",
        "opera": "(a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Leone, A. Delli Paoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Leone, A. Delli Paoli (2012). Giovani e informazione nella societ\u00e0 in rete.",
        "In: (a cura di): S. Leone, Nuove generazioni e ricerca sociale per le",
        "politiche giovanili. Percorsi dell\u2019Osservatorio sulle Culture Giovanili in",
        "Campania. p. 115-133, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Erving Goffman: formazione e percorsi di ricerca.. p",
        "ISBN": [
          "9788856811360"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811360",
        "anno": "2009",
        "autori": "LEONE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LEONE S. (2009). Erving Goffman: formazione e percorsi di ricerca.. p.",
        "1-187, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856811360"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "32863",
    "nome": "LEONE Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e Coordinatore del Comitato Editoriale della Collana referata 1391 - Scienze Umane e Societ\u00e0 (SUS), FrancoAngeli (Milano); Direttore di collana prof. A. Elia. Comitato scientifico internazionale.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della rivista internazionale \u201cSoft power. Revista euro-americana de teor\u00eda e historia de la pol\u00edtica\". Universidad Cat\u00f3lica de Colombia - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Editorial Planeta Colombiana S. A., Negocios Corporativos. Bogot\u00e1.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "4 giugno 2008 \u2013 Relazione al convegno internazionale \u201cIl desiderio dell\u2019attore tra interpretazione e messa in scena della realt\u00e0. La prospettiva di Goffman sui complessi quadri dell\u2019esperienza\u201d; convegno \u201cIl desiderio preso per la coda\u201d, 3-4 giugno 2008, I Convegno Interdisciplinare del Centro Studi delle Rappresentazioni Linguistiche dell\u2019Ateneo di Salerno, Universit\u00e0 di Salerno \u2013 Sala convegni Convento S. Michele (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 33.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "19 giugno 2009 \u2013 Relazione a convegno internazionale: \u201cLa relazione speculare tra identit\u00e0 sociale e alterit\u00e0: dialogo e riconoscimento tra riflessi e ombre\u201d, 17-20 giugno 2009, II Convegno Interdisciplinare del Centro Studi delle Rappresentazioni Linguistiche dell\u2019Ateneo di Salerno. Sede: Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno \u2013 Sala convegni Convento S. Michele (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 32.",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "25 maggio 2010 \u2013 Relazione a convegno sul tema \u201cGiovani oggi \u2013 Informazione e partecipazione negli scenari della programmazione territoriale delle politiche giovanili\u201d, Comune di Lioni, Sala convegni Grand Hotel Grisone, Bagnoli Irpino (AV). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 31.",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "6 luglio 2010 \u2013 Organizzazione, moderazione e relazione a convegno sul tema \u201cProgetto tirocini SIRG: valutazione intermedia del percorso formativo e nuove prospettive\u201d. Titolo relazione: \u201cLa valutazione delle politiche di inserimento al lavoro: percorsi di tirocinio presso le strutture istituzionali\u201d. Aula dei Consigli, Universit\u00e0 di Salerno. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 30.",
        "periodo": "dal 06-07-2010 al 06-07-2010"
      },
      {
        "content": "23 settembre 2010 \u2013 Organizzazione, moderazione e relazione a convegno sul tema \u201cLa ricerca sulle espressioni e le rappresentazioni del s\u00e9: ambiti di studio e percorsi metodologici\u201d, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno, convegno interdisciplinare del programma \u201cNotte dei Ricercatori 2010\u201d. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 29.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "16 marzo 2011 \u2013 Relazione a convegno \u201cStati Generali delle Politiche Giovanili\u201d sul tema \u201cPianificare e progettare nel network delle politiche giovanili. L\u2019Osservatorio Culture Giovanili dalla ricerca all\u2019intervento: osservare per agire\u201d, Provincia di Avellino, Assessorato alle Politiche Giovanili e Informagiovani, Auditorium Banca della Campania, Avellino. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 28.",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "1 ottobre 2011 \u2013 Relazione a convegno \u201cGiovani Incontro: Lavoro, Formazione, Innovazione\u201d sul tema \u201cPercorsi di ricerca e interventi a supporto dei giovani. L\u2019esperienza dell\u2019Osservatorio Culture Giovanili\u2019, Assessorato alle Politiche Giovanili, Comune di Nola (NA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 27.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "16 dicembre 2011 \u2013 Relazione a convegno \u201cMeeting Provinciale dei Giovani' \u201d sul tema \u201cCrisi economica, quale futuro per i giovani?\u201d, Forum provinciale e Comune di Palma Campania (NA). Sede: PalaQuadriglie di via Querce, Palma Campania (NA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 26.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "20 dicembre 2011 \u2013 Relazione a convegno \u201cAnno Internazionale delle Foreste \u2018Lo spettacolo della natura\u2019, sul tema \u2018Giovani, creativit\u00e0 e nuovi linguaggi nella comunicazione sociale delle istituzioni', Settore Foreste STAPF Avellino, Regione Campania. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 25.",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "29 febbraio \u2013 28 settembre 2012; Organizzazione e moderazione Ciclo di seminari: 1) Le politiche europee per i giovani: Silvia Barbone, 29/2/2012; 2) Giovani e partecipazione. Associazioni, volontariato e Terzo settore: Marco Di Maio; Partecipazione attraverso i forum della giovent\u00f9: Filomena Marcantonio, 27/3/2012; 3) Le politiche giovanili nel contesto italiano: Diego Mesa, 3/4/2012; 4) Bilancio sociale e Carta dei servizi per la qualit\u00e0 della Pubblica Amministrazione: Bruno Susio, 8/5/2012; 5) Politiche e strumenti per il lavoro autonomo e la creazione di impresa: Antonella Lupoli, 5/6/2012; 6) The EU Framework Program for Research and Innovovation: Horizon 2020: Carlo Iorio, 28/9/2012. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 19.",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "27 aprile 2012 \u2013 Relazione al convegno \u201cGiovani Come VII. Giovani in una societ\u00e0 multimediale\u201d; tavola rotonda \u201cPolitiche (?) per i giovani\u201d. Titolo relazione: \u201cNuove forme e nuove politiche per la partecipazione giovanile nello spazio pubblico\u201d. Sede: Aula dei Consigli, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 24.",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "18 maggio 2012 \u2013 Relazione al convegno \u201cPolitiche Giovanili in Campania. Un confronto a pi\u00f9 voci\u201d. Titolo relazione: \u201cIl networking nelle politiche di promozione e supporto alla creativit\u00e0 giovanile campana\u201d. Partner organizzatori: ANCI Campania; ANCI Giovane Campania; Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento della Giovent\u00f9; Settore Politiche Giovanili, Regione Campania; Provincia di Salerno. Sede: Sala Consiglio Provinciale, Palazzo S. Agostino, Provincia di Salerno. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 23.",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "8 giugno 2012 \u2013 Relazione al convegno \u201cPi\u00f9 PON pi\u00f9 Progresso. Con l\u2019Europa investiamo nel nostro futuro\u201d. Titolo relazione: \u201cProgettazione e Comunicazione: multicanalit\u00e0, convergenza e nuovi linguaggi\u201d. Auditorium Carlo Pisacane, loc. Cantina, Sapri (SA), Istituto L. Da Vinci, Sapri (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 22.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "8 giugno 2012 \u2013 Relazione al convegno \u201cPi\u00f9 PON pi\u00f9 Progresso. Con l\u2019Europa investiamo nel nostro futuro\u201d. Titolo relazione: \u201cProgettazione e Comunicazione: multicanalit\u00e0, convergenza e nuovi linguaggi\u201d. Auditorium Carlo Pisacane, loc. Cantina, Sapri (SA), Istituto L. Da Vinci, Sapri (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 22.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "19 giugno 2012 \u2013 Relazione al Convegno internazionale all'estero \"Italy read from the big screen\u201d; Titolo relazione: \u201cYouthful art in Campania. Projects and networks of creativity\u201d Convegno, Istituto Italiano di Cultura di New York. Sede: 686 Park Ave, New York, NY 10021, Stati Uniti. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 21.",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 19-06-2012"
      },
      {
        "content": "4 luglio 2012 \u2013 Relazione al Convegno \u201cIl Videocurriculum come self branding per la ricerca del lavoro\u201d. Titolo relazione: \u201cIntercettare i bisogni dei giovani e progettare in rete interventi concreti a supporto delle competenze e delle culture giovanili\u201d, Assessorato Politiche Giovanili e Informagiovani. Sede: Mediateca Marte, Cava de\u2019 Tirreni (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 20.",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "15 marzo 2013 \u2013 Relazione al Convegno \u201cGiovani protagonisti del nostro tempo\u201d. Titolo relazione: \u2018Le nuove frontiere: come investire sulle nuove generazioni. Le politiche dell\u2019Osservatorio\u2019. Sede: Aula Consiliare del Comune di Vietri sul Mare (SA), Comune di Vietri sul Mare e Servizio Informagiovani. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 18.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "17-19 giugno 2013 \u2013 Relazione a Convegno \u201c2nd international Symposium on Language and Communication\u201d. Titolo contributo: \u2018Youth information in a network society: the case of Youth Information Centers in Campania\u2019. Sede: Institute of Language and Communication Studies, Turkey. Contributo pubblicato in: Delli Paoli A., Leone S., 2013, Youth information in a network society: the case of Youth Information Centers in Campania, International Symposium on Language and Communication: Exploring Novelties, Book of proceedings (ISBN: 9786058615953). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 17.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "26 giugno 2013 \u2013 Relazione al Convegno \u201cDiritti fondamentali e cittadinanza europea\u201d. Titolo relazione \u201cLa cittadinanza culturale nell\u2019ampliamento della sfera dei diritti: identit\u00e0, espressione e partecipazione nello spazio europeo\u201d. Tra gli altri relatori: prof. Piero Pennetta, Ordinario di Organizzazione Internazionale, Universit\u00e0 di Salerno; dott.ssa Patricia Brodzki, Responsabile Dipartimento di Cultura ULB Bruxelles; dott.ssa Nunzia Fraiese, Referente Ufficio Relazioni Internazionali Erasmus, Universit\u00e0 di Salerno; dott.ssa Rosanna Saggese, Referente Uffici Europa e Progetti Speciali, Universit\u00e0 di Salerno; dott.ssa Angela Landi, Referente Centro di Documentazione Europea Universit\u00e0 di Salerno. Sede: Aula Multimediale, Biblioteca Centrale di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA), Centro Documentazione Europea e Rappresentanza della Commissione Europea. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 16.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "5 ottobre 2013 \u2013 Relazione al Convegno \u201cCreativit\u00e0 ed innovazione per la cultura. Nuove esperienze per il territorio\u201d, \"#Creattiviamo la citt\u00e0 - Festival della creativit\u00e0 giovanile\" a cura dell\u2019Informagiovani del Comune di Salerno in collaborazione con HUB Network Culture Contemporanee. Sede: via Portacatena 42, Salerno. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 15.",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "12 marzo \u2013 15 Maggio 2014; Organizzazione e moderazione Ciclo di otto relazioni su \u201cLa valutazione delle politiche pubbliche: prospettive teoriche e metodologiche\u201d. Relatori: prof. Giliberto Capano, prof. Mauro Palumbo, prof.ssa Nicoletta Stame, dott. Claudio Bezzi, dott. Antonio Oddati, prof. Giancarlo Vecchi, dott. Giovanni Xilo, prof. Alberto Marradi. Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Cattedra di Analisi delle istituzioni e dei processi sociali) e AIV Associazione Italiana di Valutazione. Sede: Aula magna \u201cNicola Cilento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 13.",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "23 aprile 2014 \u2013 Relazione al Convegno \u201cGaranzia Giovani: quali prospettive per l\u2019inserimento occupazionale giovanile\u201d. Titolo relazione \u201cLinee prioritarie e focus del Piano italiano Garanzia Giovani\u201d. Sede: Comune di Baronissi (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 14.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "3 luglio 2014 \u2013 Organizzazione e Relazione al Convegno \u201cPolitiche giovanili Regione Campania: Garanzia Giovani\u201d in sessione plenaria del \u201cSalone dei giovani e delle politiche giovanili\u201d. Aula delle Lauree \"G. De Rosa\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 12.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "20 novembre 2014 \u2013 Relazione al Convegno UnisaPlacement: \u201cPlacement universitario e integrazione dei sistemi territoriali: sinergie possibili\u201d. Titolo relazione \u201cPlacement e network territoriali per processi generativi\u201d. Sede: Aula delle Lauree \"G. De Rosa\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 11.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "20 gennaio 2015 \u2013 Relazione al Convegno Formez - PON Governance e Assistenza Tecnica 2007: \u201cLe politiche giovanili per lo sviluppo del capitale sociale\u201d; Relazione \u2018La rete degli Informagiovani: un network per la partecipazione e le opportunit\u00e0\u2019. Sede: Regione Campania, Palazzo Armieri - Via Nuova Marina, 19/C, Napoli. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 10.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "30 giugno 2015 \u2013 Organizzazione, moderazione e relazione al Convegno \u201cSociet\u00e0 per lo sviluppo. Percorsi di sostenibilit\u00e0, sussidiariet\u00e0 e innovazione\u201d. Titolo relazione: \u201cLe reti multiattoriali nello sviluppo della progettualit\u00e0 di interesse collettivo\u201d. Tra gli altri relatori: prof. Piero Pennetta, Ordinario di Organizzazione Internazionale, Universit\u00e0 di Salerno; prof. Giuseppe Acocella, Docente di Filosofi\u00aca del Diritto, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; prof. Massimo Pendenza, Docente di Sociologia Generale, Universit\u00e0 di Salerno; prof. Stefano Sepe, Docente di Comunicazione Pubblica Scuola Nazionale dell\u2019Amministrazione, Caserta; dott.ssa Maria Nicolina Papa, Ricercatrice Dipartimento Ingegneria Civile, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Promotori: Centro Documentazione Europea e Rappresentanza della Commissione Europea e Osservatorio Giovani OCPG dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Sede: Biblioteca \u201cE.R.Caianiello\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 9.",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "8 luglio 2015 \u2013 Relazione Convegno Gran Sasso Science Institute \u2013 Social Sciences: \u201cSociet\u00e0, economia e spazio sociale a Napoli. Esplorazioni e riflessioni\u201d. Titolo relazione \u201cPercorsi di vita e di lavoro: la condizione giovanile\u201d. Tra gli altri interventi: prof. Antonio Calafati, Gran Sasso Science Institute; Massimo Lanzi, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; Anna Terracciano, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; Massimiliano Bencardino, Universit\u00e0 di Salerno; Enrico Gargiulo, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale; Gabriella Punziano, Gran Sasso Science Institute; Emilio Gardini, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli; Enrico Sacco, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Sede: Biblioteca Gran Sasso Science Institute, viale Francesco Crispi, 7, L\u2019Aquila. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 9.",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "20 novembre 2015 \u2013 Relazione al seminario internazionale Gran Sasso Science Institute \u2013 Social Sciences: \u201cSociet\u00e0, economia e spazio sociale a Napoli. Esplorazioni e riflessioni\u201d. Titolo relazione: \u201cI giovani dell\u2019area metropolitana di Napoli: condizioni di vita, pratiche partecipative e orientamenti progettuali\u201d. Tra gli altri interventi: prof. Antonio Calafati, Gran Sasso Science Institute; Massimo Lanzi, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; Anna Terracciano, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; Massimiliano Bencardino, Universit\u00e0 di Salerno; Antonio Nestic\u00f2, Universit\u00e0 di Salerno; Claudia Avolio, Universit\u00e0 IUAV Venezia; Enrico Gargiulo, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale; Gabriella Punziano, Gran Sasso Science Institute; Emilio Gardini, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli. Sede: Biblioteca Gran Sasso Science Institute, viale Francesco Crispi, 7, L\u2019Aquila. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 7.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "11 dicembre 2015 \u2013 Relazione al Convegno Annuale 2015 AssoCOMPOL: \u201cLa comunicazione come risorsa democratica\u201d. Titolo relazione: \u201cStrumenti teorici e metodologici per l\u2019analisi della comunicazione pubblica nell\u2019open government: limiti delle categorie classiche e proposta di un indice multidimensionale di propensione all\u2019e-governance. Una ricerca sui profili Twitter delle istituzioni statali italiane\u201d. Keynote: Kees Brants. Sede: Aula dei Consigli \u201cFoa\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Allegato dichiarazione sostitutiva punto 6.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "18 febbraio 2016 \u2013 Relazione al Convegno Formez \u201cUna PA per la crescita\u201d. Titolo relazione: \u201cLa valorizzazione delle reti per lo sviluppo delle politiche giovanili\u201d. Sede: Regione Campania, Direzione Generale 11, UOD 03 Politiche Giovanili, Sala Riunioni, Centro Direzionale Isola A6, Napoli. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 5.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "29 aprile 2016 \u2013 Relazione al Convegno \u201cL\u2019espresso. Il grande giornalismo d\u2019inchiesta italiano\u201d, con lectio magistralis del Direttore Luigi Vicinanza. Titolo relazione: \u201cLo spazio pubblico dell\u2019informazione e i diversi pubblici del giornalismo d\u2019inchiesta\u201d. Sede: Aula delle Lauree \"G. De Rosa\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato dichiarazione sostitutiva punto 4.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "9 maggio 2016 \u2013 Relazione al Convegno sulle Politiche Giovanili \u201cCostruire il futuro. Nuove politiche per i giovani\u201d. Titolo relazione: \u201cLa ricerca scientifica sui giovani nel DDL Giovani della Regione Campania\u201d. Sede: Palazzo S. Agostino, Provincia di Salerno. Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 3.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "25 maggio 2016 \u2013 Relazione al Convegno di Ateneo Job in Campus 2016. Titolo relazione: \u201cPercorsi occupazionali dei giovani campani\u201d. Sede: Aula Magna, Vincenzo Buonocore, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione Sostitutiva punto 2.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "16 maggio 2017 \u2013 Organizzazione e programmazione di Relazione al Convegno internazionale \u201cPresent and future of sociology of youth\u201d, con una lectio magistralis del Professor James C\u00f4t\u00e8, The University of Western Ontario, Past-President (2014-18) of the International Sociological Association\u2019s Research Committee (34) on the Sociology of Youth, e la partecipazione di relatori internazionali tra i quali la prof.ssa Mar\u00eda Solano, Universidad CEU San Pablo (Madrid, Spain) e di studiosi nazionali. Comitato scientifico del convegno: Stefania Leone, Annibale Elia e Raffaele Rauty. Sede: Dipartimento di Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA). Allegato Dichiarazione sostitutiva punto 1.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del \u201cProgetto Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili OCPG - I annualit\u00e0\", 2010-2011. Riferimenti: Accordo di ricerca del 3/03/2010 tra il Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Via Ponte Don Melillo, 84084 Fisciano (SA), direttore prof. A. Elia, e il Settore Politiche Giovanili e del Forum della Giovent\u00f9, Regione Campania, dirigente dott. G. Natale; D.D. n. 163 del 23/12/2009. Principali attivit\u00e0: ricerca sulla condizione giovanile, valutazione di politiche e interventi, supporto alla programmazione. Tipo di attivit\u00e0 o settore: ricerca scientifica e ricerca-azione nelle politiche giovanili.",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 29-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del \u201cProgetto C.1 \u2013 ReteCreativa. Spazio creativit\u00e0 giovanile campana\u201d, 2011-2013. Connesso alla progettualit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili OCPG (Accordo di ricerca del 5 dicembre 2011 tra Settore Politiche Giovanili e del forum della giovent\u00f9 della Regione Campania e il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno - DGR n. 537 del 29/10/2011). Principali attivit\u00e0: Ricerca sulla creativit\u00e0 giovanile, sulle forme espressive e identitarie dei giovani. Tipo di attivit\u00e0 o settore: Ricerca scientifica e ricerca-azione nelle politiche giovanili.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del \u201cProgetto Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili OCPG - II annualit\u00e0\u201d, 2011-2013 (con proroga). Riferimenti: Accordo di ricerca del 5/12/2011 tra il Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Via Ponte Don Melillo, 84084 Fisciano (SA), direttore prof. A. Elia, e il Settore Politiche Giovanili e del Forum della Giovent\u00f9, Regione Campania, dirigente dott. G. Natale; DGR n. 970 del 30/12/2010 e DD n. 130 del 22/12/2010. Principali attivit\u00e0: Ricerca sulla condizione giovanile, valutazione di politiche e interventi, supporto alla programmazione. Tipo di attivit\u00e0 o settore: Ricerca scientifica e ricerca-azione nelle politiche giovanili.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del \u201cProgetto Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili OCPG - annualit\u00e0 2014-2015\u201d. Riferimenti: Accordo di ricerca del 5/12/2011 tra il Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Via Giovanni Paolo II, 84084 Fisciano (SA), direttore prof. A. Elia, e il Settore Politiche Giovanili e del Forum della Giovent\u00f9, Regione Campania, dirigente dott. G. Natale; DGR n. 970 del 30/12/2010 e DD n. 130 del 22/12/2010. Principali attivit\u00e0: Ricerca sulla condizione giovanile, focus su occupabilit\u00e0 e lavoro, valutazione di politiche e interventi, supporto alla programmazione. Tipo di attivit\u00e0 o settore: Ricerca scientifica e ricerca-azione nelle politiche giovanili.",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 04-02-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Attribuzione del premio in denaro \u201cIncentivo una tantum per l\u2019anno 2011\u201d, ai sensi dell\u2019art. 29, comma 19 della legge 240/2010 \u201cNorma in materia di organizzazione delle universit\u00e0, di personale accademico e reclutamento nonch\u00e9 delega al Governo per incentivare la qualit\u00e0 e l\u2019efficienza del sistema universitario\u201d. Premio per attivit\u00e0 di ricerca, didattiche e gestionali. Bando pubblicato sull\u2019Albo di Ateneo Universit\u00e0 di Salerno il 4/11/2014.",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del premio in denaro \u201cIncentivo una tantum per l\u2019anno 2013\u201d, ai sensi dell\u2019art. 29, comma 19 della legge 240/2010 \u201cNorma in materia di organizzazione delle universit\u00e0, di personale accademico e reclutamento nonch\u00e9 delega al Governo per incentivare la qualit\u00e0 e l\u2019efficienza del sistema universitario\u201d. Premio per attivit\u00e0 di ricerca, didattiche e gestionali. Bando pubblicato sull\u2019Albo di Ateneo Universit\u00e0 di Salerno il 16/07/2015.",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u2018Imprenditorialit\u00e0 e Innovazione\u2019 della II Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, area sociologia.",
        "periodo": "dal 16-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del seguente dottorato afferente al Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno accreditato dal Ministero: \"Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e della formazione\".",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del seguente dottorato afferente al Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno accreditato dal Ministero: \"Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e della formazione\".",
        "periodo": "dal 15-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica all\u2019estero: 6, 9 e 10 Maggio 2011; Cycle of lectures (24 h) sul tema Identity and youth forms of creative expression, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles (ULB).",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica all\u2019estero: 25, 28 e 29 Maggio 2012; Cycle of lectures (24 h) sul tema Youth creativity as a form of cultural citizenship, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles (ULB).",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 29-05-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienze di ricerca professionali nell\u2019area delle scienze sociali, in particolare collaborazioni e incarichi di prestazione per competenze di tipo sociologico, metodologico e comunicazionale - dal 1999 al 2001: 1) Dal 2000 al 2001. Collaborazione scientifica per Progetto di ricerca: \u201cComunicazione di un nuovo servizio di tv interattiva\u201d titolarit\u00e0 Dip. di Scienze della Comunicazione, committente societ\u00e0 Si2Si (RM). 2) Dal 1999 al 2000. Collaborazione scientifica per Progetto di ricerca: \u201cSperimentazione prototipi di piani di comunicazione\u201d titolarit\u00e0 Dip. di Scienze della Comunicazione, committente Parco Scientifico e Tecnologico di Salerno. 3) Dal 1999 al 2000. Collaborazione scientifica in attivit\u00e0 di ricerca \u201cStudio e realizzazione di una Banca Dati della Formazione Professionale Piano esennale Regione Campania FSE \u201894-99\u201d titolarit\u00e0 Denaro Sei srl (Na). Progetto Regione Campania, Settore formazione professionale, piano 1997 obiettivo 4 asse 2 sub-asse 3b. 4) Dal 1999 al 2000. Collaborazione scientifica in attivit\u00e0 di ricerca \u201cL\u2019editoria campana: una crisi reversibile\u201d titolarit\u00e0 Associazione Denaro \u2013 Ricerche & Formazione (Na). Progetto Regione Campania, Legge 41, annualit\u00e0 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Esperienza di ricerca professionale nell\u2019area delle scienze sociali come Assegnista di ricerca, per una durata quinquennale, nell\u2019ambito del Progetto di ricerca: \u201cDocumentazione automatizzata immagini e testi per la comunicazione d\u2019impresa e pubblica in rete\u201d, aree disciplinari della sociologia e della comunicazione istituzionale. Le attivit\u00e0 di ricerca per l\u2019intera durata dell\u2019assegno sono state svolte presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Dal 01/11/1999 al 30/10/2004 (5 anni).",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Esperienze professionali nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di corsi curriculari per laurea e laurea magistrale/specialistica caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca del candidato nell\u2019ambito nel settore concorsuale per cui \u00e8 presentata la domanda. Di seguito si dichiarano le specifiche degli incarichi di insegnamento svolti nell\u2019ambito del carico didattico individuale dal 2006 ad oggi (con relativo riconoscimento del titolo di professore aggregato (ai sensi della legge 4 novembre 2005, n.230 e dell'art. 6 della legge 30.12.2010, n. 240): \u2022 dall\u2019a.a. 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015 fino all\u2019a.a. 2016/2017: Docente Corso \u201cTeoria e tecniche della comunicazione pubblica\u201d \u2013 CdL Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno, titolarit\u00e0 insegnamento (2009/2016, 60 ore, 9 crediti; 2007/2009, 48 ore, 6 cfu). \u2022 dall\u2019 a.a. 2016/2017: Docente Corso \u201cSociologia\u201d, CdL Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione, Area didattica Scienze Politiche, Dip. Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno, titolarit\u00e0 insegnamento (60 ore). \u2022 dall\u2019 a.a. 2016/2017: Docente Corso Institutions, policies and social processes, CdLM Corporate communication e media, Dip. Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno, titolarit\u00e0 insegnamento (60 ore, 6 cfu). \u2022 dall\u2019a.a. 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011, 2011/2012, 2014/2015 fino all\u2019a.a. 2015/2016: Docente Corso \u201cAnalisi delle istituzioni e dei processi sociali nello spazio pubblico\u201d (ex Teoria e tecniche di analisi delle istituzioni sociali) \u2013 CdLM Comunicazione Pubblica e Comunicazione d\u2019Impresa, Universit\u00e0 di Salerno, titolarit\u00e0 insegnamento (40 ore, 6 cfu). \u2022 2006/2007 \u2013 Co-Docente Corso \u201cComunicazione pubblica e Societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d - CdLS 'Comunicazione pubblica e d'impresa', Universit\u00e0 di Salerno (60h). \u2022 2006/2007 \u2013 Docente Corso \u201cTeoria e tecniche della comunicazione pubblica\u201d, CdL Scienze della Comunicazione, Univ. di Salerno, titolarit\u00e0 2 moduli moduli (40h/60).",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppi di ricerca caratterizzati da collaborazioni a livello nazionale e internazionale nell\u2019ambito dei seguenti progetti di ricerca universitari dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - progetti FARB dipartimentali e interdipartimentali e progetti FARB a responsabilit\u00e0 di colleghi docenti: 1) 2016-2018 - Progetto FARB Centro Interdipartimentale CELPE: \u201cLIVING ARRANGEMENTS, EMPLOYMENT AND INEQUALITY: AN ANALYSIS WITH EUROPEAN MICRO DATA\u201d. 2) 2015-2017 - Progetto FARB Centro Interdipartimentale CELPE: \u201cISTRUZIONE E DISUGUAGLIANZA\u201d. 3) 2014-2016 - Progetto FARB Dipartimentale Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione: STRATEGIE E STRUMENTI DI COMUNICAZIONE PER MODELLI DI SMART GOVERNANCE\u201d. 4) 2011/2012. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca FARB Dipartimentale: Responsabile Prof. A. Elia, \u201cI e II: Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione: Intefaccia Web Dipartimentale\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 5) 2009/2010. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca FARB Dipartimentale: Responsabile Prof. A. Elia, \u201cI e II: DESC Dizionario elettronico delle scienze della comunicazione\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 6) 2007. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca (ex 60%) Responsabile Prof. E. D\u2019Agostino: \u201cLessico e grammatica dei sentimenti\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 7) 2006. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca (ex 60%) Responsabile Prof.ssa A. Cicalese: \u201cNuovi strumenti d\u2019analisi per la semiotica interpretativa\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 8) 2002/2003. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca Dipartimentale (ex 60%) Responsabile Prof. E. D\u2019Agostino: \u201cPianificazione e valutazione della comunicazione pubblica\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 9) 2002/2003. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca Dipartimentale (ex 60%) Responsabile Prof. A. Siano: \u201cIndividuazione dei criteri per la redazione del piano di comunicazione\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 10) 2001. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca Dipartimentale (ex 60%) Responsabile Prof. A. Siano: \u201cModello di analisi della trasparenza della comunicazione in Internet\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. 11) 2000/2001. Ricercatore, Componente del gruppo di ricerca Progetto di ricerca Dipartimentale (ex 60%) Responsabile Prof. E. D\u2019Agostino: \u201cStrumenti linguistici per la pubblica amministrazione\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca del Progetto PRIN 2010-2011. Titolo del Progetto di Ricerca: Le professioni dello spazio pubblico oltre la crisi. Coordinatore scientifico del Progetto: Mario Morcellini. Responsabile scientifico Unit\u00e0 di ricerca: Mariano Longo, Universit\u00e0 del Salento, integrata da ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Decorrenza 1/2/2013 \u2013 1/2/2016 (36 mesi). Attivit\u00e0 di ricerca svolta nell'ambito dello studio dello youth work nelle politiche pubbliche.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento dell\u2019Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili \u2013 OCPG, fin dalla sua istituzione nel marzo 2010, presso il Dipartimento di Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (www.giovani.unisa.it). L\u2019Osservatorio Comunicazione Partecipazione Culture Giovanili (OCPG) \u00e8 un centro di ricerca per lo studio dei fenomeni giovanili contemporanei riguardanti i molteplici campi che investono la vita dei giovani, con prospettive teoriche, approcci metodologici e tecniche qualitative e quantitative. Il comitato scientifico e il gruppo di ricerca, arricchiti di collaboratori internazionali presentano un nucleo fondativo di studiosi di area sociologica e reti di ricercatori di diversi settori disciplinari che apportano contributi specifici in relazione ai molteplici obiettivi delle ricerche. I principali focus di ricerca sviluppati e in corso riguardano: la condizione giovanile e le traiettorie di vita rispetto ai percorsi formativi, lavorativi e familiari; le forme di cittadinanza attiva e di partecipazione ai processi democratici e alla vita pubblica; le culture, la creativit\u00e0, le forme espressive e artistiche; le politiche giovanili e i servizi pubblici per i giovani; i networks informativi, la comunicazione nello spazio pubblico e le tecnologie digitali.",
        "periodo": "dal 03-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca di livello nazionale e internazionale come componente, da dicembre 2013, del Centro Knots - Interuniversity Research Center on Social Communication Network Analysis Knowledge Visualization. Gli ambiti di ricerca del Centro riguardano: network analysis e rappresentazioni visive dell\u2019elaborazione di dati, big data e l\u2019information design, data fusion, web and information systems, database systems, information retrieval and digital libraries, data journalism, data fusion, computer graphics, computer vision, multi media; cognitive, functional and computational linguistics. Nato dalla collaborazione tra il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno e il Politecnico di Milano, raccoglie ricercatori di diverse aree disciplinari, in particolare nelle scienze sociali e nell\u2019area metodologica e comunicazionale.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dei gruppi di ricerca del Centro di ricerca CELPE Centro Interdipartimentale di Ricerca di Economia del Lavoro e Politica Economica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in qualit\u00e0 di componente del centro da gennaio 2014. Da febbraio 2016 anche Membro del comitato Direttivo. Il Centro CELPE, fondato nel 2001 dal Dipartimento di Economia e Statistica e dal Dipartimento di Sociologia e Scienze Politiche, ha come obiettivo promuovere e supportare attivit\u00e0 di ricerca, teorica e empirica, sui temi dell\u2019economia del lavoro, dell\u2019economia locale e delle politiche economiche. Tra i principali focus vi sono il mercato del lavoro e lo sviluppo economico; molti topics di ricerca riguardano le economie locali e il sistema del lavoro locale. Le attivit\u00e0 del CELPE in questi ambiti si sviluppano attraverso connessioni tra il lavoro dei ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno e quello di alter universit\u00e0 italiane e straniere e in collaborazione con molte istituzioni pubbliche e private.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca del Progetto PRIN 2015. Titolo del Progetto di Ricerca: Territorial Impact Assessment della coesione territoriale delle regioni italiane. Modello, su base place evidence, per la valutazione di policy rivolte allo sviluppo della green economy in aree interne e periferie metropolitane. Coordinatore scientifico del Progetto: PREZIOSO Maria. Responsabile scientifico di Unit\u00e0 di Ricerca: AMODIO Teresa, Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO. Decorrenza 5/2/2017 \u2013 5/2/2020 (36 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro di ricerca dipartimentale \u201cInternet and Communication Policy Center\u201d \u2013 ICPC, dalla sua istituzione nell'aprile 2015:. Centro con proiezione e vocazione internazionale; tra le principali linee di azione: adesione ad un network internazionale di centri di ricerca impegnati sui temi dell\u2019Internet Governance e delle politiche delle reti digitali; realizzazione di un repository online per la condivisione di dati, analisi e risorse scientifiche sulle politiche digitali, con un focus sull\u2019esperienza europea; analisi dei processi di comunicazione politico-istituzionale ed elettorale.",
        "periodo": "dal 14-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del GSSI, negli anni 2015-2016, per il progetto \u201cI giovani dell\u2019area metropolitana di Napoli: condizioni di vita, pratiche partecipative e orientamenti progettuali\u201d sul tema dell\u2019evoluzione del sistema urbano italiano, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di studio e ricerca dell\u2019area di Social Science del GSSI. Il gruppo di ricerca \u00e8 stato coordinato dal prof. Antonio Calafati, Gran Sasso Science Institute. Le attivit\u00e0 sono state disseminate attraverso 2 seminari internazionali svoltisi presso il GSSI a luglio e novembre 2015 e i risultati sono confluiti nella pubblicazione del lavoro: Punziano G. (a cura di), Societ\u00e0, economia e spazio a Napoli. Esplorazioni e riflessioni. L'Aquila: GSSI Social Sciences, Working Papers|28, ISBN 978-88-98974-01-6.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica - dal 2001 ad oggi - nell\u2019ambito di progetti di ricerca FARB docente, ammessi a finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedono la revisione tra pari: 1) 2016-2018 - Responsabile Progetto FARB DOCENTE, Universit\u00e0 di Salerno: \"PERCORSI DI LAVORO DEI GIOVANI CAMPANI. INDAGINE CAMPIONARIA 2\"; 2) 2015-2017 - Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \u201cPERCORSI DI LAVORO DEI GIOVANI CAMPANI. INDAGINE CAMPIONARIA\u201d; 3) 2014-2016 Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \"CONDIZIONE GIOVANILE IN CAMPANIA: CONDIZIONI DI VITA E LAVORO\u201d; 4) 2013-2015 - Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \"CITTADINANZA CULTURALE: IDENTIT\u00c0 E FORME DI PARTECIPAZIONE\u201d; 5) 2012/2013. Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \"Giovani oltre l'informazione. Il principio delle istituzioni comunicanti\u201d, Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 6) 2011/2012. Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \u201cGiovani e informazione. Il principio delle istituzioni comunicanti\u201d, Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 7) 2010/2011. Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \u201cInterazione-Relazione: identit\u00e0 e poteri\u201d, Dip. Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 8) 2009/2010. Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \u201cIdentit\u00e0 e alterit\u00e0 nella teoria e nella ricerca sociale: dalle rappresentazioni del s\u00e9 alla relazione speculare\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 9) 2008/2009.Responsabile Progetto FARB DOCENTE: \u201cComunit\u00e0, condivisione, progettualit\u00e0: \u2018altri codici\u2019 e nuove forme nelle istituzioni sociali\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 10) 2007/2008. Responsabile Progetto FARB DOCENTE (ex 60%): \u201cPercorsi di conoscenza e pratiche sociali nella pubblicit\u00e0. Tracce di vita oltre lo spazio pubblicitario?\u201d, Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; 11) 2001. Responsabile Progetto di ricerca Giovani Ricercatori: \u201cStudio di modelli che integrino le metodologie di analisi dei segmenti della domanda con le metodologie per lo sviluppo delle strategie e delle azioni di comunicazione\u201d Dip. Scienze della Comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto su bando competitivo europeo FP7-PEOPLE- RESEARCHERS\u2019 NIGHT 2010: Progetto \u201cFantastic Actors in a Night of Sciences (FANS)\u201d N\u00b0265747. Descrizione: esplorazione della relazione tra scienza e societ\u00e0 civile e della funzione attribuita alla ricerca nel mondo civile e mediatico; creazione di interventi di avvicinamento della societ\u00e0 civile alla ricerca (laboratori e esercitazioni di gruppo); valutazione dei risultati e dell\u2019impatto di azioni di divulgazione dei risultati della ricerca. Ruolo: Project manager WP3 e Ricercatore. Decorrenza: 1/05/2010-30/11/2010 (7 mesi).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto su bando competitivo europeo FP7-PEOPLE; RESEARCHERS\u2019 NIGHT 2011: Progetto \u201cEveryday Science 2011: Italy plays Science\u201d (EDScience 11) N\u00b0 287450. Descrizione: divulgazione scientifica dei risultati della ricerca attraverso laboratori aperti e programmi interattivi tra ricercatori e cittadinanza; presentazioni e esercitazioni di ricerca; rilevazione della percezione del ruolo del ricercatore nella societ\u00e0. Ruolo: Responsabile scientifico e Ricercatore. Decorrenza 1/05/2011-30/11/2011 (7 mesi).",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto su bando competitivo europeo YOUTH IN ACTION PROGRAMME; ACTION 1-YOUTH FOR EUROPE; SUB-ACTION 1.3 - YOUTH DEMOCRACY. PROJECTS: \u201cYouth Project for Nuclear Disarmament\u201d 2012. Descrizione: studio di dinamiche di partecipazione giovanile e di politiche giovanili di democrazia partecipata; cittadinanza europea; interventi di sensibilizzazione al disarmo nucleare. Responsabile scientifico e Ricercatore (partner Osservatorio OCPG \u2013 Dip. Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione). Decorrenza: 1/02/2012-1/07/2012 (5 mesi).",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto su Bando competitivo nazionale \u201cCREATIVIT\u00c0 GIOVANILE\u201d \u2013 DIPARTIMENTO DELLA GIOVENT\u00d9 - ANCI (Avviso Nazionale ANCI \u2018Creativit\u00e0 Giovanile\u2019- 2011): PROGETTO \u201cMaieutica\u201d. Descrizione: ricerca sulla creativit\u00e0 giovanile, sulle forme espressive giovanili e sull\u2019identit\u00e0 culturale del territorio nell\u2019ambito delle politiche pubbliche; formazione sullo sviluppo di progetti artistici, circuiti di comunicazione e promozione della creativit\u00e0 e dell'arte come opportunit\u00e0 professionale e espressione di cittadinanza culturale. Ruolo: Responsabile scientifico e Ricercatore per il partner Osservatorio OCPG \u2013 Dip. Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione. Decorrenza: 20/09/2012 - 30/06/2014 (21 mesi).",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto su Bando competitivo nazionale \u201cGiovani per la valorizzazione dei beni pubblici\u201d \u2013 Dipartimento della Giovent\u00f9, Avviso Pubblico pubblicato il 7/11/2012 sulla Gazzetta Ufficiale della Repubblica Italiana Serie Generale Anno 153\u00b0 n. 260: Progetto \u201cArt House\u201d. Ruolo: Responsabile scientifico e Ricercatore per il partner Osservatorio OCPG \u2013 Dip. Scienze Politiche Sociali e della Comunicazione. Descrizione: ricerca e ricerca-azione sulla creativit\u00e0 giovanile e l\u2019espressivit\u00e0 artistica, sull\u2019utilizzo e la riqualificazione di beni pubblici e sulla creazione di botteghe creative e di comunicazione sociale. Il progetto ha avuto inizio il 28/07/2015 e si concluder\u00e0 il 27/07/2017 (salvo proroga per un termine massimo di ulteriori 6 mesi), per una durata complessiva prevista di 24 mesi (salvo proroga sino ad un massimo di 30 mesi).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}