{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-118",
        "titolo": "Diritti umani e sociologia giuridica comparata. Modelli normativi ed isomorfismi istituzionali tra America Latina ed Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-916-2055-2"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romana (RN):Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-2055-2",
        "opera": "M.A. Quiroz Vitale;M.L. Ghezzi;D.G. Ch\u00e1vez de Paz;M. Llanos Villaju\u00e1n;E. Merzagora. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Societ\u00e0 multiculturali e diritto penale.Delitti politici e Delitti culturalmente motivati in Europa ed America Latina. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2016). Diritti umani e sociologia giuridica comparata.",
        "Modelli normativi ed isomorfismi istituzionali tra America Latina ed Europa.",
        "In: M.A. Quiroz Vitale;M.L. Ghezzi;D.G. Ch\u00e1vez de Paz;M. Llanos",
        "Villaju\u00e1n;E. Merzagora. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Societ\u00e0 multiculturali",
        "e diritto penale.Delitti politici e Delitti culturalmente motivati in Europa ed",
        "America Latina. vol. 1, p. 59-118, Santarcangelo di Romana (RN):Maggioli",
        "editore, ISBN: 978-88-916-2055-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2015-003003"
        ],
        "titolo": "Diritto nella modernit\u00e0 liquida e agire creativo",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2015-003003",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2015). Diritto nella modernit\u00e0 liquida e agire creativo.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi:",
        "10.3280/SD2015-003003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2015-003001"
        ],
        "titolo": "Introduzione : il diritto nuovo",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2015-003001",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Messina, M. A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Messina, M. A. Quiroz Vitale (2015). Introduzione : il diritto nuovo.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi:",
        "10.3280/SD2015-003001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "titolo": "Gino Germani sociologo dei diritti e delle libert\u00e0. vol",
        "ISBN": [
          "9788857533490"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533490",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2015). Gino Germani sociologo dei diritti e delle libert\u00e0.",
        "vol. 22, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533490"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Ombudsman and the Protection of Human Rights in Europe : Case Study of Italian Civic Defender",
        "ISSN": [
          "1548-6605"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN",
        "csp": "vol. 11, p. 951-972, ISSN: 1548-6605",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2014). The Ombudsman and the Protection of Human",
        "Rights in Europe : Case Study of Italian Civic Defender. MEI ZHONG FA",
        "L\u00dc PING LUN, vol. 11, p. 951-972, ISSN: 1548-6605"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-42",
        "titolo": "Giurisdizione, mediazione e decisione amministrativa : il contributo teorico di Lon L. Fuller all'analisi strutturale e funzionale del fenomeno giuridico",
        "ISBN": [
          "9788857525846"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525846",
        "opera": "M.L. Ghezzi;M.A. Quiroz Vitale;L. Abbamonte;E. Damiani di Vergada Franzetti;M. Marzulli;P. Urbano;S. Ricci;A. Raffi;S. Ferrario. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Diritto, il dono di Epimeteo : dialoghi tra diritto, teoria e sociologia del diritto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2014). Giurisdizione, mediazione e decisione",
        "amministrativa : il contributo teorico di Lon L. Fuller all'analisi strutturale e",
        "funzionale del fenomeno giuridico. In: M.L. Ghezzi;M.A. Quiroz Vitale;L.",
        "Abbamonte;E. Damiani di Vergada Franzetti;M. Marzulli;P. Urbano;S.",
        "Ricci;A. Raffi;S. Ferrario. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Diritto, il dono di",
        "Epimeteo : dialoghi tra diritto, teoria e sociologia del diritto. p. 13-42,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-121",
        "titolo": "Globalizzazione, mondo e cosmopoli",
        "ISBN": [
          "9788857521909"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857521909",
        "opera": "M. Marzulli;M.A. Quiroz Vitale. (a cura di): M. Marzulli, La chimera : globalizzazione, comunicazione e diritto in Italia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2013). Globalizzazione, mondo e cosmopoli. In: M.",
        "Marzulli;M.A. Quiroz Vitale. (a cura di): M. Marzulli, La chimera :",
        "globalizzazione, comunicazione e diritto in Italia. p. 91-121,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857521909"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-62",
        "titolo": "Le nuove schiavit\u00f9, il traffico di esseri umani e la condizione giuridica dello straniero : principi giuridici, norme e valori nell'epoca della modernit\u00e0 riflessiva",
        "ISBN": [
          "978-8-86447-101-3"
        ],
        "csp": "Milano:Fondazione ISMU, ISBN: 978-8-86447-101-3",
        "opera": "G. [...] di): P. Farina;S. Ignazi, Catene invisibili : strumenti e dati per comprendere la prostituzione straniera e promuovere percorsi emancipativi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Le nuove schiavit\u00f9, il traffico di esseri umani e la",
        "condizione giuridica dello straniero : principi giuridici, norme e valori",
        "nell'epoca della modernit\u00e0 riflessiva. In: G. [...] di): P. Farina;S. Ignazi,",
        "Catene invisibili : strumenti e dati per comprendere la prostituzione",
        "straniera e promuovere percorsi emancipativi. p. 33-62, Milano:Fondazione",
        "ISMU, ISBN: 978-8-86447-101-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-43",
        "titolo": "Tratta e schiavit\u00f9 : le ambiguit\u00e0 del diritto e delle politiche pubbliche",
        "ISBN": [
          "9788820758332"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820758332",
        "opera": "F. Buffoni;A.R. Calabr\u00f2;G. Campani;M.A. Quiroz Vitale;L. Leonini;P. Felina;F. Carchedi;A. Pozzi. (a cura di): A.R. Calabr\u00f2, Il mercato dei corpi : politiche di contrasto e vie di fuga. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Tratta e schiavit\u00f9 : le ambiguit\u00e0 del diritto e delle",
        "politiche pubbliche. In: F. Buffoni;A.R. Calabr\u00f2;G. Campani;M.A. Quiroz",
        "Vitale;L. Leonini;P. Felina;F. Carchedi;A. Pozzi. (a cura di): A.R. Calabr\u00f2, Il",
        "mercato dei corpi : politiche di contrasto e vie di fuga. p. 29-43,",
        "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820758332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-176",
        "titolo": "Modelli organizzativi e sicurezza sul lavoro : pluralismo giuridico e nuove tecniche di regolazione giuridica",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-048-4"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-048-4",
        "opera": "M.L. Ghezzi;A. Toffoletto;P. Urbano;M.A. Quiroz Vitale;M. Marzulli;D. Zavattarelli;I. Li Vigni;S. Balboni;E. Damini di vergada Franzetti. (a cura di): M.L. Ghezzi, Sociologia giuridica del lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Modelli organizzativi e sicurezza sul lavoro :",
        "pluralismo giuridico e nuove tecniche di regolazione giuridica. In: M.L.",
        "Ghezzi;A. Toffoletto;P. Urbano;M.A. Quiroz Vitale;M. Marzulli;D.",
        "Zavattarelli;I. Li Vigni;S. Balboni;E. Damini di vergada Franzetti. (a cura di):",
        "M.L. Ghezzi, Sociologia giuridica del lavoro. p. 149-176,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-048-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-165",
        "titolo": "La giustizia ai tempi del nichilismo giuridico",
        "ISBN": [
          "9788857515526"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857515526",
        "opera": "E.S. Storace;D. Scotti;M. Colombo;A. Marigliano;P. Dalla Vigna;M.A. Quiroz Vitale;I. Romer;N. Zippel;M. Ghilardi. (a cura di): P. Dalla Vigna, Etiche ed Estetiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). La giustizia ai tempi del nichilismo giuridico. In:",
        "E.S. Storace;D. Scotti;M. Colombo;A. Marigliano;P. Dalla Vigna;M.A.",
        "Quiroz Vitale;I. Romer;N. Zippel;M. Ghilardi. (a cura di): P. Dalla Vigna,",
        "Etiche ed Estetiche. p. 149-165, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857515526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "il diritto liquido. Decisioni giuridiche tra regole e discrezionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814173011"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814173011",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). il diritto liquido. Decisioni giuridiche tra regole e",
        "discrezionalit\u00e0. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814173011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Diritto alla privacy e diritto di associazione : pluralismo giuridico e conflitto tra diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788857514611"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857514611",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Diritto alla privacy e diritto di associazione :",
        "pluralismo giuridico e conflitto tra diritti fondamentali. Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857514611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-280",
        "titolo": "Traffico e tratta di esseri umani. Norme e processo penale nell'esperienza dei programmi di protezione e reinserimento sociale a favore delle donne vittime di tratta",
        "ISBN": [
          "9788864470801"
        ],
        "csp": "Milano:Fondazione ISMU, ISBN: 9788864470801",
        "opera": "Decimo rapporto sugli immigrati in Lombardia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Beratto, P. Farina, M.A. Quiroz Vitale, V. Pedroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Beratto, P. Farina, M.A. Quiroz Vitale, V. Pedroli (2011). Traffico e tratta",
        "di esseri umani. Norme e processo penale nell'esperienza dei programmi di",
        "protezione e reinserimento sociale a favore delle donne vittime di tratta. In:",
        "Decimo rapporto sugli immigrati in Lombardia. p. 265-280,",
        "Milano:Fondazione ISMU, ISBN: 9788864470801"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipazione al procedimento amministrativo, scelte pubbliche ed istituti di garanzia. Il nuovo ruolo del difensore civico.. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 162-180, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2010). Partecipazione al procedimento amministrativo,",
        "scelte pubbliche ed istituti di garanzia. Il nuovo ruolo del difensore civico..",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. XXXVII, p. 162-180, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vittime e nuovi schiavi : il rischio dello stigma sociale",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2010, p. 25-44, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2010). Vittime e nuovi schiavi : il rischio dello stigma",
        "sociale. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2010, p. 25-44, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vittima straniera nel diritto vivente non violento",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2006, p. 201-224, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. A. Quiroz Vitale (2007). La vittima straniera nel diritto vivente non",
        "violento. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2006, p. 201-224, ISSN:",
        "0390-0851"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-118",
        "titolo": "Diritti umani e sociologia giuridica comparata. Modelli normativi ed isomorfismi istituzionali tra America Latina ed Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-916-2055-2"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romana (RN):Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-2055-2",
        "opera": "M.A. Quiroz Vitale;M.L. Ghezzi;D.G. Ch\u00e1vez de Paz;M. Llanos Villaju\u00e1n;E. Merzagora. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Societ\u00e0 multiculturali e diritto penale.Delitti politici e Delitti culturalmente motivati in Europa ed America Latina. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2016). Diritti umani e sociologia giuridica comparata.",
        "Modelli normativi ed isomorfismi istituzionali tra America Latina ed Europa.",
        "In: M.A. Quiroz Vitale;M.L. Ghezzi;D.G. Ch\u00e1vez de Paz;M. Llanos",
        "Villaju\u00e1n;E. Merzagora. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Societ\u00e0 multiculturali",
        "e diritto penale.Delitti politici e Delitti culturalmente motivati in Europa ed",
        "America Latina. vol. 1, p. 59-118, Santarcangelo di Romana (RN):Maggioli",
        "editore, ISBN: 978-88-916-2055-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2015-003003"
        ],
        "titolo": "Diritto nella modernit\u00e0 liquida e agire creativo",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2015-003003",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2015). Diritto nella modernit\u00e0 liquida e agire creativo.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 42, ISSN: 0390-0851, doi:",
        "10.3280/SD2015-003003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "titolo": "Gino Germani sociologo dei diritti e delle libert\u00e0. vol",
        "ISBN": [
          "9788857533490"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533490",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2015). Gino Germani sociologo dei diritti e delle libert\u00e0.",
        "vol. 22, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533490"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Ombudsman and the Protection of Human Rights in Europe : Case Study of Italian Civic Defender",
        "ISSN": [
          "1548-6605"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN",
        "csp": "vol. 11, p. 951-972, ISSN: 1548-6605",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2014). The Ombudsman and the Protection of Human",
        "Rights in Europe : Case Study of Italian Civic Defender. MEI ZHONG FA",
        "L\u00dc PING LUN, vol. 11, p. 951-972, ISSN: 1548-6605"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Control over Personal Data, Privacy and Administrative Discretion in Europe and the USA : the Paradox of Italian \"Data Protection Authority\"",
        "ISSN": [
          "1078-4128"
        ],
        "journal": "THE JOHN MARSHALL JOURNAL OF COMPUTER & INFORMATION LAW",
        "csp": "vol. 30, p. 721-755, ISSN: 1078-4128",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A. Quiroz Vitale (2014). Control over Personal Data, Privacy and",
        "Administrative Discretion in Europe and the USA : the Paradox of Italian",
        "\"Data Protection Authority\". THE JOHN MARSHALL JOURNAL OF",
        "COMPUTER & INFORMATION LAW, vol. 30, p. 721-755, ISSN: 1078-4128"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-42",
        "titolo": "Giurisdizione, mediazione e decisione amministrativa : il contributo teorico di Lon L. Fuller all'analisi strutturale e funzionale del fenomeno giuridico",
        "ISBN": [
          "9788857525846"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525846",
        "opera": "M.L. Ghezzi;M.A. Quiroz Vitale;L. Abbamonte;E. Damiani di Vergada Franzetti;M. Marzulli;P. Urbano;S. Ricci;A. Raffi;S. Ferrario. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Diritto, il dono di Epimeteo : dialoghi tra diritto, teoria e sociologia del diritto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2014). Giurisdizione, mediazione e decisione",
        "amministrativa : il contributo teorico di Lon L. Fuller all'analisi strutturale e",
        "funzionale del fenomeno giuridico. In: M.L. Ghezzi;M.A. Quiroz Vitale;L.",
        "Abbamonte;E. Damiani di Vergada Franzetti;M. Marzulli;P. Urbano;S.",
        "Ricci;A. Raffi;S. Ferrario. (a cura di): M.A. Quiroz Vitale, Diritto, il dono di",
        "Epimeteo : dialoghi tra diritto, teoria e sociologia del diritto. p. 13-42,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-62",
        "titolo": "Le nuove schiavit\u00f9, il traffico di esseri umani e la condizione giuridica dello straniero : principi giuridici, norme e valori nell'epoca della modernit\u00e0 riflessiva",
        "ISBN": [
          "978-8-86447-101-3"
        ],
        "csp": "Milano:Fondazione ISMU, ISBN: 978-8-86447-101-3",
        "opera": "G. [...] di): P. Farina;S. Ignazi, Catene invisibili : strumenti e dati per comprendere la prostituzione straniera e promuovere percorsi emancipativi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Le nuove schiavit\u00f9, il traffico di esseri umani e la",
        "condizione giuridica dello straniero : principi giuridici, norme e valori",
        "nell'epoca della modernit\u00e0 riflessiva. In: G. [...] di): P. Farina;S. Ignazi,",
        "Catene invisibili : strumenti e dati per comprendere la prostituzione",
        "straniera e promuovere percorsi emancipativi. p. 33-62, Milano:Fondazione",
        "ISMU, ISBN: 978-8-86447-101-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "il diritto liquido. Decisioni giuridiche tra regole e discrezionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814173011"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814173011",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). il diritto liquido. Decisioni giuridiche tra regole e",
        "discrezionalit\u00e0. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814173011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Diritto alla privacy e diritto di associazione : pluralismo giuridico e conflitto tra diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788857514611"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857514611",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale (2012). Diritto alla privacy e diritto di associazione :",
        "pluralismo giuridico e conflitto tra diritti fondamentali. Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857514611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "L'immagine pubblica della magistratura italiana",
        "ISBN": [
          "88-14-13378-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-13378-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "M.A. Quiroz Vitale, M.L. Ghezzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A. Quiroz Vitale, M.L. Ghezzi (2006). L'immagine pubblica della",
        "magistratura italiana. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13378-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "38375",
    "nome": "QUIROZ VITALE Marco Alberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "componente del COMITATO SCIENTIFICO DELLA COLLANA DI SOCIOLOGIA DEL DIRITTO LAW WITHOUT LAW (MIMESIS)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell redazione della RIVISTA \u201cSOCIOLOGIA DEL DIRITTO\u201d (F.ANGELI)",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "CONDIRETTORE DELLA COLLANA \u201cSOCIOLOGIA E POLITICHE DEL DIRITTO\u201d (MAGGIOLI \u2013 UNIVERSIT\u00c0)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente del COMITATO DI DIREZIONE DELLA COLLANA DI SOCIOLOGIA DEL DIRITTO LAW WITHOUT LAW (MIMESIS)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Rivista elettronica SeD (Societ\u00e0 e Diritti), Rivista elettronica di teoria generale del diritto, giurisprudenza e sociologia del diritto; si tratta di una rivista open access dell'Universit\u00e0 degli studi di Milano presente sul portale http://riviste.unimi.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "CONVEGNO PROMOSSO DAL CRIC E DALLA COMMISSIONE EUROPEA, \"LA FRONTIERA DEI DIRITTI: L'immigrazione CLANDESTINA\", partecipazione con una relazione dal titolo \"Le donne vittime della tratta: aspettative di riforma e ruolo del giudice",
        "periodo": "dal 21-02-1998 al 21-02-1998"
      },
      {
        "content": "CONVEGNO TRATTA DELLE DONNE. VIE D\u2019USCITA, PERCORSI E PROGETTI, organizzato dalla PRESIDENZA DEL CONSIGLIO DEI MINISTRI \u2013 DIPARTIMENTO PER LE PARI OPPORTUNIT\u00c0, partecipazione con una comunicazione sull\u2019impatto dell\u2019applicazione della disciplina a favore della vittima della tratta di esseri umani",
        "periodo": "dal 29-06-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno L\u2019AMMINISTRAZIONE DELLA GIUSTIZIA E LA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEL 2000 promosso dal C.N.P.D.S. e Fondazione Courmayeur, a Courmayeur come relatore in merito al rapporto di ricerca sull'immagine pubblica della Magistratura italiana",
        "periodo": "dal 17-09-2004 al 19-09-2004"
      },
      {
        "content": "UNIVERSITA\u2019 DI MILANO BICOCCA Convegno della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dal titolo: I DIRITTI VIOLATI: LA TUTELA NAZIONALE E INTERNAZIONALE DEI MINORI, partecipazione con una relazione dal titolo \"La tratta dei minori: alcuni dati sulla realt\u00e0 lombarda\"",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 26-11-2004"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cI MOLTI VOLTI DELLE VITTIME\u201d, PROMOSSA A SIRACUSA dall\u2019O.P.C.O. (Osservatorio per la criminalit\u00e0 organizzata) ente ausiliario della Regione Sicilia partecpazione con una relazione sulla condizione della vittima descritta in termini di deuteragonismo sociale",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 06-06-2007"
      },
      {
        "content": "CONGRESSO AIS (ASSOCIAZIONE ITALIANA DI SOCIOLOGIA) presso l\u2019universit\u00e0 di Urbino \u201cISTITUZIONI, INTEGRAZIONE E CONFLITTI\" partecipazione al workshop della Sezione di sociologia del diritto dedicato a \"Cultura e istituzioni: trasformazioni di un rapporto problematico\" con una relazione dal titolo: \"Aspettative popolari di giustizia ai tempi del nichilismo giuridico \"",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza annuale del RESEARCH COMMITTEE ON SOCIOLOGY OF LAW (ISA), tenutasi nelle universit\u00e0 di Milano e Como presentando una relazione in lingua inglese dal titolo \"RETHINKING THE CONCEPT OF VICTIM IN THE SOCIOLOGY OF LAW\"",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "ha organizzato con il patrocinio della Provincia di Milano il Convegno \u201cPUBBLICA AMMINISTRAZIONE E CONTROLLI: IL RUOLO DEL DIFENSORE CIVICO\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "ha organizzato con il patrocinio della Provincia di Milano il Convegno \u201cI CITTADINI E LA PROVINCIA UTILE\u201d",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "ha partecipato come relatore al convegno organizzato dal Master in Immigrazione e Genere dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia PER COMPRENDERE E CONTRASTARE IL FENOMENO DELLA TRATTA A SCOPO SESSUALE",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al Convegno internazionale tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena e intitolato DEMOCRATIZATION, MARKETIZATION, AND THE THIRD SECTOR, in particolare ha tenuto una relazione in lingua inglese nella sessione plenaria intitolata \u201cBeyond the crisis: The Third Sector in the Italian scenario\u201d",
        "periodo": "dal 10-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza annuale del RESEARCH COMMITTEE ON SOCIOLOGY OF LAW (ISA), tenutasi nella universit\u00e0 di Tolosa dal titolo \"Sociology of Law and Political Action\" ha presentato due comunicazioni scritti in lingua inglese in tema di discrezionait\u00e0 amministrativa e diritti umani",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"DIRITTI UMANI AL TEMPO DELLA GLOBALIZZAZIONE\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 12-02-2014 al 12-02-2014"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"ha organizzato il Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"LA STRUTTURA DELL\u2019ORDINAMENTO GIURIDICO\u201d DI ROBERT WALTER\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"RIFUGIATI E NUOVI SCHIAVI\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e partecipato al Convegno di sociologia del diritto e Sociology of human rights dedicato a \"Frederick Schauer on The Differentiation of Law\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Milano Statale",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "ha partecipato come relatore al convegno PROCESSO PENALE, CULTURA GIURIDICA E RICERCA EMPIRICA organizzato dalla cattedra di Sociologia del diritto dell'Universit\u00e0 di Milano e dalla Sezione di Sociologia del diritto dell\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e partecipato al Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"E\u2019 Tornata la Crisi: Criminalit\u00e0 devianza e marginalit\u00e0 ai tempi della crisi economica\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "ha partecipato come relatore al Convegno \u201cIL DIRITTO COME FORMA E COME STRUTTURA, NEL PENSIERO DI ALESSANDRO CATELANI.PROBLEMI SULLA STRUTTURA E SULLA FORMA DEL DIRITTO E LA NUOVA LEGGE SUGLI APPALTI PUBBLICI\u201d organizzato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano con una relazione dal ttolo: \"Giudice interprete della legge, giudice interprete del conflitto\"",
        "periodo": "dal 04-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e partecipato al Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"DIRITTI UMANI, PROSTITUZIONE E MATRIMONIO FORZATO: I MOLTI VOLTI DELLA TRATTA\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 11-07-2016"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e partecipato al Convegno di Sociologia del diritto e Sociology of human right intitolato \"RENATO TREVES TRA FILOSOFIA E SOCIOLOGIA, TRA EUROPA ED AMERICA LATINA\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Statale",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RICERCA SU TRATTA E SFRUTTAMENTO DI DONNE STRANIERE NEL MERCATO DELLA PROSTITUZIONE. La ricerca condotta per conto della Caritas ambrosiana da un\u2019\u00e9quipe di studiosi coordinata da Maurizio Ambrosini e basata su fonti diverse; Il team di ricercatori coordinato da dal Prof. Maurizio Ambrosini (Universit\u00e0 di Milano) comprendeva i seguenti ricercatori e docenti universitari: Emanuela Abbatecola, lo stesso Maurizio Ambrosini e Giuseppe Sciortino. L\u2019analisi empirica del Dr. Quiroz Vitale \u00e8 stata condotta su testi giudiziari ed ha riguardato 181 sentenze pubblicate nel periodo gennaio 2000 \u2013 ottobre 2001, di cui 170 emesse dal Tribunale di Milano, e 11 dalla Corte di Assise di Milano nello stesso periodo. Dalla ricerca condotta \u00e8 scaturito il citato saggio collettaneo: M. AMBROSINI (ED.), COMPRATE E VENDUTE, FRANCO ANGELI, MILANO 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Il dr. MARCO A. QUIROZ VITALE ha partecipato alla maggiore ricerca di sociologia del diritto svoltasi negli ultimi lustri in Italia e segnatamente alla ricerca \u201cL\u2019AMMINISTRAZIONE DELLA GIUSTIZIA NELL\u2019ITALIA DEL 2000\u201d, svoltasi nella prima met\u00e0 dello scorso decennio in base a un progetto di fattibilit\u00e0 commissionato dal Consiglio Superiore della Magistratura al Centro nazionale di prevenzione e difesa sociale (CNPDS) e di un susseguente progetto esecutivo finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica. Il rapporto di ricerca \u00e8 stato presentato dal Dr. Quiroz vitale in occasione del Convegno \u00abL' Amministrazione della Giustizia e la societ\u00e0\u00bb organizzato dal Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale in collaborazione della Fondazione Courmayeur. Ne \u00e8 infine seguito il saggio scritto con Morris Ghezzi \u201cL\u2019IMMAGINE PUBBLICA DELLA MAGISTRATURA ITALIANA\u201d Giuffr\u00e8 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "RICERCA SU LITIGIOSITA\u2019 E ADR NELLA PROVINCIA DI MILANO. La ricerca finanziata dalla Provincia di Milano, nel 150\u00b0 anniversario della sua fondazione, come espressione esemplare di questa istituzione democratica, ha inteso fornire, in prospettiva socio-giuridica, nuovi elementi di valutazione sull'utilit\u00e0 di un simile Ente locale. L\u2019analisi empirica \u00e8 stata condotta su poco meno di 600 liti risolte ricorrendo a forme aggiudicative ovvero a forme alternative di risoluzione delle dispute. La ricerca \u00e8 stata condotta sotto la responsabilit\u00e0 dal Dr. Quiroz Vitale che ha steso il rapporto di ricerca poi stato presentato e discusso in un convegno tenutosi il 15 maggio 2009 a Palazzo Isimbardi e ne \u00e8 scaturito un saggio citato supra: LA PROVINCIA UTILE : CONTENZIOSO, DIFENSORE CIVICO E RISOLUZIONE ALTERNATIVA DELLE DISPUTE NELLA PROVINCIA DI MILANO. GIUFFR\u00c8 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "RICERCA IN CORSO SU \u201cLE NUOVE SCHIAVITU\u2019 NELLA GIURISPRUDENZA DELLA CORTE DI ASSISE DI MILANO\u201d. Si tratta di una ricerca empirica basata sui testi giudiziari sottoposti sia ad analisi del contenuto che di tipo statistico. Completa la ricerca una indagine di tipo qualitativo basata su interviste ad operatori del diritto e testimoni privilegiati. La ricerca \u00e8 svolta in partnership e con il patrocinio della Caritas Ambrosiana ed ha ottenuto l\u2019assenso all\u2019accesso al materiale giudiziario da parte del Presidente del tribunale di Milano. Il primo rapporto di ricerca \u00e8 stato presentato nella relegazione tenuta nel quadro del Convegno PROCESSO PENALE, CULTURA GIURIDICA E RICERCA EMPIRICA tenutosi a Milano il 26-27 MAGGIO 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "ha conseguito il titolo accademico di Dottore di ricerca in Sociologia delle istituzioni giuridiche e politiche, rilasciato dal MIUR con una tesi dal titolo \"Il controllo della discrezionalit\u00e0 amministrativa, forme partecipative e diritti dei cittadini\". Sede Amministrativa del dottorato Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 14-05-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato con decreto rettorale membro del Comitato Unico di Garanzia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano, in seno al quale \u00e8 stato poi designato come Vicepresidente",
        "periodo": "dal 11-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "FA PARTE DEL COMITATO SCIENTIFICO DEL CENTRO STUDI SU DEVIANZA MARGINALIT\u00c0 E MUTAMENTI SOCIALI DELLA LIDU (LEGA INTERNAZIONALE PER I DIRITTI UMANI - AFFILIATA ALL\u2019INTERNATIONAL LEAGUE FOR THE RIGHTS OF MAN DI NEW YORK, (AGENZIA CONSULTIVA DELL'ONU) che elabora progetti di ricerca nazioanli ed internaizonali nel settore della difesa dei diritti umani",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "FA PARTE DEL COMITATO SCIENTIFICO DELL\u2019ISTITUTO GINO GERMANI DI SCIENZE SOCIALI E STUDI STRATEGICI che elabora progetti ed attivit\u00e0 di ricerca a livello nazionale ed internazionale",
        "periodo": "dal 05-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 STATO INSIGNITO DEL TITOLO DI DOCTOR HONORIS CAUSA DALLA PRESTIGIOSA UNIVERSIT\u00c0 \u201cINCA GARCILASO DE LA VEGA\u201d DI LIMA (PER\u00d9) CON IL SEGUENTE MOTIVO: \u201cRECONOCIENDO SU DESTACADA TRAYECTORIA EN EL CAMPO DE LA SOCIOLOG\u00cdA Y LAS LEYES, LA UNIVERSIDAD INCA GARCILASO DE LA VEGA OTORG\u00d3 EL T\u00cdTULO DE DOCTOR HONORIS CAUSA AL RECONOCIDO JURISTA ITALIANO DR. MARCO QUIROZ VITALE POR SU IMPORTANTE CONTRIBUCI\u00d3N COMO DEFENSOR, INVESTIGADOR Y ESTUDIOSO DE LA CIENCIA DEL DERECHO\u201d CON ATTO ACTA DE RESOLUCI\u00d3N 843-2015-CU-RUIGV DELLA MEDESIMA UNIVESIT\u00c0",
        "periodo": "dal 28-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "ha partecipato al COLLEGIO DEI DOCENTI DELLA \"SCUOLA DI DOTTORATO IN SCIENZE GIURIDICHE\" dell'Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della Scuola di dottorato \"Scienze Giuridiche\" dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano, in tale ha tenuto 8 ore lezione ai dottorandi del curriculum filosofico-giuridico (8 ore di lezione per gli studenti del curriculum filosofia e sociologia del diritto)",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 membro del Collegio dei docenti della Scuola di dottorato \"Scienze Giuridiche Cesare Beccaria\" dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 22-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento della lezione Diritti umani e globalizzazione: il caso delle nuove schiavit\u00f9 (3 ore) nel corso della scuola di dottorato \"Scienze giuridiche Cesare Beccaria\".",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 10-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "IDHES (Instituto de Derechos Humanos y Desarollo) e la Facolt\u00e0 di diritto dell\u2019Universit\u00e0 San Marin de Porres di Lima (Per\u00f9) hanno incaricato il Dr. MArco Quiroz Vitale di tenere un ciclo di 5 conferenze sul tema \"\u201cLA TRATA DE PERSONAS EN EL CONTEXTO DE LAS MIGRACIONES: Vis\u00f3n actual desde la sociolog\u00eda y el derecho\u201d\"",
        "periodo": "dal 17-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "La Facolt\u00e0 di diritto e scienze politiche dell'Universit\u00e0 UNMSM (Unniversidad Mayor San Marco di Lima) ha incaricato il Dr. Marco Quiroz Vitale, quale visiting professor, di tenere un ciclo di 10 ore di lezione sul tema \"Sociologia del diritto e sociologia dei diritti umani\"",
        "periodo": "dal 17-08-2015 al 22-08-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di esperto socio giuridico ha preso parte ai lavori della CONFERENZA DI VIENNA SUL TRAFFICO DI DONNE PROMOSSO DALLA COMMISSIONE EUROPEA E DALL'IOM;",
        "periodo": "dal 10-06-1996 al 11-06-1996"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di esperto socio giuridico \u00e8 stato chiamato a partecipare alle sedute della COMMISSIONE INTERMINISTERIALE ISTITUITA PRESSO IL MINISTERO PER LE PARI opportunit\u00e0 che aveva il compito di riferire alla Presidenza del Consiglio dei Ministri ed ad una seduta della COMMISSIONE PARLAMENTARE ANTIMAFIA sul tema della tratta e del traffico di esseri umani.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione alla attivit\u00e0 del gruppo di ricerca di sociologia del diritto in attuazione d un progetto esecutivo finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica avente ad oggetto: \"L'Amministrazione della Giustizia e la societ\u00e0 italiana del 2000\"",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      }
    ]
  }
}