{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA REGOLAZIONE AMMINISTRATIVA DEGLI SPAZI URBANI",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 315-359, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2016). LA REGOLAZIONE AMMINISTRATIVA",
        "DEGLI SPAZI URBANI. MUNUS, p. 315-359, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Procedure e strumenti per l\u2019efficacia dei controlli in funzione anticorruzione",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 57-80, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO Francesca (2016). Procedure e strumenti per l\u2019efficacia dei",
        "controlli in funzione anticorruzione. STUDI PARLAMENTARI E DI",
        "POLITICA COSTITUZIONALE, p. 57-80, ISSN: 0303-9714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazi pubblici e sicurezza urbana",
        "ISSN": [
          "2038-386X"
        ],
        "journal": "LABSUS",
        "csp": "ISSN: 2038-386X",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO Francesca (2016). Spazi pubblici e sicurezza urbana. LABSUS,",
        "ISSN: 2038-386X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-86",
        "titolo": "Espace public, biens publics et r\u00e9gulation administrative: quelques r\u00e8flexions introductives",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-910-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-910-7",
        "opera": "DI LASCIO FRANCESCA. (a cura di): DI LASCIO FRANCESCA, Il diritto amministrativo dei paesi europei. Tendenze e riforme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO Francesca (2016). Espace public, biens publics et r\u00e9gulation",
        "administrative: quelques r\u00e8flexions introductives. In: DI LASCIO",
        "FRANCESCA. (a cura di): DI LASCIO FRANCESCA, Il diritto",
        "amministrativo dei paesi europei. Tendenze e riforme. p. 63-86,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-910-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "487-503",
        "titolo": "I compiti dell\u2019Autorit\u00e0 nazionale anticorruzione (art. 45)",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1853-5"
        ],
        "csp": "Sant'Arcangelo di Romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1853-5",
        "opera": "PONTIBENEDETTO. (a cura di): PONTIBENEDETTO, Nuova trasparenza amministrativa e libert\u00e0 di accesso alle informazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO Francesca (2016). I compiti dell\u2019Autorit\u00e0 nazionale",
        "anticorruzione (art. 45). In: PONTIBENEDETTO. (a cura di):",
        "PONTIBENEDETTO, Nuova trasparenza amministrativa e libert\u00e0 di",
        "accesso alle informazioni. p. 487-503, Sant'Arcangelo di Romagna:Maggioli",
        "editore, ISBN: 978-88-916-1853-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "PREMESSA",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-910-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-910-7",
        "opera": "DI LASCIO FRANCESCA. (a cura di): DI LASCIO FRANCESCA, Il diritto amministrativo dei paesi europei. Tendenze e riforme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2016). PREMESSA. In: DI LASCIO",
        "FRANCESCA. (a cura di): DI LASCIO FRANCESCA, Il diritto",
        "amministrativo dei paesi europei. Tendenze e riforme. p. 7-10,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-910-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo statuto della citt\u00e0 metropolitana di Roma Capitale",
        "ISSN": [
          "1126-7917"
        ],
        "journal": "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO",
        "csp": "ISSN: 1126-7917",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2015). Lo statuto della citt\u00e0 metropolitana di",
        "Roma Capitale. LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO, ISSN: 1126-7917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I poteri di vigilanza dell\u2019Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 454-466, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA, NERI BARBARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA, NERI BARBARA (2015). I poteri di vigilanza",
        "dell\u2019Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, p. 454-466, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-415",
        "titolo": "Le citt\u00e0 metropolitane",
        "ISBN": [
          "978-84-470-5078-9"
        ],
        "csp": "Cizur Menor:Civitas, ISBN: 978-84-470-5078-9",
        "opera": "(a cura di): M. Almeida Cerreda \u2013 C. Tubertini \u2013 P. Costa Gon\u00e7alves, La racionalizaci\u00f2n de la organizaci\u00f2n administrativa local: las experiencias espanola, italiana y portuguesa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2015). Le citt\u00e0 metropolitane. In: (a cura di): M.",
        "Almeida Cerreda \u2013 C. Tubertini \u2013 P. Costa Gon\u00e7alves, La racionalizaci\u00f2n",
        "de la organizaci\u00f2n administrativa local: las experiencias espanola, italiana y",
        "portuguesa. p. 369-415, Cizur Menor:Civitas, ISBN: 978-84-470-5078-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-91",
        "titolo": "Compra p\u00fablica innovadora. En particular, las centrales de compras.",
        "ISBN": [
          "978-84-608-3276-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-3276-8",
        "opera": "(a cura di): ISAAC MARTIN DELGADO;MARCOS ALMEIDA CERREDA, La nueva contrataci\u00f2n p\u00f9blica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2015). Compra p\u00fablica innovadora. En",
        "particular, las centrales de compras.. In: (a cura di): ISAAC MARTIN",
        "DELGADO;MARCOS ALMEIDA CERREDA, La nueva contrataci\u00f2n p\u00f9blica.",
        "p. 63-91, ISBN: 978-84-608-3276-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasparenza e controlli sulle imprese",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Trasparenza e controlli sulle imprese.",
        "MUNUS, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centralizzazione degli appalti, spending review e autonomia organizzativa locale",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Centralizzazione degli appalti, spending",
        "review e autonomia organizzativa locale. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regolazione del demanio marittimo in Italia e in Spagna: problemi, riforme e prospettive (con F. Di Lascio)",
        "ISSN": [
          "0485-2435"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA",
        "csp": "ISSN: 0485-2435",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE BENEDETTO MARIA, DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE BENEDETTO MARIA, DI LASCIO FRANCESCA (2014). La regolazione",
        "del demanio marittimo in Italia e in Spagna: problemi, riforme e prospettive",
        "(con F. Di Lascio). RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA, ISSN: 0485-2435"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Rimini:Maggioli Editore",
        "titolo": "Le centrali di committenza",
        "ISBN": [
          "978-88-916-0639-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-0639-6",
        "opera": "(a cura di): A. Massari, Le nuove direttive europee in materia di appalti e concessioni",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Le centrali di committenza. In: (a cura di):",
        "A. Massari, Le nuove direttive europee in materia di appalti e concessioni.",
        "Rimini:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-0639-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-176",
        "titolo": "La regulacion de las concesiones demaniales en las playas: un casos de \u201cfalsos amigos\u201d juridicos entre la normativa espa\u00f1ola e italiana?",
        "ISBN": [
          "978-84-7351-336-4"
        ],
        "csp": "inap, ISBN: 978-84-7351-336-4",
        "opera": "(a cura di): Carro fernandez-valmayor ferreira fernandez nogeira lopez, La nueva regulacion de las costas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "de benedetto m, di lascio f"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de benedetto m, di lascio f (2014). La regulacion de las concesiones",
        "demaniales en las playas: un casos de \u201cfalsos amigos\u201d juridicos entre la",
        "normativa espa\u00f1ola e italiana?. In: (a cura di): Carro fernandez-valmayor",
        "ferreira fernandez nogeira lopez, La nueva regulacion de las costas. p.",
        "163-176, inap, ISBN: 978-84-7351-336-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Jovene Editore",
        "titolo": "Gli statuti delle citt\u00e0 metropolitane",
        "ISBN": [
          "9788824323093"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824323093",
        "opera": "(a cura di): STERPA A, Il nuovo governo dell\u2019area vasta. Commento alla legge 7 aprile 2014, n. 56",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Gli statuti delle citt\u00e0 metropolitane. In: (a",
        "cura di): STERPA A, Il nuovo governo dell\u2019area vasta. Commento alla legge",
        "7 aprile 2014, n. 56. Napoli:Jovene Editore, ISBN: 9788824323093"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE SEMPLIFICAZIONI AMMINISTRATIVE E IL DANNO DA RITARDO",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1168-1178, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2013). LE SEMPLIFICAZIONI AMMINISTRATIVE E IL",
        "DANNO DA RITARDO. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p.",
        "1168-1178, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA LIBERALIZZAZIONE DEI SERVIZI PUBBLICI LOCALI",
        "ISSN": [
          "1590-6922"
        ],
        "journal": "RIVISTA AMMINISTRATIVA DEGLI APPALTI",
        "csp": "ISSN: 1590-6922",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2012). LA LIBERALIZZAZIONE DEI SERVIZI PUBBLICI",
        "LOCALI. RIVISTA AMMINISTRATIVA DEGLI APPALTI, ISSN: 1590-6922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE ISPEZIONI SULL'INQUINAMENTO ACUSTICO",
        "ISSN": [
          "2239-964X"
        ],
        "journal": "RIVISTA QUADRIMESTRALE DI DIRITTO DELL\u2019AMBIENTE",
        "csp": "p. 102-133, ISSN: 2239-964X",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2012). LE ISPEZIONI SULL'INQUINAMENTO ACUSTICO.",
        "RIVISTA QUADRIMESTRALE DI DIRITTO DELL\u2019AMBIENTE, p. 102-133,",
        "ISSN: 2239-964X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le semplificazioni amministrative e le misure di riduzione degli oneri",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2012). Le semplificazioni amministrative e le misure di",
        "riduzione degli oneri. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "La nuova riforma dei servizi pubblici locali",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4928-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4928-0",
        "opera": "TRUPIANO GAETANA. (a cura di): TRUPIANO GAETANA, La manovra economico finanziaria per il 2012-2014. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRANCESCA DI LASCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCESCA DI LASCIO (2012). La nuova riforma dei servizi pubblici",
        "locali. In: TRUPIANO GAETANA. (a cura di): TRUPIANO GAETANA, La",
        "manovra economico finanziaria per il 2012-2014. p. 101-113,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4928-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-526",
        "titolo": "Autonomia imprenditoriale e vigilanza amministrativa al tempo della crisi",
        "ISBN": [
          "978-88-13-33310-2"
        ],
        "csp": "Padova: Cedam, ISBN: 978-88-13-33310-2",
        "opera": "Le autonomie in cammino. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO F (2012). Autonomia imprenditoriale e vigilanza amministrativa",
        "al tempo della crisi. In: Le autonomie in cammino. p. 513-526, Padova:",
        "Cedam, ISBN: 978-88-13-33310-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "LE ISPEZIONI AMMINISTRATIVE SULLE IMPRESE.ANALISI TEORICA E DIRITTO POSITIVO. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-421-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI: Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-421-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI LASCIO F (2012). LE ISPEZIONI AMMINISTRATIVE SULLE",
        "IMPRESE.ANALISI TEORICA E DIRITTO POSITIVO. p. 1-232, NAPOLI:",
        "Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-421-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sviluppo del settore turistico",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Lascio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Lascio F (2011). Lo sviluppo del settore turistico. GIORNALE DI",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 10, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-188",
        "titolo": "Le centrali di committenza regionali",
        "ISBN": [
          "9788815147028"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815147028",
        "opera": "(a cura di): Fiorentino L., Gli acquisti delle amministrazioni pubbliche nella Repubblica federale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Lascio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Lascio F (2011). Le centrali di committenza regionali. In: (a cura di):",
        "Fiorentino L., Gli acquisti delle amministrazioni pubbliche nella Repubblica",
        "federale. p. 135-188, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815147028"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "La concessione di spiaggia in altri ordinamenti",
        "ISBN": [
          "9788815149275"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815149275",
        "opera": "(a cura di): De Benedetto M, Spiagge in cerca di regole.Studio d'impatto sulle concessioni balneari.",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Lascio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Lascio F (2011). La concessione di spiaggia in altri ordinamenti. In: (a",
        "cura di): De Benedetto M, Spiagge in cerca di regole.Studio d'impatto sulle",
        "concessioni balneari.. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815149275"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo riordino del Ministero dello Sviluppo Economico",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2009). Il nuovo riordino del Ministero dello Sviluppo",
        "Economico. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 10, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ordinamento sportivo nelle recenti leggi regionali",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2007",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2007). L\u2019ordinamento sportivo nelle recenti leggi regionali.",
        "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 7, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisto di beni e servizi nel vigente sistema delle competenze legislative",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2006). L'acquisto di beni e servizi nel vigente",
        "sistema delle competenze legislative. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, vol. 5, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Procedure e strumenti per l\u2019efficacia dei controlli in funzione anticorruzione",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 57-80, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO Francesca (2016). Procedure e strumenti per l\u2019efficacia dei",
        "controlli in funzione anticorruzione. STUDI PARLAMENTARI E DI",
        "POLITICA COSTITUZIONALE, p. 57-80, ISSN: 0303-9714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA REGOLAZIONE AMMINISTRATIVA DEGLI SPAZI URBANI",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 315-359, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2016). LA REGOLAZIONE AMMINISTRATIVA",
        "DEGLI SPAZI URBANI. MUNUS, p. 315-359, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-415",
        "titolo": "Le citt\u00e0 metropolitane",
        "ISBN": [
          "978-84-470-5078-9"
        ],
        "csp": "Cizur Menor:Civitas, ISBN: 978-84-470-5078-9",
        "opera": "(a cura di): M. Almeida Cerreda \u2013 C. Tubertini \u2013 P. Costa Gon\u00e7alves, La racionalizaci\u00f2n de la organizaci\u00f2n administrativa local: las experiencias espanola, italiana y portuguesa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2015). Le citt\u00e0 metropolitane. In: (a cura di): M.",
        "Almeida Cerreda \u2013 C. Tubertini \u2013 P. Costa Gon\u00e7alves, La racionalizaci\u00f2n",
        "de la organizaci\u00f2n administrativa local: las experiencias espanola, italiana y",
        "portuguesa. p. 369-415, Cizur Menor:Civitas, ISBN: 978-84-470-5078-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centralizzazione degli appalti, spending review e autonomia organizzativa locale",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Centralizzazione degli appalti, spending",
        "review e autonomia organizzativa locale. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasparenza e controlli sulle imprese",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI LASCIO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO FRANCESCA (2014). Trasparenza e controlli sulle imprese.",
        "MUNUS, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "LE ISPEZIONI AMMINISTRATIVE SULLE IMPRESE.ANALISI TEORICA E DIRITTO POSITIVO. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-421-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI: Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-421-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI LASCIO F (2012). LE ISPEZIONI AMMINISTRATIVE SULLE",
        "IMPRESE.ANALISI TEORICA E DIRITTO POSITIVO. p. 1-232, NAPOLI:",
        "Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-421-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "La concessione di spiaggia in altri ordinamenti",
        "ISBN": [
          "9788815149275"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815149275",
        "opera": "(a cura di): De Benedetto M, Spiagge in cerca di regole.Studio d'impatto sulle concessioni balneari.",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Lascio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Lascio F (2011). La concessione di spiaggia in altri ordinamenti. In: (a",
        "cura di): De Benedetto M, Spiagge in cerca di regole.Studio d'impatto sulle",
        "concessioni balneari.. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815149275"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fonti statali e strumenti della democrazia partecipativa",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 161/162, p. 61-95, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2010). Fonti statali e strumenti della democrazia",
        "partecipativa. STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 161/162, p. 61-95, ISSN: 0303-9714"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concessioni di demanio marittimo e tutela della concorrenza",
        "ISSN": [
          "1722-2397"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO TAR",
        "csp": "vol. 3, p. 787-807, ISSN: 1722-2397",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2009). Concessioni di demanio marittimo e tutela della",
        "concorrenza. IL FORO AMMINISTRATIVO TAR, vol. 3, p. 787-807, ISSN:",
        "1722-2397"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizi on line ed indicatori di qualit\u00e0 nella direttiva del 27 luglio 2005",
        "ISSN": [
          "1825-0408"
        ],
        "journal": "SERVIZI PUBBLICI E APPALTI",
        "csp": "ISSN: 1825-0408",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI LASCIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI LASCIO F (2006). Servizi on line ed indicatori di qualit\u00e0 nella direttiva del",
        "27 luglio 2005. SERVIZI PUBBLICI E APPALTI, ISSN: 1825-0408"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "14123",
    "nome": "DI LASCIO Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Queste Istituzioni - Membro del Comitato di redazione",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Amministrazione in Cammino, Rivista elettronica di diritto pubblico, di diritto dell'economia e di scienza dell'amministrazione a cura del Centro di ricerca sulle Amministrazioni Pubbliche \u201cVittorio Bachelet\u201d (LUISS Guido Carli Roma) - Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 della rivista",
        "periodo": "dal 07-05-2001 al 22-12-2013"
      },
      {
        "content": "Rassegna sulla attuazione della riforma delle autonomie (trimestrale allegato alla rivista \u201cLe Province\u201d) - Collaborazione alla rubrica trimestrale \u201cLegislazione regionale\u201d",
        "periodo": "dal 05-03-2002 al 10-03-2013"
      },
      {
        "content": "Giornale di Diritto Amministrativo - Collaborazione alla rubrica trimestrale \u201cRassegna di legislazione regionale\u201d e poi alla rubrica mensile \u201cConsiglio di Stato \u2013 decisioni\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Comuni d\u2019Italia - Collaborazione alla rubrica mensile \u201cVerso il federalismo\u201d",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 20-06-2006"
      },
      {
        "content": "Amministr@tivamente, Rivista elettronica di diritto e pratica delle amministrazioni pubbliche - Coordinatore di Redazione e della Sezione \u201cServizi e concorrenza\u201d",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "MUNUS, Rivista giuridica dei servizi pubblici - Membro del Comitato di redazione della rivista",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Studi parlamentari e di politica costituzionale - Membro del Comitato di redazione della rivista",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cuaderno Electr\u00f3nico de Estudios Jur\u00eddicos - Membro del Comitato scientifico della rivista",
        "periodo": "dal 14-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Colecci\u00f3n Regulaci\u00f3n de las Entidades del Sector P\u00fablico (publicada por ANDAV IRA) - Miembro del COMIT\u00c9 CIENT\u00cdFICO de la Colecci\u00f3n",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLa gestione patrimoniale dell\u2019Ente locale alla luce delle novit\u00e0 legislative\u201d sul tema \u201cSponsorizzazioni: una nuova forma di entrate\u201d (Associazione Responsabili servizi finanziari degli enti locali, Avezzano)",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno su \u201cDemocrazia partecipativa e nuove frontiere della cittadinanza\u201d sul tema \u201cLa democrazia partecipativa nelle fonti statali\u201d (Centro di ricerca \u201cV. Bachelet\u201d della LUISS Guido Carli, Roma)",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno su \u201cLa manovra economico finanziaria per il 2012-2014\u201d sul tema \u201cLa nuova riforma dei servizi pubblici locali\u201d (Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d).",
        "periodo": "dal 18-01-2012 al 18-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cIl ruolo delle centrali di committenza nel mercato degli appalti di servizi per i patrimoni pubblici\u201d (Istituto per l\u2019Innovazione e Trasparenza degli Appalti e la Compatibilit\u00e0 Ambientale, Bologna)",
        "periodo": "dal 31-01-2012 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLe stazioni uniche appaltanti, centrali uniche di committenza\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Nazionale dei Comuni Italiani (Roma)",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al M\u00e0ster Universitario en Derecho de las Adminisraciones e Instituciones P\u00f9blicas, sul tema \u201cSimplificac\u00econ, liberalizac\u00econ y controles sobre las empresas en tiempos de crisis\u201d (Universidad de Santiago de Compostela).",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione nell\u2019incontro di discussione sul volume \u201cLe ispezioni amministrative sulle imprese. Analisi teorica e diritto positivo\u201d (Editoriale scientifica, 2012) (Scuola dottorale internazionale \u201cTullio Ascarelli\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d)",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla seduta della Commissione Lavori Pubblici dell\u2019Associazione Nazionale dei Comuni Italiani in qualit\u00e0 di esperto sul tema \u201cCentrali Uniche di Committenza\u201d (Roma)",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario su \u201cL\u2019attivit\u00e0 conoscitiva della Pubblica Amministrazione\u201d (Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d di Roma)",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \u201cEspace public\u201d sul tema \u201cLo spazio pubblico in senso fisico: i beni pubblici naturali e la loro gestione, tra istanze di tutela e istanze di valorizzazione\u201d (Ecole doctorale de Philosophie, Universit\u00e9 la Sorbonne \u2013 Paris 1)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno su \u201cLa centrale di committenza\u201d (Centrale Unica di Committenza della Val Camastra, Calvello \u2013 PZ)",
        "periodo": "dal 02-07-2013 al 02-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \u201cPubblica Amministrazione, trasparenza e acceso alle informazioni. Un confronto comparatistico fra Spagna e Italia\u201d, sul tema \u201cLa trasparenza nel sistema italiano dopo l\u2019adozione del Codice\u201d (Scuola dottorale internazionale \u201cTullio Ascarelli\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d)",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019incontro \u201cIl diritto della citt\u00e0: un nuovo diritto? (discutendo del libro di J.B.Auby, Droit de la ville)\u201d (Universit\u00e0 IUAV, Venezia)",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e intervento conclusivo al seminario \u201cGoverno del territorio e citt\u00e0: recenti tendenze di sistema\u201d (Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 16-01-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del ciclo di seminari su \u201cEvoluzioni e riforme nel diritto amministrativo dei paesi europei\u201d (Dipartimento di Scienze politiche - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 08-07-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione all\u2019incontro del Gruppo San Martino \u201cLa visibilit\u00e0 del potere. Gli obblighi di trasparenza tra pubblicit\u00e0, accesso e open data\u201d sul tema \u201cTrasparenza e controlli sulle imprese\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario su \u201cSpazio pubblico e diritto amministrativo\u201d nell\u2019ambito del ciclo di seminari su \u201cEvoluzioni e riforme nel diritto amministrativo dei paesi europei\u201d (Dipartimento di Scienze politiche - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 08-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario de Derecho administrativo \u201cEduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda\u201d sul tema \u201cEl ejercicio de la funci\u00f3n inspectora sobre empresas\u201d (Universidad Complutense de Madrid)",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al I Congresso internazionale della Red Internacional de Derecho Europeo \u201cLa nueva contrataci\u00f3n p\u00fablica\u201d sul tema \u201cCompra p\u00fablica innovadora. En particular, las centrales de compras\u201d (Universidad de Castilla \u2013 La Mancha, Toledo)",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario Internacional sobre Contrataci\u00f3n P\u00fablica intitolato \u201cLa transposici\u00f3n de las nuevas Directivas de contratos: tendencias de reforma de la legislaci\u00f3n contractual\u201d con una relazione su \u201cLa transposici\u00f3n de las nuevas Directivas de contrataci\u00f3n p\u00fablica en Italia\u201d (Instituto de Derecho Local dell\u2019Universidad Aut\u00f3noma de Madrid),",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione, nell\u2019ambito dell\u2019Ateliers de droit administratif en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, alla conferenza sul tema \u201cDroit administratif et lutte contre le terrorisme en Italie\u201d (UMR de Droit Compar\u00e9, Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cAl servizio degli altri: settori e compiti di intervento della provincia a supporto degli enti locali\u201d nell\u2019ambito del seminario \u201cI nuovi statuti delle province\u201d (Scuola di Specializzazione in Amministrazione Pubblica, Bologna)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del seminario internazionale \u201cLa razionalizzazione dei sistemi amministrativi locali europei: problemi e tendenze\u201d(Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Congreso internacional \u201cADMINISTRACI\u00d3N, EMPRESA Y URBANISMO SOSTENIBLE\u201d (Universidade de Santiago de Compostela)",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del II Congresso internazionale della Red Internacional de Derecho Europeo \u201cLas nuevas disciplinas del procedimiento administrativo: una perspectiva comparada y comunitaria\u201d (Universidad de Coimbra)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e intervento conclusivo al seminario \u201cLa rigenerazione e il riuso di spazi e beni urbani. Dibattito intorno a uno studio giuridico\u201d \u201d(Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del III Congreso internacional della Red Internacional de Derecho Europeo \u201cIl diritto amministrativo europeo e i diritti nazionali: influenze, tensioni dialettiche e prospettive\u201d (Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca sul tema \u201cIl processo di integrazione europea e lo sviluppo di nuove forme di regionalismo in Italia: il caso della Regione Lazio\u201d, con incarico affidato dalla Regione Lazio in collaborazione con l'Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca su \u201cLa valorizzazione delle risorse naturali, tra gestione imprenditoriale e tutela\u201d, selezionato con revisione tra pari, per il finanziamento parziale da parte dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d nell\u2019ambito del Bando per il finanziamento di progetti per l\u2019internazionalizzazione della ricerca e della formazione alla ricerca.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche - Membro del collegio del Dottorato di ricerca in Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con afferenza alla sezione \u201cGoverno e istituzioni\u201d, e responsabile del programma di formazione dottorale \u201cPubblico e privato nell\u2019azione amministrativa\u201d. Tutor, nel periodo considerato e in relazione al suddetto programma, di cinque tesi dottorali (XXII ciclo, XXVI ciclo, XXIX ciclo, XXXI ciclo e XXXII ciclo).",
        "periodo": "dal 01-07-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Mobilit\u00e0 docenti per attivit\u00e0 didattica (STA) nell'ambito del Programma Erasmus+ a.a. 2016/2017 presso il Departamento de Derecho Administrativo, Derecho Procesal y Derecho Financiero y Tributario de la Universidad de Barcelona.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cassa Depositi e Prestiti - Collaborazione allo svolgimento dello studio riguardante l\u2019adeguamento delle norme organizzative in materia di dirigenza e di personale ai principi del decreto legislativo 3 febbraio 1993 n. 29",
        "periodo": "dal 05-12-2000 al 31-01-2001"
      },
      {
        "content": "Agenzia di Protezione Civile - Collaborazione allo svolgimento dello studio avente ad oggetto la realizzazione dello Statuto e del Regolamento del personale, con particolare riguardo per le questioni attinenti la contrattazione, le piante organiche, la formazione e l\u2019acquisizione e l\u2019utilizzazione di personale dirigenziale e non dirigenziale",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 20-06-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cDiritto regionale e degli enti locali\u201d (esame finale sostenuto il 29 gennaio 2004 presso l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche). Titolo della tesi di dottorato: \u201cDall\u2019esercizio privato delle funzioni pubbliche all\u2019esternalizzazione\u201d (vedi file allegato). Tesi pubblicata a cura della Regione Marche, sulla collana \u201cQuaderni del Consiglio Regionale delle Marche\u201d (dicembre 2004) (ISSN 1721-5269).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, coordinamento e docenze in incarichi di didattica integrativa (vedi dettagli nel file .pdf allegato).",
        "periodo": "dal 10-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Master universitari e corsi di formazione e aggiornamento per dipendenti pubblici - numerose esperienze su materie afferenti al settore concorsuale (vedi dettagli nel file .pdf allegato).",
        "periodo": "dal 10-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ufficio per il federalismo amministrativo, Presidenza del Consiglio dei Ministri - Consigliere giuridico a supporto del Commissario straordinario del Governo per il federalismo amministrativo",
        "periodo": "dal 10-01-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Federculture - Responsabile della costituzione ed avvio del Servizio Legislativo",
        "periodo": "dal 15-05-2004 al 10-12-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche - Professore aggregato per l\u2019insegnamento di Diritto degli enti locali e dei servizi pubblici (8CFU).",
        "periodo": "dal 10-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d - Responsabile operativo del corso di formazione per giovani amministratori locali su \u201cGovernance locale ed Unione Europea\u201d, finanziato dal PORE - Dipartimento per gli affari regionali e le autonomie locali (IV edizioni).",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Professore supplente per l\u2019insegnamento di Organizzazione e amministrazione dello Stato e degli enti pubblici (4CFU).",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 30-01-2011"
      },
      {
        "content": "Istituto Superiore per la Protezione e Ricerca Ambientale (ISPRA) - Responsabile della progettazione e del coordinamento dei corsi di aggiornamento, in collaborazione con il Centro Studi Appalti e Servizi Pubblici (CASP), su \u201cIl Codice degli appalti pubblici alla luce della legge n. 69 del 2009\u201d, \u201cLe pari opportunit\u00e0\u201d, \u201cIl Codice degli appalti\u201d, \u201cI sistemi di pagamento e il servizio di tesoreria nella P.A.\u201d, \u201cIl Codice degli appalti alla luce del nuovo decreto legislativo n. 53/2010\u201d e \u201cLa disciplina del lavoro pubblico dopo l\u2019adozione del d.lgs. n. 150/2009 (c.d. \u201cdecreto Brunetta\u201d)\u201d. Docente al corso \u201cIl Codice degli appalti\u201d sul tema \u201cIl quadro generale di riferimento\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2008 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Istituzioni pubbliche, economia e societ\u00e0 - Responsabile operativo del Corso di alta specializzazione \u201cPari opportunit\u00e0 e cambiamento negli enti locali\u201d svolto in collaborazione tra il DIPES e la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale (SSPAL). Docente presso lo stesso corso sul tema \u201cGli strumenti normativi a sostegno delle pari opportunit\u00e0 nel livello locale\u201d. Membro della commissione giudicatrice di esame finale.",
        "periodo": "dal 10-10-2010 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Istituzioni pubbliche, economia e societ\u00e0 - Responsabile scientifico e operativo per l\u2019Area giuridica del Corso di alta formazione per Segretari comunali e provinciali del Lazio, organizzato dalla Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale in collaborazione con la Scuola Superiore dell\u2019Amministrazione dell\u2019Interno",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze politiche - Membro del Consiglio del Master di II livello in \u201cLegalit\u00e0, anticorruzione e trasparenza\u201d, attivato in collaborazione con la Scuola Superiore dell\u2019Amministrazione dell\u2019Interno e con l\u2019Albo nazionale dei Segretari Comunali e Provinciali e docente nell\u2019ambito del medesimo Master sui temi delle ispezioni amministrative e della centralizzazione degli appalti.",
        "periodo": "dal 14-12-2013 al 10-11-2014"
      },
      {
        "content": "Accademia per l\u2019Autonomia - Responsabile dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di formazione per amministratori e dipendenti locali sui temi \u201cLe amministrazioni locali e la valorizzazione e gestione dei beni culturali\u201d, \u201cStrumenti e strategie dello sviluppo economico locale negli anni della crisi: ricerche di marketing per l\u2019attrattivit\u00e0 turistica\u201d e \u201cContratti pubblici e appalti: l\u2019adeguamento della normativa sulla base delle direttive europee e l\u2019unificazione delle centrali di committenza e delle stazioni appaltanti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Osservatorio sulle politiche sociali dei Comuni - Membro del gruppo di ricerca finalizzato alla redazione del \u201cPrimo rapporto \u2013 Analisi dei programmi futuri e qualit\u00e0 della spesa sociale su un campione significativo costituito da capoluoghi di Regione e da citt\u00e0 sopra i 100.000 abitanti\u201d.",
        "periodo": "dal 20-06-2000 al 20-10-2000"
      },
      {
        "content": "Dipartimento della Funzione Pubblica, Presidenza del Consiglio dei Ministri - Progetto finalizzato \u201cFlessibilit\u00e0 e lavoro pubblico\u201d, Membro del Comitato Operativo con incarico di ricerca e consulenza relativo alla redazione del manuale d\u2019uso \u201cLe 100 domande sul Lavoro Temporaneo nella Pubblica Amministrazione\u201d, presentato nel corso del convegno \u201cIl lavoro temporaneo e la firma digitale: flessibilit\u00e0 e semplificazione\u201d (Roma, 5/2/2001); dei manuali \u201cIl Contratto di Formazione e Lavoro nella Pubblica Amministrazione\u201d e \u201cI Tirocini Formativi e di Orientamento nella Pubblica Amministrazione\u201d (presentati al Forum PA 2001); del manuale informatico \u201cLe flessibilit\u00e0 nel lavoro pubblico\u201d (presentato al Forum PA 2001) e alla redazione del manuale \u201cLa flessibilit\u00e0 nel lavoro pubblico\u201d (presentato al Forum PA 2002).",
        "periodo": "dal 10-11-2000 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale - Membro del gruppo di ricerca dell\u2019Area tematica \u201cGestione del personale e contrattazione\u201d, con incarico sul tema del lavoro a tempo parziale negli enti locali.",
        "periodo": "dal 20-01-2001 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Centro di ricerca sulle Amministrazioni Pubbliche \u201cVittorio Bachelet\u201d (LUISS Guido Carli, Roma) - Membro del gruppo di ricerca per la collaborazione al progetto APAM (Atti delle Pubbliche Amministrazioni) - \u201cSistema informativo sugli atti della Pubblica Amministrazione\u201d. Raccolta e catalogazione di atti amministrativi ed organizzativi delle PPAA finalizzata alla creazione della banca dati.",
        "periodo": "dal 20-01-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Osservatorio sulle politiche sociali dei Comuni - Membro del gruppo di ricerca finalizzato alla redazione del \u201cSecondo rapporto \u2013 La spesa regionale per gli interventi di welfare, fondi europei e sanit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Consiglio regionale della Regione Marche - Stage presso il Servizio Studi Legislativi e Fattibilit\u00e0 avente ad oggetto il monitoraggio dei principi contenuti nella legislazione statale e regionale in materia di assistenza sociale, alla luce delle modifiche introdotte dalla riforma del Titolo V della Costituzione, la ricognizione della legislazione regionale in materia di trasporti pubblici locali, con riferimento comparativo ad alcuni indicatori appositamente determinati e la collaborazione alla redazione del manuale \u201cFormule standard delle disposizioni legislative di uso corrente\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Membro del gruppo di ricerca nell\u2019ambito del progetto denominato \u201cLa direzione politica degli apparati centrali dello Stato: gli uffici di staff dei Ministri in et\u00e0 repubblicana.",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Dipartimento della Funzione Pubblica, Presidenza del Consiglio dei Ministri - Progetto \u201cCantieri \u2013 Per il cambiamento nelle amministrazioni pubbliche\u201d Membro del gruppo di supporto operativo al coordinamento del laboratorio \u201cUtilizzo delle sponsorizzazioni\u201d e collaborazione alla redazione della \u201cGuida operativa alle sponsorizzazioni nelle amministrazioni pubbliche\u201d (ed. Rubbettino \u2013 Roma 2003), presentata al convegno \u201cLe sponsorizzazioni: le amministrazioni e le imprese insieme nell\u2019interesse dei cittadini\u201d (sessione parallela della Terza Giornata degli Innovatori al Forum PA 2003).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Dipartimento di Istituzioni pubbliche, economia e societ\u00e0 - Membro del gruppo di \u201cRicerca sull\u2019evoluzione dei sistemi costituzionali ed amministrativi europei\u201d con riferimento alla progettazione dei contenuti ed al coordinamento nell\u2019esecuzione complessiva di tutte le fasi progettuali. Incarico conferito al Dipartimento dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri previo processo di selezione comparativa.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca sul tema \u201cIl processo di integrazione europea e lo sviluppo di nuove forme di regionalismo in Italia: il caso della Regione Lazio\u201d, con incarico affidato dalla Regione Lazio in collaborazione con l'Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d. .",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Soggiorni di studio e ricerca individuali presso universit\u00e0 e centri di ricerca esteri (vedi dettagli nel file .pdf allegato)",
        "periodo": "dal 10-07-2006 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorni di studio e ricerca individuali presso universit\u00e0 e centri di ricerca esteri (vedi dettagli nel file .pdf allegato)",
        "periodo": "dal 10-07-2006 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Formez - Membro del gruppo di ricerca nel progetto \u201cSostegno per l'attuazione della riforma costituzionale nelle Autonomie locali -Linea E Lavoro pubblico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007 \u201cIl federalismo come metodo di governo\u201d - Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale LUISS Guido Carli (Roma) sul tema \u201cLe fonti nazionali sulla democrazia partecipativa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Dipartimento di Istituzioni pubbliche, economia e societ\u00e0 - Coordinatore del sottogruppo di ricerca dedicato all\u2019analisi giuridica nello svolgimento dell\u2019Analisi di impatto della regolamentazione (AIR) sulla questione \u201cDeterminazione dei canoni delle concessioni di demanio marittimo per finalit\u00e0 turistico-ricreative\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca su \u201cLa valorizzazione delle risorse naturali, tra gestione imprenditoriale e tutela\u201d, selezionato con revisione tra pari, per il finanziamento parziale da parte dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d nell\u2019ambito del Bando per il finanziamento di progetti per l\u2019internazionalizzazione della ricerca e della formazione alla ricerca.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universidad de Santiago de Compostela (Spagna) - Membro esterno del gruppo di ricerca internazionale \u201cDereito das Administraci\u00f3ns e Entitades do Sector P\u00fablico (DAESP)",
        "periodo": "dal 15-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2012 \u201cCorruzione e Pubblica Amministrazione\u201d - Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale sul tema \u201cCorruzione e controlli\u201d presso il Dipartimento di scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, insieme a Fabio Giglioni, della ricerca su \u201cLa rigenerazione e il riuso di spazi e beni a fini di interesse generale. Un contributo al diritto delle citt\u00e0\u201d, attivit\u00e0 svolta nell'ambito della convenzione di studio e ricerca siglata sul tema tra il Dipartimento di scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e il Dipartimento di scienze politiche dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 15-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Departamento de Derecho P\u00fablico y Teor\u00eda del Estado, Facultad de Derecho de la Universidad de Santiago de Compostela - Membro del Comit\u00e9 Ejecutivo dell\u2019Observatorio Internacional da Regulaci\u00f3n das Entidades do Sector P\u00fablico (OIRESP)",
        "periodo": "dal 20-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente della Red Internacional de Derecho Europeo (RIDE)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca su \u201cLa valorizzazione delle risorse naturali, tra gestione imprenditoriale e tutela\u201d, selezionato sulla base di un bando competitivo con revisione tra pari, per il finanziamento parziale da parte dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d nell\u2019ambito del Bando per il finanziamento di progetti per l\u2019internazionalizzazione della ricerca e della formazione alla ricerca. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato attivato l'assegno di ricerca sul tema \u201cLa valorizzazione dei beni pubblici, tra gestione imprenditoriale e tutela\u201d, assegnato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e finanziato con risorse assegnate a valere sul Fondo di incentivazione di Ateneo (ottobre 2015-ottobre 2016).",
        "periodo": "dal 16-02-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}