{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso Schrems, o del conflitto tra riservatezza e sorveglianza di massa",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 333-344, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2016). Il caso Schrems, o del conflitto tra riservatezza e",
        "sorveglianza di massa. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p.",
        "333-344, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacato giurisdizionale sulle autorit\u00e0 indipendenti",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 123-154, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotti B, Preto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Preto A (2016). Il sindacato giurisdizionale sulle autorit\u00e0",
        "indipendenti. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p.",
        "123-154, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abCommission d\u2019enqu\u00eate sur le bilan et le contr\u00f4le de la cr\u00e9ation, de l\u2019organisation, de l\u2019activit\u00e9 et de la gestion des autorit\u00e9s administratives ind\u00e9pendantes\u00bb",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 273-279, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2016). La \u00abCommission d\u2019enqu\u00eate sur le bilan et le contr\u00f4le de la",
        "cr\u00e9ation, de l\u2019organisation, de l\u2019activit\u00e9 et de la gestion des autorit\u00e9s",
        "administratives ind\u00e9pendantes\u00bb. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO",
        "PUBBLICO, p. 273-279, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-338",
        "titolo": "Il sistema di governo di Internet. p",
        "ISBN": [
          "9788814214202"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214202",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B (2016). Il sistema di governo di Internet. p. I-338,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214202"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019amministrazione digitale e la trasparenza amministrativa (Commento alla riforma della pubblica amministrazione, Legge 7 agosto 2015, n. 124)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 625-629, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2015). L\u2019amministrazione digitale e la trasparenza amministrativa",
        "(Commento alla riforma della pubblica amministrazione, Legge 7 agosto",
        "2015, n. 124). GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 625-629,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una pronuncia della Corte Suprema su privacy e nuove tecnologie",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 869-873, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2014). Una pronuncia della Corte Suprema su privacy e nuove",
        "tecnologie. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p. 869-873,",
        "ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo studio annuale del Conseil d\u2019\u00c9tat: Le num\u00e9rique et les droits fondamentaux",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 1179-1184, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2014). Lo studio annuale del Conseil d\u2019\u00c9tat: Le num\u00e9rique et les",
        "droits fondamentaux. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p.",
        "1179-1184, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "407-431",
        "titolo": "La tutela dei minori",
        "ISBN": [
          "9788854882683"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854882683",
        "opera": "Vari. (a cura di): Apa E, Pollicino O, La regolamentazione dei contenuti digitali. Studi per i quindici anni dell\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2014). La tutela dei minori. In: Vari. (a cura di): Apa E, Pollicino",
        "O, La regolamentazione dei contenuti digitali. Studi per i quindici anni",
        "dell\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni. p. 407-431,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854882683"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-169",
        "titolo": "Spagna (la cittadinanza in)",
        "ISBN": [
          "9788863426878"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426878",
        "opera": "Vari. (a cura di): Savino M, Oltre lo ius soli. La cittadinanza italiana in prospettiva comparata.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2014). Spagna (la cittadinanza in). In: Vari. (a cura di): Savino M,",
        "Oltre lo ius soli. La cittadinanza italiana in prospettiva comparata.. p.",
        "151-169, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426878"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 766-767, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotti B, Argiolas B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Argiolas B (2013). Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle",
        "comunicazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 766-767,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 90-95, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotti B, Argiolas B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Argiolas B (2013). Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle",
        "comunicazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 90-95,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione",
        "ISBN": [
          "9788863425451"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863425451",
        "opera": "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T. La misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T (2013). La misurazione della qualit\u00e0 nella",
        "sanit\u00e0 e nell'istruzione. In: Carotti B, D'Alterio E, Testoni T. La misurazione",
        "della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione. ISBN: 9788863425451"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La semplificazione per le imprese. Commento al decreto legge n. 5 del 2012",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 702-708, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2012). La semplificazione per le imprese. Commento al decreto",
        "legge n. 5 del 2012. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p.",
        "702-708, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 535-537, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B, Argiolas B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Argiolas B (2012). Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle",
        "comunicazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 535-537,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Chapter V",
        "titolo": "Settling Global Disputes: The Southern Bluefin Tuna Case ",
        "csp": "\u00a7 V.8, Roma-New York:IRPA-IILJ",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B, Conticelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B, Conticelli M (2012). Settling Global Disputes: The Southern",
        "Bluefin Tuna Case . In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini,",
        "E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook.",
        "Chapter V, \u00a7 V.8, Roma-New York:IRPA-IILJ"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Chapter III",
        "titolo": "The Organization for Prohibition of Chemical Weapons: The Bustani Case Bruno Carotti ",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "\u00a7 III.4, ROME - NEW YORK:IRPA-IILJ, ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). The Organization for Prohibition of Chemical Weapons:",
        "The Bustani Case Bruno Carotti . In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B.",
        "Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law:",
        "The Casebook. Chapter III, \u00a7 III.4, ROME - NEW YORK:IRPA-IILJ, ISBN:",
        "9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Chapter I",
        "titolo": "Horizontality as a Global Strategy for Accountability: The OECD Reviewing the EU CAP ",
        "csp": "\u00a7 I.E.5, ROME - NEW YORK:IRPA-IILJ",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B, Dimitropoulos G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B, Dimitropoulos G (2012). Horizontality as a Global Strategy for",
        "Accountability: The OECD Reviewing the EU CAP . In: Vari. (a cura di): S.",
        "Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global",
        "Administrative Law: The Casebook. Chapter I, \u00a7 I.E.5, ROME - NEW",
        "YORK:IRPA-IILJ"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-42",
        "titolo": "The UN Fund on Democracy and the European Instrument for Democracy and Human Rights: Causality or Convergence?",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). The UN Fund on Democracy and the European",
        "Instrument for Democracy and Human Rights: Causality or Convergence?.",
        "In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E.",
        "MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p. 33-42,",
        "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e",
        "NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "290-300",
        "titolo": "The Californian \u201cClean Cars Law\u201d: Global Warming and Domestic Distribution of Competences",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald , Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). The Californian \u201cClean Cars Law\u201d: Global Warming and",
        "Domestic Distribution of Competences. In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B.",
        "Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald , Global Administrative Law:",
        "The Casebook. p. 290-300, Roma-New York:Istituto di ricerche sulla",
        "pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and",
        "Justice , ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-176",
        "titolo": "Google Books: Copyright Law or Public Interest?",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "(a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). Google Books: Copyright Law or Public Interest?. In: (a",
        "cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald,",
        "Global Administrative Law: The Casebook. p. 168-176, Roma-New",
        "York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU",
        "Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-183",
        "titolo": "The Google \u2013 Vivi Down Case: Providers\u2019 Responsibility, Privacy and Internet Freedom",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerca sulla pubblica amministrazione (IRPA) e New York University Institute for International Law and Justice, ISBN: 9788890758218",
        "opera": "(a cura di): S. Cassese, Carotti B, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). The Google \u2013 Vivi Down Case: Providers\u2019 Responsibility,",
        "Privacy and Internet Freedom. In: (a cura di): S. Cassese, Carotti B, L.",
        "Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The",
        "Casebook. p. 177-183, Roma-New York:Istituto di ricerca sulla pubblica",
        "amministrazione (IRPA) e New York University Institute for International",
        "Law and Justice, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-167",
        "titolo": "The Google China Case",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Rome-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e New York University Institute for International Law and Justice, ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari). (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). The Google China Case. In: Vari). (a cura di): S. Cassese,",
        "B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law:",
        "The Casebook. p. 163-167, Rome-New York:Istituto di ricerche sulla",
        "pubblica amministrazione (IRPA) e New York University Institute for",
        "International Law and Justice, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-104",
        "titolo": "Alternative Dispute Resolution: The ICANN\u2019s Uniform Dispute Resolution Policy (UDRP)",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2012). Alternative Dispute Resolution: The ICANN\u2019s Uniform",
        "Dispute Resolution Policy (UDRP). In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B.",
        "Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law:",
        "The Casebook. p. 99-104, Roma-New York:Istituto di ricerche sulla",
        "pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and",
        "Justice , ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XXIII-XXXI",
        "titolo": "Foreword",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Cassese, Carotti B, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cassese, Carotti B, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald (2012).",
        "Foreword. In: Vari. (a cura di): S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E.",
        "Cavalieri, E. MacDonald, Global Administrative Law: The Casebook. p.",
        "XXIII-XXXI, Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica",
        "amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice ,",
        "ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-193",
        "titolo": "I.C.2 A Hybrid Public-Private Regime: The Internet Corporation for Assigned Names and Numbers (ICANN) and the Governance of Internet",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice , ISBN: 9788890758218",
        "opera": "S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald (editors). Global Administrative Law: The Casebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Carotti, L. Casini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Carotti, L. Casini (2012). I.C.2 A Hybrid Public-Private Regime: The",
        "Internet Corporation for Assigned Names and Numbers (ICANN) and the",
        "Governance of Internet. In: S. Cassese, B. Carotti, L. Casini, E. Cavalieri,",
        "E. MacDonald (editors). Global Administrative Law: The Casebook. p.",
        "185-193, Roma-New York:Istituto di ricerche sulla pubblica",
        "amministrazione (IRPA) e NYU Institute for International Law and Justice ,",
        "ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell'organizzazione?",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 6, p. 600-605, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2011). Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell'organizzazione?.",
        "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 6, p. 600-605, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell\u2019organizzazione? (commento a direttiva P.C.M. 4 agosto 2010)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2011). Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell\u2019organizzazione?",
        "(commento a direttiva P.C.M. 4 agosto 2010). GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1352-1356, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B, Argiolas B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Argiolas B (2011). Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle",
        "comunicazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1352-1356,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Decline and Fall of the American Republic",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 890-891, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2011). The Decline and Fall of the American Republic. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p. 890-891, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Google Books: o di Alessandria di Egitto ai tempi della globalizzazione (Commento a U.S. District Court, Southern District of New York, Authors Guild v. Google Inc., Opinion del 22 marzo 2011)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1236-1243, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2011). Google Books: o di Alessandria di Egitto ai tempi della",
        "globalizzazione (Commento a U.S. District Court, Southern District of New",
        "York, Authors Guild v. Google Inc., Opinion del 22 marzo 2011).",
        "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1236-1243, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 5, p. 541-545, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAROTTI B, ARGIOLAS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B, ARGIOLAS B (2011). Osservatorio sull\u2019Autorit\u00e0 per le",
        "garanzie nelle comunicazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO,",
        "vol. 5, p. 541-545, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-192",
        "titolo": "Complessit\u00e0 flessibile: la regolazione europea dei nomi a dominio e le regole globali",
        "ISBN": [
          "9788814172106"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814172106",
        "opera": "(a cura di): S. Battini, E. Chiti, G. Della Cananea, C. Franchini, B.G. Mattarella, , Sistemi regolatori globali e diritto europeo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B (2011). Complessit\u00e0 flessibile: la regolazione europea dei nomi a",
        "dominio e le regole globali. In: (a cura di): S. Battini, E. Chiti, G. Della",
        "Cananea, C. Franchini, B.G. Mattarella, , Sistemi regolatori globali e diritto",
        "europeo. p. 167-192, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814172106"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B (2011). La collaborazione tra autorit\u00e0 europee delle",
        "telecomunicazioni. ISBN: 1-904673-85-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo di Internet: Google e la Cina",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 1053-1055, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2010). Il controllo di Internet: Google e la Cina. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p. 1053-1055, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riorganizzazione del Ministero delle politiche agricole",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 5, p. 480-487, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2010). La riorganizzazione del Ministero delle politiche",
        "agricole. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 5, p. 480-487,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019accesso alla rete e la tutela dei diritti fondamentali (Commento a Conseil Constitutionnel, d\u00e9cision 10 giugno 2009, n. 2009-580)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 6, p. 643-649, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2010). L\u2019accesso alla rete e la tutela dei diritti fondamentali",
        "(Commento a Conseil Constitutionnel, d\u00e9cision 10 giugno 2009, n.",
        "2009-580). GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 6, p. 643-649,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La semplificazione normativa e amministrativa. Commento alla legge 18 giugno 2009, n. 69",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 11, p. 1146-1151, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAROTTI B, NATALINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B, NATALINI A (2009). La semplificazione normativa e",
        "amministrativa. Commento alla legge 18 giugno 2009, n. 69. GIORNALE DI",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 11, p. 1146-1151, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "La nuova semplificazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-217-3118-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Ipsoa, ISBN: 978-88-217-3118-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAROTTI B, CAVALIERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B, CAVALIERI E (2009). La nuova semplificazione. p. 1-176,",
        "MILANO:Ipsoa, ISBN: 978-88-217-3118-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento alla legge 6 agosto 2008, n. 133 \u2013 La semplificazione",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 12, p. 1197-1202, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2008). Commento alla legge 6 agosto 2008, n. 133 \u2013 La",
        "semplificazione. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 12, p.",
        "1197-1202, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Icann e la governance di Internet",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 681-721, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2007",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2007). L'Icann e la governance di Internet. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p. 681-721, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Ministero delle politiche agricole e forestali",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 389-397, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2006). Il Ministero delle politiche agricole e forestali. GIORNALE",
        "DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 389-397, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Global Administrative Law: Bibliography",
        "ISSN": [
          "1535-1661"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST ADVANCES",
        "csp": "ISSN: 1535-1661",
        "anno": "2006",
        "autori": "Carotti B, Casini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Casini L (2006). Global Administrative Law: Bibliography.",
        "GLOBAL JURIST ADVANCES, ISSN: 1535-1661"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacato giurisdizionale sulle autorit\u00e0 indipendenti",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 123-154, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotti B, Preto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B, Preto A (2016). Il sindacato giurisdizionale sulle autorit\u00e0",
        "indipendenti. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p.",
        "123-154, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso Schrems, o del conflitto tra riservatezza e sorveglianza di massa",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 333-344, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2016). Il caso Schrems, o del conflitto tra riservatezza e",
        "sorveglianza di massa. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p.",
        "333-344, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-338",
        "titolo": "Il sistema di governo di Internet. p",
        "ISBN": [
          "9788814214202"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214202",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B (2016). Il sistema di governo di Internet. p. I-338,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214202"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019amministrazione digitale e la trasparenza amministrativa (Commento alla riforma della pubblica amministrazione, Legge 7 agosto 2015, n. 124)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 625-629, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2015). L\u2019amministrazione digitale e la trasparenza amministrativa",
        "(Commento alla riforma della pubblica amministrazione, Legge 7 agosto",
        "2015, n. 124). GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 625-629,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione",
        "ISBN": [
          "9788863425451"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863425451",
        "opera": "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T. La misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotti B, D'Alterio E, Testoni T (2013). La misurazione della qualit\u00e0 nella",
        "sanit\u00e0 e nell'istruzione. In: Carotti B, D'Alterio E, Testoni T. La misurazione",
        "della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione. ISBN: 9788863425451"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "S. Cassese, Carotti B, L. Casini, E. Cavalieri, E. MacDonald (a cura di)",
        "(2012). Global Administrative Law: The Casebook. Di Vari. Rome and New",
        "York:IRPA-IIJL, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell'organizzazione?",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 6, p. 600-605, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAROTTI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAROTTI B (2011). Gli organismi collegiali: \u00e1peiron dell'organizzazione?.",
        "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 6, p. 600-605, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Google Books: o di Alessandria di Egitto ai tempi della globalizzazione (Commento a U.S. District Court, Southern District of New York, Authors Guild v. Google Inc., Opinion del 22 marzo 2011)",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1236-1243, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carotti B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotti B (2011). Google Books: o di Alessandria di Egitto ai tempi della",
        "globalizzazione (Commento a U.S. District Court, Southern District of New",
        "York, Authors Guild v. Google Inc., Opinion del 22 marzo 2011).",
        "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1236-1243, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B (2011). La collaborazione tra autorit\u00e0 europee delle",
        "telecomunicazioni. ISBN: 1-904673-85-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "La nuova semplificazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-217-3118-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Ipsoa, ISBN: 978-88-217-3118-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAROTTI B, CAVALIERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROTTI B, CAVALIERI E (2009). La nuova semplificazione. p. 1-176,",
        "MILANO:Ipsoa, ISBN: 978-88-217-3118-1"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "14952",
    "nome": "CAROTTI Bruno",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Il sottoscritto \u00e8 indicato come referee (svolgendo il proprio compito in maniera anonima) per il Giornale di diritto amministrativo, Ipsoa Editore (Wolters Kluwer).",
        "periodo": "dal 25-02-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno Maggio 2006 - \"I principi dell'Organizzazione Internazionale del Commercio\" Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore - Relazione svolta: \"Il diritto alla tutela giurisdizionale: il caso dei nomi a dominio\". Svolti argomenti di qualificazione del sistema alternativo delle controversie e del rovesciamento, nel caso esaminato, del principio dell'esaurimento dei rimedi interni che caratterizza il sistema internazionale. Il Convegno si \u00e8 svolto presso l'Universit\u00e0 di Urbino con i Prof. Giacinto della Cananea, Claudio Dordi, Vittorio Parlato, Aldo Sandulli, Andrea Gattini. (Il programma \u00e8 nel file .pdf allegato).",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Second Conference on Global Administrative Law, Universit\u00e0 di Viterbo \u00abLa Tuscia\u00bb, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, 9-10 giugno 2006. Presentazione di un contributo sulla regolazione di Internet (Icann and Global Administrative Law). Lo scopo del seminario annuale GAL - tenutosi a Viterbo, Italia, presso l'Universit\u00e0 della Tuscia dal 2005 al 2014 - \u00e8 stato quello di fornire un'opportunit\u00e0 per gli studiosi di tutto il mondo per esplorare e contribuire allo sviluppo di temi emergenti del diritto amministrativo legati alla globalizzazione giuridica. Fin dall'inizio il seminario \u00e8 stato promosso e organizzato dal Dipartimento di giurisprudenza (poi Dipartimento di studi europei linguistici e letterari, studi di comunicazione e studi storico-giuridici) dell'Universit\u00e0 della Tuscia di Viterbo, con il supporto dell'Istituto di Ricerche sulla Pubblica Amministrazione (IRPA) e di altri soggetti pubblici e privati. Ogni anno \u00e8 stato scelto un tema generale come oggetto principale del Seminario. Con nove mesi di anticipo \u00e8 sempre stato lanciato un call for papers per invitare gli studiosi di tutto il mondo a presentare proposte di carta. Fin dal primo GAL Seminar, i migliori lavori presentati sono stati pubblicati sulle principali riviste giuridiche e riviste (il sottoscritto ha pubblicato il proprio contributi nella Rivista trimestrale di diritto pubblico, nel 2007)",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Seminari Partecipazione al \"Research Seminar\" (incontro dottorale) tra l\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d (Roma), Science Po (Parigi) e il Max Planck Institute for International and Comparative Law (Heidelberg). Oggetto: \u00abTransnational and European Administrative Law\u00bb, 6-7 luglio 2006. Organizzazione: Prof. A. Von Bogdandy e G. Della Cananea. Relazione presentata: Legitimacy and Accountability in Internet Governance: Is Icann in Quest of Global Administrative Law?",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 07-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario sul \u201cDiritto all\u2019oblio\u201d, Atelier di Intelligenza Connettiva con D. De Kerckhove, F. Carotti, D. D\u2019Aloisi, coordinato da M.P. Rossignaud Roma, Luiss, 8 ottobre 2013 Relazione sulle competenze dell'Agcom dinanzi ai nuovi scenari delle comunicazioni. \u00c8 stato discusso anche il tema della configurazione del diritto all'oblio, ben prima della nota sentenza della Corte di giustizia sul caso Google Spain. L'angolo \u00e8 stato quello dei ruolo dei poteri pubblici e alla loro vigilanza sul rispetto delle regole poste a presidio della vita privata dei singoli.",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno \"Uno studio comparato del regime giuridico delle concessioni autostradali\". Il Convegno ha avuto a oggetto l'analisi comparata di cinque ordinamenti (Regno Unito, Francia, Italia, Cile, Australia) relativamente al sistema delle concessioni autostradali. Nel settore si sono sviluppate discipline e pratiche amministrative volte a favorire il concorso dei privati, tramite strumenti di partenariato pubblico-privato (PPP), in particolare mediante l\u2019uso della concessioni di lavori. Questo istituto \u2013 il pi\u00f9 antico, ma anche il pi\u00f9 diffuso \u2013 si sostanzia, al di l\u00e0 delle qualificazioni giuridiche dei diversi ordinamenti, nella definizione di un rapporto tra la parte pubblica e quella privata in cui i ruoli sono spesso oggetto di assestamento. Nell\u2019attuale contesto, il ricorso a simili strumenti costituisce non tanto un\u2019opzione quanto una vera e propria necessit\u00e0 di cui \u2013 in misura sempre maggiore \u2013 i diversi Paesi dovranno tener conto nell\u2019obiettivo comune (e concorrente) di attrarre investimenti privati. Questo problema, peraltro, \u00e8 ancor pi\u00f9 importante per l\u2019Italia che, a fronte di un fabbisogno infrastrutturale consistente, sconta \u2013 come da pi\u00f9 parti rilevato \u2013 oggettive difficolt\u00e0 nell\u2019intercettare l\u2019interesse degli investitori. Particolare attenzione \u00e8 stata posta sugli elementi costitutivi del rapporto concessorio, dei caratteri odierni delle concessioni di settore e della possibile rivisitazione di alcuni tratti elaborati dalla dottrina negli scorsi decenni. Programma del Convegno Introduzione: Sabino Cassese Moderatori: Luisa Torchia e Lorenzo Saltari Conclusioni: Alessandro Tonetti. Relatori (con analisi dei diversi ordinamenti) Australia (Fabio Di Cristina) Cile (Bruno Carotti) Francia (Martina Conticelli) Regno Unito (Chiara Di Seri) Italia (Andrea M. Altieri). Analisi e prospettiva di istituzioni e operatori: Giovanni Castellucci, Amministratore delegato di Autostrade per l\u2019Italia s.p.a. Andrea Camanzi, Presidente dell\u2019Autorit\u00e0 di regolazione dei trasporti Paolo Emilio Signorini, Capo dipartimento per le infrastrutture del Ministero delle infrastrutture e dei trasporti Maria Martoccia, Componente del Consiglio tecnico-cientifico degli esperti presso il Dipartimento del Tesoro Gilles Badot Responsabile della Banca europea degli investimenti per i finanziamenti in Italia di infrastrutture in Project Finance.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno del 25 novembre 2015 - Titolo: \"Tra regolazione e giurisdizione. Il regolamento di soluzione delle controversie dell'Agcom\". Il convegno, introdotto dal Prof. Vincenzo Zeno-Zencovich, ha analizzato i caratteri, la natura e le novit\u00e0 del nuovo regolamento per la soluzione delle controversie tra operatori dell'Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni (delibera n. 226/15/Cons). Tra le novit\u00e0 principali, la predicabilit\u00e0 di una forma di \"regulation by litigation\" e la rivisitazione del rapporto della procedura amministrativa contenziosa con il processo in sede giurisdizionale - per l'introduzione di un particolare meccanismo che consente all'Agcom di pronunciarsi sui principi generali di settore, con atto interpretativo generale, anche laddove una parte si sia rivolta al Giudice (ma solo se la controversia sia stata esaminata con una istruttoria gi\u00e0 compiuta). Il sottoscritto ha organizzato il Convegno assieme alla dott.ssa Claudia Giustolisi. Il Convegno sar\u00e0 a breve seguito da un volume (a cura del Prof. Andrea Zoppini e in ricordo del Commissario Antonio Preto), che ne raccoglie gli atti. In tale volume il sottoscritto ha aggiunto un contributo alla luce dell'ulteriore modifica del regolamento, operata nel 2016 a valle del recepimento, nell'ordinamento nazionale, della direttiva dell'Unione europea n. 2014/61/Ue, operata con d.lgs. n. 33 del 2016 (posa di reti a banda ultra-larga e competenze in materia dell'organismo per la soluzione delle controversie). \u00c8 molto interessante notare, in merito, come il decreto n. 33 rafforzi ulteriormente la potest\u00e0 decisoria di Agcom, laddove prevede, all'art. 9, che l'Autorit\u00e0 investita di una controversia sulle NGN decida anche laddove sia successivamente instaurata una controversia in sede giurisdizionale sulla medesima fattispecie. Ci\u00f2 consente non solo di evidenziare come il regolamento avesse sostanzialmente anticipato questa scelta, ma anche di ragionare ulteriormente, pi\u00f9 in generale, sul rapporto tra giurisdizione e regolazione, argomento di cui il sottoscritto d\u00e0 conto nel contributo. Il programma con gli interventi \u00e8 nel file .pdf allegato - si segnalano i contributi dei Prof. Giulio Napolitano e Gian Michele Roberti, e dell'avv. Ernesto Apa.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un Convegno presso l'Agcom. Titolo \"Il sindacato giurisdizionale sulle autorit\u00e0 indipendenti\". Il Convegno, come emerge dal titolo, \u00e8 stata l'occasione per saggiare gli ultimi portati della giurisprudenza sulla discrezionalit\u00e0 tecnica dei regolatori e sulla applicazione dei concetti giuridici indeterminati. Il punto di approdo \u00e8 il superamento di vecchie dicotomie (estrinseco/intrinseco) per affermare un sindacato sempre forte che per\u00f2 si arresta, almeno formalmente, sulla corretta applicazione dei criteri che presidiano il sapere tecnico affidato al regolatore. Anche in sede di ottemperanza e della relativa azione per chiarimenti, ai sensi dell'art. 112, co. 5, del Cpa, il Giudice amministrativo ha dato l'occasione per assestare alcuni punti fermi e cercare la demarcazione del proprio sindacato rispetto alle Authorities. Si sostiene che in diversi casi il diritto dell'Unione europea possa contribuire a tracciare una linea di confine netta, vista anche la considerazione dell'Unione per l'indipendenza dei regolatori. Il convegno \u00e8 stato organizzato dal sottoscritto. Vi hanno partecipato, tra gli altri, Luigi Carbone e Claudio Contessa, entrambi del Consiglio di Stato; i Professori Gian Michele Roberti della Sapienza e Bernardo Giorgio Mattarella della Luiss; Anthony Whelan della Commissione europea; i Commissari Agcom Antonio Preto e Francesco Posteraro, nonch\u00e9 il Commissario Consob Anna Maria Genovese; ha concluso Cosimo Ferri, Sottosegretario al Ministero della giustizia.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 28-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio presso l'Istituto di diritto pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Assegnazione di una tesi di ricerca sulla integrazione amministrativa nel settore delle comunicazioni elettroniche. La borsa \u00e8 stata finanziata da Assonime e ha comportato la stesura di una tesi sulla materia assegnata. La supervisione \u00e8 stata svolta dal Prof. Sabino Cassese.",
        "periodo": "dal 09-12-2003 al 08-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della prima ricerca collettiva in tema di diritto amministrativo globale, che ha coinvolto per lo pi\u00f9 giovani studiosi della Sapienza di Roma e di altre Universit\u00e0 italiane. La ricerca \u00e8 stata affidata dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (Irpa) ed \u00e8 stata patrocinata anche dall'Institute for International Law and Justice della New York University (IILJ). \u00c8 poi confluita in un volume: Cases and Materials, pubblicato da Irpa-IILJ con licenza Creative Commons (http://irpa-c02.kxcdn.com/wp-content/uploads/2011/06/2GalCasebook.pdf). Il volume ha avuto un'ampia diffusione, anche nei corsi dedicati alla Globalizzazione alla New York University. La responsabilit\u00e0 del sottoscritto \u00e8 stata condivisa con Lorenzo Casini e Marco Macchia, sotto la supervisione di Sabino Cassese.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-05-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca collettiva volta all'elaborazione di una seconda analisi, aggiornata e approfondita, in materia di diritto amministrativo globale. Anche in questo caso \u00e8 stata affidata dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (Irpa) in coordinamento con l'International Institute for Law and Justice (IILJ) dell'Universit\u00e0 di New York. La responsabilit\u00e0 del sottoscritto \u00e8 stata condivisa con Sabino Cassese, Lorenzo Casini, Marco Macchia, Euan MacDonald e Mario Savino. \u00c8 confluita in una seconda edizione dei Cases, Materials Issues of Global Administrative Law, di cui il sottoscritto \u00e8 stato sia Autore, scrivendo alcuni capitoli, sia curatore (http://irpa-c02.kxcdn.com/wp-content/up loads/2011/06/GAL-Cases-Materials-Issues -2008-1.pdf)",
        "periodo": "dal 09-01-2007 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di uno studio su I servizi pubblici locali in ambito vasto, analizzando, nello specifico, le competenze delle province. Svolta con il Prof. Giulio Napolitano, la ricerca \u00e8 stata commissionata dalla Provincia di Siena, d\u2019intesa con la Provincia di Arezzo e la Provincia di Grosseto. Lo studio ha inteso verificare se ed entro quali ambiti l\u2019ordinamento vigente consenta forme di coordinamento e di esercizio integrato dei servizi pubblici locali a livello interprovinciale, laddove ci\u00f2 corrisponda ad esigenze funzionali di scala efficiente e di ambito ottimale di organizzazione e di produzione dei servizi. La ricerca \u00e8 articolata in tre parti. Nella prima \u00e8 delineata l\u2019evoluzione normativa della disciplina generale dei servizi pubblici locali. Nella seconda sono analizzate le normative settoriali (rifiuti, servizi idrici, trasporti, energia elettrica, gas naturale, reti tecnologiche), con particolare riferimento alla distribuzione delle funzioni tra i vari livelli di governo. All\u2019esposizione dei profili di maggior interesse della normativa statale e regionale segue l\u2019analisi delle possibilit\u00e0 di intervento a livello interprovinciale. Nella terza parte del lavoro sono delineate le possibili soluzioni istituzionali e organizzative delle funzioni di programmazione, regolazione e gestione a livello interprovinciale, con talune esemplificazioni e applicazioni in materia di servizi di rifiuti solidi urbani.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca collettiva, che ha interessato moltissimi studiosi nazionali e stranieri, volta a studiare le tecniche della globalizzazione giuridica. La responsabilit\u00e0, affidata dall\u2019Irpa in collaborazione con l'Iilj, \u00e8 stata condivisa dal sottoscritto con Sabino Cassese, Lorenzo Casini, Eleonora Cavalieri ed Euan MacDonald (steering committee). La ricerca ha saggiato il tema del diritto amministrativo globale, con studio di problematiche aggiornate, attuali e generali (democrazia e globalizzazione; ambiente; media e libert\u00e0 di manifestazione del pensiero; istituzioni internazionali; sistema di soluzione delle controversie). Come anticipato, la responsabilit\u00e0 della ricerca ha richiesto il coordinamento di quasi ottanta autori su scala internazionale; ha prodotto 180 contributi, per una lunghezza complessiva (a stampa) di circa 1500 pagine. La ricerca \u00e8 terminata con la pubblicazione del volume Global Administrative Law: The Casebook pubblicato con proprio ISBN in formato elettronico da Irpa e dall\u2019Iilj. Del volume il sottoscritto \u00e8 stato si autore sia curatore, assieme agli altri membri del comitato direttivo. Di seguito i caratteri dell'attivit\u00e0 svolta, anche in ordine alle differenze con le precedenti edizioni. L'impianto originario della ricerca originaria in materia era un tentativo sperimentale la rilevanza delle questioni di diritto amministrativo globale per la dottrina giuridica contemporanea, raccogliendo i casi e materiali utilizzati per i corsi sul Diritto amministrativo globale tenuti dal Prof. Sabino Cassese presso l'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\" e presso l'Institut d'Etudes Politiques di Parigi. Nella seconda edizione (2008), ognuna delle sezioni \u00e8 stata notevolmente ampliata, e tutti hanno seguito la stessa struttura di base: una introduzione, o sezione di fondo; un elenco di materiali e fonti (con collegamenti ipertestuali, ove possibile); un'analisi approfondita dell'esempio in questione; una discussione delle varie questioni giuridiche sollevate dal fatto, consentendo ogni autore per segnalare alcuni problemi teorici di base, e per evidenziare le relazioni tra i vari argomenti esaminati nel libro. Ogni contributo \u00e8 concluso con una lista di letture consigliate, concernente l'argomento trattato. Infine, una bibliografia generale ha fornito una panoramica delle opere pi\u00f9 rilevanti su questioni legali a livello mondiale, e in particolare il diritto amministrativo globale, suddivisa in dodici diverse categorie. L'edizione 2012 ha adottato la stessa struttura di base, ma il numero di casi e materiali \u00e8 notevolmente aumentato. Ora ci sono pi\u00f9 di 180 contributi separati, cio\u00e8 quattro volte il numero della seconda edizione. Il metodo per migliorare il progetto Casebook \u00e8 stato duplice. Primo, la portata del volume \u00e8 stata ampliata con l'introduzione, all'interno di ogni area indagata, dei pi\u00f9 rilevanti aggiornamenti e delle caratteristiche del diritto amministrativo globale. Secondo, la \"prospettiva italiana\" che in gran parte ha caratterizzato le precedenti edizioni \u00e8 stata arricchita dalla partecipazione di molti autori stranieri. L\u2019opera, conseguentemente, si basa su intuizioni provenienti da molti angoli diversi del mondo. I temi trattati nel Casebook sono stati estesi per includere nuove aree cruciali di regolamentazione globale, cos\u00ec come i temi pi\u00f9 generali. In particolare, il lavoro include un capitolo sulla democrazia nell'ordinamento giuridico globale, dedicato ad un esame delle tecniche e degli obiettivi che sono alla base del processo di rappresentanza e la protezione dei diritti umani. Un altro nuovo capitolo \u00e8 dedicato allo status e al ruolo dell'Europa nello spazio giuridico globale. Ultimo ma non meno importante, una sezione dedicata allo studio delle funzioni e dell\u2019organizzazione nello scenario globale. In conclusione, la terza edizione ha avuto l'intento di offrire una risorsa pi\u00f9 raffinata per lo studio e la pratica del diritto amministrativo globale.",
        "periodo": "dal 10-01-2010 al 01-09-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione, all'interno della categoria Alumni, alla European Public Law Organization (eplo.eu). Svolgimento di un corso \"biennale\" (ossia articolato in due corsi di un mese circa in due anni consecutivi) presso l\u2019Academy of European Public Law, organizzati dall\u2019European Public Law Organization, Legrena, Grecia. Nel 2008 i corsi hanno riguardato il tema, \u201cThe Multilevel Protection of Fundamental Rights in Europe\u201d, con lezioni Prof. M.P. Chiti, O. Dubos, C. Plaza Mart\u00edn, D. Moya, M. Koopmann. Nel 2009, il tema \u201cGlobalization and Public Law\u201d, con lezioni dei Prof. J.B. Auby, M. Fromont, L. Azoulai. Il secondo anno \u00e8 stata altres\u00ec presentata una tesi finale, discussa dinanzi a un panel di accademici. La tesi \u00e8 stata positivamente valutata e menzionata a fini di pubblicazione, poi avvenuta nel 2011 nella forma di un volume, \"La collaborazione tra autorit\u00e0 europee delle telecomunicazioni\" (http://www.eplopublications.eu/componen t/virtuemart/order-hard-copies/special-e ditions2013-04-16-09-26-40/aepls/no-5-b- carotti-la-collaborazione-tra-autorita-e uropee-delle-telecomunicazion-detail.htm l). Il superamento positivo della discussione, come anticipato, ha determinato l'ammissione tra gli Alumni dell'Academy - European Public Law Organization. L",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Istituto di ricerche della pubblica amministrazione - Socio dal 5 maggio 2009 e Componente del Comitato Direttivo dal 18 gennaio 2016. Partecipazione a diversi progetti di ricerca, pubblicazioni, organizzazione di seminari. Costruzione del sito Internet (www.irpa.eu) da marzo 2011; responsabile del suo costante aggiornamento, con pubblicazione di contenuti (circa 2000 post) e invio di newsletter (ad oggi, pi\u00f9 di 200). Anche sul piano formale, il sottoscritto \u00e8 stato ritenuto responsabile della gestione tecnica del sito dallo stesso anno 2011; \u00e8 stato Componente del Comitato di redazione dalla sua costituzione all'inizio del 2014. Ha assunto la la direzione del comitato di redazione dal mese di aprile 2014, con nomina del Comitato Direttivo in data 24 ottobre 2014. La gestione del sito \u00e8, allo stato, una attivit\u00e0 continuamente svolta per l'Istituto e diretta a garantire un'offerta aggiornata di contenuti (materiali, normativa, sentenze, notizie, eventi) di natura giuridica, rispondenti alla natura e alle finalit\u00e0 dell'Istituto e della comunit\u00e0 che lo rende vivo. All'interno del Comitato direttivo, il sottoscritto si sta occupando del rafforzamento e della espansione dell'Irpa, promuovendo attivit\u00e0 di diversa natura sia interne che esterne, sempre a fini scientifici.",
        "periodo": "dal 05-05-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "incarico di tenere una lezione per il dottorato di ricerca in \u00abUniversalizzazione dei sistemi giuridici: storia e teoria\u00bb - Istituto Italiano di Scienze Umane \u2013 coordinato dai prof. L. Capogrossi Colognesi e B. Sordi Argometo trattato: \u00abLa governance di Internet\u00bb Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 29 novembre 2007",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 29-11-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di tenere una lezione per il dottorato di ricerca in \u00abUniversalizzazione dei sistemi giuridici: storia e teoria\u00bb - Istituto Italiano di Scienze Umane \u2013 coordinato dai prof. L. Capogrossi Colognesi e B. Sordi Argomento trattato: \u00abIl diritto di Internet\u00bb Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 19 novembre 2008",
        "periodo": "dal 19-11-2008 al 19-11-2008"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship presso na National Law School di bangalore, India. Partecipazione al Poros Project dell'European Law Center di Atene (oggi European Public Law Organization, Eplo). Attivit\u00e0 di insegnamento (lezione a un Master sui sistemi alternativi di soluzione delle controversie nel caso dei nomi a dominio) e di ricerca (sulla governance di Internet). Le ricerche svolte sono poi confluite in un volume collettivo, una Series dell'European Public Law Center, pubblicato nel 2006.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-08-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Funzionario dell'Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni (Agcom) - Area giuridica. Assegnato al Servizio giuridico fino al 2013, sono state svolte attivit\u00e0 di ricerca di dottrina e giurisprudenza. \u00c8 stato elaborato concettualmente (da solo) e costruito dal sottoscritto (con altri) un massimario della giurisprudenza complessiva attinente all'Autorit\u00e0, avente a oggetto tutte le pronunce della giustizia amministrativa e ordinaria in cui l'Autorit\u00e0 \u00e8 stata parte. Il massimario \u00e8 volto a enucleare i principi espressi dalla giurisprudenza con riferimento all'attivit\u00e0 di regolazione, vigilanza e sanzionatoria e a indirizzare, conseguentemente, l'attivit\u00e0 degli uffici. L'attivit\u00e0 di difesa in giudizio e quella consultiva sono state sempre accompagnate da una profonda riflessione sulle sfide attuali della regolazione e sul rapporto tra la discrezionalit\u00e0 tecnica e la natura e la profondit\u00e0 del sindacato giurisdizionale, oltre che sui singolo ambiti materiali in cui le funzioni finali dell'Agcom vanno a ricadere.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Collaboratore del Direttore ad interim del Servizio Affari generali e contratti dell\u2019Autorit\u00e0, per la supervisione funzionamento complessivo del servizio, delle procedure a evidenza pubblica e delle tematiche contrattuali (da maggio ad agosto 2013). L'attivit\u00e0 ha avuto una rilevanza in termini di ricerca nel momento in cui si \u00e8 dovuto affrontare il tema della impostazione dell'attivit\u00e0 negoziale dell'Autorit\u00e0 mediante la rivisitazione e il miglioramento dei regolamenti. Inoltre, \u00e8 stata valutata l'incidenza della normativa su una struttura, per alcuni versi, ancora da formare. La parte relativa agli appalti e ai contratti pubblici \u00e8 stata seguita con interesse dal sottoscritto per la sua centralit\u00e0 centrale nel diritto amministrativo. Le recenti modifiche normative europee, recepite proprio quest'anno, sono il sintomo della costante dinamicit\u00e0 della materia. L'attivit\u00e0 \u00e8 stata \"interrotta\" per la nomina a consigliere giuridico di uno dei componenti dell'organo di vertice dell'Autorit\u00e0.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale: Consigliere giuridico dell'Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni (Agcom). Il 18 luglio 2013, con decorrenza dal 2 settembre 2013 \u00e8 stato nominato dal Consiglio dell'Autorit\u00e0 Consigliere giuridico di un Commissario (poi rinnovato nel 2015 per un altro biennio). In tale veste sono state svolte ricerche di interesse per comprendere i futuri scenari regolatori, l'impatto delle nuove reti sulla regolazione tradizionale, la digitalizzazione dei contenuti e la loro incidenza sulle norme vigenti a tutela di determinati interessi. Particolare attenzione \u00e8 stata posta al fenomeno, ancora in corso, di erosione dei poteri delle autorit\u00e0 indipendenti e della eventuale necessit\u00e0 di un cambio di rotta, a fini di consolidamento delle dinamiche economiche che ruotano attorno ai settori regolati. In quest'ambito \u00e8 stato studiato e riformato anche il metodo di contribuzione alle spese di funzionamento dell'Autorit\u00e0 da parte dei soggetti regolati (che ha condotto sia a una revisione dell'impostazione della metodologia di calcolo, sia a una modifica della normativa primaria - Codice delle comunicazioni elettroniche - per assicurare il complesso delle funzioni svolte dall'Agcom quanto a sostenibilit\u00e0 finanziaria). \u00c8 stata seguita in un caso concreto la dinamica di un procedimento composto (ex art. 7 ss. della direttiva quadro) in cui si sono contrapposte l'Autorit\u00e0 e la Commissione europea (in tema di unbundling). Il caso \u00e8 stato l'occasione per approfondire gli studi relativi ai margini di discrezionalit\u00e0 dei regolatori nazionali di fronte all'esecutivo di Bruxelles, laddove i rilievi di quest'ultimo siano particolarmente puntuali. Sono state analizzate anche funzioni di vigilanza e sanzionatorie; particolare attenzione \u00e8 stata data alla sentenza Grande Stevens della Corte europea dei diritti dell'uomo, che ha condotto, proprio per moto dello staff del Commissario presso cui \u00e8 stata svolta l'attivit\u00e0 lavorativa, e a seguito di un seminario con accademici esterni esperti del settore, a individuare nuove garanzie procedurali nell'ambito dell'attivit\u00e0 sanzionatoria. Tale attivit\u00e0 \u00e8 sfociata in una delibera di revisione del precedente \"regolamento sanzioni\" (delibera n. 410/14/Cons). Sono state altres\u00ec svolte attivit\u00e0 a carattere universitario, come la collaborazione alla stesura di articoli e di un libro, la partecipazione a seminari internazionali (Internet Governance Forum, Istanbul, Turchia, settembre 2014; Latin America-European Union Symposium on Ict Regulation - Simposio LATAM-UE sobre Regulaci\u00f3n de las TICs\u2019, Lima, Peru, novembre 2013). \u00c8 stata anche svolta attivit\u00e0 di collaborazione presso sedi accademiche e, in particolare, con l'Universit\u00e0 di Bologna, nella forma di una collaborazione con l'attivit\u00e0 didattica (corso di Diritto delle comunicazioni all'interno dell'insegnamento di Diritto del Commercio internazionale del Prof. Marco Lamandini) e di organizzazione di convegni (soprattutto con l'Universit\u00e0 Roma Tre, come avvenuto con il Convegno sulla soluzione delle controversie del novembre 2015). \u00c8 stata svolta anche un'attivit\u00e0 di diffusione dei risultati degli studi condotti, attraverso il contributo alla stesura di discorsi e articoli di giornali, come avvenuto recentemente in merito alla statement of objection della Commissione europea nei confronti di Google.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Osservatorio sull\u2019attivit\u00e0 normativa del Governo, relativa al monitoraggio dell\u2019attivit\u00e0 governativa nella sezione Il contenimento della spesa. L\u2019Osservatorio \u00e8 stato diretto, in ordine successivo, prima dal Prof. G. Napolitano e, quindi, dal Prof. L. Casini e M. Conticelli (dal 2004 al 2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca sui poteri sanzionatori dell'Agcom. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di evidenziare i principali nodi problematici della disciplina, di avanzare ipotesi ricostruttive ragionevoli e di proporre l\u2019adozione di interventi utili a migliorare l\u2019efficacia dell\u2019azione sanzionatoria. Essa si \u00e8 articolata nei seguenti punti: il quadro normativo di riferimento, definendo le relazioni che si stabiliscono con le altre leggi di settore, il riparto delle competenze tra il Ministero delle comunicazioni (d\u2019ora in avanti, Ministero) e l\u2019Autorit\u00e0, le fattispecie perseguibili e le sanzioni irrogabili; successivamente, viene esaminato il procedimento sanzionatorio, come delineato dai regolamenti interni dell\u2019Autorit\u00e0; poi si affronta la questione della tutela giurisdizionale, soffermandosi, in particolare, sull\u2019ampiezza del sindacato del giudice amministrativo; infine, sono stati messi in luce i principali aspetti critici del sistema e si propongono interventi risolutivi. La ricerca \u00e8 stata svolta, congiuntamente con Alessandro Tonetti, sotto la direzione della Prof.ssa Rita Perez.",
        "periodo": "dal 15-06-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul Ministero delle Attivit\u00e0 produttive, svolta dall\u2019Irpa per conto dell\u2019Istituto per la Promozione Industriale (IPI). Il Ministero delle attivit\u00e0 produttive (Map) \u00e8 stato al centro di un intenso (e, per qualche aspetto, contraddittorio) processo di riforma, che si \u00e8 sviluppato intorno a tre assi: a) l\u2019istituzione di nuove autorit\u00e0 indipendenti e, nel tempo, anche con riferimento alle autorit\u00e0 pi\u00f9 risalenti, la ridefinizione dei loro rapporti con il Ministero; b) il riordino dell\u2019amministrazione centrale dello Stato e la conseguente ridistribuzione delle funzioni tra i dicasteri; c) il decentramento normativo e amministrativo e il connesso conferimento di poteri prima statali agli enti territoriali. La normativa di settore, cui si aggiunge quella di modifica, di integrazione e di attuazione, ha inciso sensibilmente sul ruolo che il Ministero delle attivit\u00e0 produttive \u00e8 chiamato a svolgere nel nuovo assetto dei poteri pubblici. Questi aspetti sollevano, quindi, numerosi problemi circa la definizione precisa delle funzioni e dei compiti assegnati al Ministero e le interazioni che si realizzano tra questo e le altre strutture centrali, ivi incluse le autorit\u00e0 indipendenti, da un lato, e le autonomie territoriali, dall\u2019altro. La ricerca ha compiuto una ricognizione completa della normativa concernente il Ministero delle attivit\u00e0 produttive per esaminare l\u2019impatto prodotto dai processi di riforma realizzati a partire dalla seconda met\u00e0 degli anni Novanta del secolo XX. Pi\u00f9 in particolare, \u00e8 stata verificata la coerenza della normativa che regola, in primo luogo, le funzioni e, per quanto necessario, l\u2019organizzazione del Ministero. Ci\u00f2 su un duplice piano: a) quello orizzontale dei rapporti con le altre amministrazioni centrali e con le autorit\u00e0 indipendenti; b) quello verticale dei rapporti con le autonomie territoriali, da una parte, e le istituzioni e organizzazioni sopranazionali dall\u2019altra parte. Per dare un inquadramento diacronico agli attuali problemi relativi alle attribuzioni del Ministero, la ricerca ha preso le mosse da una rassegna dell\u2019evoluzione storica delle norme relative al Ministero stesso. Sono stati considerati, inoltre, i vari progetti e tentativi di riforma che si sono succeduti nel corso del tempo. La ricerca si articola in tre parti, assumendo quale parametro di riferimento le aree funzionali del Ministero indicate nell\u2019art. 28 del d.lg. n. 300/99: quelle della competitivit\u00e0, dell\u2019internazionalizzazione e dello sviluppo economico. Pu\u00f2 notarsi come a ciascuna area funzionale facessero riferimento diverse direzioni generali. Le diverse direzioni generali sono state ricondotte: 1) all\u2019area competitivit\u00e0 - a) sviluppo produttivo e competitivit\u00e0; b) coordinamento degli incentivi alle imprese; c) turismo; d) enti cooperativi); 2) all\u2019area internazionalizzazione \u2013 a) politica commerciale; b) politiche di internazionalizzazione; c) promozione degli scambi; 3) all\u2019area sviluppo economico \u2013 a) per l\u2019energia elettrica e le risorse minerarie; b) per l\u2019armonizzazione del mercato e la tutela dei consumatori; c) per il commercio, le assicurazioni e i servizi. Per ciascuna area funzionale, quindi, sono stati affrontati i problemi di individuazione delle competenze e delle funzioni, del rapporto tra direzioni generali, tra Ministero e altri dicasteri, con riferimento a ipotesi di sovrapposizione e duplicazione. Sono state altres\u00ec considerate le tematiche del rapporto con gli enti territoriali e, non da ultimo, con gli enti sovranazionali. La ricerca \u00e8 stata coordinata dai Professori Bernardo Giorgio Mattarella e Giulio Vesperini. Vi hanno partecipato, oltre al sottoscritto, i dott. Adriana Caroselli, Diego Agus, Lorenzo Casini, Marco Macchia, Mario Savino e Alessandro Tonetti. Sono state esaminate la normativa vigente, la giurisprudenza e la letteratura, mentre ulteriori elementi conoscitivi sono derivati da incontri e interviste con il personale dell\u2019Ipi e i dirigenti dello stesso Ministero.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 15-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca e redazione di un paper su I princip\u00ee dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio. Tema indagato: Il principio dell\u2019azionabilit\u00e0 delle pretese. La ricerca e il tema prescelto dal sottoscritto si sono concentrati sui caratteri del principio di azionabilit\u00e0 delle pretese nel sistema dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio (d\u2019ora in avanti, \u00abOMC\u00bb). In particolare, sono stati analizzati gli aspetti che presentano i caratteri maggiormente evolutivi: si tratta delle modalit\u00e0 di partecipazione dei soggetti privati agli strumenti previsti dagli accordi di Marrakech. L\u2019intento della ricerca non \u00e8 stato quello di dare descrizione compiuta della procedura nella sua interezza e, pertanto, non ci si \u00e8 soffermati su tutti gli aspetti che emergono dalle norme e dalla prassi applicativa. Piuttosto, l\u2019indagine si \u00e8 concentrata sul fatto che, nel complesso, il sistema presenta una natura giudiziale. Alcune caratteristiche, in particolare, hanno mostrato la effettiva predicabilit\u00e0 del principio di azionabilit\u00e0 delle pretese (in primo luogo, la certezza dell\u2019esercizio della funzione giurisdizionale). Tale aspetto assume una rilevanza centrale. La progressiva apertura ai terzi, infatti, ha ridefinito, all\u2019interno del regime regolatorio dell\u2019organizzazione, il principio esaminato, il quale si arricchisce di contenuti nuovi, divenendo pi\u00f9 ampio. Dalla definizione di un diritto, sancito in accordi intergovernativi, si giunge alla formazione di un principio, espressione di valore pi\u00f9 generale, attraverso una interpretazione estensiva delle norme. Tale principio si \u00e8 formato all\u2019interno dell\u2019organizzazione globale e viene ad essa direttamente applicato. Ha natura procedurale; incide, modificandola parzialmente, sulla funzione esercitata dagli organi giudicanti, in riferimento agli interessi che vengono in rilievo in tali procedure. Naturalmente, non si disconoscono i limiti relativi alla sua applicazione; ma la sua presenza testimonia una graduale processo di apertura dell\u2019organizzazione alla \u00absociet\u00e0 civile\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca su \"Il Sistema amministrativo italiano nel XXI Secolo\". In particolare, partecipazione a tre gruppi di ricerca: Sistema amministrativo e Costituzioni (sotto la direzione delle Prof. L. Torchia); Le regioni e gli enti locali (Prof. G. Vesperini); Le disfunzioni e le riforme (Prof. M. Savino). Ricerca confluita nei relativi capitolo del volume Il sistema amministrativo italiano, a cura di L. Torchia, pubblicato da Il Mulino, Bologna, 2009. La Ricerca \u00e8 stata coordinata dalla Professoressa Torchia. Sul piano organizzativo, i perni sono stati l'Universit\u00e0 Roma Tre e l'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione (Irpa). La ricerca \u00e8 partita dalla constatazione dell'assenza di un libro come Il sistema amministrativo italiano (Cassese, 1983). In quel volume si trovavano distillati e resi disponibili in forma concentrata e agevole i risultati di ricerche storiche ed empiriche e si forniva una visione d\u2019insieme che consentiva di capire, allo stesso tempo, i passaggi attraverso i quali il sistema si era sviluppato, l\u2019assetto che aveva aggiunto e i punti critici di tale assetto. Il libro costituiva una novit\u00e0 per il panorama editoriale del tempo, sia perch\u00e8 faceva dell\u2019amministrazione l\u2019oggetto di uno studio giuridico, se pur con il supporto di altre scienze, sia perch\u00e9 prendeva in esame le diverse dimensioni dell\u2019amministrazione: storica, costituzionale, organizzativa, finanziaria, comparata, quantitativa (conteneva un\u2019apposita appendice statistica), disciplinare (conteneva un capitolo sullo studio dell\u2019amministrazione e un\u2019articolata bibliografia). Si \u00e8 cercato di capire, con una indagine che ha impegnato moltissimi ricercatori e richiesto di testare sul campo gli assetti attuali, cosa fosse cambiato da allora e come il \"sistema amministrativo\" fosse evoluto, sia in termini costituzionali e generali, sia all'interno dei singoli settori, sia nell'assetto organizzativo, di decentramento e di deconcentrazione. La risposta \u00e8 stata data nel corposo volume pubblicato con il Mulino in cui, come si afferma in apertura, il percorso dell'Italia ha portato solo a una lentissima modernizzazione.",
        "periodo": "dal 24-07-2007 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca avente a oggetto Infrastrutture e Servizi a Banda Larga e Ultralarga (Isbul). In particolare, partecipazione al Gruppo di lavoro sulla Semplificazione amministrativa (WP 3.1), coordinato dal Prof. Giulio Napolitano e da Lorenzo Saltari. Elaborazione dello scritto relativo alle competenze degli enti locali e alle problematiche connesse, con Alessandra Miraglia. Come emerge dalla ricerca, le regole e gli standard amministrativi migliori devono poter divenire patrimonio comune per tutte le amministrazioni comunali italiane. Per favorire questo virtuoso processo di condivisione \u00e8 necessario che un\u2019istanza posta al centro del sistema amministrativo acquisisca e diffonda le best practices che si sono sviluppate. Non \u00e8 un\u2019attivit\u00e0 di tipo direttivo. Dunque non contiene elementi di precettivit\u00e0 incompatibili con la disciplina costituzionale. Dovrebbe essere piuttosto un\u2019azione collaborativa che si svolga con strumenti dell\u2019informazione e della persuasione. Questo compito \u2013 la cui importanza si afferra se si comprende che la vera semplificazione si nasconde nei dettagli di regole e procedure \u2013 deve essere svolto dall\u2019organo cui l\u2019ordinamento chiede di occuparsi del sistema delle comunicazioni elettroniche nel suo complesso. L\u2019Agcom in forza della legislazione vigente ha la \u201cbase legale\u201d per occuparsi di questa funzione. L\u2019Autorit\u00e0 dovrebbe raccogliere dai Comuni e dalle Province le normative secondarie adottate per tenere conto della disciplina statale sulla Dia-Banda larga e per completare il quadro normativo con strumenti di programmazione e coordinamento dei lavori. In questo modo, si verrebbe a costituire un patrimonio d\u2019informazioni importante tanto per le imprese, quanto per gli stessi amministratori locali.",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 18-02-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca con Elisa D'Alterio e Tiziana Testoni sulla qualit\u00e0 dei servizi pubblici, avente ad oggetto i limiti del sistema di misurazione sia a livello internazionale che europeo, con particolare riferimento al sistema scolastico. I settori della sanit\u00e0 e dell\u2019istruzione, per universalit\u00e0 e rilevanza del servizio, coinvolgimento di diversi livelli di governo (anche sovranazionale), ingente ammontare delle risorse finanziarie assorbite, rappresentano un esemplare banco di prova per verificare se gli strumenti normativi vigenti \u2013 in materia di misurazione della qualit\u00e0 \u2013 siano adeguati e coordinati, se trovino concreta attuazione e se, infine, siano corredati di efficaci mezzi di controllo ed esecuzione. Le questioni centrali, a cui questo Rapporto tenta di dare alcune risposte, sono riassumibili nelle seguenti domande: quali sono i principali ostacoli al miglioramento della qualit\u00e0 dei servizi sanitari e scolastici in Italia? Quali sono le ragioni e gli effetti di un tale andamento negativo? Quali correttivi si possono mettere in atto allo scopo di promuovere prestazioni di livello qualitativo elevato per i cittadini? Il Rapporto \u00e8 stato pubblicato in formato elettronico, con apposito ISBN, presso l\u2019Istituto di Ricerche sulla Pubblica Amministrazione (Irpa) e in formato cartaceo presso la Casa Editoriale Scientifica.",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di una ricerca presso l\u2019Irpa, coordinata dal Prof. M. Savino, in materia di comparazione della normative statali in materia di cittadinanza ed ordine pubblico. Testo poi pubblicato in un volume presso la casa Editoriale Scientifica. I seguenti sono i temi analizzati e le domande poste. La cittadinanza italiana va riconosciuta a chi sia nato nel nostro paese da genitori stranieri? A quali condizioni? Con quali conseguenze per il controllo dell\u2019immigrazione e per l\u2019identit\u00e0 nazionale? Questi dubbi attraversano il dibattito domestico sulla cittadinanza e lo alimentano. Acquisita la consapevolezza che gli immigrati sono una componente strutturale della societ\u00e0 italiana, ci si interroga sulla opportunit\u00e0 di modificare la disciplina vigente, prevista dalla legge 5 febbraio 1992, n. 91, in senso pi\u00f9 inclusivo verso i c.d. immigrati di seconda generazione. L\u2019assenza dello ius soli crea un evidente deficit di integrazione per chi sia nato (da genitori stranieri) e cresciuto in Italia. Tuttavia, il riconoscimento incondizionato della cittadinanza a chiunque nasca sul suolo italiano rischierebbe di incentivare l\u2019immigrazione irregolare. Ci sono vie di uscita? L\u2019analisi comparata consente di individuare soluzioni equilibrate. In base al modello dello ius soli \u201ctemperato\u201d, i figli di genitori stranieri possono acquisire la cittadinanza del paese di nascita a condizione che almeno un genitore vi soggiorni in modo regolare e permanente. Tale soluzione consentirebbe di integrare i \u201cnuovi\u201d italiani senza incoraggiare condotte opportunistiche da parte dei migranti. Al fine di fornire un contributo organico al dibattito in corso, sono state analizzate la disciplina dell\u2019acquisto della cittadinanza nei tre modi richiamati \u2013 per nascita (iure soli), per discendenza (iure sanguinis) e per naturalizzazione (iure domicilii) \u2013 comparando i regimi di dieci ordinamenti. Sono esaminati, oltre all\u2019Italia, sei paesi europei (Francia, Germania, Regno Unito, Spagna, Svezia, Austria) e tre extraeuropei (Stati Uniti, Canada e Australia), tutti caratterizzati da consistenti flussi migratori in entrata. A ciascun paese \u00e8 dedicato un capitolo, nel quale sono illustrati: a) l\u2019evoluzione della disciplina, b) la normativa vigente, c) la sua applicazione amministrativa e d) il relativo impatto, di cui si d\u00e0 conto con dati e statistiche. Nel capitolo iniziale, si avanzano \u2013 sulla base dei risultati della comparazione \u2013 tre proposte di riforma. Il sottoscritto ha curato la parte relativa alla Spagna.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di una ricerca in tema di concessioni autostradali. La ricerca, svolta per Irpa e finanziata da Autostrade per l'Italia, si \u00e8 conclusa con la stesura di un rapporto pubblicato nella collana Irpa Working Papers, dotata di proprio ISSN (2280-868X). Nelle attivit\u00e0 di ricerca, sono state analizzate: 1) le fonti giuridiche (vi \u00e8 una disciplina di diritto positivo? Si tratta di un diritto generale o speciale? Quale spazio \u00e8 lasciato all'autonomia delle parti? Quali sono i vincoli e/o limiti derivanti da norme internazionali?); 2) il sistema di governance politico-amministrativo (quali amministrazioni sono coinvolte? Ci sono amministrazioni specializzate? Che tipo di attivit\u00e0 svolgono?) 3) l\u2019individuazione delle opere (chi individua l'opera? Quali caratteristiche deve avere? Come viene sviluppata?); 4) le modalit\u00e0 di affidamento (come \u00e8 individuata la controparte privata? Quali requisiti sono richiesti? Con quali procedure? Con quali tempi?); 5) la regolazione del rapporto (qual \u00e8 l\u2019atto che definisce le obbligazioni delle parti? Come sono definite le condizioni di base? Come sono ripartiti i rischi? Con quali strumenti di controllo?); 6) le forme di auto-tutela (l\u2019amministrazione dispone di prerogative speciali? Quali sono le condizioni di esercizio? Quali sono le possibili conseguenze?); 7) il sistema delle garanzie (in che misura \u00e8 possibile modificare i termini dell\u2019accordo? Cosa accade in caso di cessazione anticipata del rapporto? Qual \u00e8 il grado di tutela dell\u2019affidamento del privato?); 8) la risoluzione delle controversie (come sono risolti gli eventuali conflitti tra amministrazione e parte privata? Esistono forme alternative alla giurisdizione? Qual \u00e8 il giudice competente? Con quali tempi?). A ciascuna di queste domande il sottoscritto, come gli altri, ha dato conto nel proprio contributo, dedicato al Cile. Lo studio ha avuto come idea centrale quella di esaminare non solo il quadro normativo, ma anche la prassi amministrativa, il ruolo delle amministrazioni coinvolte e, da ultimo, il rapporto con i privati, per capire, mediante i sistemi di finanziamento, quali siano gli effettivi rapporti di forza.",
        "periodo": "dal 08-02-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a una ricerca sulla disciplina in materia di trasparenza in chiave comparata, coordinata da Bernardo Giorgio Mattarella e Mario Savino. La ricerca, tuttora in corso, cerca di far luce sulle novit\u00e0 della recente riforma nazionale analizzando il contesto normativo e la prassi seguita in altri Paesi europei. Volta a sottolineare la vita effettiva delle norme e il loro impatto sui singoli, in termini di conoscibilit\u00e0 dell'attivit\u00e0 amministrativa, la ricerca tenta di fare il punto della disciplina conosciuta come \"Foia\" (dal nome della normativa statunitense) per comprendere i tratti di fondo dell'ordinamento e indagarne i possibili sviluppi. Saranno analizzati sette Paesi: Regno Unito, Stati Uniti, Francia, Germania, Svezia, Canada, Spagna. Si aggiungeranno l'indagine sull'Unione europea e sul quadro internazionale sulla diffusione del FOIA (con focus sul livello europeo) e del right to know (Corte EDU-strumenti di diritto internazionale). Il lavoro dovrebbe confluire in un Rapporto Irpa destinato alla stampa con una casa editrice del settore giuridico. Dovrebbe concludersi nel maggio 2017.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}