{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organi del Dipartimento e modalit\u00e0 di composizione",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-42, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benetazzo Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benetazzo Cristiana (2016). Organi del Dipartimento e modalit\u00e0 di",
        "composizione. FEDERALISMI.IT, p. 1-42, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I media civici tra esigenze di trasparenza e tutela dei diritti della personalit\u00e0, in AA.VV, Media civici e diritti audiovisivi: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 2-3, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristiana Benetazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Benetazzo (2016). I media civici tra esigenze di trasparenza e",
        "tutela dei diritti della personalit\u00e0, in AA.VV, Media civici e diritti audiovisivi:",
        "ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela. GIUSTAMM.IT, p.",
        "2-3, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore S.r.l.",
        "titolo": "Ricorso incidentale, ordine di esame delle questioni e principio di effettivit\u00e0. vol. 42, p. 1-374, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0601-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0601-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristiana Benetazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristiana Benetazzo (2016). Ricorso incidentale, ordine di esame delle",
        "questioni e principio di effettivit\u00e0. vol. 42, p. 1-374, Torino:G. Giappichelli",
        "Editore S.r.l., ISBN: 978-88-921-0601-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile equilibrio tra concorrenza e regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi sportivi",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-43, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Benetazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Benetazzo (2015). Il difficile equilibrio tra concorrenza e",
        "regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi sportivi. GIUSTAMM.IT, p.",
        "1-43, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-561",
        "titolo": "Il \"governo del territorio\" tra interventi di semplificazione ed effetti \"complicanti\": alcune esperienze regionali",
        "ISBN": [
          "9788891605351"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):-Rimini: Maggioli 2001 , ISBN: 9788891605351",
        "opera": "(a cura di): Gherardo Bergonzini, Patrizia Marzaro, Uso e trasformazione del territorio. Dal Testo unico dell'edilizia al decreto \"Sblocca Italia\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BENETAZZO (2015). Il \"governo del territorio\" tra interventi di",
        "semplificazione ed effetti \"complicanti\": alcune esperienze regionali. In: (a",
        "cura di): Gherardo Bergonzini, Patrizia Marzaro, Uso e trasformazione del",
        "territorio. Dal Testo unico dell'edilizia al decreto \"Sblocca Italia\". p. 505-561,",
        "Santarcangelo di Romagna (RN):-Rimini: Maggioli 2001 , ISBN:",
        "9788891605351"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso incidentale: oggetto, legittimazione e ordine di esame delle questioni tra disciplina interna e principi comunitari",
        "ISSN": [
          "0393-1315"
        ],
        "journal": "DIRITTO PROCESSUALE AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 107-184, ISSN: 0393-1315",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2014). Il ricorso incidentale: oggetto, legittimazione e",
        "ordine di esame delle questioni tra disciplina interna e principi comunitari.",
        "DIRITTO PROCESSUALE AMMINISTRATIVO, p. 107-184, ISSN:",
        "0393-1315"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione \"sanante\" tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall'U.E.",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-43, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2014). L'acquisizione \"sanante\" tra principio di legalit\u00e0 e",
        "nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall'U.E..",
        "GIUSTAMM.IT, p. 1-43, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2104-2155",
        "titolo": "L\u2019inefficacia del contratto tra disciplina comunitaria e rimedi interni: aspetti sostanziali e processuali",
        "ISBN": [
          "9788813300470"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813300470",
        "opera": "(a cura di): Riccardo Villata, Mario Bertolissi, Vittorio Domenichelli, Giovanni Sala, I contratti pubblici di lavori, servizi e forniture. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C.BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.BENETAZZO (2014). L\u2019inefficacia del contratto tra disciplina comunitaria",
        "e rimedi interni: aspetti sostanziali e processuali. In: (a cura di): Riccardo",
        "Villata, Mario Bertolissi, Vittorio Domenichelli, Giovanni Sala, I contratti",
        "pubblici di lavori, servizi e forniture. vol. 2, p. 2104-2155, padova:cedam,",
        "ISBN: 9788813300470"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ordine di esame del ricorso principale e del ricorso incidentale tra \"oscillazioni\" giurisprudenziali e questioni irrisolte",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 10, p. 1-37, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2013). L'ordine di esame del ricorso principale e del",
        "ricorso incidentale tra \"oscillazioni\" giurisprudenziali e questioni irrisolte.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 10, p. 1-37, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Occupazione \u201cespropriativa\u201d, acquisizione \u201camministrativa\u201d ed usucapione come rimedio \u201calternativo\u201d all\u2019applicazione dell\u2019art. 42-bis del d.P.R. n. 327/2001: ambito e limiti dei poteri cognitori del giudice amministrativo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-35, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2013). Occupazione \u201cespropriativa\u201d, acquisizione",
        "\u201camministrativa\u201d ed usucapione come rimedio \u201calternativo\u201d all\u2019applicazione",
        "dell\u2019art. 42-bis del d.P.R. n. 327/2001: ambito e limiti dei poteri cognitori del",
        "giudice amministrativo. FEDERALISMI.IT, p. 1-35, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso straordinario al Presidente della Repubblica da rimedio amministrativo a strumento \u201calternativo\u201d al ricorso giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1067-1125, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benetazzo Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benetazzo Cristiana (2013). Il ricorso straordinario al Presidente della",
        "Repubblica da rimedio amministrativo a strumento \u201calternativo\u201d al ricorso",
        "giurisdizionale. DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, p. 1067-1125,",
        "ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-91",
        "titolo": "Annullamento dell\u2019aggiudicazione e sorte del contratto: esperienze europee e rimedi interni tra equit\u00e0 e giudizio secondo diritto",
        "ISBN": [
          "9788813328931"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813328931",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Bianchini e Gina Gioia, Dialogo tra Corti e principio di proporzionalit\u00e0, Atti del I Convegno dei Colloquia dei Ricercatori della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BENETAZZO (2013). Annullamento dell\u2019aggiudicazione e sorte del",
        "contratto: esperienze europee e rimedi interni tra equit\u00e0 e giudizio secondo",
        "diritto. In: (a cura di): Maurizio Bianchini e Gina Gioia, Dialogo tra Corti e",
        "principio di proporzionalit\u00e0, Atti del I Convegno dei Colloquia dei Ricercatori",
        "della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. p. 47-91,",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813328931"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019azione \u00abatipica\u00bb di condanna; caratteri, limiti e sua esperibilit\u00e0 nei casi di diniego di titoli abilitativi edilizi.",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4/2012, p. 1331-1372, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2012). L\u2019azione \u00abatipica\u00bb di condanna; caratteri, limiti e",
        "sua esperibilit\u00e0 nei casi di diniego di titoli abilitativi edilizi.. DIRITTO E",
        "PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 4/2012, p. 1331-1372, ISSN:",
        "1971-6974"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-49",
        "titolo": "Annullamento dell'aggiudicazione e sorte del contratto: esperienze europee e sistema di tutela giurisdizionale nazionale",
        "ISBN": [
          "9788861299634"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 9788861299634",
        "opera": "AA.VV.. Principio di proporzionalit\u00e0 e dialogo tra Corti - Saggi per un Simposio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BENETAZZO (2012). Annullamento dell'aggiudicazione e sorte del",
        "contratto: esperienze europee e sistema di tutela giurisdizionale nazionale.",
        "In: AA.VV.. Principio di proporzionalit\u00e0 e dialogo tra Corti - Saggi per un",
        "Simposio. p. 9-49, Padova:CLEUP, ISBN: 9788861299634"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-431",
        "titolo": "Contratti della P.A. e annullamento dell'aggiudicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788813314521"
        ],
        "csp": "cedam, ISBN: 9788813314521",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. BENETAZZO (2012). Contratti della P.A. e annullamento",
        "dell'aggiudicazione. p. 1-431, cedam, ISBN: 9788813314521"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indennit\u00e0\u00a0 di espropriazione, edificabilit\u00e0\u00a0 legale e vincoli urbanistici, nella giurisprudenza comunitaria e nazionale.",
        "ISSN": [
          "0394-8420"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DI URBANISTICA",
        "csp": "vol. 4/2011, p. 352-398, ISSN: 0394-8420",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2011). Indennit\u00e0\u00a0 di espropriazione, edificabilit\u00e0\u00a0 legale e",
        "vincoli urbanistici, nella giurisprudenza comunitaria e nazionale.. RIVISTA",
        "GIURIDICA DI URBANISTICA, vol. 4/2011, p. 352-398, ISSN: 0394-8420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Silenzio-assenso e dovere dell\u2019Amministrazione di svolgere l\u2019istruttoria: spunti di riflessione offerti da una fattispecie in tema di sanatoria di opere edilizie abusive.",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. n. 25/2011, p. 1-25, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2011). Silenzio-assenso e dovere dell\u2019Amministrazione di",
        "svolgere l\u2019istruttoria: spunti di riflessione offerti da una fattispecie in tema di",
        "sanatoria di opere edilizie abusive.. FEDERALISMI.IT, vol. n. 25/2011, p.",
        "1-25, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Violazione dell'obligo di stand still, inefficacia del contratto e risarcimento del danno da perdita di chance",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 389-413, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENETAZZO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENETAZZO C. (2011). Violazione dell'obligo di stand still, inefficacia del",
        "contratto e risarcimento del danno da perdita di chance. IL DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, vol. 2/2011, p. 389-413, ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illegittimo annullamento d'ufficio del permesso di costruire e tutela risarcitoria.",
        "ISSN": [
          "0394-8420"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DI URBANISTICA",
        "csp": "vol. 3-4/2010, p. 414-444, ISSN: 0394-8420",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENETAZZO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENETAZZO C. (2010). Illegittimo annullamento d'ufficio del permesso di",
        "costruire e tutela risarcitoria.. RIVISTA GIURIDICA DI URBANISTICA, vol.",
        "3-4/2010, p. 414-444, ISSN: 0394-8420"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concessioni di beni pubblici e tutela della concorrenza",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 7-8/2010, p. 1524-1548, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2010). Concessioni di beni pubblici e tutela della",
        "concorrenza. IL FORO AMMINISTRATIVO CDS, vol. 7-8/2010, p.",
        "1524-1548, ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere del giudice amministrativo di \"conoscere della fondatezza dell'istanza\" nel giudizio avverso il silenzio-rifiuto della P.A..",
        "ISSN": [
          "1722-2397"
        ],
        "journal": "FORO AMMINISTRATIVO TAR",
        "csp": "vol. 2/2010, p. 497-530, ISSN: 1722-2397",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2010). Il potere del giudice amministrativo di \"conoscere",
        "della fondatezza dell'istanza\" nel giudizio avverso il silenzio-rifiuto della",
        "P.A... FORO AMMINISTRATIVO TAR, vol. 2/2010, p. 497-530, ISSN:",
        "1722-2397"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Contratti della P.A. e annullamento dell'aggiudicazione (ed. provvisoria). p",
        "ISBN": [
          "9788813270658"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813270658",
        "anno": "2008",
        "autori": "Benetazzo Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benetazzo Cristiana (2008). Contratti della P.A. e annullamento",
        "dell'aggiudicazione (ed. provvisoria). p. 1-191, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813270658"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organi del Dipartimento e modalit\u00e0 di composizione",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-42, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benetazzo Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benetazzo Cristiana (2016). Organi del Dipartimento e modalit\u00e0 di",
        "composizione. FEDERALISMI.IT, p. 1-42, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore S.r.l.",
        "titolo": "Ricorso incidentale, ordine di esame delle questioni e principio di effettivit\u00e0. vol. 42, p. 1-374, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0601-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0601-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristiana Benetazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristiana Benetazzo (2016). Ricorso incidentale, ordine di esame delle",
        "questioni e principio di effettivit\u00e0. vol. 42, p. 1-374, Torino:G. Giappichelli",
        "Editore S.r.l., ISBN: 978-88-921-0601-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile equilibrio tra concorrenza e regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi sportivi",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-43, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Benetazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Benetazzo (2015). Il difficile equilibrio tra concorrenza e",
        "regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi sportivi. GIUSTAMM.IT, p.",
        "1-43, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-561",
        "titolo": "Il \"governo del territorio\" tra interventi di semplificazione ed effetti \"complicanti\": alcune esperienze regionali",
        "ISBN": [
          "9788891605351"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):-Rimini: Maggioli 2001 , ISBN: 9788891605351",
        "opera": "(a cura di): Gherardo Bergonzini, Patrizia Marzaro, Uso e trasformazione del territorio. Dal Testo unico dell'edilizia al decreto \"Sblocca Italia\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BENETAZZO (2015). Il \"governo del territorio\" tra interventi di",
        "semplificazione ed effetti \"complicanti\": alcune esperienze regionali. In: (a",
        "cura di): Gherardo Bergonzini, Patrizia Marzaro, Uso e trasformazione del",
        "territorio. Dal Testo unico dell'edilizia al decreto \"Sblocca Italia\". p. 505-561,",
        "Santarcangelo di Romagna (RN):-Rimini: Maggioli 2001 , ISBN:",
        "9788891605351"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione \"sanante\" tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall'U.E.",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-43, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2014). L'acquisizione \"sanante\" tra principio di legalit\u00e0 e",
        "nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall'U.E..",
        "GIUSTAMM.IT, p. 1-43, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso straordinario al Presidente della Repubblica da rimedio amministrativo a strumento \u201calternativo\u201d al ricorso giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1067-1125, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benetazzo Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benetazzo Cristiana (2013). Il ricorso straordinario al Presidente della",
        "Repubblica da rimedio amministrativo a strumento \u201calternativo\u201d al ricorso",
        "giurisdizionale. DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, p. 1067-1125,",
        "ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019azione \u00abatipica\u00bb di condanna; caratteri, limiti e sua esperibilit\u00e0 nei casi di diniego di titoli abilitativi edilizi.",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4/2012, p. 1331-1372, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2012). L\u2019azione \u00abatipica\u00bb di condanna; caratteri, limiti e",
        "sua esperibilit\u00e0 nei casi di diniego di titoli abilitativi edilizi.. DIRITTO E",
        "PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 4/2012, p. 1331-1372, ISSN:",
        "1971-6974"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-431",
        "titolo": "Contratti della P.A. e annullamento dell'aggiudicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788813314521"
        ],
        "csp": "cedam, ISBN: 9788813314521",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. BENETAZZO (2012). Contratti della P.A. e annullamento",
        "dell'aggiudicazione. p. 1-431, cedam, ISBN: 9788813314521"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Silenzio-assenso e dovere dell\u2019Amministrazione di svolgere l\u2019istruttoria: spunti di riflessione offerti da una fattispecie in tema di sanatoria di opere edilizie abusive.",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. n. 25/2011, p. 1-25, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2011). Silenzio-assenso e dovere dell\u2019Amministrazione di",
        "svolgere l\u2019istruttoria: spunti di riflessione offerti da una fattispecie in tema di",
        "sanatoria di opere edilizie abusive.. FEDERALISMI.IT, vol. n. 25/2011, p.",
        "1-25, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concessioni di beni pubblici e tutela della concorrenza",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "p. 1526-1548, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. BENETAZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. BENETAZZO (2010). Concessioni di beni pubblici e tutela della",
        "concorrenza. IL FORO AMMINISTRATIVO CDS, p. 1526-1548, ISSN:",
        "1722-2400"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "1581",
    "nome": "BENETAZZO CRISTIANA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conseguimento della Laurea in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, dopo aver discusso una tesi su \"La responsabilit\u00e0 amministrativa dei dipendenti pubblici\" (relatore il Prof. Gherardo Bergonzini).",
        "periodo": "dal 30-03-2000 al 30-03-2000"
      },
      {
        "content": "Cultrice di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, sotto la guida del Prof. Gherardo Bergonzini. In tale periodo \u00e8 stata autrice di saggi, note a sentenze su tematiche varie, attinenti principalmente al diritto urbanistico: \"Decadenza della concessione edilizia e valutazione dei relativi presupposti\", in Riv. Giur. Urb., 2001, pp. 23-55; \"Sulla decorrenza del termine di impugnazione del piano regolatore particolareggiato\", in Riv. giur. urb., 2001, pp. 391-411; \"La programmata esecuzione delle opere di urbanizzazione primaria come presupposto per il rilascio della concessione edilizia\", in Riv. giur. urb., 2002, pp. 225-243; \"I limiti temporali di validit\u00e0 delle misure di salvaguardia\", in Riv. giur. urb., 2003, pp. 18-37; \u201cSulla nozione di pertinenza \u00aburbanistica\u00bb e sulle cosiddette \u00abopere precarie\u00bb\u201d, in Riv. giur. urb., 2003, pp. 165-175; \"Sulla necessit\u00e0 (o meno) di motivare le scelte di pianificazione urbanistica\", in Riv. giur. urb., 2003, pp. 379-399; \"Annullamento dell\u2019approvazione del piano regolatore generale ed effetti sul potere di pianificazione\", in Riv. giur. urb., 2005, pp. 586-616 (v. pubblicazioni scientifiche).",
        "periodo": "dal 15-05-2000 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Esercizio della pratica forense e della professione di avvocato presso lo Studio Legale Domenichelli, Padova.",
        "periodo": "dal 30-11-2000 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente effettiva delle Commissioni d\u2019esami di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa (Laurea magistrale in Giurisprudenza - Univ. Padova) presiedute dal Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Approfondimento di temi legati al pubblico impiego anche in rapporto a specifici casi pratici esaminati nello svolgimento di attivit\u00e0 di consulenza legale per enti pubblici: le ricerche svolte in tale settore hanno condotto alla pubblicazione di un articolo intitolato \"La conversione dei contratti a termine nel pubblico impiego e i limiti di ammissibilit\u00e0 dei \u00abconcorsi interni\u00bb\u201d, pubblicato in Il Diritto della Regione, 2004, pp. 645-662 (v. pubblicazioni scientifiche).",
        "periodo": "dal 15-07-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di responsabile scientifico o di componente del gruppo di ricerca, ai progetti di ricerca indicati nell\u2019apposita sezione della domanda.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Padova) coordinato dalla prof.ssa Patrizia Marzaro dal titolo: \u201cI principi di sussidiariet\u00e0, differenziazione e adeguatezza nella tutela, nella valorizzazione e nella gestione dei beni culturali e paesaggistici da parte dello Stato, delle regioni, degli enti locali e dei privati\u201d, nel cui ambito ha collaborato anche all'organizzazione del convegno tenutosi nei giorni 18 \u2013 19 maggio 2007 presso l'Universit\u00e0 di Padova sul tema \u201cModelli di composizione degli interessi nella tutela e nella valorizzazione del patrimonio culturale\u201d [v. lett. a) e b)].",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Frequenza del XXI ciclo del Dottorato di ricerca in Comparazione giuridica e storico-giuridica, Curriculum Diritto amministrativo interno e comparato presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara. La ricerca svolta in tale sede, principalmente dedicata ai contratti della pubblica Amministrazione, ha condotto alla pubblicazione di una edizione provvisoria, edita da CEDAM nel 2008, sul rapporto tra invalidit\u00e0 della procedura di gara e sorte del contratto.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica e affidamento degli insegnamenti indicati sub lett. g).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta all\u2019Associazione Veneta degli Avvocati Amministrativisti.",
        "periodo": "dal 30-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione d\u2019esame per la prova finale della Scuola di Specializzazione nelle Professioni Legali istituita dalle Universit\u00e0 di Padova, Ferrara, Trieste e Venezia.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Analisi del rapporto tra annullamento dell'aggiudicazione e sorte del contratto \"medio tempore\" stipulato ed esposizione dei risultati raggiunti nella monografia intitolata \"Contratti della p.A. e annullamento dell'aggiudicazione\", edita da CEDAM nel 2012 (v. pubblicazioni scientifiche).",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice di Diritto amministrativo presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, dal 19.12.2008.",
        "periodo": "dal 19-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autrice di saggi e commenti (collegati a progetti di ricerca di Ateneo), all\u2019interno di opere collettanee e riviste giuridiche specializzate, e di lavori monografici: v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 19-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo e relatrice, nell\u2019ambito dei Corsi di Laurea Magistrale in Giurisprudenza e in Consulente del Lavoro, dei Convegni e Seminari di Studi, indicati nell\u2019apposita Sezione.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, anche in qualit\u00e0 di correlatrice, a numerose sedute di Laurea in Giurisprudenza e in Consulente del Lavoro (Univ. Padova - Sede).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in \"Comparazione giuridica e storico giuridica - Curriculum Diritto amministrativo interno e comparato\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, dopo aver discusso una tesi su \u201cGli effetti dell\u2019annullamento dell\u2019aggiudicazione sul contratto medio tempore stipulato\u201d (relatore il Prof. Franco Pellizzer).",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Tra i temi classici affrontati nell\u2019ambito del diritto amministrativo-processuale \u00e8 stato approfondito il tema del silenzio della p.A., nell\u2019ambito del progetto di ricerca di Ateneo \u201cProfili evolutivi del silenzio della pubblica Amministrazione\u201d, di cui \u00e8 stato responsabile il Prof. Bergonzini per gli anni 2009-2010. I risultati dell\u2019indagine svolta hanno condotto alla pubblicazione di due scritti, che traggono spunto entrambi da pronunce del Consiglio di Stato: \u201cIl potere del giudice di \u00abconoscere della fondatezza dell\u2019istanza\u00bb nel giudizio avverso il silenzio-rifiuto della p.A.\u201d, pubblicato in Foro amm. \u2013 T.A.R., 2010, pp. 497-530 e \u201cSilenzio-assenso e dovere dell\u2019Amministrazione di svolgere l\u2019istruttoria: spunti di riflessione offerti da una fattispecie in tema di sanatoria di opere edilizie abusive\u201d, pubblicato in www.federalismi.it, n. 25/2011 e in Riv. giur. urb., n. 3/2012, pp. 468-497 (v. pubblicazioni scientifiche).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Analisi dell\u2019impatto delle regole e dei principi comunitari posti a tutela della concorrenza sulle operazioni di scelta del concessionario e sul regime della responsabilit\u00e0 della p.A. (studio che ha condotto all'elaborazione di un contributo intitolato \u201cConcessioni di beni pubblici e tutela della concorrenza\u201d, in Foro amm.- C.D.S., 2010, pp. 1524-1548: v. pubblicazioni scientifiche).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Componente delle Commissioni per il tutorato e per le prove d\u2019accesso, istituite presso la Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'attivit\u00e0 di ricerca istituzionale, sono stati approfonditi anche temi legati al diritto urbanistico ed all\u2019espropriazione per pubblica utilit\u00e0, con particolare attenzione agli orientamenti della giurisprudenza comunitaria e nazionale in merito ai criteri di stima dell'indennit\u00e0 di espropriazione. Tali ricerche hanno condotto alla pubblicazione dei seguenti articoli: \"Illegittimo annullamento d\u2019ufficio del permesso di costruire e tutela risarcitoria\", in Riv. Giur. Urb., n. 3-4/2010, pp. 414-444; \u201cIndennit\u00e0 di espropriazione, edificabilit\u00e0 legale e vincoli urbanistici, nella giurisprudenza comunitaria e nazionale\", pubblicato in www.giustamm.it, n. 11/2011 e in Riv. giur. urb., n. 4/2011, pp. 352-398: v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del filone di ricerca dedicato ai contratti pubblici \u00e8 stato compiuto uno studio sui problemi relativi all\u2019applicazione della clausola di stand still, i cui esiti sono stati illustrati nel saggio \u201cViolazione dell\u2019obbligo di stand still, inefficacia del contratto e risarcimento del danno da perdita di chance\u201d, pubblicato in Il diritto dell\u2019economia, 2011, pp. 389-413 e in www.giustamm.it, n. 7/2011: v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 15-07-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per la selezione di un collaboratore per lo svolgimento di attivit\u00e0 amministrative collegate al progetto per l\u2019internazionalizzazione della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 15-07-2011 al 20-07-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con i Proff. Bergonzini, Volpe e Calegari alla redazione di un progetto di ricerca sul nuovo regime delle azioni nel Codice del processo amministrativo. Nell\u2019ambito di tale progetto di ricerca \u00e8 stato compiuto uno studio sulla questione della (astratta) ammissibilit\u00e0, nel processo amministrativo, della c.d. azione di adempimento nonch\u00e9 sulla natura e sui limiti di questa particolare azione (\"L'azione \u00abatipica\u00bb di condanna; caratteri, limiti e sua esperibilit\u00e0 nei casi di diniego di titoli abilitativi edilizi\u201d, in Dir. e proc. amm., 2012, pp. 1331-1372 e in www.giustamm.it, n. 6/2012). Frutto di tali ricerche \u00e8 anche il lavoro avente ad oggetto il ricorso straordinario al Presidente della Repubblica e i suoi rapporti col ricorso giurisdizionale, alla luce delle profonde innovazioni apportate dalla legge n. 69/2009, cit., e dal Codice del processo amministrativo, con particolare riguardo all\u2019ambito di operativit\u00e0 dell\u2019istituto e alla esperibilit\u00e0 del rimedio dell\u2019ottemperanza per l\u2019attuazione dei decreti decisori resi in sede di ricorso straordinario (\u201cIl ricorso straordinario al Presidente della Repubblica da rimedio amministrativo a strumento \u201calternativo\u201d al ricorso giurisdizionale\u201d, in www.giustamm.it, n. 9/2012, pp. 1-53 e in Dir. e proc. amm., 2013, pp. 1076-1125): v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, insieme al prof. Alessandro Calegari, ad un seminario organizzato dall\u2019Associazione Veneta Avvocati Amministrativisti dal titolo \u201cL\u2019inefficacia del contratto a seguito delle pronunce del giudice amministrativo sul provvedimento di aggiudicazione\u201d, tenutosi l\u20198 ottobre 2011 presso la Sala Polivalente del Comune di Padova [v. all. sub lett. a)].",
        "periodo": "dal 08-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo dei ricercatori universitari con decorrenza 19.12.2011 (v. all).",
        "periodo": "dal 19-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2012/2013 ad oggi partecipa, insieme ad altri professori e ricercatori della neo-istituita Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, ad un progetto interdisciplinare, volto ad illustrare il dialogo tra le diverse Corti europee (Corte di Giustizia-Corte Eur. per i Diritti dell\u2019Uomo e Corti nazionali) su alcune specifiche tematiche, aventi rilevanza in diversi campi (rapporto tra organizzazione imprenditoriale e responsabilit\u00e0 dei gestori dell\u2019impresa; espropriazione per pubblica utilit\u00e0, contratti pubblici; antitrust, ecc.) alla luce di taluni canoni fondamentali, quali, ad es., i principi di proporzionalit\u00e0, di responsabilit\u00e0 e di tutela dell\u2019affidamento. Tali ricerche hanno finora condotto alla pubblicazione di due contributi intitolati \u201cAnnullamento dell\u2019aggiudicazione e sorte del contratto: esperienze europee e sistema di tutela giurisdizionale nazionale\u201d e \u201cL\u2019acquisizione \u201csanante tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall\u2019U.E.\u201d; il primo, confluito nel volume collettaneo edito da CEDAM nel 2013 (\u201cDialogo tra Corti e principio di proporzionalit\u00e0\u201d); il secondo, gi\u00e0 pubblicato in www.giustamm.it, confluir\u00e0 nell\u2019opera collettanea, relativa alla Seconda Edizione dei \"Colloquia per la Nuova Ricerca\". I lavori citati sono, inoltre, stati esposti in due convegni tenutisi nei giorni 14 e 15 gennaio 2013 e 20 e 21 marzo 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Palazzo del Bo\u2019). Sempre nell\u2019ambito del progetto di ricerca sopra illustrato, la sottoscritta ha partecipato, come relatrice, ad un Convegno sul tema \u201cI difficili equilibri della responsabilit\u00e0 - Dialoghi tra Corti e Ordinamenti\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 della Tuscia (Viterbo), il 17 ottobre 2014. Ha, inoltre, tenuto una relazione al Convegno \"Affidamento e certezza del diritto: dialoghi tra dottrine e giurisprudenze\", tenutosi a Padova, presso il Palazzo del Bo', nei giorni 23 e 24 giugno 2016, su cui v. lett. a).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019opera collettanea curata dai Proff. R. Villata, M. Bertolissi, V. Domenichelli, G. Sala \u00abI contratti pubblici di lavori, servizi e forniture\u00bb, edita da Cedam nel 2014, nel cui ambito la sottoscritta ha redatto la parte II del Capitolo Quindicesimo (dal titolo: \u00abL\u2019inefficacia del contratto tra disciplina comunitaria e rimedi interni: aspetti sostanziali e processuali\u00bb): v. all. sub. lett. b).",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto amministrativo, a seguito dell\u2019attribuzione, da parte del Consiglio di Dipartimento di Diritto pubblico, internazionale e comunitario dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, dell\u2019affidamento diretto dell\u2019insegnamento di Diritto amministrativo IUS/10 nel Corso di laurea triennale in Consulente del lavoro.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente effettivo della Commissione d\u2019esame di Giustizia amministrativa presieduta dal Prof. Francesco Volpe, nel Corso di laurea in Giurisprudenza (Univ. Padova - Sede)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice di numerose tesi in Diritto amministrativo nei Corsi di laurea Magistrale in Giurisprudenza e in Consulente del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente effettivo della Commissione d\u2019esame di Diritto amministrativo, presieduta dalla Prof.ssa Patrizia Marzaro, nel Corso di laurea in Giurisprudenza (Univ. Padova - Sede).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione dell'Esame di Stato per l'iscrizione all'Albo degli Avvocati (Distretto di Corte d'Appello di Venezia) - Sessione 2012.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019albo dei revisori per la valutazione dei programmi e dei prodotti di ricerca ministeriale per il settore scientifico di appartenenza.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Tra i principali studi dedicati a temi di carattere processuale, va segnalato lo studio sul rapporto tra ricorso principale e ricorso incidentale, alla luce non solo delle ripetute pronunce dell\u2019Adunanza Plenaria del Consiglio di Stato intervenute sull\u2019argomento ma anche del contrastante orientamento che si va affermando in ambito comunitario ed europeo, tendente a valorizzare l\u2019interesse \u201cstrumentale\u201d del ricorrente principale: all\u2019argomento \u00e8 stato dedicato un lavoro monografico (intitolato \"Ricorso incidentale, ordine di esame delle questioni e principio di effettivit\u00e0\", edito da Giappichelli nel 2016: v. pubblicazioni scientifiche), oltre a due scritti minori (L\u2019ordine di esame del ricorso principale e del ricorso incidentale tra \u00aboscillazioni\u00bb giurisprudenziali e questioni irrisolte\u201d, in www.federalismi.it, n. 10/2013 e \u201cIl ricorso incidentale: oggetto, legittimazione e ordine di esame delle questioni tra disciplina interna e principi comunitari\u201d, in Dir. proc. amm., 2014, pp. 107-184).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-08-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, in qualit\u00e0 di responsabile scientifico, di un programma di ricerca, di carattere interdisciplinare, avente ad oggetto \u201cLe universit\u00e0 come \u00aboperatori economici\u00bb e i partenariati contrattuali ed istituzionalizzati tra universit\u00e0, pubbliche amministrazioni e imprese: una prospettiva di ricerca interdisciplinare\u201d; progetto che si inserisce nell\u2019ambito di una pi\u00f9 ampia proposta di Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN), articolata in cinque unit\u00e0 operative (Universit\u00e0 di Macerata, Salento, Roma \u201cTor Vergata\u201d, Teramo e Reggio Calabria) e al quale la sottoscritta ha partecipato come componente dell\u2019unit\u00e0 istituita presso l\u2019Universit\u00e0 di Reggio Calabria. Il progetto \u2013 fortemente correlato agli obiettivi di Horizon 2020, Parte III, \u00abSfide per la societ\u00e0\u00bb, rispetto alla promozione di \u00abSociet\u00e0 innovative\u00bb, legandosi alle Priorit\u00e0 \u00ab6.2.1 Rafforzare la base di conoscenze e le misure a sostegno dell\u2019Unione dell'innovazione e dello Spazio Europeo della Ricerca\u00bb, \u00ab6.2.2 Esplorare nuove forme di innovazione, che includano l'innovazione e la creativit\u00e0 sociali\u00bb, \u00ab6.2.3 Garantire la partecipazione della societ\u00e0 alla ricerca e all'innovazione\u00bb - si propone di offrire un contributo significativo all\u2019avanzamento delle conoscenze su un tema \u2013 le relazioni tra universit\u00e0, pubbliche amministrazioni e imprese \u2013 che ha profonde implicazioni sui processi di innovazione nei settori pubblico e privato: v. all. sub lett. d).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al Progetto di ricerca di Ateneo, anno 2013, dal titolo \u201cLa rilevanza e i diversi profili del principio di proporzionalit\u00e0 nel diritto pubblico interno, europeo ed internazionale\u201d, di cui \u00e8 responsabile scientifico il prof. Francesco Volpe.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente effettivo della Commissione d\u2019esame di Diritto amministrativo presieduta dal Prof. Alessandro Calegari, nel Corso di laurea in Giurisprudenza (Univ. Padova - Sede di Treviso).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Italienisches Recht, ove ha tenuto un semestre di lezioni di Diritto amministrativo generale II e scienze dell\u00b4amministrazione, nell\u2019ambito del Corso di Laurea integrato in Giurisprudenza, svolgendo contestualmente attivit\u00e0 di ricerca. In tale ambito sono state tenute lezioni sui rapporti tra funzioni amministrative e livelli di governo territoriale, alla luce dei principi di sussidiariet\u00e0, differenziazione ed adeguatezza, con particolare attenzione all\u2019organizzazione amministrativa dei Comuni e delle Province autonome di Trento e Bolzano. Un altro ciclo di lezioni \u00e8 stato dedicato all\u2019organizzazione degli enti pubblici non territoriali (enti pubblici economici ed enti c.d. \u201cparastatali\u201d), anche in relazione alle recenti vicende della privatizzazione, con particolare approfondimento alle figure di incerta qualificazione, come le societ\u00e0 per azioni a partecipazione pubblica e gli organismi di diritto pubblico.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Nel 2014 ha completato un lavoro sullo stato di attuazione, in ambito regionale, delle misure di semplificazione introdotte nella materia urbanistica ed in quella edilizia dalle pi\u00f9 recenti riforme statali, attraverso l\u2019analisi di alcune leggi regionali \u201cdi nuova generazione\u201d (in particolare, prendendo in esame le normative di Calabria, Campania, Lazio, Liguria, Lombardia, Marche, Piemonte, Puglia, Toscana, Umbria e Veneto). Dal punto di vista metodologico, la ricerca \u00e8 stata condotta analizzando le misure di semplificazione riguardanti l\u2019attivit\u00e0 di pianificazione, separatamente da quelle introdotte in materia edilizia, dando rilievo, volta a volta, alle legislazioni di quelle Regioni che pi\u00f9 hanno inciso nei due rispettivi ambiti; scelta dettata anche dall\u2019assenza di una semplificazione \u201ccongiunta\u201d nell\u2019urbanistica e nell\u2019edilizia e dalla \u201cframmentariet\u00e0\u201d e \u201csettorialit\u00e0\u201d degli interventi regionali. Il lavoro (Il \u201cgoverno del territorio\u201d tra interventi di semplificazione ed effetti \u201ccomplicanti\u201d: alcune esperienze regionali) \u00e8 confluito nell\u2019opera collettanea, curata dalla Prof.ssa Patrizia Marzaro e dal Prof. Gherardo Bergonzini, intitolata \u00abUso e trasformazione del territorio. Dal Testo unico dell\u2019edilizia al decreto \u201cSblocca Italia\u201d\u00bb, edito da Maggioli Editore nel 2015: v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 15-12-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, in qualit\u00e0 di responsabile scientifico, di un programma di ricerca, avente ad oggetto \u00abL\u2019acquisizione \u201csanante\u201d ex art. 42-bis del T.U. espropriazioni tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: una prospettiva di ricerca interdisciplinare\u00bb. Il progetto di ricerca, che prevede la partecipazione di docenti provenienti da diverse Universit\u00e0 italiane (Cagliari, Tuscia, Verona), si propone di affrontare alcuni nodi irrisolti della disciplina dell\u2019acquisizione \u201csanante\u201d: v. all. sub lett. d). I risultati del progetto di ricerca sopra illustrato sono stati esposti ad un Convegno sul tema \u201cI difficili equilibri della responsabilit\u00e0 - Dialoghi tra Corti e Ordinamenti\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 della Tuscia (Viterbo), il 17 ottobre 2014, al quale ha partecipato come relatrice. L\u2019articolo che ne ha tratto, \u201cL\u2019acquisizione sanante tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall\u2019U.E.\u201d, gi\u00e0 pubblicato in www.giustamm.it, confluir\u00e0 nell\u2019opera collettanea, relativa alla Seconda Edizione dei \"Colloquia per la Nuova Ricerca\": v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Avvocato dal 2004, attualmente iscritta nell\u2019elenco speciale degli avvocati, professori universitari a tempo pieno di Padova.",
        "periodo": "dal 10-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 ha avviato, insieme ad altri docenti della Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Padova, un programma di ricerca, di carattere interdisciplinare, dedicato alle problematiche concorrenziali inerenti ai diritti audiovisivi, al quale partecipano docenti di diverse Universit\u00e0 italiane (Cagliari, Sacro Cuore di Milano, Verona, Tuscia), oltre ad esperti di media laws [v. all. sub lett. d)]. I primi risultati del progetto sopra illustrato sono stati esposti a due Convegni di studi, patrocinati dall\u2019Ateneo di Padova nonch\u00e9 dalla F.I.G.C.: il primo, sul tema \u00abI diritti sportivi tra concorrenza e regolazione\u00bb, il secondo, intitolato \"Diritti audiovisivi, sport e cinema: problemi e prospettive\", tenutisi presso la Scuola di Giurisprudenza, rispettivamente il 22 maggio 2015 e il 19 maggio 2016 e ai quali la sottoscritta ha partecipato come relatrice oltre che come segretaria organizzativa. L'articolo che ne \u00e8 stato tratto, intitolato \u00abIl difficile equilibrio tra concorrenza e regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi sportivi\u00bb, \u00e8 stato pubblicato in www.giustamm.it, n. 10/2015 e in GiustiziaSportiva.it, n. 3/2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Elaborazione di uno studio sul tema dell\u2019elettorato attivo e passivo del personale docente e dei ricercatori universitari, anche in rapporto a specifici casi pratici esaminati, i cui esiti hanno condotto alla pubblicazione di un saggio dal titolo \u201cOrgani del Dipartimento e modalit\u00e0 della loro composizione: gli ambiti dell\u2019autonomia universitaria\u201d, in federalismi.it, n. 4/2016, pp. 1-42: v. pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 06-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha recentemente completato uno studio - in corso di pubblicazione - sul regime delle concessioni demaniali marittime per la \u201cgestione di stabilimenti balneari\u201d (ex art. 1, l. n. 494/1993), soprattutto alla luce delle possibili ripercussioni della recente sentenza della Corte di Giustizia U.E., sez. V, 14 luglio 2016, C-458/14 e C-67/15, con la quale sono state decise due questioni pregiudiziali sollevate dal Tar Milano e dal Tar Sardegna rispettivamente, con le ordinanze del 26 settembre 2014, n. 2401 e del 28 gennaio 2015, n. 224, in ordine alla legittimit\u00e0 dell\u2019art. 1, co. 18, l. n. 25/2010 (ovvero la disposizione che, \u201cnelle more del procedimento di revisione del quadro normativo in materia di rilascio delle concessioni di beni demaniali marittimi lacuali e fluviali con finalit\u00e0 turistico-ricreative, ad uso pesca, acquacoltura ed attivit\u00e0 produttive ad essa connesse\u201d, ha disposto la proroga delle suddette concessioni in scadenza entro il 31 dicembre 2015 fino al 31 dicembre 2020). Il contributo che ne \u00e8 stato tratto - che costituisce una rielaborazione della relazione tenuta al Convegno \"Affidamento e certezza del diritto: dialoghi tra dottrine e giurisprudenze\", tenutosi a Padova, presso il Palazzo del Bo', nei giorni 23 e 24 giugno 2016, su cui v. lett. a) - si pone, quindi, l\u2019obiettivo di verificare il modello fin qui adottato dal nostro ordinamento con riferimento all\u2019istituto della concessione demaniale marittima, con finalit\u00e0 turistico \u2013 ricreative, al fine di comprendere il grado di adeguamento del nostro sistema amministrativo ai principi imposti dal diritto comunitario, in specie relativamente alla tutela della concorrenza ed alla parit\u00e0 di trattamento tra operatori del settore; senza trascurare alcuni modelli stranieri (come ad, es., il modello portoghese o quello spagnolo), che \u2013 nell\u2019attuale fase di incertezza \u2013 potrebbero fornire proficui suggerimenti al legislatore nazionale in merito alle modifiche da introdurre nel nostro sistema, al fine di renderlo maggiormente funzionale ad una efficace gestione del demanio marittimo.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e presentazione di un \u201cTavolo della Ragione\u201d, sul tema \u201cMedia civici e diritti audiovisivi: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela\u201d, nell\u2019ambito di Padova N\u00f2va-Open Innovation Days: evento promosso da N\u00f2va24-Il Sole24Ore e Universit\u00e0 di Padova, nei giorni 30 settembre - 1 ottobre 2016 per sottolineare la centralit\u00e0 dell\u2019innovazione e della partecipazione nello sviluppo della societ\u00e0 e dell\u2019economia. In tale occasione, il tema dei Media civici \u2013 che interessa trasversalmente diversi ambiti della societ\u00e0 civile \u2013 \u00e8 stato esaminato sotto diverse prospettive di indagine, che si sviluppano attorno ai concetti di trasparenza/comunicazione, da un lato, e diritti e libert\u00e0 fondamentali, dall\u2019altro. Nel suo intervento, la sottoscritta ha affrontato, in particolare, il tema della trasparenza nei rapporti con il sistema della pubblica Amministrazione, soprattutto alla luce nuove norme poste dalla legge Madia (l. n. 124/2015) sulla \u00abpartecipazione con modalit\u00e0 telematiche ai processi decisionali della p.A.\u00bb, evidenziando la necessit\u00e0 di un\u2019attivit\u00e0 di regolamentazione e controllo delle diverse piattaforme digitali e delle modalit\u00e0 di accesso alle stesse, che, tanto a livello nazionale che europeo, consenta di attuare una produzione e condivisione di informazioni su temi rilevanti per la comunit\u00e0 \u2013 ispirata ai principi di accuratezza, completezza, indipendenza, legalit\u00e0 \u2013 favorendo, al contempo, una protezione dei dati medesimi. Il contributo che ne \u00e8 stato tratto \u00e8 pubblicato nella Collana \"Law and Media Working Paper Series\" di Medialaws e in Giustamm.it.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione di seggio per le elezioni del Presidente del Consiglio del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza (LMG/01) per il quadriennio 2016-2020 nonch\u00e9 segretario della seduta della Commissione del 9 novembre.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente della Segreteria organizzativa nonch\u00e9 curatrice, assieme alla Dott.ssa Stefania Fusaro - Magistrato presso la Sezione Giurisdizionale della Corte dei conti del Veneto - degli Atti del Convegno di Studi, patrocinato dalla Corte dei conti, dal titolo \u201cLe istituzioni comunitarie: problemi e prospettive nei rapporti con l'ordinamento interno\u201d, tenutosi a Venezia, Isola di San Servolo, il 24-25 novembre 2000 (relatori: Dott. Sergio Zambardi; Avv. Massimo Vari; Dott. Carlo Alberto Tesserin; Prof. Antonio D\u2019Atena; Dott.ssa Cinthia Pinotti; Prof.ssa Carmelita Camardi; Dott. Giorgio Clemente; Avv. Prof. Gianfranco Perulli; Avv. Andrea Pasqualin; Dott. Claudio De Rose; Prof.ssa Angela Del Vecchio; Prof. Paolo Mengozzi).",
        "periodo": "dal 08-11-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Segreteria organizzativa del Convegno patrocinato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Padova e dall\u2019A.I.D.U., tenutosi a Padova, Palazzo del Bo, nei giorni 18 \u2013 19 maggio 2007, sul tema \u201cModelli di composizione degli interessi nella tutela e nella valorizzazione del patrimonio culturale\u201d, responsabile scientifico Prof.ssa Patrizia Marzaro.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della Segreteria organizzativa del Convegno patrocinato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dal Master in Diritto ed economia dei beni culturali e del paesaggio, istituito presso la medesima Facolt\u00e0, su \u201cL\u2019esperienza della pianificazione territoriale regionale: paesaggio e territorio a confronto\u201d, tenutosi a Padova, presso il Palazzo del Bo, il 5 giugno 2009, responsabile scientifico, Prof. Patrizia Marzaro.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice, insieme al Prof. Alessandro Calegari, al Seminario di Studi organizzato dall\u2019Associazione Veneta Avvocati Amministrativisti dal titolo \u201cL\u2019inefficacia del contratto a seguito delle pronunce del giudice amministrativo sul provvedimento di aggiudicazione\u201d, tenutosi l\u20198 ottobre 2011 presso la Sala Polivalente del Comune di Padova.",
        "periodo": "dal 08-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi: \u201cDialogo tra Corti e principio di proporzionalit\u00e0\u201d (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nonch\u00e9 del Dipartimento di Diritto Pubblico, Internazionale e Comunitario, del Dipartimento di Diritto privato e Critica del Diritto e della Scuola di Giurisprudenza), Padova, 14-15 gennaio 2013, Palazzo del Bo, Sala dell\u2019Archivio Antico (discussant: Prof. Sandro De Nardi).",
        "periodo": "dal 14-01-2013 al 15-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cTutela dell'ambiente e responsabilit\u00e0 per danno ambientale\", Padova, 22 maggio 2013, ore 9.30 \u2013 Aula E, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi : \u201cLa responsabilit\u00e0 erariale di amministratori e dipendenti di societ\u00e0 pubbliche\", 30 maggio 2013, ore 9.00 \u2013 Aula De Ponti, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi: \u201cDialogo tra Corti e nuove frontiere della responsabilit\u00e0\u201d (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nonch\u00e9 del Dipartimento di Diritto Pubblico, Internazionale e Comunitario, del Dipartimento di Diritto privato e Critica del Diritto e della Scuola di Giurisprudenza), Padova, 20 e 21 marzo 2014 \u2013 Palazzo del Bo\u2019, Aula \u201cE\u201d e Aula Nievo (discussant: Prof. Francesco Volpe).",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo (insieme al Prof. Gabriele Leondini) della \"Lectio magistralis\" del Prof. Gian Candido De Martin, Professore emerito di Istituzioni di Diritto pubblico alla LUISS \u00abGuido Carli\u00bb, su \"La \u00abLegge Delrio\u00bb: i chiaroscuri di una riforma-ponte delle autonomie locali\", Padova, 23 maggio 2014, ore 11.00, Palazzo del Bo, Aula E .",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Segreteria organizzativa del Convegno di Studi: \u00abIl \u201cmito\u201d della semplificazione\u00bb (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, del Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali nonch\u00e9 dell\u2019Associazione Veneta Avvocati Amministrativisti), Padova, 30 maggio 2014, ore 15.30 \u2013 19.30, Aula E \u2013 Cortile Antico - Palazzo del Bo.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi: \u201cI Difficili equilibri della responsabilit\u00e0, dialoghi tra Corti e Ordinamenti\u201d, Viterbo, venerd\u00ec 17 ottobre 2014, Aula Magna del Dipartimento DISTU, Universit\u00e0 della Tuscia (discussant: Prof. Nicola Corbo).",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Convegno di Studi: \"I diritti sportivi tra concorrenza e regolazione\" (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e della F.I.G.C.), 22 maggio 2015 \u2013 Aula E, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 - Padova.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cAmbiente, sviluppo e beni comuni, le sfide e i conflitti della societ\u00e0 del rischio\", 28 maggio 2015, ore 9.30 \u2013 Aula E, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 - Padova.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Segreteria organizzativa del Convegno Annuale dell\u2019Associazione Italiana dei Professori di Diritto amministrativo: \"Le fonti nel Diritto amministrativo\", Padova, 9 \u2013 10 ottobre 2015, Palazzo del Bo \u2013 Aula Magna (relatori: Prof. Rosario Rizzuto; Prof.ssa Patrizia Marzaro; Prof.ssa Maria Alessandra Sandulli; Prof. Guido Greco; Prof. Federico Sorrentino; Prof. E. Schmidt Assmann; Prof. Vittorio Domenichelli; Prof. Bruno Tonoletti; Prof. Giovanni Leone; Prof. Giuseppe Morbidelli; Prof. Marco Bombardelli; Prof.ssa Delphine Costa; Prof. Marco Mazzamuto; Prof. Enrico Follieri; Prof. Giandomenico Falcon).",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Convegno di Studi: \u201cDiritti audiovisivi, sport e cinema: problemi e prospettive\u201d (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e della F.I.G.C.), 19 maggio 2016, Aula E \u2013 Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cEdilizia, ambiente e responsabilit\u00e0 penale\u201d, 27 maggio 2016, Aula L, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi \u201cAffidamento e certezza del diritto: dialoghi tra dottrine e giurisprudenze\u201d (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nonch\u00e9 del Dipartimento di Diritto Pubblico, Internazionale e Comunitario, del Dipartimento di Diritto privato e Critica del Diritto e della Scuola di Giurisprudenza), Padova, 24 giugno 2016, Palazzo del Bo, Aula Nievo (discussant: Prof. Giuseppe Piperata).",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e presentazione di un \u201cTavolo della Ragione\u201d, sul tema \u201cMedia civici e diritti audiovisivi: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela\u201d, nell\u2019ambito di Padova N\u00f2va-Open Innovation Days: evento promosso da N\u00f2va24-Il Sole24Ore e Universit\u00e0 di Padova, nei giorni 30 settembre - 1 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Raccolta e coordinamento - su incarico della Sezione Giurisdizionale della Corte dei conti del Veneto - degli Atti del Convegno di Studi, patrocinato dalla Corte dei conti, dal titolo \u201cLe istituzioni comunitarie: problemi e prospettive nei rapporti con l'ordinamento interno\u201d, tenutosi a Venezia, Isola di San Servolo, il 24-25 novembre 2000 (relatori: Dott. Sergio Zambardi; Avv. Massimo Vari; Dott. Carlo Alberto Tesserin; Prof. Antonio D\u2019Atena; Dott.ssa Cinthia Pinotti; Prof.ssa Carmelita Camardi; Dott. Giorgio Clemente; Avv. Prof. Gianfranco Perulli; Avv. Andrea Pasqualin; Dott. Claudio De Rose; Prof.ssa Angela Del Vecchio; Prof. Paolo Mengozzi).",
        "periodo": "dal 08-11-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Affidamento (mediante selezione pubblica), da parte del Comitato organizzatore, del Coordinamento di un \u201cTavolo della Ragione\u201d, sul tema \u201cMedia civici e diritti audiovisivi: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela\u201d, nell\u2019ambito di Padova N\u00f2va-Open Innovation Days: evento promosso da N\u00f2va24-Il Sole24Ore e Universit\u00e0 di Padova nei giorni 30 settembre - 1 ottobre per sottolineare la centralit\u00e0 dell\u2019innovazione e della partecipazione nello sviluppo della societ\u00e0 e dell\u2019economia.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni sui sistemi di scelta del contraente tradizionalmente previsti dal nostro ordinamento, anche in rapporto ai diversi livelli della progettazione: pubblico incanto o asta pubblica; licitazione privata e licitazione privata semplificata; appalto-concorso; trattativa privata).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni sul concetto di appalto pubblico nel diritto comunitario \u2013 con particolare riguardo alla rilevanza dei principi comunitari posti a tutela della concorrenza nell\u2019ambito dell\u2019ordinamento interno \u2013 e sul ricorso incidentale nel rito speciale in materia di contratti pubblici).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni su dialogo competitivo e project financing).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni sulle diverse problematiche di ordine sostanziale e processuale cui da luogo il rapporto tra annullamento dell\u2019aggiudicazione e sorte del contratto medio tempore stipulato, anche alla luce della nuova disciplina \u2013 di derivazione comunitaria \u2013 dell\u2019inefficacia del contratto di cui agli artt. 121-125 del Codice del processo amministrativo).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni volte all'illustrazione del nuovo rito speciale in materia di appalti pubblici).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni su avvalimento e contraente generale).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cLa Responsabilit\u00e0 erariale di amministratori e dipendenti di societ\u00e0 pubbliche\u201d, 30 maggio 2013, ore 9.00 \u2013 Aula De Ponti, Palazzo del Bo Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova, nell'ambito delle iniziative scientifiche della Scuola di Dottorato di Ricerca in Giurisprudenza istituita con Regolamento approvato dal Collegio Docenti il 02/07/2007 e dal Senato Accademico dell'Universit\u00e0 di Padova l'8/11/2007.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni sul rapporto tra ricorso principale e ricorso incidentale nel contenzioso in materia di contratti pubblici).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo (insieme al Prof. Gabriele Leondini) della Lectio Magistralis del Prof. Gian Candido De Martin, Professore emerito di Istituzioni di Diritto pubblico alla LUISS \u00abGuido Carli\u00bb, su \"La \u00abLegge Delrio\u00bb: i chiaroscuri di una riforma-ponte delle autonomie locali, Padova, 23 maggio 2014, ore 11.00, Palazzo del Bo, Aula E, nell'ambito delle iniziative scientifiche della Scuola di Dottorato di Ricerca in Giurisprudenza istituita con Regolamento approvato dal Collegio Docenti il 02/07/2007 e dal Senato Accademico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova l'08/11/2007.",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni dedicate al tema dei requisiti di partecipazione alle gare pubbliche, con particolare riferimento ai rapporti con le normative anticorruzione e antimafia).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Convegno di Studi: \u201cI diritti sportivi tra concorrenza e regolazione\" (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e della F.I.G.C.), 22 maggio 2015 \u2013 Aula E, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 - Padova, nell'ambito delle iniziative scientifiche della Scuola di Dottorato di Ricerca in Giurisprudenza istituita con Regolamento approvato dal Collegio Docenti il 02/07/2007 e dal Senato Accademico dell'Universit\u00e0 di Padova l'8/11/2007.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (con lezioni su: concessioni di lavori e di servizi; concessioni di beni, con particolare attenzione al tema delle concessioni balneari e alla necessit\u00e0 o meno di assoggettarle ad una procedura di evidenza pubblica, anche alla luce della giurisprudenza della Corte di Giustizia e del \"bilanciamento\" operato dalle Autorit\u00e0 di regolazione e controllo).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 1 modulo di lezioni per l\u2019insegnamento Diritto dei contratti pubblici (responsabile prof.ssa Chiara Cacciavillani) nell\u2019ambito del Master in Operatore giuridico d\u2019Impresa istituito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 sede di Treviso (con lezioni sui diversi aspetti problematici relativi alla disciplina del contraente generale e del contenzioso in materia di contratti pubblici).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cDiritti audiovisivi, sport e cinema: problemi e prospettive\u201d (con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e della F.I.G.C.), 19 maggio 2016, Aula E \u2013 Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova, nell'ambito delle iniziative scientifiche della Scuola di Dottorato di Ricerca in Giurisprudenza istituita con Regolamento approvato dal Collegio Docenti il 02/07/2007 e dal Senato Accademico dell'Universit\u00e0 di Padova l'8/11/2007.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-organizzativo e relatrice al Seminario di Studi: \u201cEdilizia, ambiente e responsabilit\u00e0 penale\u201d, 27 maggio 2016, Aula L, Palazzo del Bo, Via VIII Febbraio, 2 \u2013 Padova, nell'ambito delle iniziative scientifiche della Scuola di Dottorato di Ricerca in Giurisprudenza istituita con Regolamento approvato dal Collegio Docenti il 02/07/2007 e dal Senato Accademico dell'Universit\u00e0 di Padova l'8/11/2007.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento di 2 moduli di lezioni di Diritto dei contratti pubblici nell\u2019ambito della Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod., con lezioni programmate sui diversi aspetti problematici relativi alla nuova disciplina delle concessioni di lavori e di servizi, introdotta dal nuovo Codice dei contratti pubblici (d.lgs.n. 50/2016) nonch\u00e9 sul nuovo rito \"superspeciale\" sulle esclusioni ed ammissioni.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Componente effettiva delle Commissioni d\u2019esami di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa presiedute dal Prof. Bergonzini - Laurea magistrale in Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Padova - Sede).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: la patologia dell'atto amministrativo e i poteri di autotutela della p.A.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: accordi e contratti tra Amministrazione e privato, con particolare riguardo alla responsabilit\u00e0 della stazione appaltante per violazione delle regole dell'evidenza pubblica.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Professore per affidamento in Diritto dei contratti pubblici presso la Scuola interateneo di specializzazione per le professioni legali istituita presso il consorzio tra le Facolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Ferrara, di Padova e di Trieste e il Dipartimento giuridico della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, ai sensi dell\u2019art. 17, l. n. 127/97 e del d.lgs. n. 398 del 17/11/97 e succ. mod. (i singoli incarichi sono indicati nella precedente lett. f).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: semplificazione, silenzio e discrezionalit\u00e0 della p.A.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, anche in qualit\u00e0 di correlatore, a diverse sedute delle Commissioni di laurea Giurisprudenza e in Scienze Giuridiche (Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: la semplificazione amministrativa e la liberalizzazione delle attivit\u00e0 private.",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nel Corso di Diritto urbanistico della Prof.ssa Patrizia Marzaro (Universit\u00e0 di Padova- Sede di Treviso) sulle seguenti aree tematiche: pianificazione urbanistica sovra-comunale e comunale, generale ed attuativa; piani di settore; procedimento di formazione del p.r.g.; osservazioni dei privati; motivazione del piano (con particolare attenzione ai casi in cui si richiede una motivazione specifica ed al dibattito sulla motivazione in materia di vincoli urbanistici); impugnabilit\u00e0 del piano; zonizzazione, anche con riferimento alla disciplina urbanistica delle zone speciali e, in particolare, delle zone agricole; natura giuridica delle norme di p.r.g.; standards; pertinenze urbanistiche; vincoli espropriativi e di inedificabilit\u00e0; convenzioni urbanistiche.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento di moduli di lezioni, nell\u2019ambito del Corso di Diritto amministrativo del Prof. Alessandro Calegari, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 di Padova- Corso di laurea specialistica in Ingegneria Edile, sui seguenti temi specifici inerenti al settore degli appalti pubblici: classificazione dei contratti della p.A. e relativo regime giuridico; capitolati; contratto d\u2019appalto pubblico; fasi del procedimento ad evidenza pubblica (determina a contrarre; bando di gara; scelta del contraente; aggiudicazione; approvazione; esecuzione); distinzione tra procedure aperte, ristrette, negoziate; affidamento dei contratti pubblici mediante dialogo competitivo e project financing; concessioni di lavori pubblici (concessioni di sola costruzione; concessioni c.d. di committenza o di poteri; concessioni di costruzione e gestione); sistema di qualificazione degli esecutori di lavori pubblici fondato sulle categorie dei lavori e per importi; partecipazione alla procedura di gara in forma associata (A.T.I. orizzontale e A.T.I. verticale); avvalimento; svolgimento del rapporto contrattuale e differenze rispetto al modello dettato dal codice civile; consegna dei lavori, regime delle riserve, revisione prezzi, varianti in corso d\u2019opera e limiti di ammissibilit\u00e0 dell\u2019istituto (con specifico riferimento alle tassative ipotesi che consentono la variante e al limite quantitativo costituito dal c.d. \u201cquinto d\u2019obbligo\u201d); funzioni del direttore dei lavori, responsabilit\u00e0 di tale organo nei confronti della stazione appaltante e criteri per il conferimento di tale incarico a professionista esterno; subappalto; recesso unilaterale dai contratti della p.A.; collaudo.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: la semplificazione amministrativa e la liberalizzazione delle attivit\u00e0 private.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito del Corso di Diritto amministrativo del Prof. Alessandro Calegari (Universit\u00e0 di Padova, laurea triennale in Consulente del Lavoro) sulle seguenti aree tematiche: autotutela decisoria della p.A.; responsabilit\u00e0 della p.A. derivante da condotta materiale illecita e da attivit\u00e0 provvedimentale illegittima.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito dei corsi di Diritto amministrativo e Giustizia amministrativa del Prof. Bergonzini (Univ. di Padova - sede) sulle seguenti aree tematiche: il regime delle azioni nel Codice del processo amministrativo.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 seminariale di supporto alla didattica nell\u2019ambito del Corso di Diritto amministrativo del Prof. Alessandro Calegari (Universit\u00e0 di Padova, laurea triennale in Consulente del Lavoro) sulle seguenti aree tematiche: semplificazione, silenzio della p.A. e rimedi esperibili avverso l\u2019inerzia.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione d'esami di Diritto amministrativo nel Corso di Laurea in Consulente del lavoro (Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 19-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto amministrativo, a seguito dell\u2019attribuzione, da parte del Consiglio di Dipartimento di Diritto pubblico, internazionale e comunitario dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, dell\u2019affidamento diretto dell\u2019insegnamento di Diritto amministrativo IUS/10 nel Corso di laurea triennale in Consulente del lavoro.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice di numerose tesi in Diritto amministrativo nei Corsi di laurea Magistrale e in Consulente del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente effettiva della Commissione d\u2019esame di Diritto amministrativo presieduta dal Prof. Alessandro Calegari - Laurea magistrale in Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Padova - Sede di Treviso).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente effettiva della Commissione d\u2019esame di Giustizia amministrativa presieduta dal Prof. Francesco Volpe - Laurea magistrale in Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Padova - Sede)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente effettiva della Commissione d\u2019esame di Diritto amministrativo presieduta dalla Prof.ssa Patrizia Marzaro - Laurea magistrale in Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Padova - Sede).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Italienisches Recht, ove ha tenuto un semestre di lezioni di Diritto amministrativo generale II e scienze dell\u00b4amministrazione, nell\u2019ambito del Corso di Laurea integrato in Giurisprudenza, svolgendo contestualmente attivit\u00e0 di ricerca. In tale ambito sono state tenute lezioni sui rapporti tra funzioni amministrative e livelli di governo territoriale, alla luce dei principi di sussidiariet\u00e0, differenziazione ed adeguatezza, con particolare attenzione all\u2019organizzazione amministrativa dei Comuni e delle Province autonome di Trento e Bolzano. Un altro ciclo di lezioni \u00e8 stato dedicato all\u2019organizzazione degli enti pubblici non territoriali (enti pubblici economici ed enti c.d. \u201cparastatali\u201d), anche in relazione alle recenti vicende della privatizzazione, con particolare approfondimento alle figure di incerta qualificazione, come le societ\u00e0 per azioni a partecipazione pubblica e gli organismi di diritto pubblico.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Propriet\u00e0 immobiliari e garanzie costituzionali\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Motivazione e invalidit\u00e0 degli atti amministrativi\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Padova) dal titolo: \"I principi di sussidiariet\u00e0, differenziazione e adeguatezza nella tutela, nella valorizzazione e nella gestione dei beni culturali e paesaggistici da parte dello Stato, delle regioni, degli enti locali e dei privati\"; responsabile scientifico Prof.ssa Patrizia Marzaro",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"L'invalidit\u00e0 derivata degli atti amministrativi\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"L'invalidit\u00e0 derivata degli atti amministrativi\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"L'invalidit\u00e0 derivata degli atti amministrativi\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Profili evolutivi del silenzio della pubblica Amministrazione\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Profili evolutivi del silenzio della pubblica Amministrazione\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Il regime delle azioni nel Codice del processo amministrativo\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al progetto di Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% \"Il regime delle azioni nel Codice del processo amministrativo\"; responsabile scientifico Prof. Gherardo Bergonzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, insieme ad altri professori e ricercatori della neo-istituita Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, ad un progetto interdisciplinare, volto ad illustrare il dialogo tra le diverse Corti europee (Corte di Giustizia-Corte Eur. per i Diritti dell\u2019Uomo e Corti nazionali) su alcune specifiche tematiche, aventi rilevanza in diversi campi (rapporto tra organizzazione imprenditoriale e responsabilit\u00e0 dei gestori dell\u2019impresa; espropriazione per pubblica utilit\u00e0, contratti pubblici; antitrust, ecc.) alla luce di taluni canoni fondamentali, quali, ad es., i principi di proporzionalit\u00e0, di responsabilit\u00e0 e di tutela dell\u2019affidamento. Tali ricerche hanno finora condotto alla pubblicazione di due contributi intitolati \u201cAnnullamento dell\u2019aggiudicazione e sorte del contratto: esperienze europee e sistema di tutela giurisdizionale nazionale\u201d e \u201cL\u2019acquisizione \u201csanante tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall\u2019U.E.\u201d; il primo, confluito nel volume collettaneo edito da CEDAM nel 2013 (\u201cDialogo tra Corti e principio di proporzionalit\u00e0\u201d); il secondo, intitolato \u201cL\u2019acquisizione sanante tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: gli spunti provenienti dall\u2019U.E.\u201d, gi\u00e0 pubblicato in www.giustamm.it, confluir\u00e0 nell\u2019opera collettanea, relativa alla Seconda Edizione dei Colloquia per la Nuova Ricerca. I lavori citati sono, inoltre, stati esposti in due convegni tenutisi nei giorni 14 e 15 gennaio 2013 e 20 e 21 marzo 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Palazzo del Bo\u2019): v. la precedente lett. a). Sempre nell\u2019ambito del progetto di ricerca sopra illustrato, la sottoscritta ha partecipato, come relatrice, ad un Convegno sul tema \u201cI difficili equilibri della responsabilit\u00e0 - Dialoghi tra Corti e Ordinamenti\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 della Tuscia (Viterbo), il 17 ottobre 2014. Ha, inoltre, tenuto una relazione al Convegno \"Affidamento e certezza del diritto: dialoghi tra dottrine e giurisprudenze\", tenutosi a Padova, presso il Palazzo del Bo', nei giorni 23 e 24 giugno 2016, su cui v. lett. a).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019opera collettanea curata dai Proff. R. Villata, M. Bertolissi, V. Domenichelli, G. Sala \u00abI contratti pubblici di lavori, servizi e forniture\u00bb, edita da Cedam nel 2014, nel cui ambito la sottoscritta ha redatto la parte II del Capitolo Quindicesimo (dal titolo: \u00abL\u2019inefficacia del contratto tra disciplina comunitaria e rimedi interni: aspetti sostanziali e processuali\u00bb).",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione, nel 2013, di una proposta di Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN), intitolato \u201cLe universit\u00e0 come \u00aboperatori economici\u00bb e i partenariati contrattuali ed istituzionalizzati tra universit\u00e0, pubbliche amministrazioni e imprese: una prospettiva di ricerca interdisciplinare ed articolato in cinque unit\u00e0 operative (Universit\u00e0 di Macerata, Salento, Roma \u201cTor Vergata\u201d, Teramo e Reggio Calabria), al quale la sottoscritta ha partecipato come componente dell\u2019unit\u00e0 istituita presso l\u2019Universit\u00e0 di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 01-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al Progetto di ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Padova) dal titolo: \u201cLa rilevanza e i diversi profili del principio di proporzionalit\u00e0 nel diritto pubblico interno, europeo ed internazionale\u201d; responsabile scientifico prof. Francesco Volpe.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019opera collettanea, curata dalla Prof.ssa Patrizia Marzaro e dal Prof. Gherardo Bergonzini, sul tema delle semplificazioni nell\u2019urbanistica e nell\u2019edilizia (\u00abUso e trasformazione del territorio. Dal Testo unico dell\u2019edilizia al decreto \u201cSblocca Italia\u201d\u00bb, Maggioli Editore, 2015), nel cui ambito la sottoscritta ha presentato un lavoro, dal titolo \u00abIl \u201cgoverno del territorio\u201d tra interventi di semplificazione ed effetti \u201ccomplicanti\u201d: alcune esperienze regionali\u00bb, sullo stato di attuazione, in ambito regionale, delle misure di semplificazione introdotte nella materia urbanistica ed in quella edilizia dalle pi\u00f9 recenti riforme statali, attraverso l\u2019analisi di alcune leggi regionali \u201cdi nuova generazione\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 ha avviato, insieme ad altri docenti della Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Padova, un programma di ricerca, di carattere interdisciplinare, dedicato alle problematiche concorrenziali inerenti ai diritti audiovisivi, al quale partecipano docenti di diverse Universit\u00e0 italiane (Cagliari, Sacro Cuore di Milano, Verona, Tuscia), oltre ad esperti di media laws [v. all. sub lett. d)]. Il programma di ricerca, dedicato principalmente al rapporto tra concorrenza e regolazione nella disciplina dei diritti audiovisivi, si propone di verificare, in particolare, se la Commissione europea e le Autorit\u00e0 nazionali per la concorrenza e di regolazione esercitino effettivamente le proprie competenze in materia, assicurando l\u2019equo bilanciamento tra i contrapposti diritti in gioco, di rilievo costituzionale. I primi risultati del progetto sopra illustrato sono stati esposti a due Convegni nazionali, patrocinati dall\u2019Ateneo di Padova e dalla F.I.G.C., ai quali la sottoscritta ha partecipato come relatrice oltre che come segretaria organizzativa: v. lett. a).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e presentazione di un \u201cTavolo della Ragione\u201d, sul tema \u201cMedia civici e diritti audiovisivi: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela\u201d, nell\u2019ambito di Padova N\u00f2va-Open Innovation Days: evento promosso da N\u00f2va24-Il Sole24Ore e Universit\u00e0 di Padova, nei giorni 30 settembre - 1 ottobre 2016, al quale hanno partecipato non solo docenti universitari ma anche avvocati ed esperti di media laws nonch\u00e9 dirigenti di enti locali. In tale occasione, il tema dei media civici \u2013 che interessa trasversalmente diversi ambiti della societ\u00e0 civile (i rapporti tra cittadino e p.A. nonch\u00e9 tra cittadino e imprese; il settore delle telecomunicazioni e l\u2019editoria, ecc.) \u2013 \u00e8 stato esaminato sotto diverse prospettive di indagine, che si sviluppano attorno ai concetti di trasparenza/comunicazione, da un lato, e diritti e libert\u00e0 fondamentali, dall\u2019altro.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca fondi quota ex 60%, finanziato dall\u2019Ateneo, avente ad oggetto \u201cLe universit\u00e0 come \u00aboperatori economici\u00bb e i partenariati contrattuali ed istituzionalizzati tra universit\u00e0, pubbliche amministrazioni e imprese: una prospettiva di ricerca interdisciplinare\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca DOR (Dotazione Ordinaria per la Ricerca - ex 60%), finanziato dall\u2019Ateneo, avente ad oggetto \u00abL\u2019acquisizione \u201csanante\u201d ex art. 42-bis del T.U. espropriazioni tra principio di legalit\u00e0 e nuove frontiere della responsabilit\u00e0: una prospettiva di ricerca interdisciplinare\u00bb, con la partecipazione di docenti di altre Universit\u00e0 italiane (Cagliari, Tuscia, Verona).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca DOR (Dotazione Ordinaria per la Ricerca - ex 60%), finanziato dall\u2019Ateneo, dal titolo \u201cBeni pubblici e diritti audiovisivi: il difficile equilibrio tra affidamento in esclusiva e tutela della concorrenza\u201d, con la partecipazione di docenti di diverse Universit\u00e0 italiane (Cagliari, Sacro Cuore di Milano, Tuscia, Verona), oltre ad esperti di media laws.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca DOR (Dotazione Ordinaria per la Ricerca - ex 60%), finanziato dall\u2019Ateneo, dal titolo \u201cDiritti audiovisivi, sport e cinema: ruolo sociale, dimensione economica e forme di tutela\u201d, con la partecipazione di docenti di altre Universit\u00e0 italiane (Sacro Cuore di Milano, Verona), oltre ad esperti di media laws.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}