{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regolazione dei prezzi nelle comunicazioni elettroniche: recenti sviluppi giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 407-438, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari Zumbini Angela (2016). La regolazione dei prezzi nelle comunicazioni",
        "elettroniche: recenti sviluppi giurisprudenziali. MUNUS, p. 407-438, ISSN:",
        "2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-185",
        "titolo": "Deutsch-Italienische Verfassungsrechts-Kolloquien",
        "ISBN": [
          "978-3-16-154770-6"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Mohr Siebeck, ISBN: 978-3-16-154770-6",
        "opera": "(a cura di): Ferdinand Wollenschl\u00e4ger Luca De Lucia, Staat und Demokratie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Zumbini Angela (2016). Deutsch-Italienische",
        "Verfassungsrechts-Kolloquien. In: (a cura di): Ferdinand Wollenschl\u00e4ger",
        "Luca De Lucia, Staat und Demokratie. p. 157-185, T\u00dcBINGEN:Mohr",
        "Siebeck, ISBN: 978-3-16-154770-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-158",
        "titolo": "Gli equilibri di genere nella normativa europea. Sviluppi e problemi",
        "ISBN": [
          "9788813358761"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM Wolters Kluwer, ISBN: 9788813358761",
        "opera": "(a cura di): F. Astone F. Manganaro R. Rolli F. Saitta, Nuove forme di tutela degli equilibri di genere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Angela Ferrari Zumbini (2016). Gli equilibri di genere nella normativa",
        "europea. Sviluppi e problemi. In: (a cura di): F. Astone F. Manganaro R. Rolli",
        "F. Saitta, Nuove forme di tutela degli equilibri di genere. p. 137-158,",
        "Padova:CEDAM Wolters Kluwer, ISBN: 9788813358761"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-380",
        "titolo": "La regolazione amministrativa del contratto. Atti amministrativi conformativi dell'autonomia negoziale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788892102262"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102262",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrari Zumbini Angela (2016). La regolazione amministrativa del contratto.",
        "Atti amministrativi conformativi dell'autonomia negoziale. vol. 1, p. 1-380,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102262"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "All in: discusso prelievo fiscale sulle vincite nei giochi",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 2015, p. 403-421, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angela Ferrari Zumbini (2015). All in: discusso prelievo fiscale sulle vincite",
        "nei giochi. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol.",
        "2015, p. 403-421, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ALL IN: A CONTROVERSIAL TAX LEVY ON GAMBLING WINS",
        "ISSN": [
          "2239-8279"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF PUBLIC LAW",
        "csp": "vol. 6, p. 241-259, ISSN: 2239-8279",
        "anno": "2014",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angela Ferrari Zumbini (2014). ALL IN: A CONTROVERSIAL TAX LEVY ON",
        "GAMBLING WINS. ITALIAN JOURNAL OF PUBLIC LAW, vol. 6, p. 241-259,",
        "ISSN: 2239-8279"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza del Bundesverfassungsgericht sul Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 e sul Fiscal Compact. RIVISTA GIURIDICA DEL MEZZOGIORNO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9542"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 43-54, ISSN: 1120-9542",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari Zumbini Angela (2013). La sentenza del Bundesverfassungsgericht",
        "sul Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 e sul Fiscal Compact. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL MEZZOGIORNO, vol. XXVII, p. 43-54, ISSN: 1120-9542"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le misure per lo sviluppo economico, commento agli artt. 12, 13, 14-bis della legge n. 13/2008",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1211-1215, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angela Ferrari Zumbini (2008). Le misure per lo sviluppo economico,",
        "commento agli artt. 12, 13, 14-bis della legge n. 13/2008. GIORNALE DI",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1211-1215, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019espropriazione richiesta da privati: uso privato e finalit\u00e0 pubbliche in una controversa sentenza della Corte Suprema USA",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 773-780, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Angela Ferrari Zumbini (2007). L\u2019espropriazione richiesta da privati: uso",
        "privato e finalit\u00e0 pubbliche in una controversa sentenza della Corte Suprema",
        "USA. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 773-780, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regolazione dei prezzi nelle comunicazioni elettroniche: recenti sviluppi giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 407-438, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari Zumbini Angela (2016). La regolazione dei prezzi nelle",
        "comunicazioni elettroniche: recenti sviluppi giurisprudenziali. MUNUS, p.",
        "407-438, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-158",
        "titolo": "Gli equilibri di genere nella normativa europea. Sviluppi e problemi",
        "ISBN": [
          "9788813358761"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM Wolters Kluwer, ISBN: 9788813358761",
        "opera": "(a cura di): F. Astone F. Manganaro R. Rolli F. Saitta, Nuove forme di tutela degli equilibri di genere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Angela Ferrari Zumbini (2016). Gli equilibri di genere nella normativa",
        "europea. Sviluppi e problemi. In: (a cura di): F. Astone F. Manganaro R.",
        "Rolli F. Saitta, Nuove forme di tutela degli equilibri di genere. p. 137-158,",
        "Padova:CEDAM Wolters Kluwer, ISBN: 9788813358761"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-380",
        "titolo": "La regolazione amministrativa del contratto. Atti amministrativi conformativi dell'autonomia negoziale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788892102262"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102262",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrari Zumbini Angela (2016). La regolazione amministrativa del contratto.",
        "Atti amministrativi conformativi dell'autonomia negoziale. vol. 1, p. 1-380,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102262"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "All in: discusso prelievo fiscale sulle vincite nei giochi",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 2015, p. 403-421, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angela Ferrari Zumbini (2015). All in: discusso prelievo fiscale sulle vincite",
        "nei giochi. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 2015, p. 403-421, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza del Bundesverfassungsgericht sul Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 e sul Fiscal Compact. RIVISTA GIURIDICA DEL MEZZOGIORNO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9542"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 43-54, ISSN: 1120-9542",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari Zumbini Angela (2013). La sentenza del Bundesverfassungsgericht",
        "sul Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 e sul Fiscal Compact. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL MEZZOGIORNO, vol. XXVII, p. 43-54, ISSN: 1120-9542"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-246",
        "titolo": "L\u2019amministrazione dei beni pubblici. Dalla conservazione alla valorizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1017-6"
        ],
        "csp": "Roma:Casa Editrice Scienze e Lettere, Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 978-88-218-1017-6",
        "opera": "(a cura di): Ugo Mattei Edoardo Reviglio Stefano Rodot\u00e0, I beni pubblici. Dal governo democratico dell\u2019economia alla riforma del Codice civile. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Zumbini Angela (2010). L\u2019amministrazione dei beni pubblici. Dalla",
        "conservazione alla valorizzazione. In: (a cura di): Ugo Mattei Edoardo",
        "Reviglio Stefano Rodot\u00e0, I beni pubblici. Dal governo democratico",
        "dell\u2019economia alla riforma del Codice civile. p. 189-246, Roma:Casa",
        "Editrice Scienze e Lettere, Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN:",
        "978-88-218-1017-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-281",
        "titolo": "La trasformazione del regime dominicale sugli immobili pubblici: dalla propriet\u00e0 alla destinazione",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1017-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 978-88-218-1017-6",
        "opera": "(a cura di): Ugo Mattei Edoardo Reviglio Stefano Rodot\u00e0, I beni pubblici. Dal governo democratico dell\u2019economia alla riforma del Codice civile. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferrari Zumbini Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Zumbini Angela (2010). La trasformazione del regime dominicale",
        "sugli immobili pubblici: dalla propriet\u00e0 alla destinazione. In: (a cura di): Ugo",
        "Mattei Edoardo Reviglio Stefano Rodot\u00e0, I beni pubblici. Dal governo",
        "democratico dell\u2019economia alla riforma del Codice civile. p. 247-281,",
        "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 978-88-218-1017-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-375",
        "titolo": "I beni pubblici e la scienza di diritto amministrativo",
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Torchia, E. Chiti, R. Perez, A. Sandulli, La scienza di diritto amministrativo nella seconda met\u00e0 del XX secolo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Angela Ferrari Zumbini (2008). I beni pubblici e la scienza di diritto",
        "amministrativo. In: AA.VV.. (a cura di): L. Torchia, E. Chiti, R. Perez, A.",
        "Sandulli, La scienza di diritto amministrativo nella seconda met\u00e0 del XX",
        "secolo. p. 359-375, NAPOLI:Editoriale Scientifica"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "635-649",
        "titolo": "Valutazione e valorizzazione dei beni pubblici in una prospettiva comparata",
        "csp": "MILANO:Giuffr?",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Aristide Police, I beni pubblici: tutela, valorizzazione e gestione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Angela Ferrari Zumbini (2008). Valutazione e valorizzazione dei beni",
        "pubblici in una prospettiva comparata. In: AA.VV.. (a cura di): Aristide",
        "Police, I beni pubblici: tutela, valorizzazione e gestione. p. 635-649,",
        "MILANO:Giuffr?"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019espropriazione richiesta da privati: uso privato e finalit\u00e0 pubbliche in una controversa sentenza della Corte Suprema USA",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 773-780, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Angela Ferrari Zumbini"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Angela Ferrari Zumbini (2007). L\u2019espropriazione richiesta da privati: uso",
        "privato e finalit\u00e0 pubbliche in una controversa sentenza della Corte",
        "Suprema USA. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 773-780,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "16287",
    "nome": "FERRARI ZUMBINI Angela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collabora con la \u201cRivista trimestrale di diritto pubblico\u201d occupandosi delle note bibliografiche di libri in lingua tedesca.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 primo redattore della rivista \u201cItalian Journal of Public Law\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente della redazione locale di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d della rivista \u201cDiritto Pubblico Comparato ed Europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 primo redattore della rivista \u201cMunus\u201d, Rivista giuridica dei servizi pubblici.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente della redazione della collana \u201cStudi di diritto pubblico\u201d della casa editrice Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al convegno sul tema: \u201cLa regolazione e la gestione dei beni pubblici\u201d tenutosi alle \u201cVille Tuscolane\u201d, con la relazione \u201cValutazione e valorizzazione dei beni pubblici in una prospettiva comparata\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata nel volume contenente gli atti del convegno, allegato alla presente domanda nella sezione relativa alle pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 18-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Cura la segreteria organizzativa del convegno su \u201cTwenty years after: The Italian law of administrative procedures. Achievements and prospects in a comparative perspective\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Cura la segreteria organizzativa del convegno su \u201cLa riforma dei servizi pubblici locali\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno sul tema: \u201cIl Fiscal Compact\u201d organizzato dall\u2019Istituto Svimez con una relazione dal titolo \u201cLa sentenza del Bundesverfassungsgericht sul Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 e sul Fiscal Compact\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno in un fascicolo dedicato della Rivista Giuridica del Mezzogiorno, allegato alla presente domanda nella sezione relativa alle pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Cura la segreteria organizzativa del convegno su \u201cLa giustizia amministrativa in Europa: un'analisi comparata\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno nazionale di diritto amministrativo che si tiene annualmente a Copanello, con una relazione su \u201cGli equilibri di genere nella normativa europea\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata nel volume contenente gli atti del convegno, allegato alla presente domanda nella sezione relativa alle pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 27-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa con una relazione conclusiva al seminario per la presentazione del proprio libro, \"La regolazione amministrativa del contratto\", tenutosi all\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli. Il seminario era inserito nelle attivit\u00e0 del Dottorato di Ricerca in \u201cDiritto dell\u2019Economia\u201d del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di una Borsa di perfezionamento in scienze amministrative, svolta presso la cattedra di diritto amministrativo dell\u2019Istituto di diritto pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, per la redazione di uno studio su \u201cLa gestione del patrimonio immobiliare pubblico\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \u201cLibert\u00e0 fondamentali e formazioni sociali\u201d nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d. Ha conseguito il titolo nel maggio 2008 discutendo una tesi dal titolo \u201cBeni pubblici: dalla propriet\u00e0 alla destinazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 18-05-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di un Assegno di ricerca in Diritto Amministrativo nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d per lo svolgimento di una ricerca sul tema \u201cAtti amministrativi conformativi dell\u2019autonomia contrattuale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 27-12-2011"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Diritto Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d in base alla Convenzione ai sensi dell\u2019art. 6, comma 11, della legge 30 dicembre 2010, n. 240, stipulata tra l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" per conseguire l\u2019obiettivo di comune interesse relativo allo studio de \u201cIl nucleo comune del diritto amministrativo europeo\u201d proposto dal prof. Giacinto della Cananea, ordinario di Diritto amministrativo presso l\u2019Ateneo di Tor Vergata, nell\u2019ambito dell\u2019ultimo bando per \u201cAdvanced Grants\u201d del Consiglio Europeo della Ricerca (ERC).",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del gruppo italo-tedesco di diritto pubblico",
        "periodo": "dal 10-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al workshop del Dornburg Research Group of New Administrative Law organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d sul tema \u201cThe Model Rules on EU Administrative Procedures: Adjudication\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo Comparative Administrative Law Listserv, della Yale Law School",
        "periodo": "dal 16-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente in vari corsi post laurea dal 2004 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente giuridico della Patrimonio dello Stato SpA per la redazione di studi in materia di gestione e valorizzazione del patrimonio pubblico.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamenti universitari dal 2012 al 2016 (con esclusione dei periodi di congedo obbligatorio per maternit\u00e0)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca \u201cOsservatorio sull\u2019attivit\u00e0 del governo\u201d, pubblicato con cadenza semestrale sulla \u201cRivista trimestrale di diritto pubblico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2005 nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLa scienza del diritto amministrativo in Italia nella seconda met\u00e0 del XX secolo\u201d, coordinato dalla Prof.ssa Luisa Torchia, nell\u2019unit\u00e0 di ricerca del Prof. Aldo Sandulli sull\u2019argomento \u201cStudiosi e scuole di diritto amministrativo in Italia nella seconda met\u00e0 del XX secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019European Academy of Public Law che si svolge presso L\u2019European Public Law Center di Legraina-Atene.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2007 nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cComparazione giuridica e circolazione del diritto pubblico straniero tra giudici e legislatore\u201d, coordinato dal Prof. Giuseppe De Vergottini, nell\u2019unit\u00e0 di ricerca del Prof. Aldo Sandulli sull\u2019argomento \u201cIl ruolo del giudice nella circolazione dei principi del diritto\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca \u201cIl sistema amministrativo italiano nel XXI secolo\u201d promossa dall\u2019associazione IRPA, nell\u2019ambito del gruppo di ricerca relativo alla finanza, coordinato dal Prof. Giacinto della Cananea.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2012 nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLa codificazione dei procedimenti dell'Unione Europea\u201d, coordinato dal Prof. Jacques Ziller, nell\u2019unit\u00e0 di ricerca del Prof. Giacinto della Cananea sulla codificazione dei procedimenti di adjudication.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca sul tema \u201cCommon Core of European Administrative Law - CoCEAL\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, coordinata dal prof. Giacinto della Cananea, vincitore di un ERC Advanced Grant per tale ricerca, identificativo ERC n. 694697 - CoCEAL.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Georgetown University, Washington DC, USA.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Tiene una lezione presso il Georgetown Law Center di Washington DC, nell\u2019ambito della cattedra di Administrative Law della prof.ssa Amanda Leiter, sul tema \u201cUnited States legal system and European legal systems: differences and their blurring\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2007 al 02-12-2007"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht di Heidelberg.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-09-2010"
      }
    ]
  }
}