{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Verso una nuova unitariet\u00e0 della revoca e dell'annullamento d'ufficio",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0602-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0602-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gualdani A. (2016). Verso una nuova unitariet\u00e0 della revoca e",
        "dell'annullamento d'ufficio. TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0602-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Madonna del parto di Piero della Francesca: tra l\u2019enigma sulla propriet\u00e0 e le plurime vicende sul luogo della sua fruizione",
        "ISSN": [
          "1127-1345"
        ],
        "journal": "AEDON",
        "csp": "ISSN: 1127-1345",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gualdani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A (2015). La Madonna del parto di Piero della Francesca: tra",
        "l\u2019enigma sulla propriet\u00e0 e le plurime vicende sul luogo della sua fruizione.",
        "AEDON, ISSN: 1127-1345"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I beni culturali immateriali: ancora senza ali?",
        "ISSN": [
          "1127-1345"
        ],
        "journal": "AEDON",
        "csp": "ISSN: 1127-1345",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2014). I beni culturali immateriali: ancora senza ali?. AEDON,",
        "ISSN: 1127-1345"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il minimo vitale tra tentativi di attuazione e prospettive future.",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 129-143, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gualdani A., Vivaldi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A., Vivaldi E. (2014). Il minimo vitale tra tentativi di attuazione e",
        "prospettive future.. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 129-143, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime riflessioni sulla \u201ccopianificazione\u201d paesaggistica in Toscana",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2014). Prime riflessioni sulla \u201ccopianificazione\u201d paesaggistica",
        "in Toscana. GIUSTAMM.IT, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela",
        "opera": "(a cura di): Campanini A., Nuovo dizionario di servizio sociale. p. 735-739, Roma:Carocci, ISBN: 9788874666522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gualdani A. (2013). Tutela. In: (a cura di): Campanini A., Nuovo dizionario",
        "di servizio sociale. p. 735-739, Roma:Carocci, ISBN: 9788874666522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esercizio del diritto di prelazione in caso di retrocessione ed i riflessi della copertura finanziaria nella delibera che lo dispone",
        "ISSN": [
          "0485-2435"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA",
        "csp": "p. 79-89, ISSN: 0485-2435",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2012). L'esercizio del diritto di prelazione in caso di",
        "retrocessione ed i riflessi della copertura finanziaria nella delibera che lo",
        "dispone. RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA, p. 79-89, ISSN: 0485-2435"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La compartecipazione al costo dei servizi sociali nell\u2019oscillante divenire della giurisprudenza amministrativa",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2012). La compartecipazione al costo dei servizi sociali",
        "nell\u2019oscillante divenire della giurisprudenza amministrativa. GIUSTAMM.IT,",
        "ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-34",
        "titolo": "I livelli essenziali: una introduzione giuridica.",
        "ISBN": [
          "9788861596900"
        ],
        "csp": "BRUNO MONDADORI, ISBN: 9788861596900",
        "opera": "(a cura di): Costa G., Diritti in costruzione. Presupposti per una definizione efficace dei livelli essenziali di assistenza sociale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gualdani A. (2012). I livelli essenziali: una introduzione giuridica.. In: (a",
        "cura di): Costa G., Diritti in costruzione. Presupposti per una definizione",
        "efficace dei livelli essenziali di assistenza sociale. p. 20-34, BRUNO",
        "MONDADORI, ISBN: 9788861596900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La revoca dell'atto legittimo e la dicotomia tra indennizzo e risarcimento",
        "ISSN": [
          "1824-1905"
        ],
        "journal": "URBANISTICA E APPALTI",
        "csp": "p. 812-824, ISSN: 1824-1905",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. GUALDANI (2011). La revoca dell'atto legittimo e la dicotomia tra",
        "indennizzo e risarcimento. URBANISTICA E APPALTI, p. 812-824, ISSN:",
        "1824-1905"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'altalenante dilemma dei confini della giurisdizione esclusiva sui comportamenti espropriativi",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 10, p. 95-114, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. GUALDANI (2011). L'altalenante dilemma dei confini della giurisdizione",
        "esclusiva sui comportamenti espropriativi. IL FORO AMMINISTRATIVO",
        "CDS, vol. 10, p. 95-114, ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accesso agli atti di gara da parte di un'impresa non concorrente",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 10, p. 1678-1688, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. GUALDANI (2011). L'accesso agli atti di gara da parte di un'impresa non",
        "concorrente. IL FORO AMMINISTRATIVO CDS, vol. 10, p. 1678-1688,",
        "ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-325",
        "titolo": "I servizi sociali tra universalismo e selettivit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788814136061"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136061",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. GUALDANI (2007). I servizi sociali tra universalismo e selettivit\u00e0. p.",
        "1-325, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136061"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Verso una nuova unitariet\u00e0 della revoca e dell'annullamento d'ufficio",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0602-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0602-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gualdani A. (2016). Verso una nuova unitariet\u00e0 della revoca e",
        "dell'annullamento d'ufficio. TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0602-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime riflessioni sulla \u201ccopianificazione\u201d paesaggistica in Toscana",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2014). Prime riflessioni sulla \u201ccopianificazione\u201d paesaggistica",
        "in Toscana. GIUSTAMM.IT, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il minimo vitale tra tentativi di attuazione e prospettive future.",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 129-143, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gualdani A., Vivaldi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A., Vivaldi E. (2014). Il minimo vitale tra tentativi di attuazione e",
        "prospettive future.. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 129-143, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esercizio del diritto di prelazione in caso di retrocessione ed i riflessi della copertura finanziaria nella delibera che lo dispone",
        "ISSN": [
          "0485-2435"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA",
        "csp": "p. 79-89, ISSN: 0485-2435",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2012). L'esercizio del diritto di prelazione in caso di",
        "retrocessione ed i riflessi della copertura finanziaria nella delibera che lo",
        "dispone. RIVISTA GIURIDICA DELL'EDILIZIA, p. 79-89, ISSN: 0485-2435"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La compartecipazione al costo dei servizi sociali nell\u2019oscillante divenire della giurisprudenza amministrativa",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gualdani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gualdani A. (2012). La compartecipazione al costo dei servizi sociali",
        "nell\u2019oscillante divenire della giurisprudenza amministrativa. GIUSTAMM.IT,",
        "ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accesso agli atti di gara da parte di un'impresa non concorrente",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 10, p. 1678-1688, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. GUALDANI (2011). L'accesso agli atti di gara da parte di un'impresa non",
        "concorrente. IL FORO AMMINISTRATIVO CDS, vol. 10, p. 1678-1688,",
        "ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'altalenante dilemma dei confini della giurisdizione esclusiva sui comportamenti espropriativi",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 10, p. 95-114, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. GUALDANI (2011). L'altalenante dilemma dei confini della giurisdizione",
        "esclusiva sui comportamenti espropriativi. IL FORO AMMINISTRATIVO",
        "CDS, vol. 10, p. 95-114, ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-47",
        "titolo": "Tutela e obblighi delle istituzioni: perch\u00e9 i diritti siano esigibili",
        "ISBN": [
          "9788861592858"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861592858",
        "opera": "A CURA DI G. COSTA. La solidariet\u00e0 frammentata. Le leggi regionali sul welfare a confronto. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. GUALDANI (2009). Tutela e obblighi delle istituzioni: perch\u00e9 i diritti siano",
        "esigibili. In: A CURA DI G. COSTA. La solidariet\u00e0 frammentata. Le leggi",
        "regionali sul welfare a confronto. p. 21-47, Milano:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788861592858"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-325",
        "titolo": "I servizi sociali tra universalismo e selettivit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788814136061"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136061",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. GUALDANI (2007). I servizi sociali tra universalismo e selettivit\u00e0. p.",
        "1-325, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136061"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Tutela e gestione del patrimonio librario. p",
        "ISBN": [
          "88-13-25098-3"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 88-13-25098-3",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. GUALDANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. GUALDANI (2004). Tutela e gestione del patrimonio librario. p. 1-172,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 88-13-25098-3"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "19742",
    "nome": "GUALDANI Annalisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione come componente nel Comitato scientifico della Collana di Filosofia e Scienze sociali, editore Pagnini di Firenze. ISBN: 987-88-8251.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come componente nel Comitato scientifico dell'osservatorio giuridico previdenziale e assistenziale: \"La Previdenza.it\". ISSN: 1724-5117.",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione di base su \u201cL'indispensabilit\u00e0 di un'autonoma nozione di bene musicale\u201d alla Giornata di studio su \u201cI beni musicali: una definizione\u201d, organizzata dal prof. Marco Cammelli (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) e dal Prof. Lorenzo Bianconi (D.A.M.S di Bologna).",
        "periodo": "dal 26-05-2004 al 26-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su:\u201cL\u2019affidamento dei servizi sociali (autorizzazione ed accreditamento)\u201d, alla giornata di Studio \u201cVerso una politica sociale europea\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 06-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cEsame comparativo delle leggi regionali sull\u2019assistenza sociale. Tutela e obblighi delle Istituzioni\u201d, al Convegno Nazionale JSN \u201cLa sussidiariet\u00e0 frammentata\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 14-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione sui risultati della ricerca PRIN 2005, per il gruppo dell'Universit\u00e0 di Siena, dal titolo \u201cL'assistenza sociale e la tutela degli utenti\u201d, Convegno presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano.",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTutela e obblighi delle istituzioni: perch\u00e9 i diritti siano esigibili\u201d, Seminario di studi \u201cOltre la solidariet\u00e0 frammentata\u201d, presso Istituto Superiore di Formazione politica \u201cPedro Arrupe\u201d, di Palermo.",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 16-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cI servizi pubblici non economici\" al Convegno tenutosi presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Siena \u2013 sede di Grosseto sul tema \u201cLa riforma dei servizi pubblici locali\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal Titolo: \u201cI livelli essenziali: un\u2019introduzione giuridica\u201d, al III Ciclo di Seminari dei Corsi di Laurea in Servizio Sociale/Politica Sociale, Scienze Sociali/Sociologia, presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Scienze Politiche, \u201cDiritti in Costruzione. Presupposti per una definizione efficace dei livelli essenziali di assistenza sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno e relazione introduttiva dal titolo: \u201cI livelli essenziali di assistenza sociale ed il ruolo del giudice amministrativo nella loro individuazione\u201d al Convegno di studi su \u00abLivelli essenziali sociali. Un percorso in salita?\u00bb, promosso da Aggiornamenti Sociali e dal Jesuit Social Network e tenutosi presso il Centro Culturale San Fedele di Milano.",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal Titolo:\u201cDiritti in Costruzione. Presupposti per una definizione efficace di Livelli essenziali di assistenza sociale\u201d, al Convegno tenutosi presso il Centro Culturale Veritas di Trieste.",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"I livelli essenziali e il nodo dell'esigibilit\u00e0 dei diritti\". Convegno \"Alla ricerca della vita degna in tempo di crisi. I diritti come opportunit\u00e0 di sviluppo per le comunit\u00e0 territoriali\", presso Istituto Superiore di Formazione politica \"Pedro Arrupe\" di Palermo.",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Giurisdizione e amministrazione\", Universit\u00e0 di Siena - sede Grosseto - Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo:\u201cI diritti degli utenti dei servizi sociali e la promozione della dignit\u00e0 della persona\u201d, al Seminario di Studi organizzato dal Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Corso di laurea in Servizio sociale per la Giornata Mondiale del servizio sociale, \u201cPromuovere la dignit\u00e0 e il valore delle persone\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: \u201cEsiste un bene culturale oltre la materialit\u00e0?\u201d, alla Tavola Rotonda presso la sede storica della Banca Monte dei Paschi di Siena, \"L\u2019arte di proteggere l\u2019arte\".",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal Titolo:\u201cAnnullamento dell\u2019atto amministrativo e risarcimento del danno\u201d, al Convegno organizzato dalla Fondazione per la formazione forense ordine avvocati di Arezzo, Arezzo.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio finanziata dall\u2019Unione Toscana delle Camere di Commercio su \u201cL\u2019arbitrato e la conciliazione nelle Camere di Commercio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa biennale di ricerca, in memoria del Prof. Piergiorgio Ponticelli, indetta dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Siena, avente ad oggetto la responsabilit\u00e0 di una ricerca su : \u201cLa tutela e la valorizzazione dei beni culturali\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-1999 al 17-09-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cDiritto Amministrativo e Pubblico generale\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, sotto la guida del Prof. Erminio Ferrari, con una tesi su: \u201dI servizi sociali tra aiuto alla persona e assistenza ai gruppi. Universalismo e selettivismo\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2000 al 27-02-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca, finanziata dalla Fondazione del Monte dei Paschi di Siena, avente ad oggetto la responsabilit\u00e0 di una ricerca su: \u201cLe forme di gestione dei servizi pubblici locali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Diritto Amministrativo (IUS 10) presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena con un progetto avente ad oggetto \"La riforma dei servizi sociali dopo la modifica del Titolo V della Costituzione\"",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca/studio avente ad oggetto la \"Compartecipazione al costo degli utenti dei servizi sociali e socio-sanitari in relazione al nuovo Isee\", affidata con avviso pubblico da parte del Comune di Arezzo",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La monografia \u201cI servizi sociali tra universalismo e selettivit\u00e0\u201d, Giuffr\u00e8, Milano, 2007, \u00e8 utilizzata come libro di testo nel corso di Laurea in Servizio Sociale, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Genova (insegnamenti di Sociologia economica e Fondamenti e organizzazione del Servizio Sociale) e nel corso di Laurea in Servizio Sociale e Sociologia dell'Universit\u00e0 di Roma Tre (insegnamenti di Politica sociale e Legislazione dei servizi sociali). Il volume \u00e8 risultato 1\u00b0 nella classifica Bestseller di IBS Libri - Diritto della sicurezza sociale e dell'assistenza sociale.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di consulenza e assistenza giuridico- normativa, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del diritto amministrativo, volta alla predisposizione e alla revisione di regolamenti comunali (redazione del \"Piano comunale per l'esercizio del commercio su aree pubbliche\", revisione e aggiornamento del regolamento della \"Fiera antiquaria\", revisione e modifica delle \"norme di attuazione del piano triennale dei pubblici esercizi alla luce delle mutate esigenze territoriali e della nuova normativa in fase di approvazione\", predisposizione/aggiornamento del regolamento \"per attivit\u00e0 di taxi, noleggio con/senza conducente, taxi/trasporto merci\", verifica delle procedure e predisposizione degli adempimenti connessi all'istituzione dello Sportello Unico per le attivit\u00e0 produttive) presso il Comune di Arezzo.",
        "periodo": "dal 10-04-2000 al 10-10-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza giuridica, caratterizzata da esperienze professionali e di ricerca nell'ambito del diritto amministrativo, avente ad oggetto lo studio delle procedure e la realizzazione dello Sportello unico per le attivit\u00e0 produttive presso la Provincia di Arezzo.",
        "periodo": "dal 16-06-2000 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di tutorato nel Master di II Livello presso la \u201cScuola di specializzazione delle professioni legali\u201d dall'anno accademico 2002-2003 all'anno accademico 2016-2017, nella quale, tra l'altro, viene svolta attivit\u00e0 di ricerca delle fonti bibliografiche e giurisprudenziali da fornire agli specializzandi sugli argomenti trattati a lezione ed altres\u00ec effettuata la correzione e valutazione delle esercitazioni (temi, atti e pareri), svolti in aula.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice di tesi dall'anno accademico 2008-2009 all'anno accademico 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 31 dicembre 2008 ricercatore in Diritto Amministrativo (IUS/10) presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena Ricercatore universitario confermato nel settore concorsuale 12/D1: DIRITTO AMMINISTRATIVO, con D.R. n\u00b0 1859/2011 del 27/10/2011 a decorrere dal 31/12/2011, D.R. n\u00b0 1639 del 31/10/2012.",
        "periodo": "dal 31-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato",
        "periodo": "dal 10-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza al Corso Concorso Co.A. 3 \u2013Fase II- Le Funzioni, presso la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale, nell\u2019ambito del modulo VIII, \u201cIl Governo del Territorio e l\u2019ambiente\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 03-02-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso l\u2019Anci Toscana per Amministratori e Funzionari pubblici sul tema \u201cI servizi pubblici\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del III Corso per Consigliere di Prefettura, presso la Scuola Superiore del Ministero degli Interni.",
        "periodo": "dal 16-01-2011 al 16-01-2011"
      },
      {
        "content": "Nominata membro della commissione per gli esami di avvocato per la sessione 2011, presso la Corte d\u2019Appello di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 09-07-2013"
      },
      {
        "content": "Nominata componente del Comitato dei Garanti, ai sensi dell\u2019art. 63, comma 12 dello Statuto del Comune di Cecina (LI), per lo svolgimento di attivit\u00e0 avente ad oggetto l'ammissibilit\u00e0 dei referendum comunali.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto finanziato PRIN 2003: I servizi sociali ed il territorio; il processo di comunicazione per lo sviluppo della partecipazione del volontariato alla programmazione zonale. (Responsabile Unit\u00e0 di Siena: Dal Pra Ponticelli Maria, Coordinatore scientifico nazionale: Giudicini Paolo, Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto finanziato PRIN 2005: \"La tutela multilivello dei diritti sociali - L'assistenza sociale e la tutela degli utenti\". (Responsabile Unit\u00e0 di Siena: Gian Domenico Comporti. Coordinatore scientifico nazionale: Enzo Balboni, Universit\u00e0 Cattolica Sacro Cuore di Milano).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal JSN (Jesuit social network): \"La sussidiariet\u00e0 frammentata. Esame delle leggi regionali in materia di assistenza sociale\".",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dalla Scuola Superiore per le Amministrazioni Locali: \u201cIl sistema degli affidamenti nei servizi non economici\u201d. Coordinatore Prof. Gian Domenico Comporti.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal JSN (Jesuit social network): \u201cDiritti in costruzione. Presupposti per una definizione efficace dei livelli essenziali di assistenza sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal Forum del Terzo Settore sull\u2019analisi del Disegno di Legge n. 45566 \u201cDelega al Governo per la riforma fiscale ed assistenziale\u201d, depositato alla Camera dei Deputati in data 29 luglio 2011. Coordinatore: Prof. Cristiano Gori, Universit\u00e0 Cattolica di Milano e London School of Economics. (vedi pagina 16 del file allegato)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di ricerca finanziato dalla Fondazione Zancan in collaborazione con la Scuola Superiore di studi universitari e di perfezionamento S. Anna di Pisa: \u201cCriteri e soluzioni per la determinazione dei livelli essenziali sociali\u201d. (Coordinatore: Prof. Emanuele Rossi, Scuola Superiore di Studi universitari e di perfezionamento S. Anna di Pisa).",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 11-07-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Anno accademico 2002-2003 Docenza di Diritto Urbanistico presso il Corso professionalizzante della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2005-2006 Docente a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cLegislazione socio-sanitaria\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 21.09.2005). Seminari su \u201cI servizi pubblici\u201d per la cattedra di Diritto Amministrativo del Prof. Gian Domenico Comporti nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2007-2008 Docente a contratto di \u201cDiritto pubblico dei beni culturali ed ambientali\u201d presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 17.07.2007) Attivit\u00e0 didattica (insegnamento) Diritto Amministrativo e procedura amministrativa, presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 12.02.2008). Docenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni legali presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, su \u201dL\u2019inquinamento elettromagnetico ed acustico\u201d e su \u201cLe modalit\u00e0 di scelta del contraente nei contratti della P.A.\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2008-2009 Docenza in corsi di Laurea specialistica e magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Organizzazione e gestione dei servizi pubblici (n\u00b0 40 ore di docenza), nella classe LMG 01; CFU: 6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 10.02.2009). Professore Aggregato dal 10.02.2009 al 30.09.2009 con delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 10-02-2009.",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza al Corso di Alta Formazione in \u201cDiritto ed Economia dell\u2019ambiente\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 24-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2009-2010 Docenza in corsi di Laurea specialistica e magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Organizzazione e gestione dei servizi pubblici (n\u00b040 ore di docenza) nella classe LMG 01, CFU:6 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 14.07.2009) . Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Diritto Amministrativo Corso Avanzato (n\u00b020 ore di docenza), Classe 22S, CFU:4. Classe LMG 01 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Legislazione dei Beni culturali (n\u00b040 ore di docenza), Classe LMG01, CFU: 6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, sede di Grosseto (data delibera del consiglio facolt\u00e0 15.09.2009). Professore Aggregato dal 01.10.2009 al 30.09.2010 con delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 14-07-2009.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza nell\u2019ambito di Corsi di formazione avanzata. Attivit\u00e0 di docenza per il Corso di Alta Formazione \u201cIl servizio sociale professionale nell\u2019evoluzione del welfare Toscano\u201d (a.a. 2009-2010), presso la Scuola Superiore di studi universitari e di perfezionamento S. Anna di Pisa, sul tema: \"La regolazione della valutazione della situazione economica e la compartecipazione al costo dei servizi\".",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2010-2011 Docenza in corsi di Laurea magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Organizzazione e gestione dei servizi pubblici (n\u00b0 40 ore di docenza) nella classe LMG 01; CFU:6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 11.05.2010). Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Legislazione dei Beni culturali (n\u00b040 ore di docenza), Classe LMG01, CFU 6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, sede di Grosseto (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 11.05.2010). Professore Aggregato dal 01.10.2010 al 30.09.2011 con delibera del consiglio di facolt\u00e0 dell'11-05-2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza al Corso di Alta Formazione in \u201cDiritto ed Economia dell\u2019ambiente\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica (modulo) per il Master di II livello \u201cHealth Services Management\u201d, presso la facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Scuola post-laurea di Sanit\u00e0 Pubblica, sulla \u201cGestione amministrativa e finanziaria delle aziende sanitarie\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2011-2012 Docenza in corsi di Laurea magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Organizzazione e gestione dei servizi pubblici (n\u00b040 ore di docenza), Classe LMG 01 CFU:6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (I semestre ottobre-dicembre 2011) (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 07.07.2011). Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Legislazione dei Beni culturali (n\u00b040 ore di docenza), Classe LMG01, CFU 6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, sede di Grosseto (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 07.07.2011). Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Metodologia della ricerca bibliografica sulle fonti \u2013 Diritto Amministrativo, (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 01.02.2012). Professore Aggregato dal 01.10.2011 al 30.09.2012 con delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 07-07-2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica (modulo) per il Master di II livello \u201cHealth Services Management\u201d, presso la facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Scuola post-laurea di Sanit\u00e0 Pubblica, sulla \u201cGestione amministrativa e finanziaria delle aziende sanitarie\u201d (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia del 07.12.2011).",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2012-2013 Docenza in corsi di Laurea magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Organizzazione e gestione dei servizi pubblici (n\u00b040 ore di docenza), Classe LMG 01 CFU:6, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (I semestre ottobre-dicembre 2012), (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 24.05.2012). Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Metodologia della ricerca bibliografica sulle fonti \u2013 Diritto Amministrativo, (data delibera del consiglio di facolt\u00e0 24.05.2012). Attivit\u00e0 di docenza, nell\u2019ambito Per-corsi di Qualit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, su \u201cLa tutela della concorrenza nei servizi pubblici alla luce della normativa comunitaria\u201d. Professore Aggregato dal 01.10.2012 al 30.09.2013 con delibera del consiglio di facolt\u00e0 del 24.05.2012.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica (docenza) per il Master di secondo livello in Diritto e Management delle Aziende Sanitarie, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Dipartimento di Giurisprudenza, su \u201cAssetto istituzionale degli organi del SSN: la ripartizione delle competenze; l\u2019autonomia delle aziende sanitarie\u201d.",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2013-2014 Docenza in corsi di laurea magistrale. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento) Diritto Amministrativo I (n\u00b0 60 ore di docenza ), Classe LMG01 CFU:9, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena ( II semestre marzo- giugno2014), (data delibera del consiglio di dipartimento 17.09 2013). Professore Aggregato dal 01.10.2013 al 30.09.2014 con delibera del consiglio di dipartimento del 17.09.2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2014-2015 Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Diritto Amministrativo (n\u00b0 60 ore di docenza), Classe LMG01 CFU:9, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (II semestre marzo-giugno 2015), (data delibera del consiglio di dipartimento del 15.04.2014). Professore Aggregato dal 10.12.2014 al 30.09.2015 con delibera del consiglio di dipartimento del 10.12.2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2015-2016 Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Diritto Amministrativo (n\u00b0 60 ore di docenza), Classe LMG01 CFU:9, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (II semestre marzo-giugno 2016), (data delibera del consiglio di dipartimento del 15.04.2015). Professore Aggregato dal 01.10.2015 al 30.09.2016 con delibera del consiglio di dipartimento del 15.04.2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2016-2017. Attivit\u00e0 didattica (insegnamento), Diritto Amministrativo (n\u00b0 60 ore di docenza), Classe LMG01 CFU:9, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena (II semestre marzo-giugno 2017). Professore Aggregato dal 10.10.2016 al 30.09.2017 con delibera del consiglio di dipartimento del 16.06.2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}