{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Community intervention in the field of health and the European regulation of clinical trials on medicinal products for human use",
        "ISSN": [
          "1389-2827"
        ],
        "journal": "PHARMACEUTICALS POLICY AND LAW",
        "csp": "p. 297-325, ISSN: 1389-2827",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2016). Community intervention in the field of health and the",
        "European regulation of clinical trials on medicinal products for human use.",
        "PHARMACEUTICALS POLICY AND LAW, p. 297-325, ISSN: 1389-2827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019affidamento senza gara del servizio di trasporto sanitario - il commento",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2016). L\u2019affidamento senza gara del servizio di trasporto",
        "sanitario - il commento. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editore",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "9788891616845"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891616845",
        "opera": "(a cura di): Bottari C ; De Angelis P, La nuova sanit\u00e0 territoriale. p. 223-227, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2016). Conclusioni. In: (a cura di): Bottari C ; De Angelis P,",
        "La nuova sanit\u00e0 territoriale. p. 223-227, Santarcangelo di",
        "Romagna,:Maggioli S.p.A. Editore, ISBN: 9788891616845"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2015). L\u2019attivit\u00e0 professionale sanitaria intramuraria: per molti",
        "ma non per tutti. Commento a prima lettura di Corte costituzionale, 31",
        "marzo 2015, n. 54. AMMINISTRATIV@MENTE, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-100",
        "titolo": "Il danno all\u2019immagine",
        "ISBN": [
          "9788891613240"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891613240",
        "opera": "(a cura di): Bottari C, La responsabilit\u00e0 dei dirigenti di aziende sanitarie e socio-sanitarie. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2015). Il danno all\u2019immagine. In: (a cura di): Bottari C, La",
        "responsabilit\u00e0 dei dirigenti di aziende sanitarie e socio-sanitarie. p. 77-100,",
        "ISBN: 9788891613240"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il biennio di permanenza in servizio dei professori universitari alla luce della giurisprudenza costituzionale e amministrativa; in particolare, la peculiare posizione dei docenti di materie cliniche",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2014). Il biennio di permanenza in servizio dei professori",
        "universitari alla luce della giurisprudenza costituzionale e amministrativa; in",
        "particolare, la peculiare posizione dei docenti di materie cliniche.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Collocamento a riposo docenti di materie cliniche: commento a Corte Costituzionale, 9 maggio 2013, n. 83",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 102-122, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2014). Collocamento a riposo docenti di materie cliniche:",
        "commento a Corte Costituzionale, 9 maggio 2013, n. 83. SANIT\u00c0",
        "PUBBLICA E PRIVATA, p. 102-122, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-184",
        "titolo": "I LEA ed i LIVEAS nella giurisprudenza",
        "ISBN": [
          "9788891607591"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788891607591",
        "opera": "(a cura di): Bottari C, I livelli essenziali delle prestazioni sociali e sanitarie. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2014). I LEA ed i LIVEAS nella giurisprudenza. In: (a cura",
        "di): Bottari C, I livelli essenziali delle prestazioni sociali e sanitarie. p.",
        "115-184, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788891607591"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Il personale universitario, docente e non docente, che svolge attivit\u00e0 assistenziale: inquadramento giuridico e questioni applicative",
        "ISBN": [
          "9788834849170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834849170",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis P (2014). Il personale universitario, docente e non docente, che",
        "svolge attivit\u00e0 assistenziale: inquadramento giuridico e questioni",
        "applicative. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834849170"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 medica e Linee guida: una convivenza difficile ma non impossibile",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 58-77, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2013). Responsabilit\u00e0 medica e Linee guida: una convivenza",
        "difficile ma non impossibile. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 58-77,",
        "ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove forme di collaborazione tra amministrazioni pubbliche",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 72-85, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2013). Nuove forme di collaborazione tra amministrazioni",
        "pubbliche. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 72-85, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-88",
        "titolo": "I sistemi di affidamento dei servizi",
        "ISBN": [
          "9788834828823"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834828823",
        "opera": "(a cura di): Bottari C, Terzo settore e servizi socio-sanitari: tra gare pubbliche e accreditamento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2013). I sistemi di affidamento dei servizi. In: (a cura di):",
        "Bottari C, Terzo settore e servizi socio-sanitari: tra gare pubbliche e",
        "accreditamento. p. 55-88, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834828823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-94",
        "titolo": "L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari e il rispetto dei vincoli comunitari in tema di gare pubbliche",
        "ISBN": [
          "9788838782282"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838782282",
        "opera": "(a cura di): Bottari C, La disciplina degli acquisti di servizi e beni nelle aziende sanitarie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2013). L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari e il",
        "rispetto dei vincoli comunitari in tema di gare pubbliche. In: (a cura di):",
        "Bottari C, La disciplina degli acquisti di servizi e beni nelle aziende",
        "sanitarie. p. 57-94, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838782282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bologna University Press",
        "titolo": "L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra esigenze specifiche e vincoli normativi",
        "ISBN": [
          "9788873958550"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873958550",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis P (2013). L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra",
        "esigenze specifiche e vincoli normativi. BOLOGNA:Bologna University",
        "Press, ISBN: 9788873958550"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra specifiche esigenze di un particolare servizio pubblico e vincoli comunitari",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 21-40, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2012). L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra",
        "specifiche esigenze di un particolare servizio pubblico e vincoli comunitari.",
        "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 21-40, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accordi e contratti di fornitura: profili giuridici e questioni applicative",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 5-27, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2011). Accordi e contratti di fornitura: profili giuridici e",
        "questioni applicative. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 5-27, ISSN:",
        "1722-7194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Danno all\u2019immagine \u2013 commento a Corte Costituzionale 15 dicembre 2010, n. 355",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 95-99, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2011). Danno all\u2019immagine \u2013 commento a Corte",
        "Costituzionale 15 dicembre 2010, n. 355. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA,",
        "p. 95-99, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il terzo settore e le deroghe previste al sistema della gara pubblica",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 73-86, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2010). Il terzo settore e le deroghe previste al sistema della",
        "gara pubblica. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 73-86, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Community intervention in the field of health and the European regulation of clinical trials on medicinal products for human use",
        "ISSN": [
          "1389-2827"
        ],
        "journal": "PHARMACEUTICALS POLICY AND LAW",
        "csp": "p. 297-325, ISSN: 1389-2827",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2016). Community intervention in the field of health and the",
        "European regulation of clinical trials on medicinal products for human use.",
        "PHARMACEUTICALS POLICY AND LAW, p. 297-325, ISSN: 1389-2827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019affidamento senza gara del servizio di trasporto sanitario - il commento",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2016). L\u2019affidamento senza gara del servizio di trasporto",
        "sanitario - il commento. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, ISSN:",
        "1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2015). L\u2019attivit\u00e0 professionale sanitaria intramuraria: per molti",
        "ma non per tutti. Commento a prima lettura di Corte costituzionale, 31",
        "marzo 2015, n. 54. AMMINISTRATIV@MENTE, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il biennio di permanenza in servizio dei professori universitari alla luce della giurisprudenza costituzionale e amministrativa; in particolare, la peculiare posizione dei docenti di materie cliniche",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2014). Il biennio di permanenza in servizio dei professori",
        "universitari alla luce della giurisprudenza costituzionale e amministrativa; in",
        "particolare, la peculiare posizione dei docenti di materie cliniche.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Collocamento a riposo docenti di materie cliniche: commento a Corte Costituzionale, 9 maggio 2013, n. 83",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 102-122, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "De Angelis P (2014). Collocamento a riposo docenti di materie cliniche:",
        "commento a Corte Costituzionale, 9 maggio 2013, n. 83. SANIT\u00c0",
        "PUBBLICA E PRIVATA, p. 102-122, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Il personale universitario, docente e non docente, che svolge attivit\u00e0 assistenziale: inquadramento giuridico e questioni applicative",
        "ISBN": [
          "9788834849170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834849170",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis P (2014). Il personale universitario, docente e non docente, che",
        "svolge attivit\u00e0 assistenziale: inquadramento giuridico e questioni",
        "applicative. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834849170"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove forme di collaborazione tra amministrazioni pubbliche",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 72-85, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2013). Nuove forme di collaborazione tra amministrazioni",
        "pubbliche. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 72-85, ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 medica e Linee guida: una convivenza difficile ma non impossibile",
        "ISSN": [
          "1722-7194"
        ],
        "journal": "SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 58-77, ISSN: 1722-7194",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis P (2013). Responsabilit\u00e0 medica e Linee guida: una convivenza",
        "difficile ma non impossibile. SANIT\u00c0 PUBBLICA E PRIVATA, p. 58-77,",
        "ISSN: 1722-7194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bologna University Press",
        "titolo": "L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra esigenze specifiche e vincoli normativi",
        "ISBN": [
          "9788873958550"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873958550",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis P (2013). L\u2019affidamento dei servizi sanitari e socio-sanitari: tra",
        "esigenze specifiche e vincoli normativi. BOLOGNA:Bologna University",
        "Press, ISBN: 9788873958550"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giurdanella",
        "titolo": "La responsabilita\u2019 della p.a. per danno alla persona",
        "csp": "La responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione. p. 257-305",
        "opera": ". (a cura di): G. Cassano ; C",
        "anno": "2007",
        "autori": "De Angelis P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis P (2007). La responsabilita\u2019 della p.a. per danno alla persona.",
        "In: . (a cura di): G. Cassano ; C. Giurdanella, La responsabilit\u00e0 della",
        "pubblica amministrazione. p. 257-305"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "20992",
    "nome": "DE ANGELIS Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di requisiti di affidamento dei servizi pubblici",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di requisiti di affidamento dei servizi pubblici",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di requisiti di affidamento dei servizi pubblici",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di requisiti di affidamento dei servizi pubblici",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di sanit\u00e0 privata",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Istituzioni di diritto pubblico (IUS09) \u2013 corso integrato in Management sanitario \u2013 nel Corso di laurea in Podologia - Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al Master in Diritto Sanitario organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Studi sull\u2019Amministrazione Pubblica dell\u2019universit\u00e0 di Bologna, in tema di sanit\u00e0 privata",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro tra funzionari sullo stato giuridico del personale docente delle Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 31-01-2000 al 01-02-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al workshop \u201cil ruolo del responsabile amministrativo delle procedure di reclutamento del personale docente nelle Universit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 21-06-2000 al 23-06-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di reclutamento del personale docente",
        "periodo": "dal 28-02-2001 al 02-03-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di reclutamento del personale docente",
        "periodo": "dal 25-10-2001 al 26-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore seminario in materia di reclutamento del personale docente",
        "periodo": "dal 14-11-2001 al 16-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore seminario in materia di reclutamento del personale docente relativamente ai compiti delle Presidenze di Facolt\u00e0",
        "periodo": "dal 29-11-2001 al 29-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di reclutamento del personale docente e ricercatore nelle Universit\u00e0 relativamente relativamente ai compiti delle Presidenze di Facolt\u00e0",
        "periodo": "dal 14-02-2002 al 15-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario di formazione rivolto al personale dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo in materia di reclutamento del personale docente e ricercatore nelle Universit\u00e0 relativamente ai compiti delle Presidenze di Facolt\u00e0",
        "periodo": "dal 07-03-2002 al 07-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di reclutamento del personale docente e ricercatore nelle Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 14-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario di formazione in materia di reclutamento del personale docente e ricercatore nelle Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 22-05-2002 al 23-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore del Master in diritto, amministrazione ed organizzazione delle Universit\u00e0, svoltosi presso il CEIDA",
        "periodo": "dal 14-10-2002 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di analisi e reingegnerizzazione dei processi organizzativi negli Atenei",
        "periodo": "dal 17-12-2002 al 17-12-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di gestione per la Qualit\u00e0 e motivazione del personale",
        "periodo": "dal 19-12-2002 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore del Master in diritto, amministrazione ed organizzazione delle Universit\u00e0, svoltosi presso il CEIDA",
        "periodo": "dal 17-11-2003 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di riforma didattica nelle Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 17-11-2003 al 18-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario in materia di riforma didattica nelle Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 04-05-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore del Master in diritto, amministrazione ed organizzazione delle Universit\u00e0, svoltosi presso il CEIDA",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 11-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in tema di riforma didattica",
        "periodo": "dal 09-06-2004 al 10-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in tema di reclutamento del personale docente e ricercatore nelle Universit\u00e0: gli adempimenti delle presidenze di Facolt\u00e0",
        "periodo": "dal 16-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in tema di procedimento amministrativo",
        "periodo": "dal 13-10-2004 al 14-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario \u201cprocessi di accreditamento\"",
        "periodo": "dal 30-05-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in tema di responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione",
        "periodo": "dal 17-01-2007 al 18-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale dell\u2019Istituto Scolastico comprensivo G. Guinizelli di Castelfranco Emilia, Modena, in tema di responsabilit\u00e0 civile, amministrativa e penale degli insegnanti",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in tema di procedura di assunzione dei docenti a contratto",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Conferenza Permanente delle Classi delle Professioni Sanitarie e rivolto al personale docente (di ruolo, a contratto, ospedaliero) delle Universit\u00e0 italiane, in tema di requisiti minimi",
        "periodo": "dal 10-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Maggioli Editore rivolto ai tecnici e ai professionisti del comparto sanitario in tema di terzo settore e affidamento d servizi pubblici",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 03-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario, organizzato nell\u2019ambito del dottorato di ricerca in Istituzioni e mercati, diritti e tutele, in tema di terzo settore e affidamento d servizi pubblici",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Conferenza Permanente delle Classi delle Professioni Sanitarie e rivolto al personale docente (di ruolo, a contratto, ospedaliero) delle Universit\u00e0 italiane, in tema di requisiti minimi",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Conferenza Permanente delle Classi delle Professioni Sanitarie e rivolto al personale docente (di ruolo, a contratto, ospedaliero) delle Universit\u00e0 italiane, in tema di requisiti minimi dei corsi di laurea in infermieristica",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano inerente la L. 240/10 (La riforma Gelmini ed il suo impatto sulle Universit\u00e0 non statali)",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato nell\u2019ambito di Exposanit\u00e0 2012 dalla Associazione Regionale Economi Provveditori Emilia-Romagna e Marche in tema di acquisti di beni e servizi in ambito sanitario e socio sanitario",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario, organizzato nell\u2019ambito del dottorato di ricerca in Istituzioni e mercati, diritti e tutele, in tema di acquisti di beni e servizi in ambito sanitario e socio sanitario",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario rivolto al personale della Scuola Provinciale Superiore di Sanit\u00e0 \u201cClaudiana\u201d inerente la normativa in materia di organizzazione e gestione delle Universit\u00e0 e l\u2019impatto sulla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Maggioli Editore rivolto ai tecnici e ai professionisti del comparto sanitario in tema di Livelli essenziali delle prestazioni",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al corso di formazione in materia di legislazione universitaria",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al corso di formazione in materia di legislazione universitaria",
        "periodo": "dal 04-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al corso di formazione in materia di ruolo giuridico degli insegnanti di scuola",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 03-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Maggioli Editore rivolto ai tecnici e ai professionisti del comparto sanitario in tema di Responsabilit\u00e0 dei dirigenti delle Aziende sanitarie e socio-sanitarie",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato rivolto ai tecnici e ai professionisti del comparto veterinario in materia di impiego degli animali a fini scientifici ed educativi",
        "periodo": "dal 14-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dalla Conferenza Permanente delle Classi delle Professioni Sanitarie e rivolto al personale docente (di ruolo, a contratto, ospedaliero) delle Universit\u00e0 italiane, in tema di Protocolli d\u2019Intesa delle Professioni sanitarie",
        "periodo": "dal 12-09-2015 al 12-09-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente di un gruppo di lavoro permanente sulle problematiche operative e gestionali dei processi di reclutamento del personale docente e ricercatore",
        "periodo": "dal 25-09-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Consulente in tema di personale docente e ricercatore Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 15-12-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente di un gruppo di consulenza giuridica dal 15.03.02 al 31.12.02 e dal 13.01.03 al 14.03.03 presso il CODAU",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 14-03-2003"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di lavoro in materia di Protocolli d\u2019Intesa Regioni/Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 16-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}