{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti sociali, risorse e istituzioni. Automatismi economici e determinismo politico di un sistema complesso",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-41, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2016). Diritti sociali, risorse e istituzioni. Automatismi economici e",
        "determinismo politico di un sistema complesso. FEDERALISMI.IT, p. 1-41,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti sociali e crisi economico-finanziaria. Problemi e prospettive",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 9-12, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g, silvio gambino, Danilo Pappano, walter nocito, giampaolo gerbasi, donatella loprieno, daniele d'alessando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g, silvio gambino, Danilo Pappano, walter nocito, giampaolo",
        "gerbasi, donatella loprieno, daniele d'alessando (2016). Diritti sociali e crisi",
        "economico-finanziaria. Problemi e prospettive. FORUM DI QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 9-12, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-393",
        "titolo": "La colaboraci\u00f3n p\u00fablico-p\u00fablico: los intereses del mercado y su repercusi\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico. Perfiles problem\u00e1ticos e incoherencia del enfoque europeo sobre contratos entre administraciones adjudicadoras",
        "ISBN": [
          "9788490989333"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 9788490989333",
        "opera": "(a cura di): F.L. HERN\u00c1NDEZ GONZ\u00c1LEZ , El impacto de la crisis en la contractacion publica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "caruso g (2016). La colaboraci\u00f3n p\u00fablico-p\u00fablico: los intereses del",
        "mercado y su repercusi\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico. Perfiles problem\u00e1ticos e",
        "incoherencia del enfoque europeo sobre contratos entre administraciones",
        "adjudicadoras. In: (a cura di): F.L. HERN\u00c1NDEZ GONZ\u00c1LEZ , El impacto",
        "de la crisis en la contractacion publica. p. 337-393,",
        "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 9788490989333"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-583",
        "titolo": "Il socio pubblico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2433-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2433-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "caruso g (2016). Il socio pubblico. p. 1-583, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN:",
        "978-88-243-2433-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA COLLABORAZIONE CONTRATTUALE FRA PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI. UNIT\u00c0 E FRAMMENTAZIONE DELLA SFERA PUBBLICA FRA LOGICA DEL MERCATO E OBIETTIVI DI CONTENIMENTO DELLA SPESA",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 775-818, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2015",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2015). LA COLLABORAZIONE CONTRATTUALE FRA",
        "PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI. UNIT\u00c0 E FRAMMENTAZIONE DELLA",
        "SFERA PUBBLICA FRA LOGICA DEL MERCATO E OBIETTIVI DI",
        "CONTENIMENTO DELLA SPESA. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, p. 775-818, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-445",
        "titolo": "Diritti sociali, risorse e istituzioni: automatismi economici e determinismo politico di un sistema complesso ",
        "ISBN": [
          "9788892101128"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892101128",
        "opera": "(a cura di): silvio gambino, Diritti sociali e crisi economica Problemi e prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "caruso g (2015). Diritti sociali, risorse e istituzioni: automatismi economici e",
        "determinismo politico di un sistema complesso . In: (a cura di): silvio",
        "gambino, Diritti sociali e crisi economica Problemi e prospettive. p.",
        "411-445, ISBN: 9788892101128"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406-423",
        "titolo": "FONTI ENERGETICHE RINNOVABILI",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6744-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-6744-0",
        "opera": "(a cura di): Giampaolo Rossi, Diritto dell'ambiente. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2015). FONTI ENERGETICHE RINNOVABILI. In: (a cura di):",
        "Giampaolo Rossi, Diritto dell'ambiente. p. 406-423, ISBN:",
        "978-88-348-6744-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caratteri evolutivi del criterio dell'investitore di mercato. La contrapposizione fra Stato azionista e Stato autorit\u00e0 negli incerti parametri europei.",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 1, p. 113-149, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2014). Caratteri evolutivi del criterio dell'investitore di mercato. La",
        "contrapposizione fra Stato azionista e Stato autorit\u00e0 negli incerti parametri",
        "europei.. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol.",
        "1, p. 113-149, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Valencia:Tirant Lo Blanch",
        "titolo": "Condicionantes econ\u00f3mico-financieros de las autonom\u00edas locales italianas",
        "ISBN": [
          "9788490861035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490861035",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema, Sostenibilidad financiera y Administraci\u00f3n local. Un estudio comparado",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2014). Condicionantes econ\u00f3mico-financieros de las",
        "autonom\u00edas locales italianas. In: (a cura di): Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema,",
        "Sostenibilidad financiera y Administraci\u00f3n local. Un estudio comparado.",
        "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490861035"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pubblica amministrazione e modelli organizzativi privati. Il caso delle societ\u00e0 pubbliche",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 141-146, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2013",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2013). Pubblica amministrazione e modelli organizzativi privati. Il",
        "caso delle societ\u00e0 pubbliche. GIUSTAMM.IT, p. 141-146, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "A proibi\u00e7\u00e3o do terceiro mandato nas autonomias locais italianas.",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO CANDIDO OLIVEIRA , Quest\u00f5es Atuais de Direito Local",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2013). A proibi\u00e7\u00e3o do terceiro mandato nas autonomias locais",
        "italianas.. In: (a cura di): ANTONIO CANDIDO OLIVEIRA , Quest\u00f5es Atuais",
        "de Direito Local."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 pubbliche e regimi giuridici differenziati. Itinerari incerti delle discipline pubblicistiche fra approcci sostanzialistici e derive formalistiche",
        "ISSN": [
          "2282-2631"
        ],
        "journal": "IL NUOVO DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 28-48, ISSN: 2282-2631",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G (2012). Societ\u00e0 pubbliche e regimi giuridici differenziati.",
        "Itinerari incerti delle discipline pubblicistiche fra approcci sostanzialistici e",
        "derive formalistiche. IL NUOVO DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 28-48,",
        "ISSN: 2282-2631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Pubblico e privato nella vicenda delle infrastrutture energetiche: una singolare interazione fra sussidiariet\u00e0 verticale e sussidiariet\u00e0 orizzontale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 977-997, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CARUSO G (2012). Pubblico e privato nella vicenda delle infrastrutture",
        "energetiche: una singolare interazione fra sussidiariet\u00e0 verticale e",
        "sussidiariet\u00e0 orizzontale. LE REGIONI, vol. 5/2011, p. 977-997, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-271",
        "titolo": "ENERGY MARKET TRENDS IN ITALY",
        "csp": "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e8 Manuel Diaz Lema, ENERGY GRIDS IN EUROPE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caruso G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso G (2012). ENERGY MARKET TRENDS IN ITALY. In: (a cura di):",
        "Jos\u00e8 Manuel Diaz Lema, ENERGY GRIDS IN EUROPE. p. 137-271,",
        "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-417",
        "titolo": "FONTI ENERGETICHE RINNOVABILI",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1841-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-1841-1",
        "opera": "(a cura di): GIAMPAOLO ROSSI, DIRITTO DELL'AMBIENTE. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2011). FONTI ENERGETICHE RINNOVABILI. In: (a cura di):",
        "GIAMPAOLO ROSSI, DIRITTO DELL'AMBIENTE. vol. 1, p. 401-417, ISBN:",
        "978-88-348-1841-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regulaci\u00f2n de la empresa p\u00f9blica en Italia",
        "ISSN": [
          "1132-9947"
        ],
        "journal": "DEREITO (SANTIAGO DE COMPOSTELA)",
        "csp": "vol. 2, p. 439-468, ISSN: 1132-9947",
        "anno": "2010",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G (2010). La regulaci\u00f2n de la empresa p\u00f9blica en Italia.",
        "DEREITO (SANTIAGO DE COMPOSTELA), vol. 2, p. 439-468, ISSN:",
        "1132-9947"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La complessit\u00e0 organizzativa nel settore delle fonti energetiche rinnovabili",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2009",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G (2009). La complessit\u00e0 organizzativa nel settore delle fonti",
        "energetiche rinnovabili. ASTRID RASSEGNA, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casi di trattamento differenziato tra Stati",
        "ISSN": [
          "1827-5508"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO",
        "csp": "ISSN: 1827-5508",
        "anno": "2009",
        "autori": "CARUSO G, FEDERICO DINELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G, FEDERICO DINELLI (2009). Casi di trattamento differenziato",
        "tra Stati. RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO, ISSN:",
        "1827-5508"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sintesi del rapporto di ricerca sulle societ\u00e0 di propriet\u00e0 pubblica. Controlli e responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1825-0408"
        ],
        "journal": "SERVIZI PUBBLICI E APPALTI",
        "csp": "vol. 2, p. 247-277, ISSN: 1825-0408",
        "anno": "2006",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G (2006). Sintesi del rapporto di ricerca sulle societ\u00e0 di propriet\u00e0",
        "pubblica. Controlli e responsabilit\u00e0. SERVIZI PUBBLICI E APPALTI, vol. 2,",
        "p. 247-277, ISSN: 1825-0408"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti sociali, risorse e istituzioni. Automatismi economici e determinismo politico di un sistema complesso",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-41, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2016). Diritti sociali, risorse e istituzioni. Automatismi economici e",
        "determinismo politico di un sistema complesso. FEDERALISMI.IT, p. 1-41,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-583",
        "titolo": "Il socio pubblico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2433-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2433-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "caruso g (2016). Il socio pubblico. p. 1-583, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN:",
        "978-88-243-2433-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA COLLABORAZIONE CONTRATTUALE FRA PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI. UNIT\u00c0 E FRAMMENTAZIONE DELLA SFERA PUBBLICA FRA LOGICA DEL MERCATO E OBIETTIVI DI CONTENIMENTO DELLA SPESA",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 775-818, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2015",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2015). LA COLLABORAZIONE CONTRATTUALE FRA",
        "PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI. UNIT\u00c0 E FRAMMENTAZIONE DELLA",
        "SFERA PUBBLICA FRA LOGICA DEL MERCATO E OBIETTIVI DI",
        "CONTENIMENTO DELLA SPESA. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, p. 775-818, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caratteri evolutivi del criterio dell'investitore di mercato. La contrapposizione fra Stato azionista e Stato autorit\u00e0 negli incerti parametri europei.",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 1, p. 113-149, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "caruso g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "caruso g (2014). Caratteri evolutivi del criterio dell'investitore di mercato. La",
        "contrapposizione fra Stato azionista e Stato autorit\u00e0 negli incerti parametri",
        "europei.. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol.",
        "1, p. 113-149, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Valencia:Tirant Lo Blanch",
        "titolo": "Condicionantes econ\u00f3mico-financieros de las autonom\u00edas locales italianas",
        "ISBN": [
          "9788490861035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490861035",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema, Sostenibilidad financiera y Administraci\u00f3n local. Un estudio comparado",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2014). Condicionantes econ\u00f3mico-financieros de las",
        "autonom\u00edas locales italianas. In: (a cura di): Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema,",
        "Sostenibilidad financiera y Administraci\u00f3n local. Un estudio comparado.",
        "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490861035"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "A proibi\u00e7\u00e3o do terceiro mandato nas autonomias locais italianas.",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO CANDIDO OLIVEIRA , Quest\u00f5es Atuais de Direito Local",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2013). A proibi\u00e7\u00e3o do terceiro mandato nas autonomias locais",
        "italianas.. In: (a cura di): ANTONIO CANDIDO OLIVEIRA , Quest\u00f5es Atuais",
        "de Direito Local."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 pubbliche e regimi giuridici differenziati. Itinerari incerti delle discipline pubblicistiche fra approcci sostanzialistici e derive formalistiche",
        "ISSN": [
          "2282-2631"
        ],
        "journal": "IL NUOVO DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 28-48, ISSN: 2282-2631",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO G (2012). Societ\u00e0 pubbliche e regimi giuridici differenziati.",
        "Itinerari incerti delle discipline pubblicistiche fra approcci sostanzialistici e",
        "derive formalistiche. IL NUOVO DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 28-48,",
        "ISSN: 2282-2631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Pubblico e privato nella vicenda delle infrastrutture energetiche: una singolare interazione fra sussidiariet\u00e0 verticale e sussidiariet\u00e0 orizzontale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 977-997, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CARUSO G (2012). Pubblico e privato nella vicenda delle infrastrutture",
        "energetiche: una singolare interazione fra sussidiariet\u00e0 verticale e",
        "sussidiariet\u00e0 orizzontale. LE REGIONI, vol. 5/2011, p. 977-997, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-271",
        "titolo": "ENERGY MARKET TRENDS IN ITALY",
        "ISBN": [
          "978-84-9014-324-7"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-324-7",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e8 Manuel Diaz Lema, ENERGY GRIDS IN EUROPE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caruso G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso G (2012). ENERGY MARKET TRENDS IN ITALY. In: (a cura di):",
        "Jos\u00e8 Manuel Diaz Lema, ENERGY GRIDS IN EUROPE. p. 137-271,",
        "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-324-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-256",
        "titolo": "La complessit\u00e0 organizzativa nel settore delle fonti energetiche rinnovabili",
        "ISBN": [
          "978-88-15-13376-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13376-2",
        "opera": "(a cura di): ALFREDO MACCHIATI, GIAMPAOLO ROSSI, La sfida dell\u2019energia pulita. Ambiente, clima e energie rinnovabili: problemi economici e giuridici . p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CARUSO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO G (2009). La complessit\u00e0 organizzativa nel settore delle fonti",
        "energetiche rinnovabili. In: (a cura di): ALFREDO MACCHIATI,",
        "GIAMPAOLO ROSSI, La sfida dell\u2019energia pulita. Ambiente, clima e",
        "energie rinnovabili: problemi economici e giuridici . p. 237-256,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13376-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "21243",
    "nome": "CARUSO Giovanni Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della Rivista quadrimestrale di diritto dell\u2019ambiente, Giappichelli, (www.rqda.it).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 valutatore esterno per l\u2019attivit\u00e0 di referaggio di Dereito: Revista xuridica da Universidade de Santiago de Compostela.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di redazione locale, per l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, della rivista Diritto pubblico comparato ed europeo \u2013 DPCE, Giappichelli.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista quadrimestrale di diritto dell'ambiente, Giappichelli.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "(11 luglio 2007, Confservizi \u2013 Palazzetto delle Carte Geografiche, Roma) Docente-relatore al convegno-seminario \u201cProfili pubblicistici legati all'operato delle societ\u00e0 di gestione di servizi di interesse generale\u201d, organizzato da Confservizi, ove \u00e8 intervenuto sul tema \u201cI profili pubblicistici alla luce della Finanziaria 2007: commi 725-735; commi 593 e 718; il riparto di competenze Stato-Regioni; la cogenza delle circolari interpretative\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2007 al 11-07-2007"
      },
      {
        "content": "(22 settembre 2007, Universit\u00e0 di Pavia \u2013 Collegio Borromeo, Pavia) Relatore al convegno \u00abLa cooperazione rafforzata e l\u2019Unione economica europea\u00bb, ove \u00e8 stato affidato il tema \u00abIl settore dell\u2019energia nel contesto europeo: problemi giuridici ed istituzionali\u00bb",
        "periodo": "dal 22-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "(18 marzo 2009, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela \u2013 Spagna) Relatore al seminario \u00abLa liberalizaci\u00f2n de los servicios p\u00f9blicos en el marco de los procesos de intregraci\u00f2n\u00bb al Corso di Dottorato \u00abDerecho P\u00f9blico y Procesos de Integracion: Uni\u00f2n Europea y Mercosur\u00bb del Departamento de Derecho P\u00f9blico y Teor\u00eca del Estado, della Facultad de derecho.",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "(14 settembre 2009, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela \u2013 Spagna) Relatore al Convegno \u00abDerecho hacia Bolonia \u2013 II Simposium Compostelano sobre ense\u00f1azas jur\u00ecdicas\u00bb, dove \u00e8 intervenuto sul tema. \u00abLa ense\u00f1aza del derecho en el ambito comparado\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 14-09-2009"
      },
      {
        "content": "(15 giungo 2010, Roma - Palazzo CISPEL) Relatore al Convegno organizzato da Federutility e Federambiente dal titolo Decreto Legge n. 78 del 31 maggio 2010 \u201cMisure di stabilizzazione finanziaria di competitivit\u00e0 economica \u2013 Manovra economica 2010\u201d, dove \u00e8 stata svolta una relazione sul tema \u00abLa regolazione delle societ\u00e0 a partecipazione pubblica\u00bb",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 15-06-2010"
      },
      {
        "content": "(18 giungo 2010 Universit\u00e0 di Santiago de Compostela \u2013 Spagna) Relatore sul tema \u00abA empresa p\u00f9blica en Italia\u00bb al Convegno \u00abA empresa p\u00f9blica en Espa\u00f1a e en Italia\u00bb",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "(10 settembre 2010 \u2013 Nuova Fiera di Roma) Relatore al Convegno Dalle rinnovabili energia pulita per il nostro futuro, organizzato nell\u2019ambito della manifestazione Zero Emission Rome 2010 in occasione della presentazione del volume La sfida dell\u2019energia pulita. Ambiente, clima e energie rinnovabili: problemi economici e giuridici (a cura di G. Rossi e A. Macchiati), Roma, 2009.",
        "periodo": "dal 10-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "(7 ottobre 2010 \u2013 Consiglio dell\u2019ordine degli Avvocati di Civitavecchia) Relatore al convegno \u00abLe societ\u00e0 pubbliche tra diritto privato e diritto amministrativo\u00bb (presentazione del lavoro monografico di G. Gruner, Gli enti pubblici a struttura di S.p.A. Contributo allo studio delle societ\u00e0 \u201clegali\u201d in mano pubblica di rilievo nazionale, Torino, 2009), ove ha svolto una relazione dal titolo \u00abLe societ\u00e0 pubbliche tra codice civile, regimi giuridici speciali e regimi giuridici singolari\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "(10 novembre 2010 \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre) Relatore al Convegno \u00ab In house providing e societ\u00e0 a partecipazione pubblica. Profili normativi e indirizzi giurisprudenziali\u00bb organizzato dall\u2019associazione Amministr@tivamente, ove \u00e8 stata affidata una relazione su \u00abL\u2019evoluzione giurisprudenziale dell\u2019in house providing:i requisiti del controllo analogo e dell\u2019attivit\u00e0 prevalente alla luce dei pi\u00f9 recenti sviluppi interpretativi. Societ\u00e0 intercomunali e holding. Compatibilit\u00e0 fra modello societario e requisito del controllo analogo\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 10-11-2010"
      },
      {
        "content": "17 gennaio 2011 - Facultad de derecho, Universidad de Santiago de Compostela, Spagna) Relatore al seminario La \u201cclass action\u201d contra la admnistrac\u00f2n publica diretto dal Prof. Jos\u00e8 Luis Carro Fern\u00e0ndez-Valmayor.",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "(19 gennaio 2011 - Facultad de derecho, Universidad de Santiago de Compostela, Spagna) Relatore sul tema El reparto de competencias en el sector energ\u00e9tico en Italia al seminario El reparto de competencias en el sector energ\u00e9tico. Una visi\u00f2n comparada Espa\u00f1a-Italia.",
        "periodo": "dal 19-01-2011 al 19-01-2011"
      },
      {
        "content": "(14 novembre 2012- Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Universit\u00e0 di Roma Tre) Relatore al convegno L\u2019organizzazione amministrativa in Italia e in Cina, organizzato dall\u2019Osservatorio sulla codificazione e sulla formazione del giurista in Cina nel quado del sistema giuridico romanistico, dove \u00e8 stata affidato il tema Pubblica amministrazione e modelli organizzativi privati. Il caso delle societ\u00e0 pubbliche.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 14-11-2012"
      },
      {
        "content": "(23 aprile 2013, Universidade do Minho, Braga, Portogallo) Relatore alla Confer\u00eancia Internacional Problemas jur\u00eddicos das elei\u00e7\u00f5es locais de 2013 organizzata dal NEDAL \u2013 Nucleos de estudios de dereito das autarquias locais dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo \u00abA limita\u00e7\u00e3o de mandatos: \u00e2mbito da lei\u00bb",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "(24 aprile 2013 \u2013 Facultad de derecho, Universidad de Santiago de Compostela) Relatore al semiario monografico organizzato dal DAESP dal titolo \u00abUn particular instrumento de intervenci\u00f2n administrativa en la econom\u00eca: la Cassa depositi e prestiti S.p.A.\u00bb",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "(25 aprile 2013 - Facultad de derecho, Universidad de Santiago de Compostela) Relatore al convegno La limitaci\u00f2n de mandatos en la Administraci\u00f2n local dove \u00e8 intervenuto sul tema \u00abProblemas juridicos de la limitaci\u00f2n de mandatos en Italia\u00bb",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "(10 maggio 2013 \u2013 Facultad de derecho, Universidad de Castilla La Mancha, Toledo) Relatore alla XVI Jornadas sobre la Uni\u00f2n Europea organizzata dal Centro de Estudios Europeos de la Universidad de Castilla La Mancha dove \u00e8 intenvenuto con una relazione dal titolo \u00abUni\u00f2n europea y energia: los modelos organizativos de la regulaci\u00f2n europea del sector energetico\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "(27 novembre 2013 \u2013 Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 Roma degli Studi Tre) Membro del comitato organizzativo e relatore al convegno internazionale La responsabilit\u00e0 per danno all\u2019ambiente: una visione comparata fra Italia e Spagna dove \u00e8 intervenuto con la relazione conclusiva dei lavori.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "(13 dicembre 2013, Universit\u00e0 di La Laguna, Spagna) Relatore al Seminario Internacional \"El impacto de la crisis en la contrataci\u00f3n p\u00fablica \u00bfest\u00e1 en peligro el contrato administrativo?\u201d dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo El impacto de la crisis en la legislaci\u00f3n italiana en materia de contrataci\u00f3n p\u00fablica",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "(22 maggio 2014 \u2013 Dipartimento di Scienze politiche e sociali, Universit\u00e0 della Calabria) Relatore al seminario Le ricadute istituzionali della crisi economica sui profili organizzativi e contabili nell\u2019ordinamento italiano e in quello spagnolo, dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo I condizionamenti economico-finanziari sulle autonomie locali.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "25 ottobre 2014 \u2013 China University of Political Science and Law (CULP) \u2013 Pechino, Cina. Relatore al Convegno Italia-Cina: Diritto amministrativo dell\u2019ambiente, dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo \"Administrative Organization of Environmental Law\".",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "(18 novembre 2014 \u2013 Facultad de derecho, Universidad de Santiago de Compostela) Ha tenuto il seminario dal titolo Estado accionista, organizacion publica y intervencion publica en la economia nell\u2019ambito del \"Seminario permanente de derecho administrativo, Edicion 2014\"",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "21 novembre 2014 - Escola de Direito da Universidade do Minho, Braga, Portogallo), relatore al convegno annuale AD URBEM dal titolo \"A pol\u00edtica de ordenamento do territ\u00f3rio e urbanismo e a nova arquitectura da nossa administra\u00e7\u00e3o territorial\", dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo \"Le funzioni urbanistiche fra pubblico e privato. Dinamiche organizzative e negoziali nella composizione dei conflitti\".",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "(4 dicembre 2014 \u2013 Scuola superiore di Scienze dell\u2019Amministrazione, Universit\u00e0 della Calabria) Relatore al convegno Diritti sociali, forma di Stato, regionalismo, garanzie costituzionali e innovazioni normative (PRIN 2010- 2011), dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo I diritti sociali fra risorse e funzioni.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "(4 giugno 2015 \u2013 Universit\u00e0 della Calabria) Relatore al convegno Salute, assistenza sociale, istruzione fra garanzie costituzionali e innovazione normativa in alcuni ordinamenti statuali dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo Diritti sociali e crisi economica: automatismi nel rapporto fra diritti, risorse e istituzioni.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "(30 novembre \u2013 1 dicembre 2015, Escola Gallega de Administraci\u00f2n publica, Santiago de Compostela, Spagna) Relatore al Congreso internacional Administraci\u00f2n, empresa y urbanismo sostenible dove \u00e8 intervenuto sul tema La intervenci\u00f2n administrativa en la actividad de las empresas relacionada con el urbanismo y la ordenaci\u00f2n del territorio.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "(2 dicembre 2015, Facultade de relaci\u00f2ns laborais, Universidade de Santiago de Compostela, Spagna) Relatore al Seminario internacional \u201cLa direcci\u00f2n p\u00f9blica profesional\" dove \u00e8 intervenuto sul tema \"La direcci\u00f2n publica profesional: marco conceptual\".",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "3 dicembre 2015, Universidad de Coimbra, Portogallo. Relatore al II Congreso Internacionale de la RIDE \u2013 Red internacional de Derecho europeo dal titolo Las nuevas disciplinas del procedimiento administrativo: una perspectiva comparada y comunitaria, dove \u00e8 intervenuto sul tema Los principios generales del procedimiento administrativo.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "(21 aprile 2016 \u2013 Salone delle Fontane, Roma) Relatore al VI Salone della Giustizia dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo \"Logica del mercato e obiettivi di contenimento della spesa pubblica nel finanziamento delle opere pubbliche. Problemi giuridici ed economici\" nell\u2019ambito del W13 Progettazione e finanziamento delle opere pubbliche: il concorso dei privati ed il project financing",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "(4 ottobre 2016 \u2013 Universidad de Murcia, Spagna) Relatore al convegno internazionale Los Consejos de Transparencia en Grecia, Espa\u00f1a e Italia, I Jornadas Red Campus Mare Nostrum de Especialistas en Derecho p\u00fablico-constitucional, dove \u00e8 intervenuto sul tema El modelo de trasparencia italiano y el accesso a los documentos administrativos.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Bari, 21 e 22 ottobre 2016 - Aula Magna Aldo Moro - Dipartimento di Giurisprudenza, Relatore al Convegno \"Le \u201cnuove\u201d societ\u00e0 partecipate e in house providing alla luce dei testi unici su societ\u00e0 partecipate e servizi pubblici locali. Convegno in ricordo di Luca Buttaro, dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo \"Il socio pubblico fra dinamiche proprietarie e organizzative\"",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca Annuale (ex 60%) dal titolo Organizzazione e interessi nel settore energetico (anno 2012) \u2013 Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di scienze giuridiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u2022 E\u2019 stato socio di Amministrativamente - Associazione per gli studi e le ricerche sulle Amministrazioni Pubbliche, Viale di Tor Marancia, 60 - 00147 Roma",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Componente del Grupo de innovaci\u00f2n docente en dereito administrativo presso l\u2019Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, Facultad de dereito.",
        "periodo": "dal 15-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Componente della Red Internacional de Derecho Europeo \u2013 Universidad de Castilla La Mancha, Toledo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro dell\u2019OIRESP \u2013 Observatorio Internacional de la Regulaci\u00f3n de las Entidades do Sector P\u00fablico del Departemento de Derecho Publico y Teoria del Estado dell\u2019Universit\u00e0 di Santiago de Compostela.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro fondatore della Red CMN de especialistas en Derecho publico-constitucional del Campus de Excelencia Internacional Mare Nostrum dell\u2019Universidad de Murcia e dell\u2019Universidad de Cartegena.",
        "periodo": "dal 16-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "(18 marzo 2009, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela \u2013 Spagna) Relatore al seminario \u00abLa liberalizaci\u00f2n de los servicios p\u00f9blicos en el marco de los procesos de intregraci\u00f2n\u00bb al Corso di Dottorato \u00abDerecho P\u00f9blico y Procesos de Integracion: Uni\u00f2n Europea y Mercosur\u00bb del Departamento de Derecho P\u00f9blico y Teor\u00eca del Estado, della Facultad de derecho.",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato \"Politica, cultura e sviluppo\" dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 11-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stato incaricato dall\u2019Universidad de Santiago de Compostela della redazione di apposito \"informe\" per la \"mencion internacional\" per la tesi di dottorato europeo in diritto amministrativo di. A. Garrido Juncal dal titolo EL CONCIERTO COMO FORMA DE GESTION INDIRECTA DE LOS SERVICIOS SOCIALES",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "(22 giugno 2015 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre) Relatore al seminario internazionale I contratti delle amministrazioni pubbliche al cospetto della crisi presso la Scuola Dottorale Internazionale \u201cTullio Ascarelli\u201d dove \u00e8 intervenuto con una relazione dal titolo Contenimento della spesa pubblica e logica del mercato nei contratti delle amministrazioni pubbliche.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stato incaricato dall\u2019Universidad de Valladolid della redazione di apposito \"informe\" per la \"mencion internacional\" per la tesi di dottorato europeo in diritto amministrativo di J. L. Garcia de Cal da titolo CRISIS FINANCIERA Y REFORMA BANCARIA: EL SURGIMIENTO DE LA UNI\u00d3N BANCARIA EUROPEA",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Tribunal de tesis\" (commissione giudicatrice) per la prova finale volta al conferimento del dottorato di ricerca europeo in diritto amministrativo de la Universidad de Valladolid (Spagna), dapprima come membro supplente e poi come membro effettivo. (9 febbraio 2016).",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 09-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice per la prova finale volta al conferimento del titolo di dottore di ricerca nel dottorato \u201cImpresa, Stato e mercato\u201d, XXVII ciclo, dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (19 febbraio 2016).",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A.A. 2014/2015 - Profesor colaborador externo presso l'Universit\u00e0 di Santiago de Compostela sulla materia \"Bases hist\u00f3rico-dogm\u00e0tica y Tendencias Actuales del Derecho Administrativo\" nel Master universitario en Derecho de las Administraciones e Instituciones P\u00f9blicas.",
        "periodo": "dal 16-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015/2016. Visiting Researcher presso il \"Departamento de Dereito Publico e Teoria do Estado\" dell'Universit\u00e0 di Santiago de Compostela.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 04-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "(13 ottobre 2005) Vincitore, con borsa di studio, del concorso pubblico a 6 posti per l\u2019ammissione alla Scuola Dottorale in Diritto europeo, Storia e Sistemi Giuridici dell\u2019Europa \u2013 Sezione DIRITTO AMMINISTRATIVO, XXI ciclo, attivata presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d. (5 maggio 2009) Ha conseguito il titolo di Dottore di ricerca in diritto amministrativo discutendo una tesi dal titolo \"Indirizzo e controllo fra modelli organizzativi pubblicistici e privatistici. Enti pubblici, societ\u00e0 per azioni e societ\u00e0 di propriet\u00e0 pubblica\"",
        "periodo": "dal 13-10-2005 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "Affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria un incarico di ricerca sul tema \u201cLa rilevanza della nozione d\u2019impresa nel diritto amministrativo\u201d, destinato al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (P.R.I.N. 2004/2006) \u201cL\u2019impresa pubblica in evoluzione\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Ha condotto attivit\u00e0 di ricerca sotto la direzione del Prof. Jos\u00e9 Luis Carro Fern\u00e0ndez-Valmayor presso la Facultad de derecho dell\u2019Universit\u00e0 di Santiago de Compostela - Spagna.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 30-04-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato al Gruppo di ricerca Clima, energia e ambiente attivato presso Astrid e coordinato dal Prof. Giampaolo Rossi e dal Prof. Alfredo Macchiati.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Proyecto de Investigati\u00f2n Fundamental no orientada del programma Investigaci\u00f2n fundamental finanziato dal Ministerio de la Ciencia y de la Innovaci\u00f2n del Governo spagnolo, diretto dal Prof. Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema (Universidad de Valladolid) sul tema El estatuto juridico de las Redes energ\u00e9ticas en Europa, en particolar del gas y de la electricidad.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u2022 Ha partecipato al Grupo de investigacion DAESP - Derecho de las Administraciones y Entidades del Sector P\u00fablico (GI-1137), finanziato dalla Xunta de Galicia e diretto dal Prof. Antonio javier Ferreira Fern\u00e1ndez (Universidad de Santiago de Compostela). 2012-2015",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Ha partecipato al Proyecto de Investigati\u00f2n Fundamental no orientada del programma Investigaci\u00f2n fundamental finanziato dal Ministerio de la Ciencia y de la Innovaci\u00f2n del Governo spagnolo (Convocatoria 2012), diretto dal Prof. Jos\u00e9 Manuel Diaz Lema (Universidad de Valladolid) dal titolo Endeudamiento de las entidades locales, y crisis financiera del Estado.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "\u2022 Ha partecipato al Proyecto de Investigati\u00f2n Fundamental no orientada del programma Investigaci\u00f2n fundamental finanziato dal Ministerio de la Ciencia y de la Innovaci\u00f2n del Governo spagnolo (Convocatoria 2012), diretto dal Prof. Francisco Lorenzo Hernandez Gonzalez (Universidad de La Laguna), dal titolo El impacto de la crisis en la contractacion publica. \u00bf Est\u00e0 en peligro el contracto administativo?",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al P.R.I.N. 2010/2011 sul tema Istituzioni democratiche e amministrazioni d\u2019Europa, coesione e innovazione al tempo della crisi economica diretto dal Prof. Francesco Merloni (poi, A. Pioggia), per l\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria preposta all\u2019analisi del seguente tema: Salute, assistenza sociale e istruzione fra garanzie costituzionali e innovazione normativa in alcuni ordinamenti statuali.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Gruppo di ricerca Astrid, Gli strumenti delle politiche industriali fra poteri statali e competenze europee\" coordinato dai Proff. Giuliano Amato e Franco Bassanini dove \u00e8 impegnato nell\u2019attivit\u00e0 del sottogruppo \"Intervento pubblico nella struttura proprietaria delle attivit\u00e0 economiche\"",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}