{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finanza pubblica e amministrazione: \u00abverifiche\u00bb e \u00abbollino\u00bb della Ragioneria generale dello Stato ",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 4, p. 1009-1058, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2016). Finanza pubblica e amministrazione: \u00abverifiche\u00bb e",
        "\u00abbollino\u00bb della Ragioneria generale dello Stato . RIVISTA TRIMESTRALE",
        "DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 4, p. 1009-1058, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione della performance nelle pubbliche amministrazioni",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 5, p. 639-649, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2016). La valutazione della performance nelle pubbliche",
        "amministrazioni. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 5, p.",
        "639-649, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolare, vigilare, punire, giudicare: l'Anac nella nuova disciplina dei contratti pubblici",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 499-505, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2016). Regolare, vigilare, punire, giudicare: l'Anac nella",
        "nuova disciplina dei contratti pubblici. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, vol. 4, p. 499-505, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-324",
        "titolo": "Judicial Regulation in the Global Space",
        "ISBN": [
          "9781783478453"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781783478453",
        "opera": "(a cura di): Cassese S, Research Handbook on Global Administrative Law. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2016). Judicial Regulation in the Global Space. In: (a cura",
        "di): Cassese S, Research Handbook on Global Administrative Law. p.",
        "303-324, CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781783478453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "titolo": "Introduction: The development of Global Administrative Law",
        "ISBN": [
          "9781783478453"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781783478453",
        "opera": "(a cura di): Cassese S, Research Handbook on Global Administrative Law. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E, CASSESE S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E, CASSESE S (2016). Introduction: The development of",
        "Global Administrative Law. In: (a cura di): Cassese S, Research Handbook",
        "on Global Administrative Law. p. 1-21, CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN:",
        "9781783478453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi poteri dell\u2019Autorit\u00e0 nazionale anticorruzione: \u201cpost fata resurgam\u201d ",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 6, p. 757-767, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2015). I nuovi poteri dell\u2019Autorit\u00e0 nazionale anticorruzione:",
        "\u201cpost fata resurgam\u201d . GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 6,",
        "p. 757-767, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-92",
        "titolo": "La trasparenza dei differenti \"volti\" della politica: dagli organi di indirizzo politico ai partiti e movimenti politici",
        "ISBN": [
          "9788863427677"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427677",
        "opera": "(a cura di): Natalini A; Vesperini G, Il big bang della trasparenza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2015). La trasparenza dei differenti \"volti\" della politica: dagli",
        "organi di indirizzo politico ai partiti e movimenti politici. In: (a cura di):",
        "Natalini A; Vesperini G, Il big bang della trasparenza. p. 55-92,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XV-1-512",
        "titolo": "I controlli sull'uso delle risorse pubbliche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20389-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20389-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALTERIO E (2015). I controlli sull'uso delle risorse pubbliche. p.",
        "I-XV-1-512, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20389-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I controlli \"anticorruzione\" nelle pubbliche amministrazioni",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 183-184, p. 7-27, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2014). I controlli \"anticorruzione\" nelle pubbliche",
        "amministrazioni. STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 183-184, p. 7-27, ISSN: 0303-9714"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-144",
        "titolo": "Codici di comportamento",
        "ISBN": [
          "9788838778438"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438",
        "opera": "AA. (a cura di): HINNA L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2014). Codici di comportamento. In: AA. (a cura di): HINNA",
        "L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p. 138-144,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-214",
        "titolo": "\u201cGlobal Integrity\u201d: National Administrations versus Global Regimes",
        "ISBN": [
          "9781781009345"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781781009345",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Jean-Bernard Auby, Emmanuel Breen and Thomas Perroud, Corruption and Conflicts of Interest. A Comparative Law Approach. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2014). \u201cGlobal Integrity\u201d: National Administrations versus",
        "Global Regimes. In: Aa.Vv.. (a cura di): Jean-Bernard Auby, Emmanuel",
        "Breen and Thomas Perroud, Corruption and Conflicts of Interest. A",
        "Comparative Law Approach. p. 198-214, CHELTENHAM:Edward Elgar,",
        "ISBN: 9781781009345"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-323",
        "titolo": "Le regole di comportamento dei dipendenti pubblici",
        "ISBN": [
          "9788813341077"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813341077",
        "opera": "(a cura di): A. Del Vecchio e P. Severino, Il contrasto alla corruzione nel diritto interno e nel diritto internazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2014). Le regole di comportamento dei dipendenti pubblici.",
        "In: (a cura di): A. Del Vecchio e P. Severino, Il contrasto alla corruzione nel",
        "diritto interno e nel diritto internazionale. p. 307-323, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813341077"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "256-259",
        "titolo": "Integrit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788838778438"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438",
        "opera": "(a cura di): HINNA L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E, MONTEDURO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E, MONTEDURO F (2014). Integrit\u00e0. In: (a cura di): HINNA L,",
        "Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p. 256-259,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-342",
        "titolo": "Organo di indirizzo politico-amministrativo ",
        "ISBN": [
          "9788838778438"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438",
        "opera": "(a cura di): HINNA L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2014). Organo di indirizzo politico-amministrativo . In: (a",
        "cura di): HINNA L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione.",
        "p. 339-342, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-415",
        "titolo": "Qualit\u00e0 del servizio ",
        "ISBN": [
          "9788838778438"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438",
        "opera": "(a cura di): HINNA L, Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2014). Qualit\u00e0 del servizio . In: (a cura di): HINNA L,",
        "Glossario della riforma della pubblica amministrazione. p. 411-415,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838778438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema amministrativo penitenziario",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 369-425, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2013). Il sistema amministrativo penitenziario. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 369-425, ISSN:",
        "0557-1464"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-233",
        "titolo": "I codici di comportamento e la responsabilit\u00e0 disciplinare",
        "ISBN": [
          "9788875242459"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875242459",
        "opera": "(a cura di): B.G. Mattarella e M. Pelissero, La legge anticorruzione. Prevenzione e repressione della corruzione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2013). I codici di comportamento e la responsabilit\u00e0",
        "disciplinare. In: (a cura di): B.G. Mattarella e M. Pelissero, La legge",
        "anticorruzione. Prevenzione e repressione della corruzione. p. 211-233,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875242459"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-58",
        "titolo": "La misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione. p",
        "ISBN": [
          "9788863425451"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863425451",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALTERIO E, CAROTTI B, TESTONI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALTERIO E, CAROTTI B, TESTONI T (2013). La misurazione della",
        "qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione. p. 1-58, NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863425451"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I soliti tagli al pubblico impiego",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 1, p. 28-31, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2012). I soliti tagli al pubblico impiego. GIORNALE DI",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 1, p. 28-31, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agenzie e autorit\u00e0 europee: la diafasia dei modelli di organizzazione amministrativa",
        "ISSN": [
          "1720-4526"
        ],
        "journal": "DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 801-844, ISSN: 1720-4526",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2012). Agenzie e autorit\u00e0 europee: la diafasia dei modelli di",
        "organizzazione amministrativa. DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 4, p.",
        "801-844, ISSN: 1720-4526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La misurazione delle attivit\u00e0 amministrative: un sistema senza qualit\u00e0?",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "vol. 2, p. 381-415, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2012). La misurazione delle attivit\u00e0 amministrative: un",
        "sistema senza qualit\u00e0?. MUNUS, vol. 2, p. 381-415, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-220",
        "titolo": "Il ruolo dei privati nell\u2019organizzazione delle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-311-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-311-2",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): L. Fiorentino, L\u2019organizzazione centrale dello Stato tra tentativi di innovazione e conservazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Il ruolo dei privati nell\u2019organizzazione delle pubbliche",
        "amministrazioni. In: Aa.Vv.. (a cura di): L. Fiorentino, L\u2019organizzazione",
        "centrale dello Stato tra tentativi di innovazione e conservazione. p.",
        "173-220, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-311-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NYU-IILJ",
        "titolo": "Relations between global law and EU law",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): S.CASSESE et al., Global Administrative Law: the Casebook (III ed.)",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Relations between global law and EU law. In: Aa.Vv..",
        "(a cura di): S.CASSESE et al., Global Administrative Law: the Casebook (III",
        "ed.). NEW YORK:NYU-IILJ, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-371",
        "titolo": "The enforcement of transnational private regulation: a fictitious oxymoron",
        "ISBN": [
          "978-1-78100-372-5"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 978-1-78100-372-5",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): F. Cafaggi, Enforcement of transnational regulation. Ensuring compliance in a global world. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E, CASSESE S, DE BELLIS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E, CASSESE S, DE BELLIS M (2012). The enforcement of",
        "transnational private regulation: a fictitious oxymoron. In: Aa.Vv.. (a cura",
        "di): F. Cafaggi, Enforcement of transnational regulation. Ensuring",
        "compliance in a global world. p. 331-371, CHELTENHAM:Edward Elgar,",
        "ISBN: 978-1-78100-372-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NYU-IILJ",
        "titolo": "Judicial comity: a \"new way\" of regulation?",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): S. Cassese et al., Global Administrative Law: the Casebook (III ed.)",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Judicial comity: a \"new way\" of regulation?. In:",
        "Aa.Vv.. (a cura di): S. Cassese et al., Global Administrative Law: the",
        "Casebook (III ed.). NEW YORK:NYU-IILJ, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-305",
        "titolo": "El procedimiento administrativo en el orden global",
        "ISBN": [
          "9789870324089"
        ],
        "csp": "Madrid:Thomson Reuters, ISBN: 9789870324089",
        "opera": "(a cura di): H.M. Pozo Gowland, D.A. Halper\u00ecn, O. Aguilar Valdez, J. Lima, A. Canosa, Procedimiento administrativo, Tomo I. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E, CASSESE S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E, CASSESE S (2012). El procedimiento administrativo en el",
        "orden global. In: (a cura di): H.M. Pozo Gowland, D.A. Halper\u00ecn, O. Aguilar",
        "Valdez, J. Lima, A. Canosa, Procedimiento administrativo, Tomo I. p.",
        "261-305, Madrid:Thomson Reuters, ISBN: 9789870324089"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NYU-IILJ",
        "titolo": "Behrami/Behrami and Saramati v. France: relations between supranational systems (ECHR - UN)",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): S. Cassese et al., Global Administrative Law: the Casebook (III ed.)",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Behrami/Behrami and Saramati v. France: relations",
        "between supranational systems (ECHR - UN). In: Aa.Vv.. (a cura di): S.",
        "Cassese et al., Global Administrative Law: the Casebook (III ed.). NEW",
        "YORK:NYU-IILJ, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NYU-IILJ",
        "titolo": "Medell\u00ecn v. Texas: A \"Parochial\" Approach? ",
        "ISBN": [
          "9788890758218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890758218",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): S.Cassese et al., Global Administrative Law: the Casebook (III ed.)",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Medell\u00ecn v. Texas: A \"Parochial\" Approach? . In:",
        "Aa.Vv.. (a cura di): S.Cassese et al., Global Administrative Law: the",
        "Casebook (III ed.). NEW YORK:NYU-IILJ, ISBN: 9788890758218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/icon/mor036"
        ],
        "titolo": "From judicial comity to legal comity: a judicial solution to global disorder?",
        "ISSN": [
          "1474-2640"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF CONSTITUTIONAL LAW",
        "csp": "vol. 9, p. 394 -424, ISSN: 1474-2640, doi: 10.1093/icon/mor036",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2011). From judicial comity to legal comity: a judicial",
        "solution to global disorder?. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "CONSTITUTIONAL LAW, vol. 9, p. 394 -424, ISSN: 1474-2640, doi:",
        "10.1093/icon/mor036"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Programma triennale per la trasparenza e l\u2019integrit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 440-454, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2011). Il Programma triennale per la trasparenza e",
        "l\u2019integrit\u00e0. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 4, p. 440-454,",
        "ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-51",
        "titolo": "Luci e ombre del sistema degli acquisti delle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-15-14702-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14702-8",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Fiorentino L., Gli acquisti delle amministrazioni pubbliche nella Repubblica federale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2011). Luci e ombre del sistema degli acquisti delle",
        "pubbliche amministrazioni. In: Aa.Vv.. (a cura di): Fiorentino L., Gli acquisti",
        "delle amministrazioni pubbliche nella Repubblica federale. p. 19-51,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14702-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183 -198",
        "titolo": "La gestione privata del sistema carcerario (Usa, Inghilterra, Francia)",
        "ISBN": [
          "88-387-6748-3"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 88-387-6748-3",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Aa.Vv., Terzo rapporto sulle esternalizzazioni nelle pubbliche amministrazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2011). La gestione privata del sistema carcerario (Usa,",
        "Inghilterra, Francia). In: Aa.Vv.. (a cura di): Aa.Vv., Terzo rapporto sulle",
        "esternalizzazioni nelle pubbliche amministrazioni. p. 183 -198,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 88-387-6748-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Tecniche giudiziarie di regolazione dei rapporti tra diritto europeo e diritto globale",
        "ISBN": [
          "88-14-17210-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17210-2",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): S. Battini, E. Chiti, G. della Cananea, C. Franchini, B.G. Mattarella, Sistemi regolatori globali e diritto europeo. rivista trimestrale di diritto pubblico, vol. 6, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2011). Tecniche giudiziarie di regolazione dei rapporti tra",
        "diritto europeo e diritto globale. In: Aa.Vv.. (a cura di): S. Battini, E. Chiti, G.",
        "della Cananea, C. Franchini, B.G. Mattarella, Sistemi regolatori globali e",
        "diritto europeo. rivista trimestrale di diritto pubblico, vol. 6, p. 1-22,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17210-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luci e ombre del sistema degli acquisti delle pubbliche amministrazioni",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 119, p. 1-16, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2010). Luci e ombre del sistema degli acquisti delle",
        "pubbliche amministrazioni. ASTRID RASSEGNA, vol. 119, p. 1-16, ISSN:",
        "2038-1662"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il costo dei tributi. La gestione delle attivit\u00e0 tributarie locali",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 401-450, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2010). Il costo dei tributi. La gestione delle attivit\u00e0 tributarie",
        "locali. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 401-450,",
        "ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIl bruco e la farfalla\u201d. Libert\u00e0 di commercio ed eccezione culturale",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 8, p. 847-857, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2010). \u201cIl bruco e la farfalla\u201d. Libert\u00e0 di commercio ed",
        "eccezione culturale. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 8, p.",
        "847-857, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "La funzione di regolazione delle corti nello spazio amministrativo globale. p",
        "ISBN": [
          "88-14-15616-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15616-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALTERIO E (2010). La funzione di regolazione delle corti nello spazio",
        "amministrativo globale. p. 1-280, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15616-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esercizi di dialogo: i rapporti tra corti europee nel conflitto tra ordinamenti",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 9, p. 942-954, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2009). Esercizi di dialogo: i rapporti tra corti europee nel",
        "conflitto tra ordinamenti. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol.",
        "9, p. 942-954, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cguerra delle banane\u201d: rapporti tra ordinamenti e responsabilit\u00e0 delle istituzioni comunitarie",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 5, p. 489-498, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2009). La \u201cguerra delle banane\u201d: rapporti tra ordinamenti e",
        "responsabilit\u00e0 delle istituzioni comunitarie. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, vol. 5, p. 489-498, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esternalizzazione delle funzioni di ordine: il caso delle carceri",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 4, p. 969-1029, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2008). L\u2019esternalizzazione delle funzioni di ordine: il caso",
        "delle carceri. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 4, p.",
        "969-1029, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costruzione giurisprudenziale dell\u2019ordine giuridico globale",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 3, p. 775-822, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'ALTERIO E, MARI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E, MARI C (2007). La costruzione giurisprudenziale dell\u2019ordine",
        "giuridico globale. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 3,",
        "p. 775-822, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finanza pubblica e amministrazione: \u00abverifiche\u00bb e \u00abbollino\u00bb della Ragioneria generale dello Stato ",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 4, p. 1009-1058, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2016). Finanza pubblica e amministrazione: \u00abverifiche\u00bb e",
        "\u00abbollino\u00bb della Ragioneria generale dello Stato . RIVISTA TRIMESTRALE",
        "DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 4, p. 1009-1058, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-92",
        "titolo": "La trasparenza dei differenti \"volti\" della politica: dagli organi di indirizzo politico ai partiti e movimenti politici",
        "ISBN": [
          "9788863427677"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427677",
        "opera": "(a cura di): Natalini A; Vesperini G, Il big bang della trasparenza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2015). La trasparenza dei differenti \"volti\" della politica: dagli",
        "organi di indirizzo politico ai partiti e movimenti politici. In: (a cura di):",
        "Natalini A; Vesperini G, Il big bang della trasparenza. p. 55-92,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XV-1-512",
        "titolo": "I controlli sull'uso delle risorse pubbliche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20389-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20389-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALTERIO E (2015). I controlli sull'uso delle risorse pubbliche. p.",
        "I-XV-1-512, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20389-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema amministrativo penitenziario",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 369-425, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2013). Il sistema amministrativo penitenziario. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 369-425, ISSN:",
        "0557-1464"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agenzie e autorit\u00e0 europee: la diafasia dei modelli di organizzazione amministrativa",
        "ISSN": [
          "1720-4526"
        ],
        "journal": "DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 801-844, ISSN: 1720-4526",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2012). Agenzie e autorit\u00e0 europee: la diafasia dei modelli di",
        "organizzazione amministrativa. DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. 4, p.",
        "801-844, ISSN: 1720-4526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-220",
        "titolo": "Il ruolo dei privati nell\u2019organizzazione delle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-311-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-311-2",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): L. Fiorentino, L\u2019organizzazione centrale dello Stato tra tentativi di innovazione e conservazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALTERIO E (2012). Il ruolo dei privati nell\u2019organizzazione delle pubbliche",
        "amministrazioni. In: Aa.Vv.. (a cura di): L. Fiorentino, L\u2019organizzazione",
        "centrale dello Stato tra tentativi di innovazione e conservazione. p.",
        "173-220, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-311-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/icon/mor036"
        ],
        "titolo": "From judicial comity to legal comity: a judicial solution to global disorder?",
        "ISSN": [
          "1474-2640"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF CONSTITUTIONAL LAW",
        "csp": "vol. 9, p. 394 -424, ISSN: 1474-2640, doi: 10.1093/icon/mor036",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2011). From judicial comity to legal comity: a judicial",
        "solution to global disorder?. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "CONSTITUTIONAL LAW, vol. 9, p. 394 -424, ISSN: 1474-2640, doi:",
        "10.1093/icon/mor036"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il costo dei tributi. La gestione delle attivit\u00e0 tributarie locali",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 401-450, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2010). Il costo dei tributi. La gestione delle attivit\u00e0 tributarie",
        "locali. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 401-450,",
        "ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "La funzione di regolazione delle corti nello spazio amministrativo globale. p",
        "ISBN": [
          "88-14-15616-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15616-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALTERIO E (2010). La funzione di regolazione delle corti nello spazio",
        "amministrativo globale. p. 1-280, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15616-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esternalizzazione delle funzioni di ordine: il caso delle carceri",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 4, p. 969-1029, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ALTERIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALTERIO E (2008). L\u2019esternalizzazione delle funzioni di ordine: il caso",
        "delle carceri. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, vol. 4, p.",
        "969-1029, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "23770",
    "nome": "D'ALTERIO Elisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Rivista \"Public Administration Research\" (\u201cCanadian Center of Science and Education\u201d) (ISSN 1927-517X) (2012-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Rivista \"Journal of Politics and Law\" (\u201cCanadian Center of Science and Education\u201d) (ISSN 1913-9047) (2012-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Rivista \"Munus \u2013 Rivista giuridica dei servizi pubblici\" (ISSN 2240-4732) (2012-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di Primo Redattore, al comitato editoriale della \"Rivista trimestrale di diritto pubblico\" (ISSN 0557-1464) (2015-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cL'esternalizzazione delle gestioni amministrative\u201d, 24 novembre 2006, Universit\u00e0 degli studi di Siena, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di diritto pubblico. Titolo della relazione: \u201cIl global service: profili giuridici e problematiche gestionali\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno scientifico \u201cGlobal Administrative Law: From Fragmentation to Unity?\u201d, IV Global Administrative Law Seminar, 13-14 giugno 2008, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo.",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cThe New Public Law in a Global (Dis)order. A Perspective from Italy\u201d, 19-20 settembre 2010, New York University, School of Law. Titolo della relazione: \u201cFrom Judicial Comity to Legal Comity: a Judicial Solution to the Global Disorder?\u201d. Una versione pi\u00f9 articolata della relazione \u00e8 stata pubblicata come Jean Monnet Working Paper, NYU School of Law, n. 13/10 (2010), http://centers.law.nyu.edu/jeanmonnet/papers/index.html, (ISSN 1087-2221).",
        "periodo": "dal 19-09-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cValutare le pubbliche amministrazioni: tra organizzazione e individuo\u201d, 17 febbraio 2011, Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica (PG). Titolo della relazione: \u201cIl ruolo della Civit: le recenti esperienze\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cOrdine giuridico nazionale e ordine giuridico europeo\u201d, 28 marzo 2011, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Catania. Titolo della relazione: \u201cUnione europea e sistemi ultrastatali: la complessit\u00e0 dei rapporti tra ordinamenti\u201d.",
        "periodo": "dal 28-03-2011 al 28-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cGlobal Administrative Law: an Italian Perspective\u201d, nell'ambito del Global Governance Programme - Robert Schuman Centre for Advanced Studies, 24 febbraio 2012, European University Institute - EUI, Fiesole (FI). Titolo della relazione: \u201cCourts as global regulators\u201d. Una versione pi\u00f9 articolata e approfondita della relazione \u00e8 stata pubblicata con il seguente titolo: \"Courts as Global Regulators? The Judicial Regulation in the Gal Perspective\", in \"RSCAS Policy Papers \u2013 Global Governance Programme\", n. 4, 2012, Firenze, European University Institute \u2013 Robert Schuman Centre for Advanced Studies, pp. 19-29 (ISSN 1830-1541).",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cIl problema del contrasto alla corruzione tra norme e giudici\u201d, 7 maggio 2013, LUISS, Dipartimento di Giurisprudenza, Roma. Titolo della relazione: \u201cLe regole di comportamento dei dipendenti pubblici\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno scientifico \u201cI controlli delle pubbliche amministrazioni\u201d, 10 giugno 2013, Roma, Scuola Nazionale dell'Amministrazione-SNA. Presentazione introduttiva del convegno e relazione dal titolo: \u201cI controlli interni gestionali\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di studi in occasione dell'incontro annuale dell\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione - IRPA, 18-19 ottobre 2013, Sutri (Viterbo). Titolo della relazione: \u201cLa nuova disciplina della trasparenza amministrativa\u201d.",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore e Chair del Panel \u201cA Multilevel Analysis of Public Controls\u201d, al Convegno scientifico dell'International Society of Public Law-ICON-S: \u201cRethinking the Boundaries of Public Law and Public Space\u201d, 26-28 giugno 2014, Universit\u00e0 degli studi di Firenze. Titolo della relazione: \u201cIntegrity Controls of Public Administrations from a Global Perspective: when the Controllers are also Controlled\u201d. Una versione pi\u00f9 articolata della relazione \u00e8 stata pubblicata come ICON\u00b7S Working Paper \u2013 Conference Proceedings Series 1, no. 8/2015 (ISSN 2280-868X). Una seconda versione, aggiornata e ulteriormente approfondita, \u00e8 stata accettata per la pubblicazione su The International Journal of Constitutional Law-ICON, vol. 15, n. 1, 2017 (ISSN 1474-2640).",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno scientifico \u201cI servizi pubblici in prospettiva comparata: il ruolo dei privati e l\u2019applicazione delle misure di integrit\u00e0\u201d, 24 marzo 2015, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Catania (nell'ambito del \u201cLifelong Learning Programme-Jean Monnet Action\u201d). Presentazione introduttiva del convegno e relazione dal titolo: \u201cEsercizio privato di servizi pubblici e cultura dell\u2019integrit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cTrasparenza, utilizzo e comunicazione dei dati pubblici-D.Lgs. 33/2013\u201d (in video-conferenza), 4 giugno 2015, Universit\u00e0 degli studi di Catania. Titolo della relazione: \u201cLa trasparenza amministrativa: stato dell'arte e profili applicativi\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno scientifico \u201cIl mondo nuovo del diritto\u201d, svolto in occasione degli 80 anni di Sabino Cassese, 20 ottobre 2015, Universit\u00e0 degli studi \u201cRoma Tre\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cPerformance, anticorruzione e trasparenza\u201d, organizzato per l'inaugurazione del Master Perf. ET, 29 aprile 2016, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Ferrara. Titolo della relazione: \u201cLa performance e l'anticorruzione alla luce della riforma Madia\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cEsiste un diritto amministrativo globale?\u201d, 6 maggio 2016, Scuola Superiore di Catania, Laboratorio di Diritto. Titolo della relazione: \u201cRiflessioni sull'esistenza del diritto amministrativo globale\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore e Chair del Panel \u201cThe Blurred Borders between Public and Private\u201d, al Convegno scientifico dell'International Society of Public Law-ICON-S: \u201cBorders, Otherness and Public Law\u201d, 17-19 giugno 2016, Universit\u00e0 degli studi di Berlino: Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin. Titolo della relazione: \u201cWhen the Uncertain Borders of the Public Sector Cause Inequalities: the Case of Hybrid Entities\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno scientifico \u201cPrivate Actors as Providers of Welfare and Security Services \u2013 Responsibility and Liability\u201d, 22 novembre 2016, Universit\u00e0 degli studi di Copenhagen: K\u00f8benhavns Universitet, Faculty of Law. Titolo della relazione: \u201cHybrid Entities and Choice of Legal Regimes\u201d.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica su \u201cLe scelte di esternalizzazione e i nuovi modelli di gestione: outsourcing, contracting out, global service, general contractor\u201d, affidata dall\u2019Istituto di Diritto Pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cSapienza\u201d (2005-2007).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica su \u201cL\u2019esternalizzazione delle funzioni pubbliche: un\u2019analisi a vari livelli. Tradizioni e ordinamenti statali, sistemi sovranazionali, interazioni\u201d, affidata dall\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA (2007).",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica su \u201cLa Judicial Comity. Rapporti tra ordinamenti giuridici nello spazio giuridico globale\u201d, oggetto della tesi di dottorato, assegnata dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cSapienza\u201d e dall'Istituto Italiano di Scienze Umane di Firenze. Conseguimento del Dottorato di ricerca, con riconoscimento della lode (dottorato di ricerca in \u201cUniversalizzazione dei sistemi giuridici: storia e teoria\u201d) (2007-2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 22-11-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica su \u201cLa gestione delle entrate degli enti locali tra esternalizzazione e promozione della concorrenza\u201d, affidata dall\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione - IRPA e dalla societ\u00e0 Tributi Italia S.p.A. - ANACAP (2008-2009).",
        "periodo": "dal 07-10-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica e titolare di assegno di ricerca in materia di \"Agenzie amministrative e autorit\u00e0 europee\" (titolo riportato nel contratto: \u201cLa Pubblica Amministrazione\u201d). Ricerca affidata dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cSapienza\u201d e finanziata con assegno di ricerca universitario, conseguito a seguito di selezione comparativa basata su titoli, pubblicazioni, colloquio e valutazione del progetto di ricerca (2011-2012).",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica in materia di \"Controlli interni nelle pubbliche amministrazioni (forme di controllo strategico, di gestione, di valutazione dei dirigenti e di misurazione e valutazione delle performance)\", affidata e finanziata dalla Scuola Nazionale dell'Amministrazione-SNA (ex Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione-SSPA). I risultati della ricerca sono pubblicati su http://sna.gov.it/cosa-offriamo/ricerca- e-progetti/ricerca-sna-irpa/i-controlli/ (2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica in materia di \u201cBollinatura della Ragioneria generale dello Stato\u201d, ricerca affidata dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione \u2013 IRPA e svolta presso la Ragioneria generale dello Stato-Ministero dell'economia e delle finanze, Roma. Alcuni risultati della ricerca saranno pubblicati nel Rapporto IRPA n.1 o n. 2, 2017 (2015-2016).",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica su \u201cThe Paradox of Hybridization: the Quest for the Protection of Citizens-Users' Rights\u201d, affidata da Sciences Po Law School (Paris) e svolta presso tale istituto universitario di ricerca internazionale (2016).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento della borsa di studio in Scienze amministrative, usufruita presso l\u2019Istituto di Diritto pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con finanziamento della Societ\u00e0 Manutencoop, a seguito di selezione comparativa basata su titoli, pubblicazioni e colloquio (2005-2007).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento della borsa di studio in Scienze amministrative, usufruita presso l\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione - Irpa, con finanziamento della Societ\u00e0 Manutencoop, a seguito di selezione comparativa basata su titoli, pubblicazioni e colloquio (2007).",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento della borsa di dottorato (I classificata) in Diritto amministrativo, a seguito di selezione comparativa basata su prove scritte e orali, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cSapienza\u201d, Istituto Italiano di Scienze Umane di Firenze (2007-2010).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione - Irpa, in qualit\u00e0 di socio dal 2008 e in qualit\u00e0 di componente del Comitato Direttivo dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento della borsa di studio, finanziata dalla \u201cBritish Academy\u201d, come riconoscimento del percorso formativo e scientifico, valutato sulla base di una selezione comparativa per titoli e pubblicazioni, presso Sciences Po Law School (International Research University), Parigi, Francia (Ottobre 2008).",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'\"International Society of Public Law \u2013 ICON-S\" in qualit\u00e0 di socio dal 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'\"ASPEN Institute Italia\", in qualit\u00e0 di \"Aspen Junior Fellow\" dal 2014.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento su \u201cLa prevenzione della corruzione nelle pubbliche amministrazioni\u201d (\u201cLotta alla corruzione: profili di diritto internazionale, diritto penale e diritto amministrativo\u201d), svolto nell'ambito del Dottorato di ricerca in \u201cScienze giuridiche\u201d, Dipartimento delle Scienze giuridiche nazionali e internazionali, Universit\u00e0 degli studi di Milano-Bicocca (gennaio 2015).",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (integrativo) in Diritto delle comunicazioni elettroniche (1 CFU; SSD: IUS/10) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 della Tuscia (Viterbo), A.A. 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto amministrativo specialistico (12 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea specialistica in \"Governo delle Regioni e degli Enti locali\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, A.A. 2007-2008.",
        "periodo": "dal 25-02-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto amministrativo specialistico (12 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea specialistica in \"Governo delle Regioni e degli Enti locali\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, A.A. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (integrativo) in Diritto dei contratti pubblici (6 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea specialistica in \"Governo delle Regioni e degli Enti locali\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, A.A. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 02-03-2009 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto della finanza pubblica (7 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea in Giurisprudenza, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \"Suor Orsola Benincasa\" (Napoli), A.A. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto della finanza pubblica (7 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea in Giurisprudenza, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (Napoli), A.A. 2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca (visiting researcher - fellowship) sul tema: \u201cThe Paradox of Hybridization: the Quest for the Protection of Citizens-Users' Rights\u201d, assegnato dal \u201cCommittee for Doctoral Studies in Law\u201d della Sciences Po Law School, a seguito di procedura competitiva (bando II semestre 2016). L'incarico \u00e8 stato svolto presso Sciences Po Law School (International Research University), Parigi, Francia, dal 30 settembre 2016 al 30 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto della finanza pubblica (7 CFU; SSD: IUS/10), Corso di Laurea in Giurisprudenza, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \"Suor Orsola Benincasa\" (Napoli), A.A. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto amministrativo, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, corso universitario online (corso mooc-Massive Open Online Course), accessibile su http://www.federica.eu/c/diritto_amministrativo, 2016-2017.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master Universitario di II livello in Diritto amministrativo e scienze dell\u2019amministrazione (DASA), presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi \u201cRoma Tre\u201d. In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni nelle materie del coordinamento della finanza pubblica, delle esternalizzazioni di attivit\u00e0 pubbliche, della misurazione e valutazione delle performance dei dipendenti pubblici, dei controlli amministrativi (2008-2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-08-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione su \u201cLe esternalizzazioni e le nuove partecipazioni pubbliche\u201d al Corso di formazione per dirigenti delle pubbliche amministrazioni, presso la sede di Caserta della Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione (SSPA). Ha tenuto lezioni in materia di esternalizzazioni e di privatizzazioni (marzo-aprile 2009).",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master di II livello in Scienze amministrative, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d. Ha tenuto lezioni in materia di contratti pubblici e di esternalizzazioni di attivit\u00e0 pubbliche (maggio 2009).",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione rivolta a dipendenti pubblici, studiosi, neo-laureati, su \u201cLa disciplina degli appalti dopo i decreti correttivi\u201d al Corso di aggiornamento in Diritto amministrativo (CADA), organizzato dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA. Ha tenuto lezioni in materia di contratti pubblici e di esternalizzazioni di attivit\u00e0 pubbliche (maggio 2009).",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cEsternalizzazioni di funzioni e servizi\u201d al Corso di formazione per amministratori locali \u2013 \u201cGovernance locale e Unione europea\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi \u201cRoma Tre\u201d. Ha tenuto lezioni in materia di contratti pubblici e di esternalizzazioni di funzioni e servizi negli enti locali (2009 e 2012).",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Avvocato specializzato in diritto amministrativo, iscritto all\u2019Elenco speciale dei professori e ricercatori universitari dell'Ordine degli avvocati di Catania (dal 2013) e precedentemente iscritto all'Albo ordinario dell'Ordine degli avvocati di Roma (2010-2012). Ha collaborato con alcuni studi legali svolgendo attivit\u00e0 di ricerca e studio su temi di diritto amministrativo.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Primo Assistente \u2013 Collaboratore giuridico della Commissione indipendente per la valutazione, la trasparenza, l\u2019integrit\u00e0 delle amministrazioni pubbliche \u2013 CiVIT, con contratto di lavoro a tempo determinato. Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca giuridica e studio negli ambiti funzionali della Commissione (con particolare riferimento ai temi della trasparenza amministrativa, della costituzione e del funzionamento degli organismi indipendenti di valutazione, della qualit\u00e0 dei servizi pubblici) (aprile 2010-dicembre 2011).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione nell'ambito del decimo, dodicesimo e quattordicesimo ciclo di attivit\u00e0 formative per neo-dirigenti, organizzate dalla Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione - SSPA. Ha tenuto lezioni in materia di accesso ai documenti amministrativi, trasparenza amministrativa, programma triennale per la trasparenza e l\u2019integrit\u00e0, controlli amministrativi (2010-2011).",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master Universitario di I e II livello \u201cAnalisi Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\u201d (Master APC), Universit\u00e0 degli studi di Pisa. In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni in materia di trasparenza e prevenzione della corruzione nelle pubbliche amministrazioni e di programmi triennali per la trasparenza e l\u2019integrit\u00e0 (gennaio 2011-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione nel corso di \u201cEtica pubblica, trasparenza e prevenzione dell\u2019illegalit\u00e0 nelle pubbliche amministrazioni\u201d organizzato dalla Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione - SSPA. Ha tenuto esercitazioni in materia di trasparenza amministrativa, programmi triennali per la trasparenza e l\u2019integrit\u00e0, controlli amministrativi (2011).",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione nel corso di \u201cComunicazione e trasparenza dell\u2019azione amministrativa ai sensi del decreto legislativo n. 150/2009\u201d rivolto al personale del Ministero del lavoro e delle politiche sociali e organizzato dalla Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione - SSPA. Ha tenuto lezioni in materia di applicazione del d.lgs. n. 150 del 2009 (2011).",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dello Staff del Ministro per la pubblica amministrazione e la semplificazione, con funzioni di consigliere giuridico, con contratto di lavoro a tempo determinato presso la Segreteria tecnica del Ministro. Svolgimento di attivit\u00e0 di studio e ricerca nel campo del diritto amministrativo (in particolare, in materia di trasparenza amministrativa, prevenzione della corruzione nella pubblica amministrazione, reclutamento e formazione dei dirigenti e dipendenti pubblici, codici di comportamento, controlli delle pubbliche amministrazioni) (gennaio 2012-ottobre 2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cTrasparenza amministrativa\u201d (8 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dalla Scuola superiore di amministrazione pubblica e degli enti locali (Ceida). Ha tenuto lezioni in materia di trasparenza, programma triennale per la trasparenza e l\u2019integrit\u00e0, controlli delle pubbliche amministrazioni (maggio 2012).",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto con funzioni di consigliere giuridico del Ministro per la pubblica amministrazione e la semplificazione, ex art. 9, co. 5, d.lgs. n. 303/1999, nominato con decreto del Presidente del Consiglio dei ministri, presso la Presidenza del Consiglio dei ministri \u2013 Dipartimento della funzione pubblica. In questa sede, ha svolto attivit\u00e0 di ricerca con particolare riferimento agli ambiti dei controlli delle pubbliche amministrazioni, della trasparenza amministrativa e prevenzione della corruzione nel settore pubblico, del pubblico impiego, della qualit\u00e0 dei servizi pubblici (ottobre-dicembre 2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto ai sensi dell\u2019art. 13, comma 4, del D.lgs. n. 150/2009, presso la Commissione indipendente per la valutazione, la trasparenza, l\u2019integrit\u00e0 delle amministrazioni pubbliche (CiVIT), poi Autorit\u00e0 nazionale AntiCorruzione e per la valutazione e la trasparenza delle amministrazioni pubbliche (ANAC). Incarico avente ad oggetto la ricerca e l\u2019esame dei lavori preparatori e parlamentari relativi alla legge n. 190/2012, nonch\u00e9 l\u2019analisi dei contributi della dottrina e degli orientamenti giurisprudenziali, con riferimento ai pi\u00f9 generali problemi giuridici, al fine di delineare un quadro sistematico nel quale inserire le richieste di pareri, avvisi e segnalazioni e proponendo le linee per l\u2019adozione dei relativi provvedimenti (maggio 2013 \u2013 febbraio 2014).",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Assistente di studio del giudice costituzionale prof. Sabino Cassese presso la Corte costituzionale della Repubblica italiana. Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e studio ai fini della istruttoria e soluzione delle questioni di legittimit\u00e0 costituzionale, specialmente in materia di finanza pubblica (settembre 2013-novembre 2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 09-11-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cPrevenzione della corruzione e dell\u2019illegalit\u00e0 nella P.A. (profili di diritto amministrativo)\u201d per i direttori generali e gli alti dirigenti degli Atenei Siciliani (Catania, Palermo, Messina, Enna). Ha tenuto lezioni in materia di attuazione della legge n. 190 del 2012 (trasparenza, codici di comportamento, inconferibilit\u00e0 e incompatibilit\u00e0 degli incarichi ex d.lgs. n. 39 del 2013) (ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente esterno del Nucleo di valutazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Siena, con specifici compiti di studio e soluzione delle questioni di diritto amministrativo relative alla gestione delle risorse umane, alla valutazione del personale amministrativo e all'organizzazione (2013-2015).",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cAnticorruzione\u201d (35 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate presso il Consiglio Regionale d\u2019Abruzzo e rivolte a dirigenti e funzionari dell\u2019amministrazione, sui temi della prevenzione della corruzione, della trasparenza, dei codici di comportamento e delle inconferibilit\u00e0 e incompatibilit\u00e0 degli incarichi ex d.lgs. n. 39 del 2013 (gennaio-marzo 2014).",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 03-03-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master Universitario di II livello \u201cLegalit\u00e0 Anticorruzione e Trasparenza\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 \"Roma Tre\" in collaborazione con la Scuola Superiore dell\u2019Amministrazione dell\u2019Interno. In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni in materia di codici di comportamento dei dipendenti pubblici (gennaio 2014).",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di coordinamento, ricerca, docenza nel Master Inter-universitario di II livello in \u201cDiritto Amministrativo-MIDA\u201d (Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d \u2013 Universit\u00e0 \"Roma Tre\" \u2013 LUISS \u2013 Scuola Nazionale dell\u2019Amministrazione-SNA). \u00c8 membro del Comitato organizzativo del Master e Responsabile scientifico del Modulo \u201cIl sistema dei controlli\u201d. In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni su: misurazione e valutazione delle performance nelle p.a.; controlli anticorruzione; coordinamento della finanza pubblica; esternalizzazioni di funzioni e servizi pubblici (settembre 2014-oggi).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 per la semplificazione e la qualit\u00e0 della regolazione, presso la Presidenza del Consiglio dei ministri \u2013 Dipartimento della funzione pubblica. Svolge attivit\u00e0 di ricerca e studio negli ambiti di competenza dell'Ufficio Legislativo del Ministro per la semplificazione e la pubblica amministrazione, con particolare riguardo ai temi dei controlli amministrativi e della valutazione delle performance, del pubblico impiego, degli enti pubblici, della trasparenza e anticorruzione, della qualit\u00e0 dei servizi (2014-oggi).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cTrasparenza amministrativa\u201d (8 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate presso l\u2019Azienda Sanitaria Locale \u2013 ASL Roma A, per dirigenti e funzionari dell\u2019amministrazione (ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cTrasparenza amministrativa\u201d (4 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dal Comune di Roma-Roma Capitale, per dirigenti e funzionari dell'amministrazione (novembre 2014).",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di coordinamento, ricerca, docenza nel Master in Diritto amministrativo, II livello, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \"Suor Orsola Benincasa\" di Napoli. \u00c8 responsabile scientifico del modulo su \u201cTrasparenza e Anticorruzione nelle p.a.\u201d e, in qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni sul tema della trasparenza amministrativa (gennaio 2015-oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cAnticorruzione, codici di comportamento e trasparenza nelle p.a.\u201d (102 ore) per il personale dirigente e di terza area del MIUR-Ministero dell'istruzione dell'universit\u00e0 e della ricerca. Ha tenuto lezioni su codici di comportamento, anticorruzione, trasparenza, valutazione della performance, controlli amministrativi (febbraio-maggio 2015).",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cAnticorruzione nelle pubbliche amministrazioni\u201d (modulo di Diritto amministrativo, 20 ore) per il personale amministrativo dell'Universit\u00e0 degli studi di Catania (marzo-ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master in \"Management e Politiche delle Amministrazioni Pubbliche\", II livello, Universit\u00e0 LUISS \"Guido Carli\". In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni in materia di misurazione e valutazione delle performance nelle p.a. (maggio 2015).",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cAnticorruzione nelle pubbliche amministrazioni\u201d (modulo di Diritto amministrativo, 20 ore) per il personale amministrativo dell'Universit\u00e0 degli studi di Catania (marzo-giugno 2016).",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \"Riforma del lavoro e della dirigenza nella Pubblica Amministrazione\", nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dalla \u201cSociet\u00e0 Synergia Formazione\u201d per il personale delle pubbliche amministrazioni (marzo-luglio 2016).",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cAnticorruzione nelle pubbliche amministrazioni\u201d (6 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dall'Ufficio scolastico regionale del Veneto e rivolte al personale amministrativo dell'Ufficio (aprile 2016).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cTrasparenza amministrativa\u201d (4 ore) nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dalla \"Societ\u00e0 4Sea\" e rivolte ai responsabili per la prevenzione della corruzione e per la trasparenza delle pubbliche amministrazioni (aprile 2016).",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione in materia di \u201cControlli amministrativi\u201d (18 ore), nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dalla \u201cSociet\u00e0 ITA\u201d per dirigenti e dipendenti di pubbliche amministrazioni e per il personale del Consiglio nazionale dell'economia e del lavoro - Cnel (maggio-settembre 2016).",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, consulenza, formazione su \u201cLa valorizzazione del patrimonio informativo. La dimensione giuridica\u201d nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate dal Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Catania (corso Inps \u201cGestione e trasparenza dei dati informatici delle pubbliche amministrazioni\u201d), e rivolte a dirigenti e funzionari delle pubbliche amministrazioni (settembre 2016).",
        "periodo": "dal 09-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nel Master in \"Politiche di contrasto della corruzione e della criminalit\u00e0 organizzata (MACOR)\", II livello, Universit\u00e0 LUISS \"Guido Carli\". In qualit\u00e0 di componente del corpo docenti, ha tenuto lezioni sulla nuova disciplina della trasparenza amministrativa (d.lgs. n. 97/2016) (settembre 2016).",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale composto da studiosi di differenti atenei italiani e dedicato all'attivit\u00e0 di Osservatorio sull\u2019attivit\u00e0 normativa statale per la \"Rivista trimestrale di diritto pubblico\" (2005-2008).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale in materia di \u201cEsternalizzazioni\u201d, coordinato da L. Fiorentino e C. Lacava e composto da studiosi di differenti atenei e istituzioni italiane. La ricerca \u00e8 stata promossa dall\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA e da Forum P.A. Alcuni risultati sono stati presentati nell\u2019ambito del Forum della Pubblica Amministrazione a Roma, nel maggio 2007, e pubblicati nel \u201cPrimo rapporto sulle esternalizzazioni nelle pubbliche amministrazioni\u201d, Rimini, Maggioli (2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale \u201cI beni culturali e la globalizzazione\u201d, progetto diretto dal prof. L. Casini e a cui hanno partecipato studiosi appartenenti a differenti atenei italiani. La ricerca \u00e8 stata finanziata da \"Fondazione Vodafone Italia\" (2007-2009).",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale in materia di \u201cEsternalizzazioni\u201d, coordinato da L. Fiorentino e C. Lacava e composto da studiosi di differenti atenei e istituzioni italiane. La ricerca \u00e8 stata promossa dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA e alcuni risultati sono pubblicati nel \u201cSecondo rapporto sulle esternalizzazioni nelle pubbliche amministrazioni\u201d, Rimini, Maggioli (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale su \u201cPublic procurement e modello Consip\u201d, diretto da F. Bassanini e L. Fiorentino e composto da studiosi appartenenti a differenti atenei e istituzioni italiane. La ricerca \u00e8 stata finanziata dalla \"Fondazione per l\u2019analisi, gli studi e le ricerche sulla riforma delle istituzioni democratiche e sull\u2019innovazione nelle amministrazioni pubbliche \u2013 Astrid\". Alcuni risultati sono pubblicati su www.astrid.it (2009-2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale su \u201cIl sistema amministrativo italiano nel XXI secolo\u201d, progetto diretto dalla prof.ssa L. Torchia e a cui hanno partecipato studiosi appartenenti a differenti atenei e istituzioni italiane. La ricerca \u00e8 stata finanziata da \"Fondazione Cariplo\", \"Fondazione Monte dei Paschi di Siena\", \"Unicredit Medio-Credito Centrale S.p.A.\", Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione \u2013 IRPA. I risultati sono pubblicati nel volume \"Il sistema amministrativo italiano\", a cura di L. Torchia, Bologna, il Mulino, (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del gruppo di ricerca nazionale in materia di \u201cMisurazione e valutazione della qualit\u00e0 dei servizi pubblici\u201d, progetto promosso dall\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA e a cui hanno partecipato studiosi appartenenti a differenti atenei italiani. Alcuni risultati sono pubblicati nel Rapporto Irpa, \u201cLa misurazione della qualit\u00e0 nella sanit\u00e0 e nell'istruzione\u201d, n. 3/2012 (ISSN 2280-9201) (2011-2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale in materia di \u201cEsternalizzazioni\u201d, coordinato da L. Fiorentino e L. Zanarini, progetto promosso dall\u2019Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA e a cui hanno partecipato studiosi di differenti atenei e istituzioni italiane. Alcuni risultati sono pubblicati nel \u201cTerzo rapporto sulle esternalizzazioni nelle pubbliche amministrazioni\u201d, Rimini, Maggioli (2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale che svolge attivit\u00e0 di Osservatorio in materia di Autorit\u00e0 indipendenti (spec. Autorit\u00e0 nazionale AntiCorruzione - Anac, ex Commissione indipendente per la valutazione, la trasparenza e l'integrit\u00e0 delle amministrazioni pubbliche-Civit) per il \"Giornale di diritto amministrativo-GDA\" e composto da studiosi appartenenti a differenti atenei e istituzioni italiane. I risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca sono pubblicati nei n. 4/2011, n. 12/2011, n. 5/2012, n. 1/2013, n. 4/2013, n. 10/2013, n. 1/2014, n. 5/2014 e n. 10/2014 del \"Giornale di diritto amministrativo-GDA\" (2011-2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale su \u201cL\u2019avenir du mod\u00e8le fran\u00e7ais de droit public en Europe. Le mode de production de la d\u00e9cision publique: vers un code de proc\u00e9dure administrative? Recherche soutenue par la mission de recherche Droit et Justice\u201d, coordinato dal prof. Jean-Bernard Auby e composto da studiosi di differenti atenei esteri e italiani, MADP, Fondation nationale des sciences politiques, Paris (2011-2013).",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019\u00e9quipe \u201cITALIE\u201d del \u201cLaboratoire M\u00e9diterran\u00e9en de Droit Public\u201d, progetto di ricerca internazionale coordinato dal prof. Mathieu Touzeil-Divina e a cui hanno partecipato studiosi appartenenti a differenti atenei esteri e italiani. In qualit\u00e0 di responsabile, si \u00e8 occupata, in particolare, del tema \u201cFonctions & emplois publics\u201d nel lavoro di ricerca per il volume I della \"Revue M\u00e9diterran\u00e9enne de droit public \u2013 Laboratoire M\u00e9diterran\u00e9en de Droit Public\" (2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del gruppo di ricerca nazionale su \u201cLo stato dei controlli delle pubbliche amministrazioni\u201d, progetto finanziato dalla Scuola Nazionale dell'Amministrazione-SNA, sulla base della Convenzione siglata con l'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione-IRPA, e a cui hanno partecipato studiosi appartenenti a differenti atenei e istituzioni italiane. I risultati della ricerca sono pubblicati su http://sna.gov.it/cosa-offriamo/ricerca- e-progetti/ricerca-sna-irpa/i-controlli/ (2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale su \u201cLa corruzione dell'amministrazione tra crisi della giustizia amministrativa e nuovi percorsi di ricerca della legalit\u00e0\u201d, coordinato dal prof. S. Licciardello, nell'ambito del progetto nazionale FIR2014 (Finanziamento della ricerca 2014), Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Catania (2014-2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca europeo su \u201cAdministrative Law, Including the Law of Administrative Procedure\u201d, coordinato dal prof. M.P. Chiti, finanziato dal Parlamento europeo e composto da studiosi appartenenti a differenti atenei italiani (2016-2017).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca nazionale su \u201cIl FOIA italiano in prospettiva comparata\u201d, coordinato dai prof. B.G. Mattarella e M. Savino e promosso dall'Istituto di ricerche sulla pubblica amministrazione \u2013 IRPA; il gruppo \u00e8 composto da studiosi appartenenti a differenti atenei italiani (2016-2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}