{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-52",
        "titolo": "Disciplinare il progresso tecnologico in sanit\u00e0. Alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788854894884"
        ],
        "csp": "Bologna:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884",
        "opera": "M. De Angelis. Tecnologie e salute... Atti del XXVI Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. De Angelis (2016). Disciplinare il progresso tecnologico in sanit\u00e0.",
        "Alcune riflessioni. In: M. De Angelis. Tecnologie e salute... Atti del XXVI",
        "Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi",
        "Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). vol. I, p. 21-52, Bologna:Aracne",
        "Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Tecnologie e salute: argomenti giuridici per le sfide dei sistemi sanitari di domani",
        "ISBN": [
          "9788854894884"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884",
        "opera": "M. De Angelis. Tecnologie e salute... Atti del XXVI Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monica De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica De Angelis (2016). Tecnologie e salute: argomenti giuridici per le",
        "sfide dei sistemi sanitari di domani. In: M. De Angelis. Tecnologie e salute...",
        "Atti del XXVI Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi",
        "dei Sistemi Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). p. 11-19, Roma:Aracne",
        "Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:ESI",
        "titolo": "L\u2019effettivit\u00e0 del diritto alla salute ai tempi della crisi",
        "ISBN": [
          "9788849532425"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849532425",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE ANGELIS Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE ANGELIS Monica (2016). L\u2019effettivit\u00e0 del diritto alla salute ai tempi della",
        "crisi. Napoli:ESI, ISBN: 9788849532425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche sanitarie e diritti di fronte alla crisi: aspetti generali e un\u2019esperienza",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 345-395, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis Monica (2015). Politiche sanitarie e diritti di fronte alla crisi:",
        "aspetti generali e un\u2019esperienza. LE REGIONI, p. 345-395, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-46",
        "titolo": "Investments and Sustainability of Public Expenditure in the Health Sector. Introduction",
        "ISBN": [
          "978-3-319-18374-9"
        ],
        "csp": "Springer, ISBN: 978-3-319-18374-9",
        "opera": "Ando B. Siciliano P. Marletta V. Monteri\u00f9 A.. Ambient Assisted Living Forum 2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Ciaschini, M. De Angelis, A. Monteri\u00f9, R. Pretaroli, F. Severini, C. Socci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Ciaschini, M. De Angelis, A. Monteri\u00f9, R. Pretaroli, F. Severini, C. Socci",
        "(2015). Investments and Sustainability of Public Expenditure in the Health",
        "Sector. Introduction. In: Ando B. Siciliano P. Marletta V. Monteri\u00f9 A..",
        "Ambient Assisted Living Forum 2014. p. 35-46, Springer, ISBN:",
        "978-3-319-18374-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-360",
        "titolo": "The third age in the national health system: a proposal for increasing the spending effectiveness in health care for the elderly",
        "ISBN": [
          "9783319011189"
        ],
        "csp": "Springer International Publishing Switzerland, ISBN: 9783319011189",
        "opera": "Longhi S.;Siciliano P.;Germani M.;Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian Forum 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Ciaschini, M. De Angelis, R. Pretaroli, F. Severini, C. Socci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Ciaschini, M. De Angelis, R. Pretaroli, F. Severini, C. Socci (2014). The",
        "third age in the national health system: a proposal for increasing the",
        "spending effectiveness in health care for the elderly. In: Longhi S.;Siciliano",
        "P.;Germani M.;Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian Forum",
        "2013. p. 345-360, Springer International Publishing Switzerland, ISBN:",
        "9783319011189"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-202",
        "titolo": "\u201cDisponibilit\u00e0 dei diritti e alternative dispute resolution nelle controversie con la p.a. tra spinte europee e limiti nazionali\u201d",
        "ISBN": [
          "9788899198015"
        ],
        "csp": "Ancona:DIMA (Dipartimento di Management), ISBN: 9788899198015",
        "opera": "AA.VV. \u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni soggettive e giustizia alternativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis M. (2014). \u201cDisponibilit\u00e0 dei diritti e alternative dispute",
        "resolution nelle controversie con la p.a. tra spinte europee e limiti",
        "nazionali\u201d. In: AA.VV. \u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni soggettive e giustizia",
        "alternativa. p. 177-202, Ancona:DIMA (Dipartimento di Management),",
        "ISBN: 9788899198015"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6",
        "titolo": "\u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni soggettive e giustizia alternativa. Una Premessa. ",
        "ISBN": [
          "9788899198015"
        ],
        "csp": "Ancona:Dipamento di Management, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, ISBN: 9788899198015",
        "opera": "AA. VV. \u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni soggettive e giustizia alternativa. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis M."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "De Angelis M. (2014). \u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni soggettive e giustizia",
        "alternativa. Una Premessa. . In: AA. VV. \u201cDisponibilit\u00e0\u201d delle situazioni",
        "soggettive e giustizia alternativa. vol. I, p. 1-6, Ancona:Dipamento di",
        "Management, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, ISBN: 9788899198015"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-20",
        "titolo": "I percorsi di un cittadino europeo",
        "ISBN": [
          "9788865983652"
        ],
        "csp": "bologna:Pendragon, ISBN: 9788865983652",
        "opera": "M. De Angelis. Percorsi di un cittadino europeo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. De Angelis (2013). I percorsi di un cittadino europeo. In: M. De Angelis.",
        "Percorsi di un cittadino europeo. p. 11-20, bologna:Pendragon, ISBN:",
        "9788865983652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Uno sguardo sullo studio del diritto tributario internazionale",
        "ISBN": [
          "9788874886883"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:SOCIETA' EDITRICE ESCULAPIO, ISBN: 9788874886883",
        "opera": "L. Cerioni, R. De Chiara. Lineamenti di diritto tributario italiano nella prospettiva europea ed internazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. De Angelis (2013). Uno sguardo sullo studio del diritto tributario",
        "internazionale. In: L. Cerioni, R. De Chiara. Lineamenti di diritto tributario",
        "italiano nella prospettiva europea ed internazionale. p. 1-4,",
        "BOLOGNA:SOCIETA' EDITRICE ESCULAPIO, ISBN: 9788874886883"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-181",
        "titolo": "L'organizzazione della sanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788834835906"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834835906",
        "opera": "L. Califano G. M. Salerno. LINEAMENTI DELL'ORDINAMENTO DELLA REGIONE MARCHE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE ANGELIS Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE ANGELIS Monica (2012). L'organizzazione della sanit\u00e0. In: L. Califano",
        "G. M. Salerno. LINEAMENTI DELL'ORDINAMENTO DELLA REGIONE",
        "MARCHE. p. 174-181, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834835906"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Esculapio",
        "titolo": "La complessit\u00e0 dei sistemi sanitari. Problematiche giuridiche del caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788874885565"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874885565",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis M. (2012). La complessit\u00e0 dei sistemi sanitari. Problematiche",
        "giuridiche del caso italiano. BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874885565"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Macerata:Eum",
        "titolo": "La conciliazione in materia di telecomunicazioni: spuntiproblematici e possibili sviluppi",
        "ISBN": [
          "9788860562852"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562852",
        "opera": "S. Calzolaio B. Malaisi (a cura di). Co.re.com. Nuove funzioni e ruolo istituzionale",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. De Angelis (2011). La conciliazione in materia di telecomunicazioni:",
        "spuntiproblematici e possibili sviluppi. In: S. Calzolaio B. Malaisi (a cura di).",
        "Co.re.com. Nuove funzioni e ruolo istituzionale. Macerata:Eum, ISBN:",
        "9788860562852"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-52",
        "titolo": "Disciplinare il progresso tecnologico in sanit\u00e0. Alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788854894884"
        ],
        "csp": "Bologna:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884",
        "opera": "M. De Angelis. Tecnologie e salute... Atti del XXVI Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. De Angelis (2016). Disciplinare il progresso tecnologico in sanit\u00e0.",
        "Alcune riflessioni. In: M. De Angelis. Tecnologie e salute... Atti del XXVI",
        "Congresso internazionale dell'Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi",
        "Solari (Ancona, 3-5 settembre 2015). vol. I, p. 21-52, Bologna:Aracne",
        "Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854894884"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:ESI",
        "titolo": "L\u2019effettivit\u00e0 del diritto alla salute ai tempi della crisi",
        "ISBN": [
          "9788849532425"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849532425",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE ANGELIS Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE ANGELIS Monica (2016). L\u2019effettivit\u00e0 del diritto alla salute ai tempi della",
        "crisi. Napoli:ESI, ISBN: 9788849532425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche sanitarie e diritti di fronte alla crisi: aspetti generali e un\u2019esperienza",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 345-395, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis Monica (2015). Politiche sanitarie e diritti di fronte alla crisi:",
        "aspetti generali e un\u2019esperienza. LE REGIONI, p. 345-395, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Macerata:Eum",
        "titolo": "La conciliazione in materia di telecomunicazioni: spuntiproblematici e possibili sviluppi",
        "ISBN": [
          "9788860562852"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562852",
        "opera": "S. Calzolaio B. Malaisi (a cura di). Co.re.com. Nuove funzioni e ruolo istituzionale",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. De Angelis (2011). La conciliazione in materia di telecomunicazioni:",
        "spuntiproblematici e possibili sviluppi. In: S. Calzolaio B. Malaisi (a cura di).",
        "Co.re.com. Nuove funzioni e ruolo istituzionale. Macerata:Eum, ISBN:",
        "9788860562852"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-259",
        "titolo": "La tutela del paziente-consumatore tra regole pubblicistiche e approcci privatistici,",
        "ISBN": [
          "9788849518009"
        ],
        "csp": "ESI, ISBN: 9788849518009",
        "opera": "VILLANACCI G.. Consumo e consumismo. Fenomeno sociale e istanze di tutela. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DE ANGELIS (2009). La tutela del paziente-consumatore tra regole",
        "pubblicistiche e approcci privatistici,. In: VILLANACCI G.. Consumo e",
        "consumismo. Fenomeno sociale e istanze di tutela. p. 217-259, ESI, ISBN:",
        "9788849518009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Franco Angeli",
        "titolo": "Le unioni dei comuni tra normativa nazionale e regionale",
        "ISBN": [
          "9788846496065"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846496065",
        "opera": "DEL FEDERICO L.; ROBOTTI L.. Le associazioni fra comuni. Forme organizzative, finanziamento e regime tributario",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DE ANGELIS (2008). Le unioni dei comuni tra normativa nazionale e",
        "regionale. In: DEL FEDERICO L.; ROBOTTI L.. Le associazioni fra comuni.",
        "Forme organizzative, finanziamento e regime tributario. Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788846496065"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura dell\u2019amministrazione pubblica in Italia fra tradizione e riforme",
        "ISSN": [
          "1827-5508"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO",
        "csp": "ISSN: 1827-5508",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DE ANGELIS (2006). La cultura dell\u2019amministrazione pubblica in Italia",
        "fra tradizione e riforme. RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO,",
        "ISSN: 1827-5508"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giuridicit\u00e0 dei controlli di nuova generazione",
        "ISSN": [
          "1827-5508"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO",
        "csp": "ISSN: 1827-5508",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DE ANGELIS (2002). La giuridicit\u00e0 dei controlli di nuova generazione.",
        "RASSEGNA DELL'AVVOCATURA DELLO STATO, ISSN: 1827-5508"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervento pubblico e autonomia privata",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2000",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DE ANGELIS (2000). Intervento pubblico e autonomia privata. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borse di studio e diritto allo studio universitario",
        "ISSN": [
          "0391-2205"
        ],
        "journal": "FORO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0391-2205",
        "anno": "1999",
        "autori": "M. DE ANGELIS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DE ANGELIS (1999). Borse di studio e diritto allo studio universitario.",
        "FORO AMMINISTRATIVO, vol. 2, ISSN: 0391-2205"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "3183",
    "nome": "DE ANGELIS MONICA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato scientifico della rivista Social Science Review (Romania) ISSN 1843-1550",
        "periodo": "dal 02-01-2008 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Direttrice scientifica della Collana editoriale P_ALASS Italia, sottoposta a doppio referaggio anonimo cieco ed. Aracne editrice",
        "periodo": "dal 29-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista referata Boletim da Sa\u00fade (Brasile) ISSN 0102-1001",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista referata Prisma - Economia, Societ\u00e0, Lavoro - Rivista quadrimestrale di analisi economica e sociale. ISSN 0393-9049, ISSNe 2036-5063",
        "periodo": "dal 02-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Intervento pubblico e autonomia privata nell'opera di Donatello Serrani\". Relazione al convegno \u201cPoteri pubblici e autonomie private\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 15-06-1999 al 15-06-1999"
      },
      {
        "content": "Regole amministrative e mercati rilevanti: riflessioni a margine della sentenza del Consiglio di Stato n. 1348/2000, Relazione al Convegno \u201cRegole e mercati\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Riflessioni e suggestioni sulla figura del garante del contribuente a due anni dalla sua istituzione, Relazione al Convegno \u201cIl garante del contribuente: bilanci e prospettive\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "Spunti sull\u2019analisi del nuovo art. 116 della Costituzione italiana, Relazione alla \u201cConferenza Serrani 2002\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cConsiderazioni in tema di tutela dell\u2019interesse del contribuente\u201d, Relazione al Convegno \u201cIl garante del contribuente: prospettive europee e prassi applicative\u201d, Pescara",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione seminariale \"La cittadinanza europea e i diritti fondamentali\", Senigallia",
        "periodo": "dal 14-01-2005 al 14-01-2005"
      },
      {
        "content": "\"Privatizzazione e liberalizzazione dei servizi pubblici in Italia: il caso della sanit\u00e0\", Relazione al Convegno \"Riforma dei servizi pubblici in Italia e in Europa. Problemi di governance ed effetti sulla regolazione del lavoro, Milano",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "\"La disciplina delle Unione di comuni\", Relazione al Convegno \"Le associazioni fra comuni: forme organizzative, finanziamento e regime tributario\", Pescara",
        "periodo": "dal 09-05-2006 al 09-05-2006"
      },
      {
        "content": "\"La partecipazione in Sanit\u00e0 fra diritto positivo e prassi\", Relazione al Congresso Alass 2006 \"I sistemi sanitari tra dinamiche globali e risposte locali\", Milano",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "\"The administrative culture in Italy\", Relazione al Convegno \"Foundations of Administrative Cultures in Europe\", Consiglio d'Europa, Strasburgo",
        "periodo": "dal 11-10-2006 al 12-10-2006"
      },
      {
        "content": "\"Spesa sanitaria e prestazioni nel servizio sanitario nazionale, Relazione al Convegno \"La spesa sanitaria: i controlli, le violazioni, la tutela penale e amministrativo-contabile\" Ancona, Comando Guardia di Finanza",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 22-05-2007"
      },
      {
        "content": "\"Le regole privatistiche nel Servizio sanitario nazionale: un sistema in bilico fra tradizione pubblicistica e cultura manageriale, Relazione al Congresso Alass 2007 \"S\u00e9curit\u00e9 sanitaire\", Marsiglia",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 28-10-2007"
      },
      {
        "content": "\"Piccoli comuni e qualit\u00e0 della vita: strumenti istituzionali di attuazione, Relazione al Convegno ACUM - International Colloquium of social sciences and communication, Brasov, Romania",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"La questione delle regole nell'analisi della spesa sanitaria\", Relazione seminariale multidisciplinare - Giornata di studio \"Spesa sanitaria e approach to financing\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Una conversazione sulla Costituzione\", Relazione seminariale alla giornata di studio \"Io cittadino oggi\", Loreto",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 26-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cL'accesso alle cure per gli immigrati in Italia: la graduazione del diritto alla salute\u201d, Relazione al Congresso Alass 2008, Bruxelles",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "\"Tendenze municipaliste e federalismo fiscale\", Relazione al Convegno \"L'associazionismo degli enti locali\", Ancona",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "\"Qualit\u00e9 du service sanitaire et listes d'attente: le probl\u00e8me de la r\u00e9alisation des r\u00e8gles\", Convegno Alass, Lussemburgo",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Raccomandazioni comunitarie e tassazione ambientale\", Comunicazione al Convegno \"Federalismo fiscale e tassazione ambientale\", Ancona",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "La conciliazione in materia di telecomunicazioni: spunti problematici e possibili sviluppi, Relazione al Convegno \"Co.re.com.: nuove funzioni e ruolo istituzionale\", Macerata",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Federalismo fiscal: \u00bfnuevas prospectivas para el sistema sanitario italiano? Relazione al Congresso Alass \"Analisis comparativo de los Sistemas de salud\", Mexico City",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Problemas de Organizaci\u00f3n y Financiamiento en el Sistema de Salud Italiano, Relatore principale al Congresso Alass 2010 \"Analisis comparativo de los Sistemas de salud\", Mexico City",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"Federalismo\", Relazione alla giornata di studio \"Le parole per dirlo: avventure e sventure delle parole della democrazia\", Perugia",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 18-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Sanit\u00e0 e Federalismo\", Relazione seminariale - \"Premio Federico Lombardi, Franco Del Mastro\", Ancona",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"The enforcement of mediation in Italy\", Relazione alla Giornata di studio \"Mediation as extrajudicial resolution of disputes in Europe\", Ancona",
        "periodo": "dal 26-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Giornata internazionale di studio su \u201cMediation as extrajudicial resolution of disputes in Europe\", Ancona",
        "periodo": "dal 26-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "\"Il federalismo in sanit\u00e0: la cornice giuridica\", Relazione alla Giornata di studio sul federalismo in sanit\u00e0, CRISS, Ancona",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - \u201cLe organizzazioni a rete in sanit\u00e0\u201d, Atelier Alass, Ancona",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Les questions critiques et les premi\u00e8res exp\u00e9riencies de la m\u00e9diation dans la domaine de la sant\u00e9, Relazione al Convegno Alass 2011 \"La gouvernance dans tous ses \u00e9tats: de la gestion des syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 la prise en charge du patient\", Losanna",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "\"I diritti degli stranieri\", Relazione al Workshop \"Abitare i luoghi: la mediazione sociale nei contesti di edilizia popolare\", Jesi",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "L'alternative \u00e0 la cour pour la r\u00e9solution des conflits dans le syst\u00e8me de sant\u00e9: le cas de l'Italie, Relazione al Convegno \"Malpractice dans le domaine de la sant\u00e8\", Chisinau, Moldavia",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cUn cadre critique des contr\u00f4les dans le syst\u00e8me de sant\u00e9\u201d Relazione al Congresso Alass 2012 \u201cO medicamento nos sistemas de sa\u00fade\u201d, Lisbona",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 11-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"L'invecchiamento attivo: azioni multilevel\", Relazione al Convegno \"L'invecchiamento attivo nei sistemi sanitari moderni: esperienze e progetti\", Ancona",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - \u201cL'imposizione diretta ed il mercato unico europeo: quale futuro?\u201d Ancona",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLibert\u00e9 de circulation et soins de sant\u00e9 transfrontaliers en Europe\u201d Relazione al Congresso Alass 2013 \u201cLes maladies chroniques, un enjeu pour les syst\u00e8mes de sant\u00e9, un enjeu de soci\u00e9t\u00e9\u201d, Rennes",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cThe expansion of patients` rights in Europe: a new perspective for healthcare abroad\u201d, Relatore principale, Sessione Plenaria, ACUM-International Colloquium on Social Sciences and Communication, Brasov, Romania",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Giornata di studio \u201cEuropa, istruzioni per l\u2019uso\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Convegno \u201cLaw and literature: la cittadinanza e la democrazia tra diritto e letteratura\u201d",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLa sanit\u00e0\u201d. Relazione al Convegno \u201cL\u2019impatto della crisi sulla tutela dei diritti nelle Regioni. La prospettiva italiana, spagnola ed europea\u201d, LUMSA - Roma",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'evento scientifico internazionale \u201cInternational Tax week\u201d, San Benedetto del Tronto",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cFormazione e sviluppo della professionalit\u00e0 attraverso i network scientifici\u201d, Relazione al Congresso nazionale Federazione nazionale collegi professionali TSRM , Riccione",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Convegno \u201cIl potere in Italia fra Costituzione e prassi\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cI professionisti della sanit\u00e0 nell\u2019amministrazione che cambia\u201d, Relazione alla giornata di studio su \"Stato giuridico e responsabilit\u00e0 del pubblico dipendente in ambito sanitario\", Ancona",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Congresso Calass 2015 \u201cTecnologie e salute\u201d su \"La codification des r\u00e8gles en mati\u00e8re de sant\u00e9 et le progr\u00e8s scientifique\", Ancona",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - XXVI CALASS \u2013 Congresso internazionale su \u201cTecnologie e salute\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Democrazia 3.0: le nuove manifestazioni del potere, Ancona",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cEtica e trasparenza per prevenire e contrastare la corruzione, Relazione al Convegno su \u201cLa prevenzione ed il contrasto alla corruzione e la nuova disciplina degli appalti pubblici\u201d, Ancona",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLa formazione come veicolo di prevenzione e contrasto alla corruzione\u201d, Relazione alla Giornata della trasparenza UNIVPM, Ancona",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "O Quadro Jur\u00eddico Europeu para a Internacionaliza\u00e7\u00e3o das Profissoes de Saude: novas oportunidades de emprego para enfermeiros, Relazione al Congresso Alass 2016 \"O trabalho dos profissionais frente aos desafios dos Sistemas de Sa\u00fade\", Brasilia",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 22-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Convegno \"L'anticorruzione in sanit\u00e0. Reazioni ed azioni\", Ancona",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Una riflessione sulla promozione della ricerca\" - Relazione al Convegno \"La ricerca scientifica in ambito infermieristico\", Jesi",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vice-coordinatore del progetto su \"I poteri locali delle Marche\" (res. prof. L. Robotti) oggetto della convenzione fra le Universit\u00e0 marchigiane e il Consiglio regionale delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - Federalismo e processi di regionalizzazione",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - La tutela del diritto alla salute fra norme pubblicistiche e privatistiche;",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - \"Linee di riforma in sanit\u00e0\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - La better regulation fra teoria e pratica",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - Nuovi rapporti e nuove regola fra PA e cittadini",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - \"Le trasformazioni dell'amministrazione\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 13-04-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello Dipartimentale - \"Il Distretto culturale\" - Dipartimento di Management",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - Drafting e certezza del diritto",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - Crisi e sistema sanitario",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto (quadriennale) \u201cLe autorit\u00e0 indipendenti nell\u2019ordinamento attuale: criticit\u00e0 e prospettive\u201d, bandito con D.R. n. 411 del 05 marzo 2013. Il finanziamento ricevuto \u00e8 stato impiegato per la copertura di un assegno di ricerca",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - \"La risoluzione dei conflitti fra PA e cittadini\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto (triennale) \u201cLa sanit\u00e0 e la crisi: profili giuridici\u201d, bandito con D.R. n. 618 del 24 settembre 2014. Il finanziamento ricevuto \u00e8 stato impiegato per la copertura di un assegno di ricerca",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento Gruppo internazionale di ricerca su \u201cTutela della salute: analisi ed osservazione delle organizzazioni sanitarie a livello comparato\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 16-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento Gruppo internazionale di ricerca su \u201cLa corruzione in sanit\u00e0\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di progetto di ricerca a livello di Ateneo - Trasparenza, etica e anticorruzione in alcuni settori della PA",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio come migliore ricercatore della Facolt\u00e0 di Economia \"G. Fu\u00e0\" , a.a. 2005/2006, per l'attivit\u00e0 svolta e per i risultati ottenuti - D.R. n. 718 del 5.06.2007",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Premio di ricerca per la Facolt\u00e0 di Economia \"G. Fu\u00e0\", a.a. 2009/2010 - Delibera CdA Univpm n. 1045 del 16.04.2010",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-11-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"Economia e Gestione nei mercati finanziari ed assicurativi\" - Universit\u00e0 degli studi di Ancona",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"Diritto dell\u2019Economia\", Scuola di dottorato, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (cicli di lezioni sul Diritto amministrativo) nel Dottorato di ricerca in \"Management and Law\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher IISA- INTERNATIONAL INSTITUTE OF ADMINISTRATIVE SCIENCES, Bruxelles",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari sul tema dei servizi pubblici. Universidad de Castilla La Mancha - Facultad de Economia - Sede di Albacete (Staff exchange Erasmus)",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari sul tela \"La didattica del diritto pubblico\" - Universidad de Alicante - Facultad de Derecho (Staff exchange Erasmus)",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Lectures (8 hours) on \u201cIstituti giuridici di diritto privato nel settore sanitario\u201d, Anglia Polytechnic University - CAMBRIDGE",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Lectures (8 hours) on \u201cPatients rights in Europe\u201d, Transilvania University of Brasov - Romania",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 17-11-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting professor Arthevelde College, Ghent, Belgium",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting professor Universidade de Brasilia, Brasilia, Brasile",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per il corso di Controllo di gestione nelle pubbliche amministrazioni, organizzato dal Ministero della funzione pubblica e dal Ministero dell'interno e per il corso di Teoria e tecniche di relazione con gli utenti nelle pubbliche amministrazioni - Formez, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca progetto Reteform: \u201cLa formazione dei pubblici dipendenti dei Paesi della Comunit\u00e0 europea\", FORMEZ , Roma",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per i corsi di riqualificazione del personale delle Sovrintendenze scolastiche sui temi delle relazioni fra utenti e pubblica amministrazione - Formez, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 didattica e di ricerca nell'ambito Master in \"Economia del settore pubblico - FORMEZ, NAPOLI",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 30-11-1996"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca finalizzata al conseguimento del tiolo di dottore di ricerca in Diritto pubblico - Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso studenti lavoratori in \"Istituzioni di diritto pubblico\" , Diploma di Economia e amministrazione delle imprese - UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI ANCONA",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 30-11-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile rapporti scientifici con le universit\u00e0 straniere inserite nel progetto Erasmus-Socrates per le materie giuridiche - UNIVERSIT\u00c0 POLITECNICA DELLE MARCHE",
        "periodo": "dal 01-11-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di Diritto amministrativo, D.U. \u201cOperatore giuridico di impresa\u201d - UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI MACERATA",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di ricerca (assegno di ricerca) sul tema \"L'amministrazione per risultati\"- Universita' degli studi di Ancona - Istituto di Scienze giuridiche",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il Corso integrativo \"Nozioni pratiche di diritto amministrativo\" - UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI ANCONA",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di DIRITTO DEGLI ENTI LOCALI - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di Diritto amministrativo - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di DIRITTO SANITARIO - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il Master in \"Gestione finanziaria e controllo interno nelle amministrazioni pubbliche locali\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Affidamento delle attivit\u00e0 del corso di LABORATORIO TERRITORIALE - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di docenza per il Corso di riqualificazione per il personale del Ministero dell\u2019Economia e delle finanze per le regioni Marche e Abruzzo: modulo sull\u2019innovazione normativa e sul drafting",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca per il Centro per la promozione e lo scambio delle innovazioni nelle P.A. tra Europa e Regioni del Mediterraneo\u201d (UNDESA - Dipartimento della Funzione pubblica - Formez). Oggetto della ricerca: le riforme amministrative in Tunisia",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di docenza per il Master in \"Gestione finanziaria e controllo interno nelle amministrazioni pubbliche locali\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto per docenza per il Master delle organizzazioni a rete in sanit\u00e0 - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del CRISS (Centro interdipartimentale di innovazione socio sanitaria)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di ricerca e formazione nel settore sanitario, sociosanitario e sociale - ARS Marche- Regione Basilicata",
        "periodo": "dal 19-02-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di Diritto pubblico - UNIVERSIT\u00c0 POLITECNICA DELLE MARCHE - Facolt\u00e0 di Medicina",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza nell\u2019ambito del Corso di perfezionamento in \"Management dei processi di esternalizzazione in sanit\u00e0\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di docenza per il Master in \"Processi di esternalizzazione in sanit\u00e0\" - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di docenza per il Corso di perfezionamento in \u201cEsperto in orientamento e mediazione per l\u2019occupazione giovanile\u201d - Facolt\u00e0 di Economia - Regione Marche",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di ISTITUZIONI DI DIRITTO PUBBLICO (Federalismo e contratti) - Universit\u00e0 politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 di docenza per il l Master per le professioni sanitarie - UNIVERSIT\u00c0 POLITECNICA DELLE MARCHE - Facolt\u00e0 di Medicina",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell'associazione internazionale ALASS (Associazione latina per l'analisi dei sistemi sanitari)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento Docenza del corso di DIRITTO DELL'ECONOMIA PUBBLICA - Universit\u00e0 politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per affidamento per il corso di ISTITUZIONI DI DIRITTO PUBBLICO - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - FACOLTA' DI MEDICINA",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di DIRITTO DELLE ISTITUZIONI PUBBLICHE - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di DIRITTO AMMINISTRATIVO - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di FORITAAL (Forum italiano dell'Ambient Assisted Living)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di ACUM (International Colloquium of social sciences and communication)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto per affidamento del corso di LEGISLAZIONE SANITARIA - Universit\u00e0 Politecnica delle Marche - Facolt\u00e0 di Medicina",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidenza dell'Associazione internazionale ALASS - Associazione Latina per l'Analisi dei Sistemi Sanitari (www.alass.org)",
        "periodo": "dal 05-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per la Regione Marche dell\u2019ANAC per l\u2019attuazione della carta di intenti (nomina prot.n. 129717 del 7 ottobre Presidente dell\u2019Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione) su \u201cEducare alla legalit\u00e0 e alla deterrenza, al controllo e al contrasto dei fenomeni mafiosi e di criminalit\u00e0 organizzata\u201d siglata da MIUR, A.N.AC., DNA e ANM",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019OIV dell\u2019AVIS-Marche",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice didattico-scientifica del Corso di formazione universitario in \u201cTecniche di prevenzione e contrasto alla corruzione e valorizzazione della trasparenza\u201d accreditato e convenzionato con l\u2019INPS",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del programma di ricerca nazionale \u201cPrincipio di legalit\u00e0 e amministrazione di risultati\u201d (coord. prof. F.G. Scoca). Unit\u00e0 di ricerca di Ancona (resp. prof. S. Cognetti)",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto \u201cMetodi per l\u2019analisi sistematica della spesa sanitaria\u201d dell\u2019Agenzia Servizi Sanitari alle Regioni (A.S.S.R) e il Centro interdipartimentale di servizi in management sanitario \u2013 Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto su \"I poteri locali delle Marche\" (resp. prof. L. Robotti) oggetto della convenzione fra le Universit\u00e0 marchigiane e il Consiglio regionale delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo ricerca Area giuridica-CRISS (Centro di ricerca per l'integrazione socio-sanitaria)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente esperto Gruppo di lavoro sulle formule innovative di affidamento dei servizi, appalti e convenzionamenti - ASUR Marche",
        "periodo": "dal 14-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto nazionale \"Privatizzazione e liberalizzazione dei servizi pubblici in Italia e in Europa\" (Bando Miur 2004). Unit\u00e0 di ricerca di Ancona (resp. prof.ssa M. G. Vicarelli)",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di ricerca OPERA (Osservatorio Politiche Regionali Ancona)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzativa per l'Italia - Gruppo internazionale su \"International Taxation\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Gruppo internazionale di ricerca su \u201cTutela della salute: analisi ed osservazione delle organizzazioni sanitarie a livello comparato\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 16-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo internazionale di ricerca su \u201cTutela della salute: analisi ed osservazione delle organizzazioni sanitarie a livello comparato\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 16-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Gruppo internazionale di ricerca su \u201cLa corruzione in sanit\u00e0\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo internazionale di ricerca su \u201cLa corruzione in sanit\u00e0\u201d. Ente: Associazione latina per l\u2019analisi dei sistemi sanitari, Barcellona",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di ricerca su \"Giurisdizione arbitrale, sussidiariet\u00e0 e sviluppo economico\"",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Eureka \"Il trasporto pubblico nell'era della green economy\". Il Progetto Eureka \u00e8 stato approvato dalla Giunta Regionale con delibera n. 382 del 5/5/2015, cui \u00e8 seguita il D.D. P.F. Istruzione, Formazione integrata, Diritto allo studio e Controlli di primo livello n.157/IFD DEL 29/05/2015.",
        "periodo": "dal 02-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Eureka - \"Le attivit\u00e0 illegali organizzate e il ruolo della 231/2001\". Il Progetto Eureka \u00e8 stato approvato dalla Giunta Regionale con delibera n. 64 del 18/07/2016, cui \u00e8 seguito il D.D.P.F. Istruzione, Formazione integrata, Diritto allo studio e Controlli di primo livello N.117/IFD DEL 22/07/2016",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Eureka - \"Europrogettazione e fidelizzazione del cliente attraverso l'internazionalizzazione\". Il Progetto Eureka \u00e8 stato approvato dalla Giunta Regionale con delibera n. 64 del 18/07/2016, cui \u00e8 seguito il D.D.P.F. Istruzione, Formazione integrata, Diritto allo studio e Controlli di primo livello N.117/IFD DEL 22/07/2016",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Marchio: DEAM -Metodo di verifica dell'apprendimento giuridico (marchio depositato REGISTRAZIONE N. 302015000024593) - Il metodo \u00e8 impiegato in tutti i corsi giuspubblicistici della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 politecnica delle Marche e in alcuni della Facolt\u00e0 di Medicina",
        "periodo": "dal 17-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}