{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "460-495",
        "titolo": "L'amministrazione straordinaria tra stato di emergenza e calamit\u00e0 naturali",
        "ISBN": [
          "9788892101425"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101425",
        "opera": "(a cura di): M. Basilavecchia L. del Federico A. Pace C. Verrigni, Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2016). L'amministrazione straordinaria tra stato di emergenza",
        "e calamit\u00e0 naturali. In: (a cura di): M. Basilavecchia L. del Federico A. Pace",
        "C. Verrigni, Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra",
        "norme interne e principi europei. p. 460-495, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892101425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-124",
        "titolo": "Autorizzazioni e valutazioni ambientali. VIA, VAS, AIA e AUA",
        "ISBN": [
          "9788821756610"
        ],
        "csp": "Ipsoa, ISBN: 9788821756610",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Sabato, Ambiente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2016). Autorizzazioni e valutazioni ambientali. VIA, VAS, AIA",
        "e AUA. In: (a cura di): Gabriele Sabato, Ambiente. p. 23-124, Ipsoa, ISBN:",
        "9788821756610"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Semplificazione e digitalizzazione: un nuovo modello burocratico. p",
        "ISBN": [
          "9788893910095"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910095",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MAIO (2016). Semplificazione e digitalizzazione: un nuovo modello",
        "burocratico. p. 1-220, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910095"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-295",
        "titolo": "La finanza locale tra la tensione del pareggio di bilancio, l\u2019obiettivo degli investimenti e la realt\u00e0 dei (mancati) pagamenti alle imprese",
        "ISBN": [
          "9788854875791"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854875791",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. AMATUCCI R. ALFANO M.P.NASTRI, Fiscalit\u00e0 decentrata: prospettive di sviluppo e riflessi sulle PMI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2015). La finanza locale tra la tensione del pareggio di",
        "bilancio, l\u2019obiettivo degli investimenti e la realt\u00e0 dei (mancati) pagamenti",
        "alle imprese. In: AA.VV.. (a cura di): F. AMATUCCI R. ALFANO",
        "M.P.NASTRI, Fiscalit\u00e0 decentrata: prospettive di sviluppo e riflessi sulle",
        "PMI. p. 275-295, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854875791"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Proporzionalit\u00e0 e sussidiariet\u00e0 nella tutela delle posizioni soggettive fra interessi diffusi e class action",
        "ISBN": [
          "9788875242701"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242701",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. SANTISE, Coordinate ermeneutiche di diritto amministrativo. p. 335-366, Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2014). Proporzionalit\u00e0 e sussidiariet\u00e0 nella tutela delle",
        "posizioni soggettive fra interessi diffusi e class action. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): M. SANTISE, Coordinate ermeneutiche di diritto amministrativo. p.",
        "335-366, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788875242701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-74",
        "titolo": "Rapporto tra il Titolo V della Costituzione ed il Patto di stabilit\u00e0 interno",
        "ISBN": [
          "9788875242701"
        ],
        "csp": "TORINO:G.Giappichelli Editore, ISBN: 9788875242701",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. SANTISE, Coordinate ermeneutiche di diritto amministrativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2014). Rapporto tra il Titolo V della Costituzione ed il Patto di",
        "stabilit\u00e0 interno. In: AA.VV.. (a cura di): M. SANTISE, Coordinate",
        "ermeneutiche di diritto amministrativo. p. 55-74, TORINO:G.Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788875242701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "Politiche di incentivazione fiscale ed energie rinnovabili",
        "ISBN": [
          "9788863425086"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863425086",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. CHIEFFI - F. PINTO, Il Governo dell'energia dopo Fukushima. Indirizzi europei delle politiche nazionali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2013). Politiche di incentivazione fiscale ed energie",
        "rinnovabili. In: AA.VV.. (a cura di): L. CHIEFFI - F. PINTO, Il Governo",
        "dell'energia dopo Fukushima. Indirizzi europei delle politiche nazionali. p.",
        "315-334, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863425086"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accesso agli atti tributari tra Statuto dei diritti del contribuente ed aperture giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "p. 124-131, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MAIO (2012). Accesso agli atti tributari tra Statuto dei diritti del",
        "contribuente ed aperture giurisprudenziali. INNOVAZIONE E DIRITTO, p.",
        "124-131, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-150",
        "titolo": "Federalismo sanitario, crisi economica e perequazione",
        "ISBN": [
          "9788863424492"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424492",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. Liguori A. Zoppoli, La sanit\u00e0 flessibile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2012). Federalismo sanitario, crisi economica e",
        "perequazione. In: AA.VV.. (a cura di): F. Liguori A. Zoppoli, La sanit\u00e0",
        "flessibile. p. 117-150, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424492"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "De Frede",
        "titolo": "Il giudizio di ottemperanza nel processo amministrativo e tributario fra identit\u00e0 e differenze. Casa editrice A",
        "ISBN": [
          "9788889976586"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889976586",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MAIO (2008). Il giudizio di ottemperanza nel processo",
        "amministrativo e tributario fra identit\u00e0 e differenze. Casa editrice A. De",
        "Frede, ISBN: 9788889976586"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accordi fra privati e amministrazione: un istituto \"virtuale\" dagli accenti virtuosi",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 744-757, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MAIO (2016). Gli accordi fra privati e amministrazione: un istituto",
        "\"virtuale\" dagli accenti virtuosi. GIORNALE DI DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, p. 744-757, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "460-495",
        "titolo": "L'amministrazione straordinaria tra stato di emergenza e calamit\u00e0 naturali",
        "ISBN": [
          "9788892101425"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101425",
        "opera": "(a cura di): M. Basilavecchia L. del Federico A. Pace C. Verrigni, Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2016). L'amministrazione straordinaria tra stato di emergenza",
        "e calamit\u00e0 naturali. In: (a cura di): M. Basilavecchia L. del Federico A. Pace",
        "C. Verrigni, Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra",
        "norme interne e principi europei. p. 460-495, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892101425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Semplificazione e digitalizzazione: un nuovo modello burocratico. p",
        "ISBN": [
          "9788893910095"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910095",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MAIO (2016). Semplificazione e digitalizzazione: un nuovo modello",
        "burocratico. p. 1-220, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910095"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-295",
        "titolo": "La finanza locale tra la tensione del pareggio di bilancio, l\u2019obiettivo degli investimenti e la realt\u00e0 dei (mancati) pagamenti alle imprese",
        "ISBN": [
          "9788854875791"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854875791",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. AMATUCCI R. ALFANO M.P.NASTRI, Fiscalit\u00e0 decentrata: prospettive di sviluppo e riflessi sulle PMI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2015). La finanza locale tra la tensione del pareggio di",
        "bilancio, l\u2019obiettivo degli investimenti e la realt\u00e0 dei (mancati) pagamenti",
        "alle imprese. In: AA.VV.. (a cura di): F. AMATUCCI R. ALFANO",
        "M.P.NASTRI, Fiscalit\u00e0 decentrata: prospettive di sviluppo e riflessi sulle",
        "PMI. p. 275-295, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854875791"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Proporzionalit\u00e0 e sussidiariet\u00e0 nella tutela delle posizioni soggettive fra interessi diffusi e class action",
        "ISBN": [
          "9788875242701"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242701",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. SANTISE, Coordinate ermeneutiche di diritto amministrativo. p. 335-366, Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2014). Proporzionalit\u00e0 e sussidiariet\u00e0 nella tutela delle",
        "posizioni soggettive fra interessi diffusi e class action. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): M. SANTISE, Coordinate ermeneutiche di diritto amministrativo. p.",
        "335-366, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788875242701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "Politiche di incentivazione fiscale ed energie rinnovabili",
        "ISBN": [
          "9788863425086"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863425086",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. CHIEFFI - F. PINTO, Il Governo dell'energia dopo Fukushima. Indirizzi europei delle politiche nazionali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2013). Politiche di incentivazione fiscale ed energie",
        "rinnovabili. In: AA.VV.. (a cura di): L. CHIEFFI - F. PINTO, Il Governo",
        "dell'energia dopo Fukushima. Indirizzi europei delle politiche nazionali. p.",
        "315-334, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863425086"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-150",
        "titolo": "Federalismo sanitario, crisi economica e perequazione",
        "ISBN": [
          "9788863424492"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424492",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. Liguori A. Zoppoli, La sanit\u00e0 flessibile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MAIO (2012). Federalismo sanitario, crisi economica e",
        "perequazione. In: AA.VV.. (a cura di): F. Liguori A. Zoppoli, La sanit\u00e0",
        "flessibile. p. 117-150, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424492"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-303",
        "titolo": "Politiche comunitarie in materia di appalti pubblici",
        "ISBN": [
          "9788834897812"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834897812, Santa Maria Capua a Vetere, 17-18 Maggio 2007",
        "opera": "Prof. LORENZO CHIEFFI. Il processo di integrazione europea tra crisi di indentit\u00e0 e prospettive di ripresa. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. DE MAIO (2009). Politiche comunitarie in materia di appalti pubblici. In:",
        "Prof. LORENZO CHIEFFI. Il processo di integrazione europea tra crisi di",
        "indentit\u00e0 e prospettive di ripresa. vol. 1, p. 271-303, TORINO:Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788834897812, Santa Maria Capua a Vetere, 17-18",
        "Maggio 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "De Frede",
        "titolo": "Il giudizio di ottemperanza nel processo amministrativo e tributario fra identit\u00e0 e differenze. Casa editrice A",
        "ISBN": [
          "9788889976586"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889976586",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MAIO (2008). Il giudizio di ottemperanza nel processo",
        "amministrativo e tributario fra identit\u00e0 e differenze. Casa editrice A. De",
        "Frede, ISBN: 9788889976586"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fonti regionali e direttive comunitarie in materia di appalti pubblici",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 172-213, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. DE MAIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MAIO (2006). Fonti regionali e direttive comunitarie in materia di",
        "appalti pubblici. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p.",
        "172-213, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "7304",
    "nome": "DE MAIO Gabriella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Editoriale della Collana del Dipartimento di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice su \"Gli influssi comunitari sulla risarcibilit\u00e0 del danno da lesione degli interessi legittimi\" al Convegno scientifico \"Attuazione in via amministrativa del diritto comunitario ed il ruolo degli enti locali nel nuovo Titolo V della Costituzione\". Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 12-04-2005 al 12-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Le politiche comunitarie in materia di appalti pubblici\" al convegno scientifico \"Il processo di integrazione europea tra crisi di identit\u00e0 e prospettive di riforma\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Federalismo sanitario, crisi economica e perequazione\" al convegno scientifico \"Flessibilit\u00e0, modelli organizzativi e rapporti di lavoro nella sanit\u00e0\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Politiche di incentivazione fiscale ed energie rinnovabili\" al Convegno scientifico internazionale \"Il governo dell'energia dopo Fukushima. Indirizzi europei ed evoluzione delle politiche nazionali\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Energia e ambiente nei rapporti fra l'Unione Europea e la Russia\" al convegno scientifico internazionale \"Local democracy and the problems of energy protection in Eurasian region\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 29-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Incentivi fiscali ed efficienza energetica: dalle politiche comunitarie alla regolazione regionale\" al convegno scientifico \"Il mercato dell'energia: sfide ed opportunit\u00e0 locali e globali\". Polo di Frosinone dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"I Comuni fra vincoli di bilancio e criteri di virtuosit\u00e0\" al convegno scientifico \"Un progetto organico di finanza locale: problematiche aperte, crisi del sistema e prospettive di riforma\", con il patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Il Patto di Stabilit\u00e0 negli enti locali e le misure di riequilibrio finanziario\" al convegno scientifico \"Crisi finanziaria degli Enti locali e strumenti di risanamento\", con il patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Chieti - Pescara",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su \"Analisis comparativo de la politica espanola e italiana en material de las energias renovables\" al Convegno scientifico \"Energias renovables y derecho: problemas y perspectivas\", su invito dell'Instituto Universitario de Investigation Garcia Oviedo, Facultad de Derecho, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"Governo dell'Unione Europea, politiche sociali e tributarie\". Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"La programmazione negoziale per lo sviluppo e la tutela del territorio\". Dipartimento di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"Diritto dell'economia e tutela delle situazioni soggettive\". Dipartimento di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma F.A.R.O. (Finanziamento per l'Avvio di Ricerche Originali - anno 2009) finanziato dal Polo delle Scienze Umane e Sociali della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II sui \"Poteri pubblici e governo della flessibilit\u00e0: la pubblica amministrazione fra indirizzo politico, autorit\u00e0 ed autonomia). Durata 18 mesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetto di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale cofinanziato dal Miur (PRIN 2008) su il Regime giuridico dell'energia; la regolamentazione nei sistemi di governo multilivello; poteri pubblici, mercato, distribuzione dell'energia e tutela del consumatore; regolamentazione dell'energia; salvaguardia ambientale ed energie rinnovabili\". Durata biennale.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stage di ricerca nell'ambito del triennio del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico interno e comunitario presso la Direzione Legale - Divisione Appalti della Gestione Ottimale Risorse Idriche (G.O.R.I. S.P.A.) societ\u00e0 affidataria della gestione del servizio idrico integrato nell'Ambito Territoriale Ottimale (A.T.O.) n. 3 della Regione Campania. La ricerca si \u00e8 incentrata sulle problematiche giuridiche inerenti le societ\u00e0 incaricate della gestione di un pubblico servizio nonch\u00e8 sulla materia degli appalti pubblici di forniture e servizi, con particolare riguardo alla fase di scelta del contraente.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Stage di ricerca nell'ambito del triennio del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico interno e comunitario presso la Direzione Legale e Societaria del Gestore della Rete Elettrica di Trasmissione Nazionale (G.R.T.N. S.P.A.). La ricerca si \u00e8 incentrata sulle problematiche giuridiche inerenti la gestione della Rete elettrica di Trasmissione Nazionale con particolare riguardo ai profili espropriativi ed ambientali legati al posizionamento degli impianti di distribuzione di energia.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-01-2005"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Atti, provvedimenti, motivazione e procedimento\" rientrante nel modulo di Diritto amministrativo presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Politiche regionali di rilievo comunitario\" presso il Corso di Perfezionamento in Finanza ed Amministrazione degli enti locali del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza su \"Il finanziamento del Servizio Sanitario Nazionale, il problema della spesa e i Piani di rientro\" nel modulo Diritto amministrativo del Master Interuniversitario di II Livello \"Management dei servizi sociali e socio-sanitari\" presso il Dipartimento di Medicina sperimentale della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Legislazione dei beni culturali\" presso il Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"La tutela cautelare nel processo amministrativo\" rientrante nel modulo di Diritto amministrativo presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Conferenza di servizi e accordi della pubblica amministrazione con altre p.a. e privati\" rientrante nel modulo di Diritto amministrativo presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Diritto dell'energia\" presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza su \"Ayudas europeas en materia de energia, politica energetica sobre energias renovables, competencias europeas y de los estados Miembros\" presso Departamento de Derecho Administrativo Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Vizi dell'atto e sua conservazione\" rientrante nel modulo di Diritto amministrativo presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza su \"Profili internazionali ed aspetti procedimentali del diritto dell'energia\" nel Master universitario di II livello \"Pianificazione tributaria internazionale\" presso Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ]
  }
}