{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOVRANITA'\u00a0E\u00a0CITTADINANZA\u00a0NELLA\u00a0COSTITUZIONE\u00a0REPUBBLICANA",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2015).",
        "SOVRANITA'\u00a0E\u00a0CITTADINANZA\u00a0NELLA\u00a0COSTITUZIONE\u00a0REPUBBLICANA.",
        "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1-9, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RELAZIONI FINANZIARIE INTERGOVERNATIVE",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2015). LE RELAZIONI FINANZIARIE",
        "INTERGOVERNATIVE. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi equilibri di \"finanza decentrata\" nella riforma della Costituzione.. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2014). Nuovi equilibri di \"finanza decentrata\" nella riforma",
        "della Costituzione.. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. VI, p. 1-12, ISSN:",
        "2039-6937"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idee e criticit\u00e0. Un'analisi finanziaria della situazione italiana attuale nel contesto europeo.",
        "ISSN": [
          "0393-5604"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI",
        "csp": "p. 1-5, ISSN: 0393-5604",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2014). Idee e criticit\u00e0. Un'analisi finanziaria della situazione",
        "italiana attuale nel contesto europeo.. AMMINISTRAZIONE E",
        "CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI, p. 1-5, ISSN:",
        "0393-5604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primo caso di un rinvio pregiudiziale della Corte Federale tedesca alla Corte di Giustizia dell'UE.",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-4, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.GABOARDI (2014). Il primo caso di un rinvio pregiudiziale della Corte",
        "Federale tedesca alla Corte di Giustizia dell'UE.. IL DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, p. 1-4, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PROFILI ECONOMICO-SOCIALI DEL WELFARE",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2013). PROFILI ECONOMICO-SOCIALI DEL WELFARE. IL",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1-11, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GERMANIA: L'INDIVIDUAZIONE DEGLI STRUMENTI DI BILANCIO NEL SISTEMA FINANZIARIO FEDERALE. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2013). GERMANIA: L'INDIVIDUAZIONE DEGLI",
        "STRUMENTI DI BILANCIO NEL SISTEMA FINANZIARIO FEDERALE. IL",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. V, p. 1-15, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "RIFLESSIONI INTORNO ALLA FINANZA PUBBLICA. Una ricognizione tra le fonti tributarie.. p. 1-134, MILANO:A",
        "ISBN": [
          "8814181756"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814181756",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GABOARDI (2013). RIFLESSIONI INTORNO ALLA FINANZA",
        "PUBBLICA. Una ricognizione tra le fonti tributarie.. p. 1-134, MILANO:A.",
        "Giuffr\u00e8, ISBN: 8814181756"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "SANITA' E WELFARE. Teoria giuridica e teoria finanziaria.. p",
        "ISBN": [
          "9788889617748"
        ],
        "csp": "TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617748",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GABOARDI (2012). SANITA' E WELFARE. Teoria giuridica e teoria",
        "finanziaria.. p. 1-152, TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617748"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL RUOLO DEL PARLAMENTO E DELLE REGIONI TRA FEDERALISMO E GLOBALIZZAZIONE",
        "ISSN": [
          "0393-5604"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI",
        "csp": "vol. XXXII/2011, p. 1-10, ISSN: 0393-5604",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2011). IL RUOLO DEL PARLAMENTO E DELLE REGIONI",
        "TRA FEDERALISMO E GLOBALIZZAZIONE. AMMINISTRAZIONE E",
        "CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI, vol. XXXII/2011,",
        "p. 1-10, ISSN: 0393-5604"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "KLEIN KOMMENTAR DURCH DIE O\u0308RTLICHE O\u0308FFENTLICHE DIENSTE IN DEN AUTONOME REGION TRENTINO - SU\u0308DTIROL (BREVE COMMENTO SUI SERVIZI PUBBLICI LOCALI NELLA REGIONE TRENTINO - ALTO ADIGE)",
        "ISSN": [
          "1594-8943"
        ],
        "journal": "QUADERNI AMMINISTRATIVI",
        "csp": "vol. IV 2010, p. 4-5, ISSN: 1594-8943",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2010). KLEIN KOMMENTAR DURCH DIE O\u0308RTLICHE",
        "O\u0308FFENTLICHE DIENSTE IN DEN AUTONOME REGION TRENTINO -",
        "SU\u0308DTIROL (BREVE COMMENTO SUI SERVIZI PUBBLICI LOCALI NELLA",
        "REGIONE TRENTINO - ALTO ADIGE). QUADERNI AMMINISTRATIVI, vol.",
        "IV 2010, p. 4-5, ISSN: 1594-8943"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CONTABILITA' DELLE UNIVERSITA'",
        "ISSN": [
          "0393-5604"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 0393-5604",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2010). LA CONTABILITA' DELLE UNIVERSITA'.",
        "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI",
        "PUBBLICI, p. 1-11, ISSN: 0393-5604"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RELAZIONI FINANZIARIE INTERGOVERNATIVE",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2015). LE RELAZIONI FINANZIARIE",
        "INTERGOVERNATIVE. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOVRANITA'\u00a0E\u00a0CITTADINANZA\u00a0NELLA\u00a0COSTITUZIONE\u00a0REPUBBLICANA",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2015).",
        "SOVRANITA'\u00a0E\u00a0CITTADINANZA\u00a0NELLA\u00a0COSTITUZIONE\u00a0REPUBBLICANA.",
        "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1-9, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primo caso di un rinvio pregiudiziale della Corte Federale tedesca alla Corte di Giustizia dell'UE.",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-4, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.GABOARDI (2014). Il primo caso di un rinvio pregiudiziale della Corte",
        "Federale tedesca alla Corte di Giustizia dell'UE.. IL DIRITTO",
        "AMMINISTRATIVO, p. 1-4, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idee e criticit\u00e0. Un'analisi finanziaria della situazione italiana attuale nel contesto europeo.",
        "ISSN": [
          "0393-5604"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI",
        "csp": "p. 1-5, ISSN: 0393-5604",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2014). Idee e criticit\u00e0. Un'analisi finanziaria della situazione",
        "italiana attuale nel contesto europeo.. AMMINISTRAZIONE E",
        "CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI, p. 1-5, ISSN:",
        "0393-5604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi equilibri di \"finanza decentrata\" nella riforma della Costituzione.. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2014). Nuovi equilibri di \"finanza decentrata\" nella riforma",
        "della Costituzione.. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. VI, p. 1-12, ISSN:",
        "2039-6937"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GERMANIA: L'INDIVIDUAZIONE DEGLI STRUMENTI DI BILANCIO NEL SISTEMA FINANZIARIO FEDERALE. IL DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2013). GERMANIA: L'INDIVIDUAZIONE DEGLI",
        "STRUMENTI DI BILANCIO NEL SISTEMA FINANZIARIO FEDERALE. IL",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol. V, p. 1-15, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PROFILI ECONOMICO-SOCIALI DEL WELFARE",
        "ISSN": [
          "2039-6937"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2039-6937",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2013). PROFILI ECONOMICO-SOCIALI DEL WELFARE. IL",
        "DIRITTO AMMINISTRATIVO, p. 1-11, ISSN: 2039-6937"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "RIFLESSIONI INTORNO ALLA FINANZA PUBBLICA. Una ricognizione tra le fonti tributarie.. p. 1-134, MILANO:A",
        "ISBN": [
          "8814181756"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814181756",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GABOARDI (2013). RIFLESSIONI INTORNO ALLA FINANZA",
        "PUBBLICA. Una ricognizione tra le fonti tributarie.. p. 1-134, MILANO:A.",
        "Giuffr\u00e8, ISBN: 8814181756"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "SANITA' E WELFARE. Teoria giuridica e teoria finanziaria.. p",
        "ISBN": [
          "9788889617748"
        ],
        "csp": "TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617748",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GABOARDI (2012). SANITA' E WELFARE. Teoria giuridica e teoria",
        "finanziaria.. p. 1-152, TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617748"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL RUOLO DEL PARLAMENTO E DELLE REGIONI TRA FEDERALISMO E GLOBALIZZAZIONE",
        "ISSN": [
          "0393-5604"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE E CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI",
        "csp": "vol. XXXII/2011, p. 1-10, ISSN: 0393-5604",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GABOARDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GABOARDI (2011). IL RUOLO DEL PARLAMENTO E DELLE REGIONI",
        "TRA FEDERALISMO E GLOBALIZZAZIONE. AMMINISTRAZIONE E",
        "CONTABILITA' DELLO STATO E DEGLI ENTI PUBBLICI, vol. XXXII/2011,",
        "p. 1-10, ISSN: 0393-5604"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D1",
    "progr": "9750",
    "nome": "GABOARDI Franco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "The Sponsored & Administered by the International Biographical Centre, Cambridge, England, the Director General Nicolas S.Low wreight: \"As a noted and eminent professional in the health profession you have now been considered and nominated for recognition by the IBC, Mr. Gaboardi the Awards Board is now complete and it is therefore my great honour to name you as a member of the IBC - Top 100 Health Professional 2011 -\", Cambridge, England, 8th April 2011. Collabora, dal 2013, alla Collana editoriale di Giuffr\u00e8 \u201cIl management nell\u2019area pubblica\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Economia Aziendale, con L. Anselmi, E. Borgonovi, L. Del Bene, L. Fadda, G. Giorgetti, G. Madeo, P. Orlandini, G. Rebora, L. Svaluto, O. Volpatto. E' citato nella - Rivista Italiana di diritto pubblico comunitario - diretta da M. P. Chiti e G. Greco, Giuffr\u00e8, Milano, Estratto, Anno XIII, Fasc. 1-2003, p. 28. E\u2019 citato nel Manuale di Contabilit\u00e0 di Stato e degli enti pubblici, a cura di C.E. Gallo, M. Giusti, G. Ladu, M. V. Lup\u00f2 Avagliano, M.L. Seguiti, L. Sambucci, Giappichelli, Torino, 2011, p. 335.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente della Commissione di Studio, istituita presso il Ministero dell'Economia e delle Finanze nel 2003, per tracciare alcune linee guida per l'Osservatorio permanente sulla riforma della legge finanziaria e dei provvedimenti ad essa collegati., con un impegno complessivo di 10 ore. Relatore, in qualit\u00e0 di Overview of the University training in Social Service delivered within the School of Political Sciences, al Travelcare exchange project \u201cLeonardo da Vinci\u201d, mondey 25 september 2006, presso la Fondazione L. Einaudi, Torino, con un impegno complessivo di 4 ore. Docente di Diritto amministrativo, ha partecipato con intervento, al Convegno svoltosi l\u201911 dicembre 2010, presso la Sala Toniolo del Circolo della Stampa di Torino, dal titolo \"L'amministrazione della giustizia nel distretto di Torino. Situazione e prospettive\". Relatori M. Barbuto, Presidente della Corte d'Appello di Torino; G. C. Caselli, Procuratore Capo della Repubblica di Torino; M. Maddalena, Procuratore Generale della Repubblica di Torino. Con l'occasione \u00e8 stato presentato il saggio, stampato con il contributo della Regione Piemonte, \"L'amministrazione della Giustizia nel distretto di Torino\", Ed. P. Caramella, 2010. Si tratta di un'analisi attenta ed obiettiva della situazione della giustizia torinese, con i contributi dei principali \"attori\" degli uffici giudiziari. Emerge una fotografia concreta e attuale delle anomalie, ma anche dei pregi, del sistema giudiziario in generale, con particolare riferimento a quello piemontese. Impegno complessivo di 3 ore. Docente di Contabilit\u00e0 di Stato e degli Enti Pubblici e Diritto Finanziario, \u00e8 chiamato ad intervenire al Seminario dal Titolo: \u201cSanit\u00e0 e socio-assistenziale: sostenibilit\u00e0 finanziaria e innovazione\u201d. L\u2019evento \u00e8 a cura della Fondazione Rosselli, per la promozione del Secondo Rapporto sulla Finanza Pubblica, dedicato agli strumenti finanziari innovative nell\u2019ambito del welfare, 13 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Si rinvia al c.v. per i riconoscimenti e i premi per l'attivit\u00e0 didattica e di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente della Commissione di Studio, istituita presso il Ministero dell'Economia e delle Finanze nel 2003, per tracciare alcune linee guida per l'Osservatorio permanente sulla riforma della legge finanziaria e dei provvedimenti collegati. Docente di Diritto amministrativo, ha presentato il Corso di Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, a Finnish & Slovak Groups, Convegno internazionale svoltosi presso la Fondazione L. Einaudi di Torino, il 19-23 marzo 2007, per il Travelcare IV Exchenge Project. Relatore, in qualit\u00e0 di Overview of the University training in Social Service delivered within the School of Political Sciences, al Travelcare exchange project \u201cLeonardo da Vinci\u201d, mondey 25 september 2006, presso la Fondazione L. Einaudi, Torino. Docente di Contabilit\u00e0 pubblica, nel 2010 ha frequentato un corso di finanza pubblica in lingua tedesca, presso il centro culturale italo-tedesco di Vienna; ha partecipato, inoltre, al Seminario: \u201c\u00d6ffentliche F\u00fchrung durch das Hauptgeb\u00e4ude der Universit\u00e4t Wien\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Vienna, 19.8.2010 18:00 - 19:00 Uhr. Docente di Diritto amministrativo e Contabilit\u00e0 pubblica, nel mese di giugno 2012, su invito del Prof. V. Onida, \u00e8 stato inserito nell'Albo docenti, istituito presso la Scuola Superiore della Magistratura (www.giustizia.it). Docente di Diritto amministrativo, ha partecipato con intervento, al Convegno svoltosi l\u201911 dicembre 2010, presso la Sala Toniolo del Circolo della Stampa di Torino, dal titolo \"L'amministrazione della giustizia nel distretto di Torino. Situazione e prospettive\". Relatori M. Barbuto, Presidente della Corte d'Appello di Torino; G. C. Caselli, Procuratore Capo della Repubblica di Torino; M. Maddalena, Procuratore Generale della Repubblica di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto amministrativo e Contabilit\u00e0 pubblica presso la Scuola di Amministrazione Aziendale di Torino, anno 2013, nell\u2019ambito del Corso: \"Progettazione e Misure di intervento, partnership pubblico-privato in materia di Sistemi di welfare e programmazione comunitaria. Docente di Contabilit\u00e0 pubblica nel Master II livello, 2012/2013, \u201cDiritto delle Pubbliche Amministrazioni\u201d, su proposta del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Docente di Contabilit\u00e0 di Stato e degli Enti Pubblici e Diritto Finanziario, \u00e8 chiamato ad intervenire al Seminario dal Titolo: \u201cSanit\u00e0 e socio-assistenziale: sostenibilit\u00e0 finanziaria e innovazione\u201d. L\u2019evento \u00e8 a cura della Fondazione Rosselli, per la promozione del Secondo Rapporto sulla Finanza Pubblica, dedicato agli strumenti finanziari innovative nell\u2019ambito del welfare, 13 maggio 2013. Docente di Contabilit\u00e0 pubblica e Diritto tributario nel Master di II livello, \u201c2014/2015, in Diritto delle Pubbliche Amministrazioni, su invito del Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2004 al 2006 ha partecipato al progetto di ricerca nazionale (PRIN): \u201cI beni e il patrimonio degli enti pubblici\u201d, coordinato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Dal mese di novembre 2012, \u00e8 componente del gruppo di ricerca (Proff. Andreassen, Brosio, Bondonio, Di Tommaso, Conzo, Gaboardi, Revelli, Scacciati, Strom, \u2026.) per i due seguenti progetti (PRIN), attualmente in corso, in \u201cEconomia e finanza pubblica\u201d, nel Dipartimento di Economia e Statistica \u201cS. Cognetti de Martiis\u201d: 1) Amartya Sen\u2019s capability approach applied to the well-being of Italian individuals. 2) \u201cHappiness Economics\u201d: Terminological and methodological problems in measuring happiness, life satisfaction, wellbeing and quality of life. Collabora, dal 2013, alla Collana editoriale di Giuffr\u00e8 \u201cIl management nell\u2019area pubblica\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Economia Aziendale, con L. Anselmi, E. Borgonovi, L. Del Bene, L. Fadda, G. Giorgetti, G. Madeo, P. Orlandini, G. Rebora, L. Svaluto, O. Volpatto (http://www.giuffre.it/it-IT/products/13722.html). Nel mese di febbraio 2015, il Dipartimento di Giurisprudenza della Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, sezione Diritto tributario internazionale (Forschungstelle f\u00fcr Europ. u. Intern. Steuerrecht Prof.-Huber-Platz 2, 80539 M\u00fcnchen) ha valutato la rilevanza scientifica della monografia \u201cRiflessioni intorno alla finanza pubblica. Una ricognizione tra le fonti tributarie\u201d, Giuffr\u00e8, 2013, gi\u00e0 segnalata da siti in Germania e inviata alla LMU dal sottoscritto. Ne ha deciso, pertanto, l\u2019inserimento del volume nella Biblioteca del Dipartimento della LMU, richiedendone anche copia tradotta in inglese o in tedesco. Sono in corso alcuni studi sui sistemi giuridico-sociali e finanziari del welfare e sui meccanismi e strumenti che questi sistemi comportano sotto il profilo della ricerca di un modello di federalismo-regionalismo in Italia. I soggiorni-studio si svolgono a partire dal 2007 nelle seguenti Universit\u00e0 Centri di ricerca e Istituzioni: 1) Juristische Fakult\u00e4t, Ludwich Maximilians Universit\u00e4t, Prof. Huberplatz, 2 80539 M\u00fcnchen, nel mese di luglio 2007; 2) Zentralbibliothek Z\u00fcrich, Kantons-Stadt-und Universit\u00e4tbibliothek, Z\u00e4ringerplatz 6, CH 8001 Z\u00fcrich nel mese di gennaio 2008; 3) BISSCAT, Institut f\u00fcr Volkswirtschaftslehre und Recht, Abteilung f\u00fcr Wirtschaftspolitik und \u00d6ffentlicher Recht, Heilbronnerstrasse, 7, 70174 Stuttgart nel mese di luglio-agosto 2008. 4) Juristische Fakult\u00e4t, Ludwich Maximilians Universit\u00e4t, Prof. Huberplatz, 2 80539 M\u00fcnchen nel mese di agosto 2008. 5) Nell'estate del 2009, ha effettuato un soggiorno-studio di un mese in missione a Frankfurt am Mein, presso la J. W. Goethe Universit\u00e4t e presso la Bibliothek Recht und Wirtschaft della Juristiche Fakult\u00e4t. 6) Nell\u2019estate del 2011 ha approfondito la ricerca sugli aspetti giuridico-finanziari in Europa, con prevalente interesse per quelli di lingua tedesca. La ricerca sviluppa il tema della c.d. devolution, \u201cDie Geltendmachung der Entscheidungspflicht\u201d. 7) Negli anni 2012-2014, Juristische Fakult\u00e4t, LMU, M\u00fcnchen, Bibliothek f\u00fcr Europ\u00e4isches und Internationales Steuerrecht 0317, uno studio su \"Das neue Unternhemen steuerrecht. Richtig beraten nach der Unternhemensteuerrreform 2008, su invito e con la collaborazione del Dip. di Giurisprudenza della LMU, M\u00fcnchen. 8) In gennaio 2016, in un breve soggiorno, prosegue la ricerca sui profili di armonizzazione contabile e fiscale, nel tentativo di coordinare i vari sistemi perequativi in Europa. Ci\u00f2 si \u00e8 svolto presso la Innsbrucker Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t e la sua biblioteca internazionale, in collegamento con la LMU di Monaco di Baviera.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cronologia degli Insegnamenti di cui \u00e8 ed \u00e8 stato titolare: 1) Diritto regionale (negli a.a. 1997/'98, '98/'99, '99/2000, FO.R.UM. Ghiglieno, Ivrea (To), 5 cfu); 2) Diritto amministrativo e Diritto amministrativo dei servizi sociali (dall'a.a. 2000/'01 in poi, Citt\u00e0 Studi, Biella, 12 cfu, poi 9 cfu); 3) Contabilit\u00e0 di Stato e degli enti pubblici (Diritto della finanza pubblica), dall'a.a. 1997/'98, Torino, 10 cfu poi 6 cfu); 4) Diritto amministrativo dei servizi sociali (lezioni frontali di Elementi di Diritto sanitario, tirocinio di II anno, dall'a.a. 2009/'10, \u201810/\u201911, \u201811/\u201912, Citt\u00e0 Studi, Biella, 3 cfu); 5) Istituzioni di diritto pubblico (corso di riallineamento, tenuto negli a.a. 2009/'10 - 2010/'11, Torino, 6 cfu); 6) Dritto amministrativo (corso di approfondimento monografico e di riallineamento, dall\u2019a.a. 2011/\u201912, 2012/\u201913, Torino, 6 cfu); 7) Diritto amministrativo dei servizi sociali (tirocinio di II anno, nell\u2019a.a. 2012/\u201913, Torino, 3 cfu); 8) Diritto tributario, dall\u2019a.a. 2013/\u201914, Torino, 6 cfu. 9) Diritto ed Economia, dall\u2019a.a. 2015/16, (Corso caratterizzante \u2013 obbigatorio per tutti i percorsi del Corso di laurea in Economia e Statistica, del Dipartimento \u201cS. Cognetti de Martiis\u201d, Torino, 9 cfu; Dall'a.a. 1997/'98 all'a.a. 2015/'16 \u00e8 stato relatore di n. 219 tesi di laurea, quadriennali v.ord., magistrali e triennali.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-11-2016"
      }
    ]
  }
}