{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rifiuto di mediazione tributaria e condanna alle spese del giudizio",
        "ISSN": [
          "2280-1332"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "ISSN: 2280-1332",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2015). Rifiuto di mediazione tributaria e condanna alle spese del",
        "giudizio. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO TRIBUTARIO, ISSN:",
        "2280-1332"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il regime delle spese della procedura di reclamo",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2015). Il regime delle spese della procedura di reclamo.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "STUDI DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "titolo": "Il reclamo e la mediazione nel diritto tributario",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6437-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-6437-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioe' C (2015). Il reclamo e la mediazione nel diritto tributario. STUDI DI",
        "DIRITTO TRIBUTARIO, ISBN: 978-88-348-6437-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di valore normale degli immobili ai fini fiscali",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. rassegna tributaria, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gio\u00e8 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gio\u00e8 C (2014). In tema di valore normale degli immobili ai fini fiscali.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. rassegna tributaria, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti della transazione fiscale in materia di tributi locali",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gio\u00e8 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gio\u00e8 C (2011). I limiti della transazione fiscale in materia di tributi locali.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 1, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studi di settore e obbligo di motivazione",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2007). Studi di settore e obbligo di motivazione. RASSEGNA",
        "TRIBUTARIA, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Profili di responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione finanziaria",
        "ISBN": [
          "978-88-13-26220-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-26220-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioe' C (2007). Profili di responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione finanziaria.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-26220-4"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il regime delle spese della procedura di reclamo",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2015). Il regime delle spese della procedura di reclamo.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rifiuto di mediazione tributaria e condanna alle spese del giudizio",
        "ISSN": [
          "2280-1332"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "ISSN: 2280-1332",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2015). Rifiuto di mediazione tributaria e condanna alle spese del",
        "giudizio. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO TRIBUTARIO, ISSN:",
        "2280-1332"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "STUDI DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "titolo": "Il reclamo e la mediazione nel diritto tributario",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6437-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-6437-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioe' C (2015). Il reclamo e la mediazione nel diritto tributario. STUDI DI",
        "DIRITTO TRIBUTARIO, ISBN: 978-88-348-6437-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di valore normale degli immobili ai fini fiscali",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. rassegna tributaria, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gio\u00e8 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gio\u00e8 C (2014). In tema di valore normale degli immobili ai fini fiscali.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. rassegna tributaria, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti della transazione fiscale in materia di tributi locali",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gio\u00e8 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gio\u00e8 C (2011). I limiti della transazione fiscale in materia di tributi locali.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 1, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "A.",
        "titolo": "Brevi considerazioni sugli elementi costitutivi dell'illecito aquiliano (ex art. 2043 c.c.) con riferimento alle ipotesi di responsabilit\u00e0 dell'amministrazione finanziaria",
        "ISBN": [
          "978-950-20-2175-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-950-20-2175-1",
        "opera": "XXV Jornadas Latinoamericanas y XXXIV Jornadas Colombianas de Derecho Tributario. vol. III, p. 223-233, BUENOS AIRES:ABELEDO PERROT S",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioe' C (2010). Brevi considerazioni sugli elementi costitutivi dell'illecito",
        "aquiliano (ex art. 2043 c.c.) con riferimento alle ipotesi di responsabilit\u00e0",
        "dell'amministrazione finanziaria. In: XXV Jornadas Latinoamericanas y",
        "XXXIV Jornadas Colombianas de Derecho Tributario. vol. III, p. 223-233,",
        "BUENOS AIRES:ABELEDO PERROT S. A., ISBN: 978-950-20-2175-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studi di settore e obbligo di motivazione",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2007). Studi di settore e obbligo di motivazione. RASSEGNA",
        "TRIBUTARIA, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Profili di responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione finanziaria",
        "ISBN": [
          "978-88-13-26220-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-26220-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioe' C (2007). Profili di responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione",
        "finanziaria. PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-26220-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annullamento del condono oltre i termini di decadenza per la verifica",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2005",
        "autori": "Gioe' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioe' C (2005). Annullamento del condono oltre i termini di decadenza per",
        "la verifica. RASSEGNA TRIBUTARIA, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retroattivit\u00e0 sostanziale delle norme procedimentali: problemi di legittimit\u00e0 costituzioanle",
        "ISSN": [
          "0391-1853"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DELLE IMPOSTE",
        "csp": "ISSN: 0391-1853",
        "anno": "2001",
        "autori": "GIOE' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIOE' C (2001). Retroattivit\u00e0 sostanziale delle norme procedimentali:",
        "problemi di legittimit\u00e0 costituzioanle. GIURISPRUDENZA DELLE",
        "IMPOSTE, ISSN: 0391-1853"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D2",
    "progr": "28777",
    "nome": "GIOE' Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica svolta dal mese di dicembre 2001 al mese di novembre 2006, affidata dall\u2019Osservatorio per la Giustizia Tributaria, Ente istituito dalla Provincia Regionale di Agrigento e dalla Sezione Siciliana dell\u2019Associazione Magistrati Tributari. La ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione dei seguenti volumi: - AA. VV., I\u00b0 rapporto sulla Giustizia Tributaria in Sicilia, coordinato dal Prof. Andrea Parlato, Palermo, 2005. In allegato l'estratto redatto dalla sottoscritta: \"Gli esiti dei giudizi in materia fiscale\". -AA. VV., Problemi attuali del diritto tributario - II\u00b0 rapporto sulla Giustizia Tributaria, coordinato dal Prof. Andrea Parlato, Palermo, 2007 - Supplemento a Osservatorio Tributario, Rivista dell\u2019Associazione Magistrati Tributari, Sezione Sicilia. In allegato l'estratto redatto dalla sottoscritta: \"Considerazioni in tema di motivazione e prova negli accertamenti tributari\"",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 30-11-2006"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dall\u2019Associazione Siciliana Amministratori Enti Locali (ASAEL), sul tema \u201cIl condono fiscale per gli enti locali\u201d (Palermo, 10.02.2003 \u2013 Palazzo delle Aquile)",
        "periodo": "dal 10-02-2003 al 10-02-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al Convegno nazionale organizzato dalla Associazione Nazionale Tributaristi Italiani \u2013 Sezione Sicilia Occidentale e dalla Camera Avvocati Tributaristi di Palermo, sul tema \u201cLa transazione fiscale\u201d (Palermo, 6.05.2008);",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 06-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dall\u2019Associazione Siciliana Amministratori Enti Locali (ASAEL), sul tema \u201cLa partecipazione dei Comuni all\u2019accertamento fiscale\u201d (Canicatt\u00ec \u2013 AG, 28.05.2008)",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 28-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, sul tema \u201cLa fiscalit\u00e0 locale: la finanza locale, Irap, Ici, Tarsu e Tia e Tosap\u201d (Palermo, 11.12.2008)",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 11-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo sul tema \u201cLa fiscalit\u00e0 locale\u201d (Palermo, 29.10.2009)",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, come membro del Comitato Direttivo, del Master Universitario di II livello su \"Finanza degli Enti Locali\" per la Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta di Roma (LUMSA) - sede di Palermo, diretto dal Prof. Salvatore Sammartino",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicacione t\u00e9cnica al Convegno Internazionale \u201cXXV JORNADAS LATINOAMERICANAS Y XXXIV COLOMBIANAS DE DERECHO TRIBUTARIO\u201d sul tema \u201cResponsabilidad del Estado por actos de Contenido Tributario\u201d (Cartagena de Indias, Colombia, 14-19 febbraio 2010)",
        "periodo": "dal 14-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, sul tema \u201ci Tributi locali\u201d (Palermo, 9.11.2010);",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo presso il CEI \u2013 Istituto Gonzaga di Palermo, sul tema \u201cAccertamento esecutivo e strumento deflattivi del contenzioso\u201d (3.07.2012)",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, presso il CEI \u2013 Istituto Gonzaga di Palermo sul tema \u201cNovit\u00e0 in materia di tributi locali\u201d 4.12.2013",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, presso il CEI \u2013 Istituto Gonzaga di Palermo, sul tema \"Reclamo, mediazione e strumenti deflattivi del contenzioso\u201d 1.07.2014",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione per la Scuola di Alta formazione e Specializzazione dell\u2019Avvocato Tributarista promossa dall'UNCAT, svolta presso il CEI \u2013 Istituto Gonzaga di Palermo, sul tema \u201cReclamo e mediazione\u201d 15.10.2015",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, presso la Camera di Commercio di Palermo, sul tema \u201cLe condotte tributarie penalmente rilevanti e i nuovi mezzi di tutela del contribuente\u201d 10.11.2015",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi organizzato dalla Camera degli Avvocati Tributaristi di Palermo, presso il CEI \u2013 Istituto Gonzaga di Palermo, sul tema \u201cLa riforma del contenzioso tributario\u201d 9.12.2015",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Tavola rotonda organizzata dall'Associazione giuridica JUS sul tema \"La riforma del Processo Tributario - Il reclamo e la mediazione\" (Palermo - Sala eventi della Libreria Mondadori di Palermo - 7.04.2016)",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "negli anni accademici 2003/2004, 2004/2005, 2005/2006 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Diritto Finanziario - IUS/12 - (Modulo \u201cSistema Tributario Italiano\u201d \u2013 CFU 6), nel Corso di Laurea in Scienze Giuridiche, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, sede di Enna",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "nell\u2019anno accademico 2004/2005 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Scienza delle Finanze, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "negli anni accademici 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Diritto Finanziario - IUS/12 - (Modulo \u201cEntrate Tributarie\u201d \u2013 CFU 6), nel Corso di Laurea magistrale in Giurisprudenza inter-ateneo tra le Universit\u00e0 di Palermo ed Enna, con sede presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Libera Universit\u00e0 degli Studi Kore di Enna",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "negli anni accademici 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Principi di Gestione e Contabilit\u00e0 della Finanza Pubblica, nel Corso di Programmazione e Gestione delle Politiche e dei Servizi Sociali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, presso l\u2019Istituto S.Silvia di Palermo della Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta di Roma (LUMSA)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "nell\u2019anno accademico 2008/2009 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Diritto Finanziario \u2013 Corso Integrativo - IUS/12 - (Modulo \u201cEntrate Tributarie\u201d \u2013 CFU 3), nel Corso di Laurea magistrale in Giurisprudenza inter-ateneo tra le Universit\u00e0 di Palermo ed Enna, con sede presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Libera Universit\u00e0 degli Studi Kore di Enna",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "negli anni accademici 2009/2010, 2010/2011 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Contabilit\u00e0 di Stato, presso la Scuola di Specializzazione delle Professioni Legali della Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta di Roma (LUMSA), sede di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "negli anni accademici 2009/2010, 2010/2011 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Politica Economica e Scienza delle Finanze, nel Corso di Laurea Specialistica in Programmazione e Gestione delle Politiche e dei servizi sociali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, presso l\u2019Istituto S.Silvia di Palermo della Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta di Roma (LUMSA)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "negli anni accademici 2009/2010, 2010/2011 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Diritto Tributario - IUS/12 - presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta di Roma (LUMSA), sede di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "nel 2010 ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del \u201cProgetto formativo: Diritto amministrativo e Scienze dell\u2019amministrazione - Modulo \u201cDisciplina fiscale e tributaria nella specialit\u00e0 siciliana\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi europei e della Integrazione internazionale (DEMS) - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "nell\u2019anno accademico 2010/2011 ricopre l\u2019incarico di docente a contratto di Federalismo Fiscale e Finanza internazionale - IUS/12 - (Modulo \u201cFederalismo Fiscale\u201d - CFU 6) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "dall''anno accademico 2011/2012 ad oggi ricopre l\u2019incarico di insegnamento di Finanza Locale - IUS/12 - (CFU 6), nel Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "nell'anno accademico 2016/2017 ricopre l\u2019incarico di insegnamento di Diritto Tributario - IUS/12 - (CFU 6), nel Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, sede di Trapani",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FFR coordinato dal Prof. Agostino Ennio La Scala, nel settore scientifico disciplinare IUS/12 (numero progetto: 2012-ATE-0011; codice unico progetto: B71J13000120005) dal titolo \u201cLa difesa dell\u2019ambiente: misure fiscali di contrasto all\u2019inquinamento e incentivi alla produzione di energie rinnovabili tra normativa interna ed ordinamento sovranazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}