{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2016). Perspectivas da normativa antielusiva do grupo de",
        "empresa na It\u00e0lia. INTERESSE P\u00daBLICO, vol. 100, p. 127-139, ISSN:",
        "1676-8701"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Leasing finanziario immobiliare. Natura giuridica e profili fiscali. TEORIA DELLA SOCIET\u00c0, vol. 18, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-430-2"
        ],
        "csp": "Lecce-Brescia:Pensa/Multimedia, ISBN: 978-88-6760-430-2, ISSN: 2283-6098",
        "ISSN": [
          "2283-6098"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SAPONARO F (2016). Leasing finanziario immobiliare. Natura giuridica e",
        "profili fiscali. TEORIA DELLA SOCIET\u00c0, vol. 18, p. 1-128,",
        "Lecce-Brescia:Pensa/Multimedia, ISBN: 978-88-6760-430-2, ISSN:",
        "2283-6098"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-131",
        "titolo": "L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. La struttura dell'imposta",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35750-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4",
        "opera": "G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAPONARO F (2015). L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. La struttura",
        "dell'imposta. In: G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p.",
        "103-131, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-92",
        "titolo": "Fiscalit\u00e0 ambientale, principi comunitari e capacit\u00e0 contributiva",
        "ISBN": [
          "978-88-548-87558"
        ],
        "csp": "Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-87558",
        "opera": "(a cura di): Anderson Vichinkeski Teixeira, Maria Claudia Antunes De Souza, Globalizzazione, sostenibilit\u00e0 ambientale e sviluppo socioeconomico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAPONARO F (2015). Fiscalit\u00e0 ambientale, principi comunitari e capacit\u00e0",
        "contributiva. In: (a cura di): Anderson Vichinkeski Teixeira, Maria Claudia",
        "Antunes De Souza, Globalizzazione, sostenibilit\u00e0 ambientale e sviluppo",
        "socioeconomico. p. 63-92, Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-87558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-243",
        "titolo": "L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. I regimi speciali",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35750-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4",
        "opera": "G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAPONARO F (2015). L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. I regimi speciali.",
        "In: G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p. 188-243,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-272",
        "titolo": "L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. Le operazioni straordinarie",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35750-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4",
        "opera": "G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAPONARO F (2015). L'imposta sul reddito delle societ\u00e0. Le operazioni",
        "straordinarie. In: G. Tinelli. Istituzioni di diritto tributario. Parte speciale. p.",
        "244-272, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35750-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili fiscali delle operazioni straordinarie di impresa nell\u2019esperienza giuridica italiana",
        "ISSN": [
          "1518-1685"
        ],
        "journal": "DIREITO E DEMOCRACIA",
        "csp": "vol. 15, p. 146-166, ISSN: 1518-1685",
        "anno": "2014",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2014). Profili fiscali delle operazioni straordinarie di",
        "impresa nell\u2019esperienza giuridica italiana. DIREITO E DEMOCRACIA, vol.",
        "15, p. 146-166, ISSN: 1518-1685"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enti non residenti, imposizione diretta e normativa antielusiva",
        "ISSN": [
          "2039-4926"
        ],
        "journal": "RIVISTA ELETTRONICA DI DIRITTO",
        "csp": "ECONOMIA, MANAGEMENT, vol. 2-2014, p. 43-71, ISSN: 2039-4926",
        "anno": "2014",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2014). Enti non residenti, imposizione diretta e normativa",
        "antielusiva. RIVISTA ELETTRONICA DI DIRITTO, ECONOMIA,",
        "MANAGEMENT, vol. 2-2014, p. 43-71, ISSN: 2039-4926"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2013). A suspens\u00e3o da efic\u00e1cia das senten\u00e7as no",
        "processo tr\u00edbutario italiano. INTERESSE P\u00daBLICO, vol. 78 , p. 169-186,",
        "ISSN: 1676-8701"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obri\u00e7\u00e0o solid\u00e0ria e tutela do contribuinte no sistema tribut\u00e0rio italiano",
        "ISSN": [
          "1678-8656"
        ],
        "journal": "REVISTA F\u00d3RUM DE DIREITO TRIBUT\u00c1RIO",
        "csp": "vol. 57, p. 23-35, ISSN: 1678-8656",
        "anno": "2012",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2012). Obri\u00e7\u00e0o solid\u00e0ria e tutela do contribuinte no sistema",
        "tribut\u00e0rio italiano. REVISTA F\u00d3RUM DE DIREITO TRIBUT\u00c1RIO, vol. 57, p.",
        "23-35, ISSN: 1678-8656"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obbligazione solidale e tutela del contribuente nel sistema tributario italiano",
        "ISSN": [
          "2039-4926"
        ],
        "journal": "RIVISTA ELETTRONICA DI DIRITTO",
        "csp": "ECONOMIA, MANAGEMENT, vol. 1, p. 134-143, ISSN: 2039-4926",
        "anno": "2012",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2012). Obbligazione solidale e tutela del contribuente nel",
        "sistema tributario italiano. RIVISTA ELETTRONICA DI DIRITTO,",
        "ECONOMIA, MANAGEMENT, vol. 1, p. 134-143, ISSN: 2039-4926"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Scambio di informazioni fiscali nell'Unione Europea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6458-060-9"
        ],
        "csp": "Trento:Gruppo Editoriale Tangram Srl, ISBN: 978-88-6458-060-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SAPONARO F (2012). Scambio di informazioni fiscali nell'Unione Europea.",
        "p. 1-189, Trento:Gruppo Editoriale Tangram Srl, ISBN: 978-88-6458-060-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imposta comunale sugli immobili: recenti problematiche in materia di agevolazioni e catasto",
        "ISSN": [
          "1593-2788"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEI TRIBUTI LOCALI",
        "csp": "vol. 5, p. 477-499, ISSN: 1593-2788",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2011). Imposta comunale sugli immobili: recenti",
        "problematiche in materia di agevolazioni e catasto. RIVISTA DEI TRIBUTI",
        "LOCALI, vol. 5, p. 477-499, ISSN: 1593-2788"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tassazione degli enti non residenti in Italia ",
        "ISSN": [
          "1518-1685"
        ],
        "journal": "DIREITO E DEMOCRACIA",
        "csp": "vol. 12, p. 124-152, ISSN: 1518-1685",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2011). La tassazione degli enti non residenti in Italia .",
        "DIREITO E DEMOCRACIA, vol. 12, p. 124-152, ISSN: 1518-1685"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imposizione locale e fabbricati rurali",
        "ISSN": [
          "1121-4074"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "p. 1047-1076, ISSN: 1121-4074",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2011). Imposizione locale e fabbricati rurali. RIVISTA DI",
        "DIRITTO TRIBUTARIO, p. 1047-1076, ISSN: 1121-4074"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Caprioli",
        "titolo": "Determinazioni concordate e snellimento dell'azione amministrativa: l'evoluzione della conferenza di servizi. Aggiornamento al D.L. 70/2010, convertito nella L. 122/2010: misure urgenti in materia di stabilizzazione finanziaria e di competitivit\u00e0 economica. p. 1-119, Lecce- Brescia:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-985-3"
        ],
        "csp": "8 - 73100 Lecce, ISBN: 978-88-8232-985-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SAPONARO F (2011). Determinazioni concordate e snellimento dell'azione",
        "amministrativa: l'evoluzione della conferenza di servizi. Aggiornamento al",
        "D.L. 70/2010, convertito nella L. 122/2010: misure urgenti in materia di",
        "stabilizzazione finanziaria e di competitivit\u00e0 economica. p. 1-119, Lecce-",
        "Brescia:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M. Caprioli, 8 - 73100",
        "Lecce, ISBN: 978-88-8232-985-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sono tassative le proroghe dei termini per gli accertamenti degli uffici",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 8, p. 717-722, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2008",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2008). Sono tassative le proroghe dei termini per gli",
        "accertamenti degli uffici. GT, vol. 8, p. 717-722, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il titolo esecutivo europeo: prospettive in materia fiscale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, p. 86-118, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2008",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2008). Il titolo esecutivo europeo: prospettive in materia",
        "fiscale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 1, p. 86-118, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'armonizzazione fiscale e il ruolo delle autonomie locali nel sistema pre-federale europeo (Agg. 2008)",
        "ISSN": [
          "1983-5523"
        ],
        "journal": "REVISTA JUR\u00cdDICA TRIBUT\u00c1RIA",
        "csp": "vol. 3, p. 231-280, ISSN: 1983-5523",
        "anno": "2008",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2008). L'armonizzazione fiscale e il ruolo delle autonomie",
        "locali nel sistema pre-federale europeo (Agg. 2008). REVISTA JUR\u00cdDICA",
        "TRIBUT\u00c1RIA, vol. 3, p. 231-280, ISSN: 1983-5523"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rimborso dell'IVA erroneamente addebitata in fattura su operazioni escluse",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 4, p. 1267-1299, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2006",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2006). Il rimborso dell'IVA erroneamente addebitata in",
        "fattura su operazioni escluse. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 4, p.",
        "1267-1299, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-92",
        "titolo": "Fiscalit\u00e0 ambientale, principi comunitari e capacit\u00e0 contributiva",
        "ISBN": [
          "978-88-548-87558"
        ],
        "csp": "Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-87558",
        "opera": "(a cura di): Anderson Vichinkeski Teixeira, Maria Claudia Antunes De Souza, Globalizzazione, sostenibilit\u00e0 ambientale e sviluppo socioeconomico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAPONARO F (2015). Fiscalit\u00e0 ambientale, principi comunitari e capacit\u00e0",
        "contributiva. In: (a cura di): Anderson Vichinkeski Teixeira, Maria Claudia",
        "Antunes De Souza, Globalizzazione, sostenibilit\u00e0 ambientale e sviluppo",
        "socioeconomico. p. 63-92, Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-87558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili fiscali delle operazioni straordinarie di impresa nell\u2019esperienza giuridica italiana",
        "ISSN": [
          "1518-1685"
        ],
        "journal": "DIREITO E DEMOCRACIA",
        "csp": "vol. 15, p. 146-166, ISSN: 1518-1685",
        "anno": "2014",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2014). Profili fiscali delle operazioni straordinarie di",
        "impresa nell\u2019esperienza giuridica italiana. DIREITO E DEMOCRACIA, vol.",
        "15, p. 146-166, ISSN: 1518-1685"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Scambio di informazioni fiscali nell'Unione Europea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6458-060-9"
        ],
        "csp": "Trento:Gruppo Editoriale Tangram Srl, ISBN: 978-88-6458-060-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SAPONARO F (2012). Scambio di informazioni fiscali nell'Unione Europea.",
        "p. 1-189, Trento:Gruppo Editoriale Tangram Srl, ISBN: 978-88-6458-060-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imposizione locale e fabbricati rurali",
        "ISSN": [
          "1121-4074"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "p. 1047-1076, ISSN: 1121-4074",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2011). Imposizione locale e fabbricati rurali. RIVISTA DI",
        "DIRITTO TRIBUTARIO, p. 1047-1076, ISSN: 1121-4074"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il titolo esecutivo europeo: prospettive in materia fiscale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, p. 86-118, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2008",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2008). Il titolo esecutivo europeo: prospettive in materia",
        "fiscale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 1, p. 86-118, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rimborso dell'IVA erroneamente addebitata in fattura su operazioni escluse",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 4, p. 1267-1299, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2006",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2006). Il rimborso dell'IVA erroneamente addebitata in",
        "fattura su operazioni escluse. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 4, p.",
        "1267-1299, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo scambio di informazioni tra amministrazioni finanziarie e l'armonizzazione fiscale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2, p. 453-509, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2005",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2005). Lo scambio di informazioni tra amministrazioni",
        "finanziarie e l'armonizzazione fiscale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 2, p.",
        "453-509, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problematiche fiscali del leasing finanziario immobiliare",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 3, p. 889-957, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2004",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2004). Problematiche fiscali del leasing finanziario",
        "immobiliare. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 3, p. 889-957, ISSN:",
        "1590-749X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concordato triennale preventivo e acuerdos previos de valorac\u00econ: modelli giuridici a confronto",
        "ISSN": [
          "1121-4074"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "vol. 6, p. 525-548, ISSN: 1121-4074",
        "anno": "2003",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2003). Concordato triennale preventivo e acuerdos previos",
        "de valorac\u00econ: modelli giuridici a confronto. RIVISTA DI DIRITTO",
        "TRIBUTARIO, vol. 6, p. 525-548, ISSN: 1121-4074"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'armonizzazione fiscale e il ruolo delle autonomie locali nel sistema pre-federale europeo",
        "ISSN": [
          "1121-4074"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "vol. 10, p. 1037-1093, ISSN: 1121-4074",
        "anno": "2002",
        "autori": "SAPONARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAPONARO F (2002). L'armonizzazione fiscale e il ruolo delle autonomie",
        "locali nel sistema pre-federale europeo. RIVISTA DI DIRITTO",
        "TRIBUTARIO, vol. 10, p. 1037-1093, ISSN: 1121-4074"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D2",
    "progr": "32901",
    "nome": "SAPONARO Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione del \u201cCommentario al Testo Unico delle Imposte sui Redditi\u201d (ISBN 978-88-13-29256-0), a cura di Giuseppe Tinelli, Padova, Italia, 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \u201cDireito e Democracia\u201d (ISSN 1518-1685), San Paolo, Brasile, dal 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della \u201cRivista elettronica di diritto, economia e management\u201d (ISSN 2039-4926), Lecce, Italia, dal 2012.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della \"Revista de Estudos Constitucionais, Hermen\u00eautica e Teoria - RECHTD\u201d (ISSN 2175-2168), S\u00e3o Leopoldo, Brasile, dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \u201cInteresse P\u00fablico\u201d (ISSN 1676-8701), Belo Horizonte, Brasile, dal 2015.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della \u201cRevista Direito P\u00fablico\u201d (ISSN 1806-8200), Brasilia, Brasile, dal 2015.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \"Tempo e spazio, ovvero del diritto che cambia\", organizzato dall'Istituto Superiore Universitario di Formazione Interdisciplinare (ISUFI) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, tenutosi il 16 novembre 2001 a Lecce, con la partecipazione, tra i relatori, del Presidente della Corte Costituzionale Cesare Ruperto. La relazione \"Alcune riflessioni sulla riforma del Titolo V della Costituzione italiana\" \u00e8 stata pubblicata sulla rivista \"Diritto romano attuale\", n. 8, 2002.",
        "periodo": "dal 16-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno di studi su \u201cLa codificazione tributaria\u201d, tenutosi il 19 dicembre 2006 a Lecce, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 19-12-2006 al 19-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cIl federalismo e la costituzione\u201d, tenutosi il 28 maggio 2011 presso il Comune di Andrano (LE), con il patrocinio dell'Universit\u00e0 del Salento, con relazione su \"Il federalismo fiscale\".",
        "periodo": "dal 28-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cIci: riferimenti alle questioni di classamento e alle agevolazioni\u201d, tenutosi il 25 giugno 2011 a Campobasso, organizzato dal Consiglio di Presidenza della Giustizia Tributaria. La relazione su \"Imposta Comunale sugli Immobili: recenti problematiche in materia di agevolazioni e catasto\" \u00e8 stata pubblicata sulla \"Rivista dei tributi locali\", n. 5, 2011.",
        "periodo": "dal 25-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cLa gestione della nuova finanza locale: accertamento e riscossione dei tributi dopo il D.L. 70/11 convertito in Legge 106/2011\u201d, tenutosi il 30 novembre 2011 a Perugia, presso la Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica, con relazione su \"Esenzioni, esclusioni ed agevolazioni nel sistema dei tributi locali. Riflessi sull\u2019attivit\u00e0 di accertamento e riscossione\".",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore e membro del comitato scientifico organizzatore del convegno di studi su \u201cFiscalit\u00e0 europea e statunitense: due sistemi a confronto\u201d tenutosi il 17 maggio 2012 a Roma, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Roma Tre, con relazione su \"I principi generali della fiscalit\u00e0 europea e l'armonizzazione delle legislazioni tributarie degli Stati membri\".",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cLa perequazione urbanistica\u201d, tenutosi il 4 luglio 2012 presso il Comune di Francavilla Fontana (BR), con il patrocinio dell'Universit\u00e0 del Salento, con relazione su \"La perequazione urbanistica: profili fiscali\".",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cTowards European International Tax Law - Attualit\u00e0 ed evoluzione delle relazioni tra diritto tributario comunitario e diritto internazionale tributario\u201d, organizzata il 4 luglio 2013 a Palermo, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport, nell'ambito delle attivit\u00e0 della \"Summer School\", con relazione su \u201cCapita selecta della Corte di Giustizia in materia di contribuenti persone fisiche\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cIl nuovo assetto fiscale locale: Imu, Tari, Tasi\u201d, tenutosi il 24 gennaio 2015 a Perugia, presso la Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica, con il patrocinio dell'Anci, con relazione su \"Il federalismo municipale ed i nuovi tributi\" .",
        "periodo": "dal 24-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno di studi su \u201cLa giustizia tributaria\u201d, tenutosi il 30 ottobre 2015 a Lecce, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi su \u201cI reati tributari tra novelle legislative e influenze del diritto sovranazionale\u201d, tenutosi il 10 marzo 2016 presso il Comune di Manduria (TA), con il patrocinio dell'Ordine degli Avvocati di Taranto e dell'Associazione Forense Messapica, con relazione su \"Il principio di specialit\u00e0 e le recenti prese di posizione della Corte EDU\"",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale su \u201cFluxo de Informacoes Fiscais na Uniao Europeia\" (\"Scambio di informazioni fiscali nell'Unione Europea\"), tenutosi il 26 settembre 2016 presso l\u2019Universidade do Vale do Rio dos Sinos (UNISINOS), Rio Grande do Sul, Brasile. La relazione \"Il titolo esecutivo uniforme: la collaborazione al recupero e alla tutela dei crediti di natura tributaria nell'Unione Europea\" \u00e8 in corso di pubblicazione sulla \"Revista de Processo\" (ISSN 0100-1981).",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 26-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica su \"Aspetti giuridici del processo di armonizzazione fiscale nell'Unione europea\", affidata dall'Istituto Superiore Universitario di Formazione Interdisciplinare (ISUFI), Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, con borsa di studio, a seguito di ammissione al corso di Dottorato di Ricerca in \"Diritto dell'Economia e del Mercato\" (ISUFI) - XVI ciclo (di durata triennale).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 08-09-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica su \"Selezione e studio delle misure legislative, giurisprudenziali ed amministrative inerenti l'attivit\u00e0 di armonizzazione fiscale comunitaria, per la realizzazione del mercato interno e per la nascita di un sistema integrato di scambio di informazioni tra le amministrazioni finanziarie\", affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce - Dipartimento di Studi Giuridici",
        "periodo": "dal 20-01-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica su \"Esame comparato delle misure legislative, giurisprudenziali ed amministrative inerenti l'attivit\u00e0 di armonizzazione fiscale comunitaria e studio della loro incidenza sulle legislazioni tributarie nazionali al fine di studiarne il complessivo livello di armonizzazione raggiunto\", affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce - Dipartimento di Studi Giuridici",
        "periodo": "dal 20-06-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica su \"La riscossione coattiva e l'esecuzione esattoriale\", affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce - Dipartimento di Studi Giuridici",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore, ex aequo, del concorso pubblico \u201cPremio Assilea A. Giovannetti 2002/2003\u201d, bandito da Assilea (Associazione Italiana Leasing) e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, per la migliore ricerca scientifica condotta in materia di leasing. L\u2019opera realizzata, \u201cProblematiche fiscali del leasing finanziario immobiliare\u201d, \u00e8 stata pubblicata su \u201cI Quaderni di Assilea n. 28\u201d, 2004 e su Rassegna Tributaria n. 3, Roma, 2004, pp. 889-957.",
        "periodo": "dal 09-06-2003 al 09-06-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca internazionale \u201cLa gestione delle crisi in Europa orientale, Africa e Medio Oriente, nei rapporti tra l\u2019ONU e le organizzazioni regionali. La tendenza verso il regionalismo: modelli di intervento a confronto\", presso l\u2019Universit\u00e0 Unitelma Sapienza di Roma, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano), l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, l'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, l'Universit\u00e0 LUISS \u201cGuido Carli\u201d, l'Universit\u00e0 di Lussemburgo (http://www.unitelmasapienza.it/progetti-di-ricerca-di-ateneo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \"Estado e Constituicao\", presso l'Universidade do Vale do Rio dos Sinos (UNISINOS) - Sao Leopoldo (Brasile) - Direzione del Prof. Jose Luis Bolzan de Morais.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico annuale per l'insegnamento di \"Scienza delle Finanze\" presso l'Universit\u00e0 del Salento - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Corso di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali - A.A. 2009/2010 e 2010/2011, Lecce (Italia)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di ruolo per l'insegnamento di \"Amministrazione finanziaria per gli enti pubblici (SSD IUS/12)\" presso l'Universit\u00e0 Unitelma Sapienza - Dipartimento di Scienze Giuridiche ed Economiche, dall'A.A. 2009/2010 ad oggi, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di ruolo per l'insegnamento di \"Diritto tributario (SSD IUS/12)\" presso l'Universit\u00e0 Unitelma Sapienza - Dipartimento di Scienze Giuridiche ed Economiche, dall'A.A. 2009/2010 ad oggi, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di ruolo per l'insegnamento di \"Fiscalit\u00e0 e contabilit\u00e0 sanitaria (SSD IUS/12)\" presso l'Universit\u00e0 Unitelma Sapienza - Dipartimento di Scienze Giuridiche ed Economiche, dall'A.A. 2014/2015 ad oggi, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico annuale per l'insegnamento \"Diritto tributario (SSD IUS/12)\" presso l'Universit\u00e0 del Salento - Dipartimento di Scienze Giuridiche - A.A. 2015/2016, Lecce (Italia).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di presso l'Universidade do Vale do Rio dos Sinos - UNISINOS, (Brasile), nell'ambito del \"Programa de Pos-Graduacao da Escola de Direito - Area de Direito Tributario - Tributacao, Politicas Publicas e Transnacionalizacao\" (\"Corso di Dottorato della Scuola di Diritto - Area Diritto Tributario e Imposizione - Politiche Pubbliche e Transnazionalizzazione\"), in qualit\u00e0 di \"Professor Visitante\" (Visiting Professor) - Corso su \"Fundamentos da Tributacao Internacional na Uniao Europeia\" (\"Fondamenti di diritto tributario internazionale e dell'Unione Europea\") - A.A. 2016, Sao Leopoldo, Vale do Rio dos Sinos (Brasile).",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 26-09-2016"
      }
    ]
  }
}