{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite definiscono limiti \"espliciti\" e \"impliciti\" di ricorribilit\u00e0 in cassazione della c.d. ordinanza filtro ex artt. 348-bis e ter c.p.c.",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2016, fasc. 3, p. 739-767, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2016). Le Sezioni Unite definiscono limiti \"espliciti\" e",
        "\"impliciti\" di ricorribilit\u00e0 in cassazione della c.d. ordinanza filtro ex artt.",
        "348-bis e ter c.p.c.. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2016, fasc. 3, p.",
        "739-767, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impervio cammino della giurisprudenza di legittimit\u00e0 nella concretizzazione del vincolo da giudicato tributario esterno",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2016, p. 421-431, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2016). L\u2019impervio cammino della giurisprudenza di",
        "legittimit\u00e0 nella concretizzazione del vincolo da giudicato tributario esterno.",
        "GT, vol. 2016, p. 421-431, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le sezioni unite tornano su interpretazione ed applicazione del \"nuovo\" art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. Notazioni critiche e prospettive future",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2015, p. 739-754, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dalla Bont\u00e0 Silvana"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Dalla Bont\u00e0 Silvana (2015). Le sezioni unite tornano su interpretazione ed",
        "applicazione del \"nuovo\" art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. Notazioni critiche e",
        "prospettive future. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 2015, p.",
        "739-754, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-136",
        "titolo": "Las modificaciones del codice di procedura civile italiano",
        "ISBN": [
          "9788490599389"
        ],
        "csp": "MADRID:ARANZADI, ISBN: 9788490599389",
        "opera": "(a cura di): J. F. Herrero Perezagua, Coherencias e incoherencias de las reformas del proceso civil. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2015). Las modificaciones del codice di procedura civile",
        "italiano. In: (a cura di): J. F. Herrero Perezagua, Coherencias e",
        "incoherencias de las reformas del proceso civil. p. 115-136,",
        "MADRID:ARANZADI, ISBN: 9788490599389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1685-1694",
        "titolo": "Commento art. 477 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859811473"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859811473",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2015). Commento art. 477 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni.",
        "p. 1685-1694, Torino:UTET, ISBN: 9788859811473"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1058-1073",
        "titolo": "Commento sub art. 32 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859810117"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni UTET Libreria, ISBN: 9788859810117",
        "opera": "Codice della responsabilit\u00e0 civile e rc auto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2015). Commento sub art. 32 c.p.c.. In: Codice della",
        "responsabilit\u00e0 civile e rc auto. p. 1058-1073, TORINO:Edizioni UTET",
        "Libreria, ISBN: 9788859810117"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1651-1670",
        "titolo": "Commento art. 303 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859811473"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859811473",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2015). Commento art. 303 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni.",
        "p. 1651-1670, Torino:UTET, ISBN: 9788859811473"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1640-1650",
        "titolo": "Commento art. 286 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859811473"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859811473",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2015). Commento art. 286 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini;M. Confortini;G. Mariconda, Codice delle successioni e donazioni.",
        "p. 1640-1650, Torino:UTET, ISBN: 9788859811473"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1123-1161",
        "titolo": "Commento sub art. 106 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859810117"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni UTET Libreria, ISBN: 9788859810117",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini - U. Carnevali - M. Confortini, Codice della responsabilit\u00e0 civile e rc auto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2015). Commento sub art. 106 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini - U. Carnevali - M. Confortini, Codice della responsabilit\u00e0 civile e rc",
        "auto. p. 1123-1161, TORINO:Edizioni UTET Libreria, ISBN:",
        "9788859810117"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Contributo allo studio del filtro in appello. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-806-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-806-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dalla Bont\u00e0 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dalla Bont\u00e0 S. (2015). Contributo allo studio del filtro in appello. vol. 7,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-806-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza federale statunitense sulla specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint)",
        "ISSN": [
          "0035-6182"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 2014, p. 141-163, ISSN: 0035-6182",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). La giurisprudenza federale statunitense sulla",
        "specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint). RIVISTA DI DIRITTO",
        "PROCESSUALE, vol. 2014, p. 141-163, ISSN: 0035-6182"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcune proposte di modifica di Regolamenti europei in materia processuale: ai Reg. n. 861/2007 e Reg. 1896/2006",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2014, p. 949-958, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Su alcune proposte di modifica di Regolamenti",
        "europei in materia processuale: ai Reg. n. 861/2007 e Reg. 1896/2006. IL",
        "GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2014, p. 949-958, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio di autosufficienza e ricorso per cassazione nel processo tributario",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 2014, p. 851-861, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Principio di autosufficienza e ricorso per cassazione",
        "nel processo tributario. IL FISCO, vol. 2014, p. 851-861, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza federale statunitense sulla specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint) dopo Twombly (2007) ed Iqbal (2008): verso un \"Iqbal Lite Standard\"?",
        "ISSN": [
          "0034-9275"
        ],
        "journal": "REVISTA DOS TRIBUNAIS",
        "csp": "vol. 2014, p. 303-330, ISSN: 0034-9275",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2014). La giurisprudenza federale statunitense sulla",
        "specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint) dopo Twombly (2007) ed Iqbal",
        "(2008): verso un \"Iqbal Lite Standard\"?. REVISTA DOS TRIBUNAIS, vol.",
        "2014, p. 303-330, ISSN: 0034-9275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite enunciano l'applicabilit\u00e0 del riformato art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. e del meccanismo della c.d. doppia conforme al ricorso per cassazione in materia tributaria.",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2014, p. 476-496, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Le Sezioni Unite enunciano l'applicabilit\u00e0 del",
        "riformato art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. e del meccanismo della c.d. doppia",
        "conforme al ricorso per cassazione in materia tributaria.. DIRITTO E",
        "PRATICA TRIBUTARIA, vol. 2014, p. 476-496, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni vecchie e nuove in tema di conciliazione giudiziale",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2014, p. 219-241, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Questioni vecchie e nuove in tema di conciliazione",
        "giudiziale. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2014, p. 219-241, ISSN:",
        "1828-311X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura chiusa del giudizio di rinvio e rilevabilit\u00e0 del giudicato esterno (su questione e reso \"inter alios\")",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2014, p. 763-773, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Natura chiusa del giudizio di rinvio e rilevabilit\u00e0 del",
        "giudicato esterno (su questione e reso \"inter alios\"). GT, vol. 2014, p.",
        "763-773, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uma \u201cinquita\u00e7o ben\u00e9fica\u201d. Notas comparativas a rspeito do tema dos limites objetivos da coisa julgada, \u00e0 luz da situa\u00e7ao atual da jurisprud\u00eancia europeia e das teses \u201czeunerianas\u201d \u2013 Parte 2",
        "ISSN": [
          "0100-1981"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PROCESSO",
        "csp": "vol. 2013, p. 163-180, ISSN: 0100-1981",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Uma \u201cinquita\u00e7o ben\u00e9fica\u201d. Notas comparativas a",
        "rspeito do tema dos limites objetivos da coisa julgada, \u00e0 luz da situa\u00e7ao",
        "atual da jurisprud\u00eancia europeia e das teses \u201czeunerianas\u201d \u2013 Parte 2.",
        "REVISTA DE PROCESSO, vol. 2013, p. 163-180, ISSN: 0100-1981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uma \u201cinquita\u00e7o ben\u00e9fica\u201d. Notas comparativas a rspeito do tema dos limites objetivos da coisa julgada, \u00e0 luz da situa\u00e7ao atual da jurisprud\u00eancia europeia e das teses \u201czeunerianas\u201d \u2013 Parte 1",
        "ISSN": [
          "0100-1981"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PROCESSO",
        "csp": "vol. 2013, p. 189-200, ISSN: 0100-1981",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Uma \u201cinquita\u00e7o ben\u00e9fica\u201d. Notas comparativas a",
        "rspeito do tema dos limites objetivos da coisa julgada, \u00e0 luz da situa\u00e7ao",
        "atual da jurisprud\u00eancia europeia e das teses \u201czeunerianas\u201d \u2013 Parte 1.",
        "REVISTA DE PROCESSO, vol. 2013, p. 189-200, ISSN: 0100-1981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla responsabilit\u00e0 aggravata nel processo tributario:rapporto tra condanna ai sensi del primo e terzo comma dell\u2019art. 96 c.p.c.",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2013, p. 675-683, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Sulla responsabilit\u00e0 aggravata nel processo",
        "tributario:rapporto tra condanna ai sensi del primo e terzo comma dell\u2019art.",
        "96 c.p.c.. GT, vol. 2013, p. 675-683, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una maggiore responsabilizzazione del Fisco con l\u2019applicazione al processo tributario della responsabilit\u00e0 aggravata",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2013, p. 948-956, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Verso una maggiore responsabilizzazione del Fisco",
        "con l\u2019applicazione al processo tributario della responsabilit\u00e0 aggravata. GT,",
        "vol. 2013, p. 948-956, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ultrattivit\u00e0 del giudicato nel processo tributario",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2013, p. 697-703, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). L\u2019ultrattivit\u00e0 del giudicato nel processo tributario.",
        "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 2013, p. 697-703, ISSN:",
        "0012-3447"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Contenzioso societario e curatore speciale: note minime in tema di applicabilit\u00e0 (ed opportunit\u00e0) della nomina ex art. 78, comma 2 c.p.c. in pendenza di azioni di responsabilit\u00e0 sociale e di impugnativa di delibere consiliari",
        "ISSN": [
          "1591-4232"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE GIURIDICO",
        "csp": "vol. 2013, p. 985-995, ISSN: 1591-4232",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Contenzioso societario e curatore speciale: note",
        "minime in tema di applicabilit\u00e0 (ed opportunit\u00e0) della nomina ex art. 78,",
        "comma 2 c.p.c. in pendenza di azioni di responsabilit\u00e0 sociale e di",
        "impugnativa di delibere consiliari. IL CORRIERE GIURIDICO, vol. 2013, p.",
        "985-995, ISSN: 1591-4232"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora su arbitrato e delibere sociali: la Cassazione estende il regime arbitrale \u201ca tutela rafforzata\u201d ex art. 36 d.lgs. n. 5/2003 alle delibere del c.d.a.",
        "ISSN": [
          "1122-0147"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELL'ARBITRATO",
        "csp": "vol. 2013, p. 713-728, ISSN: 1122-0147",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Ancora su arbitrato e delibere sociali: la Cassazione",
        "estende il regime arbitrale \u201ca tutela rafforzata\u201d ex art. 36 d.lgs. n. 5/2003",
        "alle delibere del c.d.a.. RIVISTA DELL'ARBITRATO, vol. 2013, p. 713-728,",
        "ISSN: 1122-0147"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1226-1238",
        "titolo": "Commento sub art. 107 c.p.c.",
        "csp": "Milano:IPSOA, MILANO",
        "opera": "(a cura di): Claudio Conbsolo, Codice di procedura civile, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Commento sub art. 107 c.p.c.. In: (a cura di):",
        "Claudio Conbsolo, Codice di procedura civile, Tomo I. p. 1226-1238,",
        "Milano:IPSOA, MILANO"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-396",
        "titolo": "Commento sub art. 322 c.p.c",
        "csp": "Milano:IPSOA Gruppo Wolters Kluwer",
        "opera": "(a cura di): Claudio Consolo, Codice di procedura civile, Tomo II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Commento sub art. 322 c.p.c. In: (a cura di): Claudio",
        "Consolo, Codice di procedura civile, Tomo II. p. 391-396, Milano:IPSOA",
        "Gruppo Wolters Kluwer"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-391",
        "titolo": "Commento sub art. 321 c.p.c.",
        "csp": "Milano:IPSOA Gruppo Wolters Kluwer",
        "opera": "(a cura di): Claudio Consolo, Codice di procedura civile, Tomo II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Commento sub art. 321 c.p.c.. In: (a cura di):",
        "Claudio Consolo, Codice di procedura civile, Tomo II. p. 385-391,",
        "Milano:IPSOA Gruppo Wolters Kluwer"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Todav\u00eda sobre la especificidad del acto introductorio del proceso civil en la cultura jur\u00eddica estadounidense",
        "ISSN": [
          "1696-9642"
        ],
        "journal": "REVISTA GENERAL DE DERECHO PROCESAL",
        "csp": "vol. 2012, p. 1-25, ISSN: 1696-9642",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Todav\u00eda sobre la especificidad del acto introductorio",
        "del proceso civil en la cultura jur\u00eddica estadounidense. REVISTA",
        "GENERAL DE DERECHO PROCESAL, vol. 2012, p. 1-25, ISSN:",
        "1696-9642"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Directive 2008/52/EC: Italy's peculiar implementation and its consequences on cross-border civil and commercial disputes",
        "ISSN": [
          "0100-1981"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PROCESSO",
        "csp": "vol. 2012; 204 febbraio, p. 153-175, ISSN: 0100-1981",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Directive 2008/52/EC: Italy's peculiar implementation",
        "and its consequences on cross-border civil and commercial disputes.",
        "REVISTA DE PROCESSO, vol. 2012; 204 febbraio, p. 153-175, ISSN:",
        "0100-1981"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rilevanza del giudicato nel processo tributario",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2012; 8-9, p. 702-709, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Rilevanza del giudicato nel processo tributario. GT,",
        "vol. 2012; 8-9, p. 702-709, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eine \u201eheilsame Unruhe\u201c \u2013 Rechtsvergleichende Anmerkungen zur Bestimmung der objektiven Grenzen der Rechtskraft in der j\u00fcngeren Rechtsprechung im Lichte der Thesen Zeuners",
        "ISSN": [
          "0342-3468"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER ZIVILPROZESS",
        "csp": "vol. 2012; 1, p. 93-123, ISSN: 0342-3468",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Eine \u201eheilsame Unruhe\u201c \u2013 Rechtsvergleichende",
        "Anmerkungen zur Bestimmung der objektiven Grenzen der Rechtskraft in",
        "der j\u00fcngeren Rechtsprechung im Lichte der Thesen Zeuners.",
        "ZEITSCHRIFT FUER ZIVILPROZESS, vol. 2012; 1, p. 93-123, ISSN:",
        "0342-3468"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "664-673",
        "titolo": "Commento all'art. 52 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 52 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 664-673, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "716-726",
        "titolo": "Commento all'art. 59 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 59 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 716-726, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "680-689",
        "titolo": "Commento all'art. 54 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 54 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 680-689, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "707-716",
        "titolo": "Commento all'art. 58 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 58 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 707-716, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "689-691",
        "titolo": "Commento all'art. 55 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 55 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 689-691, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "695-707",
        "titolo": "Commento all'art. 57 d.lgs. 546/1992",
        "ISBN": [
          "9788813315153"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813315153",
        "opera": "(a cura di): C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo tributario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Commento all'art. 57 d.lgs. 546/1992. In: (a cura di):",
        "C. Consolo - C. Glendi, Commentario breve alle leggi del processo",
        "tributario. p. 695-707, padova:cedam, ISBN: 9788813315153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "L'impugnazione delle delibere del consiglio d'amministrazione nelle societ\u00e0 per azioni: studio sui rapporti tra tutela specifica e tutela risarcitoria",
        "ISBN": [
          "9788813332099"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813332099",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). L'impugnazione delle delibere del consiglio",
        "d'amministrazione nelle societ\u00e0 per azioni: studio sui rapporti tra tutela",
        "specifica e tutela risarcitoria. PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332099"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sull'ultrattivit\u00e0 del giudicato tributario: verso un temperamento della sua portata applicativa?",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2011; 1, p. 39-45, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Ancora sull'ultrattivit\u00e0 del giudicato tributario: verso",
        "un temperamento della sua portata applicativa?. GT, vol. 2011; 1, p. 39-45,",
        "ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recent Developments in US Case Law on Pleading Requirements in Civil Proceedings",
        "ISSN": [
          "2191-1339"
        ],
        "journal": "CIVIL PROCEDURE REVIEW",
        "csp": "vol. 2011, p. 75-94, ISSN: 2191-1339",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Recent Developments in US Case Law on Pleading",
        "Requirements in Civil Proceedings. CIVIL PROCEDURE REVIEW, vol.",
        "2011, p. 75-94, ISSN: 2191-1339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Suprema Corte statunitense generalizza l'onere di specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint): da Twombly (2007) a Iqbal (2009)",
        "ISSN": [
          "0100-1981"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PROCESSO",
        "csp": "vol. 2011, p. 207-233, ISSN: 0100-1981",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2011). La Suprema Corte statunitense generalizza l'onere",
        "di specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint): da Twombly (2007) a Iqbal",
        "(2009). REVISTA DE PROCESSO, vol. 2011, p. 207-233, ISSN: 0100-1981"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una \"benefica inquietudine\". Note comparate in tema di oggetto del giudicato nella giurisprudenza alla luce delle tesi zeuneriane",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2011, p. 891-928, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2011). Una \"benefica inquietudine\". Note comparate in",
        "tema di oggetto del giudicato nella giurisprudenza alla luce delle tesi",
        "zeuneriane. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2011, p. 891-928, ISSN:",
        "1828-311X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le original actuaci\u00f3n en Italia de la Directiva 2008/52/CE: la mediaci\u00f3n dirigida a la conciliaci\u00f3n en las controvrsias civiles y mercantiles seg\u00fan el decreto legislativo n. 28/2010",
        "ISSN": [
          "2191-1339"
        ],
        "journal": "CIVIL PROCEDURE REVIEW",
        "csp": "vol. 2, p. 93-103, ISSN: 2191-1339",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Le original actuaci\u00f3n en Italia de la Directiva",
        "2008/52/CE: la mediaci\u00f3n dirigida a la conciliaci\u00f3n en las controvrsias",
        "civiles y mercantiles seg\u00fan el decreto legislativo n. 28/2010. CIVIL",
        "PROCEDURE REVIEW, vol. 2, p. 93-103, ISSN: 2191-1339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1471-1481",
        "titolo": "Commento all'art. 286 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859806479"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859806479",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle sucessioni e donazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Commento all'art. 286 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle sucessioni e donazioni. p.",
        "1471-1481, Torino:UTET, ISBN: 9788859806479"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1512-1520",
        "titolo": "Commento all'art. 477 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859806479"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859806479",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle successioni e donazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Commento all'art. 477 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle successioni e donazioni.",
        "p. 1512-1520, Torino:UTET, ISBN: 9788859806479"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1481-1499",
        "titolo": "Commento all'art. 303 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859806479"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859806479",
        "opera": "(a cura di): G. Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle successioni e donazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dalla Bonta' (2011). Commento all'art. 303 c.p.c.. In: (a cura di): G.",
        "Bonilini - M. Confortini, Codice commentato delle successioni e donazioni.",
        "p. 1481-1499, Torino:UTET, ISBN: 9788859806479"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Suprema Corte statunitense generalizza l'onere di specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint): da Twombly (2007) a Iqbal (2009)",
        "ISSN": [
          "1594-7955"
        ],
        "journal": "INT'L LIS",
        "csp": "vol. 2010; 2, p. 94-106, ISSN: 1594-7955",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2010). La Suprema Corte statunitense generalizza l'onere",
        "di specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint): da Twombly (2007) a Iqbal",
        "(2009). INT'L LIS, vol. 2010; 2, p. 94-106, ISSN: 1594-7955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sugli effetti del raggiungimento della maggiore et\u00e0 lite pendente",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2008; 5, p. 438-445, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2008). Sugli effetti del raggiungimento della maggiore et\u00e0",
        "lite pendente. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2008; 5, p. 438-445, ISSN:",
        "1591-7703"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condanna d'Amministrazione finanziaria al risarcimento dei danni per \"argomentazioni inopportune\"",
        "ISSN": [
          "1591-3961"
        ],
        "journal": "GT",
        "csp": "vol. 2007; 7, p. 608-615, ISSN: 1591-3961",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2007). Condanna d'Amministrazione finanziaria al",
        "risarcimento dei danni per \"argomentazioni inopportune\". GT, vol. 2007; 7,",
        "p. 608-615, ISSN: 1591-3961"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obbligazioni ex lege al mantenimento dei figli minori e competenza territoriale",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2006, p. 75-80, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bonta' (2006). Obbligazioni ex lege al mantenimento dei figli minori",
        "e competenza territoriale. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2006, p. 75-80, ISSN:",
        "1591-7703"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di scienze giuridiche",
        "titolo": "Le impugnazioni delle delibere del c.d.a.: premesse storico-comparatistiche. vol. 62, Trento:Universit\u00e0 di Trento",
        "ISBN": [
          "9788884431714"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884431714",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Dalla Bonta'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Dalla Bonta' (2006). Le impugnazioni delle delibere del c.d.a.: premesse",
        "storico-comparatistiche. vol. 62, Trento:Universit\u00e0 di Trento. Dipartimento di",
        "scienze giuridiche, ISBN: 9788884431714"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite definiscono limiti \"espliciti\" e \"impliciti\" di ricorribilit\u00e0 in cassazione della c.d. ordinanza filtro ex artt. 348-bis e ter c.p.c.",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2016, fasc. 3, p. 739-767, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2016). Le Sezioni Unite definiscono limiti \"espliciti\" e",
        "\"impliciti\" di ricorribilit\u00e0 in cassazione della c.d. ordinanza filtro ex artt.",
        "348-bis e ter c.p.c.. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2016, fasc. 3, p.",
        "739-767, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Contributo allo studio del filtro in appello. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-806-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-806-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dalla Bont\u00e0 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dalla Bont\u00e0 S. (2015). Contributo allo studio del filtro in appello. vol. 7,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-806-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza federale statunitense sulla specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint)",
        "ISSN": [
          "0035-6182"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 2014, p. 141-163, ISSN: 0035-6182",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). La giurisprudenza federale statunitense sulla",
        "specificit\u00e0 dell'atto introduttivo (complaint). RIVISTA DI DIRITTO",
        "PROCESSUALE, vol. 2014, p. 141-163, ISSN: 0035-6182"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite enunciano l'applicabilit\u00e0 del riformato art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. e del meccanismo della c.d. doppia conforme al ricorso per cassazione in materia tributaria.",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2014, p. 476-496, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Le Sezioni Unite enunciano l'applicabilit\u00e0 del",
        "riformato art. 360, 1\u00b0 comma, n. 5 c.p.c. e del meccanismo della c.d. doppia",
        "conforme al ricorso per cassazione in materia tributaria.. DIRITTO E",
        "PRATICA TRIBUTARIA, vol. 2014, p. 476-496, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni vecchie e nuove in tema di conciliazione giudiziale",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2014, p. 219-241, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2014). Questioni vecchie e nuove in tema di conciliazione",
        "giudiziale. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2014, p. 219-241, ISSN:",
        "1828-311X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora su arbitrato e delibere sociali: la Cassazione estende il regime arbitrale \u201ca tutela rafforzata\u201d ex art. 36 d.lgs. n. 5/2003 alle delibere del c.d.a.",
        "ISSN": [
          "1122-0147"
        ],
        "journal": "RIVISTA DELL'ARBITRATO",
        "csp": "vol. 2013, p. 713-728, ISSN: 1122-0147",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2013). Ancora su arbitrato e delibere sociali: la Cassazione",
        "estende il regime arbitrale \u201ca tutela rafforzata\u201d ex art. 36 d.lgs. n. 5/2003",
        "alle delibere del c.d.a.. RIVISTA DELL'ARBITRATO, vol. 2013, p. 713-728,",
        "ISSN: 1122-0147"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Directive 2008/52/EC: Italy's peculiar implementation and its consequences on cross-border civil and commercial disputes",
        "ISSN": [
          "0100-1981"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PROCESSO",
        "csp": "vol. 2012; 204 febbraio, p. 153-175, ISSN: 0100-1981",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Directive 2008/52/EC: Italy's peculiar implementation",
        "and its consequences on cross-border civil and commercial disputes.",
        "REVISTA DE PROCESSO, vol. 2012; 204 febbraio, p. 153-175, ISSN:",
        "0100-1981"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eine \u201eheilsame Unruhe\u201c \u2013 Rechtsvergleichende Anmerkungen zur Bestimmung der objektiven Grenzen der Rechtskraft in der j\u00fcngeren Rechtsprechung im Lichte der Thesen Zeuners",
        "ISSN": [
          "0342-3468"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER ZIVILPROZESS",
        "csp": "vol. 2012; 1, p. 93-123, ISSN: 0342-3468",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). Eine \u201eheilsame Unruhe\u201c \u2013 Rechtsvergleichende",
        "Anmerkungen zur Bestimmung der objektiven Grenzen der Rechtskraft in",
        "der j\u00fcngeren Rechtsprechung im Lichte der Thesen Zeuners.",
        "ZEITSCHRIFT FUER ZIVILPROZESS, vol. 2012; 1, p. 93-123, ISSN:",
        "0342-3468"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "L'impugnazione delle delibere del consiglio d'amministrazione nelle societ\u00e0 per azioni: studio sui rapporti tra tutela specifica e tutela risarcitoria",
        "ISBN": [
          "9788813332099"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813332099",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2012). L'impugnazione delle delibere del consiglio",
        "d'amministrazione nelle societ\u00e0 per azioni: studio sui rapporti tra tutela",
        "specifica e tutela risarcitoria. PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332099"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una \"benefica inquietudine\". Note comparate in tema di oggetto del giudicato nella giurisprudenza alla luce delle tesi zeuneriane",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "vol. 2011, p. 891-928, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Dalla Bont\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Dalla Bont\u00e0 (2011). Una \"benefica inquietudine\". Note comparate in",
        "tema di oggetto del giudicato nella giurisprudenza alla luce delle tesi",
        "zeuneriane. IL GIUSTO PROCESSO CIVILE, vol. 2011, p. 891-928, ISSN:",
        "1828-311X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/F1",
    "progr": "14510",
    "nome": "DALLA BONTA' Silvana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Rivista Il giusto processo civile a partire dal fascicolo 4/2016",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Discussant al Seminario \u201cAktuelle Entwicklungen im Beweisrecht\u201d, organizzato dal Prof. Andreas Konecny e dal Prof. Marino Marinelli presso l'Institut f\u00fcr Zivilverfahrensrecht dell'Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Discussant al seminario \u201cDas europ\u00e4ische Zivilprozessrecht im Dialog zwischen EuGH und nationalen Gerichten\u201d, organizzato dalla Prof.ssa Ena-Marlis Bajons e dal Prof. Peter B\u00f6hm presso l'Institut f\u00fcr Zivilverfahrensrecht dell'Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario \u201cAktuelle Fragen des Europ\u00e4ischen Insolvenzrechts\u201d, organizzato dal Prof. Andreas Konecny e dal Prof. Marino Marinelli presso l\u2019Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata \"La nuova mediazione civile e il processo davanti ai giudici di pace\" organizzato dalla Regione Autonoma Trentino Alto-Adige per l\u2019Ufficio Giudici di Pace. Relazione: \"La nuova mediazione civile e il processo davanti ai giudici di pace\". Presenza anche del Prof. Marino Marinelli",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 15-11-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico della Winter School su \"Negoziazione&Mediazione\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, in collaborazione con Resolutia-Gestione delle controversie e NCRC - National Conflict Resolution Center, San Diego, California. Relazione su \u201cDalle origini delle ADR legislazione italiana vigente in materia di mediazione\u201d. Ulteriori relatori: Prof. Gian Antonio Benacchio, Universit\u00e0 di Trento; Prof. Dr. Allen Greb, San Diego State University; Prof. Lisa Maxwell, NCRC & San Diego State University.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Convegno \"Mediaci\u00f3n y Arbitraje. Situaci\u00f3n actual y perspectivas de reforma\u201d, organizzato presso l\u2019Universidad de Zaragoza Relazione: \"La original actuaci\u00f3n en Italia de la Derectiva 2008/52/CE: la mediaci\u00f3n dirigida a la conciliaci\u00f3n en las controversias civiles y mercantiles seg\u00fan el decreto legislativo n. 28/2010\"",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione all\u2019incontro su \u201cL\u2019equit\u00e0 come criterio decisorio\u201d, organizzato dalla Regione Autonoma Trentino Alto-Adige per l\u2019Ufficio Giudici di Pace in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento. Intervento: \"Il giudizio equitativo nel prisma della giurisprudenza onoraria del giudice di pace\u201d. Hanno introdotto l'evento il Prof. Marino Marinelli e tenuto relazione il Prof. Giuseppe Finocchiaro",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 29-04-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al XIV World Congress dell\u2019IALP (International Association of Procedural Law) su \u201cProcedural Justice in a Globalized World\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e4t Heidelberg (25-30 luglio 2011). Relazione: \u201cDirective 2008/52/EC: Italy\u2019s Peculiar Implementation and its Consequences on Cross-Border Civil and Commericial Disputes\u201d. Per la partecipazione e la relazione al citato Convegno la candidata ha ottenuto lo \"Stipendium der Kester-Haeusler Stiftung zur Teilnahme am XIV. Weltkongress\", come indicato dalla lettera allegata (di seguito al programma del Convegno) firmata dai Prof. Dr. Burkhard Hess, Prof. Dr. Ulrich Haas e Prof. Dr. Wolfgang Hau. Relatore al Convegno fu anche il Prof. Remo Caponi. Il testo dell'intervento \u00e8 stato pubblicato nella Revista de processo, ano 37, 204, fevereiro, 2012, pp. 153-175 (pubblicazione indicata in apposito campo ai fini valutazione e indicatori). Nella prima nota dello scritto si menziona che trattasi di testo scritto derivato dalla Comunicazione in oggetto.",
        "periodo": "dal 28-07-2011 al 28-07-2011"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario \"Neueste Entwicklungen im europ\u00e4ischen Zivilprozessrecht\", organizzato dal Prof. Andreas Konecny e il Prof. Marino Marinelli presso Institut f\u00fcr Zivilverfahrensrecht dell'Universit\u00e4t Wien. Relazione \"Die geplante Ausweitung der EuGVVO auf Personen mit Wohnsitz in Drittstaaten. Eine kritische Analyse\"",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come realtore alla Conferenza su \"Mediation. Neue Rechtslage und internationale Erfahrungen/Mediazione. Novit\u00e0 giuridiche ed esperienze nel contesto internazionale\". Relazione: \"Mediazione e processo nel sistema italiano: problemi e criticit\u00e0\". Hanno partecipato alla Conferenza i Prof. Bernhard Eccher, Prof.ssa Esther Happacher, Prof. Marino Marinelli, Prof.ssa Ena-Marlis Bajons.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario: \"Contezioso tributario: aspetti trasversali\", organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Relazione: \"La responsabilit\u00e0 aggravata nel contenzioso tributario: tra profili teorici e applicazioni pratiche\". Ha partecipato al Seminario anche la Prof.ssa Laura Baccaglini. L'intervento ha dato luogo ai seguenti scritti: \u201cSulla responsabilit\u00e0 aggravata nel processo tributario:rapporto tra condanna ai sensi del primo e terzo comma dell\u2019art. 96 c.p.c.\u201d, in GT- Giurisprudenza tributaria, 2013, pp. 675-683 (ISSN: 1591-3961); nonch\u00e9 \u201cVerso una maggiore responsabilizzazione del Fisco con l\u2019applicazione al processo tributario della responsabilit\u00e0 aggravata\u201d, in GT . Giurisprudenza tributaria, 2013, pp. 948-956 (ISSN: 1591-3961), entrambe pubblicazioni segnalate in apposito campo ai fini degli indicatori.",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai Colloquia: \"Dialogo tra Corti e nuove frontiere della responsabilit\u00e0\", organizzati dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Padova (20-21 marzo 2014). Relazione: \"La responsabilit\u00e0 degli amministratori di S.p.A. e l'azione di responsabilit\u00e0 sociale esercitata dai soci. Profili processuali\", in dialogo con la dott.ssa Beatrice Zuffi sul tema \"La responsabilit\u00e0 civile da illeciti di massa e azione di classe\". Hanno presieduto i Colloquia i Prof. Giuseppe Amadio, Prof. Patrizia Marzaro, Prof. Giuseppe Tesauro. L'intervento \u00e8 in corso di pubblicazione in \"Dialogo tra Corti e nuove frontiere della responsabilit\u00e0. Atti del II Convegno dei Colloquia per la Nuova Ricerca, edizione 2012-2013\", a cura di Gina Gioia, Maurizio Bianchini e Alessandro Calegari - CEDAM.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Jornadas sul tema \"Reformas tras reformas: un proceso civil desorientado\", organizzate dall'Universidad de Zaragoza. Relazione: \"Las modificaciones del codice di procedura civile italiano\", intervento poi pubblicato nella collettanea \"Coherencias e incoherencias de las reformas del proceso civil\" , Editorial Aranzadi, Navarra, 2015 - ISBN: 978-84-9059-938-9 (v. indicato in apposito campo: Pubblicazioni ai fini degli indicatori) . Hanno partecipato al Convegno i Prof. ordinario di Processuale civile Fernando Jim\u00e9nez Conde; il Prof. ordinario di diritto processuale civile \u00c1ngel Bonet Navarro; la Prof.ssa ordinaria di diritto processuale civile Carmen Sen\u00e9s Motilla; il Prof. ordinario di processuale civile Faustino Cord\u00f3n Moreno.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore alla Conferenza \"La mediazione. Aspetti sistematici ed esperienze applicative\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Relazione: \"La mediazione civile e commerciale nel contesto europeo e globale\". Presiedeva la Conferenza il Prof. Federico Puppo.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell'evento: \"Mediazione su controversie in materia di diritti reali e sistemi di pubblicit\u00e0 immobiliare\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Del comitato scientifico fu membro anche il Prof. Antonio Cassatella",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant nel Seminario \"La fondazione teorica da parte di Savigny e le conseguenze divergenti fra romanisti e germanisti\", organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giursprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Hanno partecipato anche i Professori Marino Marinelli, Maurizio Manzin, Teresa Pasquino, Gianni Santucci, Gabriele Fornasari.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice della giornata su \"Il Libro Fondiario nel panorama dei sistemi di pubblicit\u00e0 immobiliare\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Hanno co-organizzato e partecipato al Convegno anche la Prof.ssa Elena Ioriatti e il Prof. Nicol\u00e1s Nogueroles Peir\u00f3 dell' Universit\u00e0 Pempeu Fabra di Barcellona.",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relatore al seminario, tenutosi a Lucca, su \"Il regolamento n. 1215/2012 sulla competenza giurisdizionale, il riconoscimento e l\u2019esecuzione delle decisioni in materia civile e commerciale\", organizzato nel quadro del Progetto European Civil Procedure for Lawyers: Promoting Training to Improve the Effectiveness of Transnational Justice (JUST/2014/JTRA/AG/EJTR/6771 - Principal applicant: Prof. Elena D\u2019Alessandro), cofinanziato dalla Commissione europea e sotto la supervisione dell\u2019Universit\u00e0 di Torino unitamente alle Universit\u00e0 di Passau (Germania), Maribor (Slovenia) e Complutense di Madrid (Spagna). Intervento su: criteri di giurisdizione; accordi attributivi della giurisdizione; litispendenza comunitaria; riconoscimento ed esecuzione delle decisioni provenienti",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relatore al seminario, tenutosi a Torino, su \"L\u2019ordinanza europea di sequestro conservativo su conti correnti bancari (Reg. n. 655/2014)\", organizzato nel quadro del Progetto European Civil Procedure for Lawyers: Promoting Training to Improve the Effectiveness of Transnational Justice (JUST/2014/JTRA/AG/EJTR/6771 - Principal applicant: Prof. Elena D\u2019Alessandro), cofinanziato dalla Commissione europea e sotto la supervisione dell\u2019Universit\u00e0 di Torino unitamente alle Universit\u00e0 di Passau (Germania), Maribor (Slovenia) e Complutense di Madrid (Spagna). Intervento su: Provvedimenti cautelari italiani e ordinanza europea di sequestro di conti correnti bancari (OESC); la richiesta di informazioni del creditore sui conti correnti bancari del debitore; l\u2019esecuzione dell\u2019OESC e i rimedi possibili contro l\u2019OESC.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Jornadas: \"Las transformaciones del proceso civil\", organizzate dall'Universidad de Zaragoza Relazione: \"Resoluciones sin recursos. L\u00edmites y filtros en los medios de impugnaci\u00f3n. La experiencia comparada\". L'intervento \u00e8 in corso di pubblicazione nella collettanea \"Las trasformaciones del proceso civil\" (ISBN: 978-84-9135-731-5). Hanno partecipato al Convegno la Prof.ssa ordinario di diritto processuale civile Silvia Barona Vilar; Prof.ssa ordinario di diritto processuale civile Carmen Sen\u00e9s Motilla; Prof. ordinario di diritto processuale civile Jordi Nieva Fenoll; Prof. ordinario di diritto processuale civile Juan Damian Moreno.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice dell'Euregio Research Conference on \"Shifting Boundaries - Grenzverschiebungen - confini in movimento\" presso la Freie Universit\u00e4t Bozen in collaborazione con la Innsbruck Universit\u00e4t e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Hanno partecipato al Convegno e al Comitato Scientifico la Prof.ssa Stefania Baroncelli; Prof. Andrea Bonoldi e la Prof.ssa Esther Happacher",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'European Law Institute (ELI)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione fra gli Studiosi del Processo Civile",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ciclo di sei incontri sul tema \"Elementi strutturali del processo civile in prospettiva comparata tra tradizione di Civil e di Common Law\" presso la Scuola di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 14-07-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"L'oggetto del giudicato nelle esperienze di civil law e common law\" con il dott. Diego Volpino, presso la Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Ciclo di Dottorato: Diritto processuale civile",
        "periodo": "dal 28-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"L'oggetto della res judicata nei sistemi giuridici di civil law e common law\" con il dott. Diego Volpino, presso la Scuola di Dottorato di Studi Giuridici Comparati ed Europei presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Alternative Dispute Resolution Mechanisms in the EU Context: An Analysis of the UK Legal System\" con il Prof. Andrew Otto della Universit\u00e4t Passau presso la Scuola di Dottorato di Studi Giuridici Comparati ed Europei presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Alternative Dispute Resolution Mechanisms in Practice: The Legal Negotiation\" con il Prof. Andrew Otto della Universit\u00e4t Passau presso la Scuola di Dottorato di Studi Giuridici Comparati ed Europei presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Mediation in Civil and Commercial Matters in Spain and Italy: A Comparative Analysis\", in dialogo con la Prof.ssa Prof. Gemma Garc\u00eda-Rost\u00e1n Calv\u00edn della Unversidad de Murcia presso la Scuola di Dottorato di Studi Giuridici Comparati ed Europei presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro e segretario del Tribunal Doctoral ai sensi dell'art. 22 del Reglamento de doctorado dell'Universidad de Murcia, su nomina della Comision General de Doctorado di detta Facolt\u00e0 (con riguardo alla discussione della tesi dottorle di Rafael Castillo Felipe su \"Controlo de los presupuestos procesales en la ejecucion civil ordinaria: de oficio y por oposicion del ejecutado\")",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di ricerca in Studi Giuridici Comparati ed Europei della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Aspetti di diritto processuale transnazionale in materia di relazioni familiari\" in seno al Dottorato MEG - Diritto dei mercati europei e globali. Crisi, diritti e regolazione presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Proyecto de investigaci\u00f3n DER 2010-17538 \"Eficiencia de las medidas de actuaci\u00f3n para la simplificaci\u00f3n, aceleraci\u00f3n y sustituci\u00f3n del proceso para reducir la litigiosidad\", finanziato dal Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n di Spagna. Investigador principal: Prof. Dr. D. \u00c1ngel Bonet Navarro della Universidad de Zaragoza. In seno a questo progetto si \u00e8 organizzato il Convegno \"Mediaci\u00f3n y Arbitraje. Situaci\u00f3n actual y perspectivas de reforma\" (11.04.2011) presso l'Universidad de Zaragoza , in cui la candidata \u00e8 intervenuta, come segnalato in apposito campo, con la relazione \"La original actuaci\u00f3n en Italia de la Directiva 2008/52/CE: la mediaci\u00f3n dirigida a la conciliaci\u00f3n en las controversias civiles y mercantiles seg\u00fan el decreto legislativo n. 28/2010\" (v. pdf ivi allegato: brochure dell'evento ove si menziona il progetto in parola) e da cui \u00e8 poi derivato l'articolo (indicato in apposito campo: Pubblicazioni ai fini degli indicatori) pubblicato in Civil Procedure Review v.2, n.2: 93-103, may-aug., 2011 - ISSN 2191-1339. Il medesimo progetto ha dato luogo al Convegno \"Reformas tras reformas: un proceso civil desorientado\", organizzato dall'Universidad de Zaragoza (13-14.11.2014), dove la candidata, come segnalato in apposito campo, \u00e8 intervenuta con la relazione: \"Las modificaciones del codice di procedura civile italiano\", intervento poi pubblicato nella collettanea \"Coherencias e incoherencias de las reformas del proceso civil\" , Editorial Aranzadi, Navarra, 2015 - ISBN: 978-84-9059-938-9 (v. indicato in apposito campo: Pubblicazioni ai fini degli indicatori) .",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro di Unit\u00e0 di ricerca in seno al Prin 2009 \"Un'analisi \"mensurale\" del processo civile: alla ricerca di efficienti strumenti di accelerazione e deflazione del processo nazionale\", coordinato a livello nazionale dal Prof. Antonio Gambaro. In seno a questo progetto \u00e8 stata pubblicata la monografia della candidata \"Contributo allo studio del filtro in appello\", Editoriale Scientifica, Napoli, 2015 - ISBN 978-88-6342-806-3",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Proyecto de investigaci\u00f3n DER2013-44385-R su \"Obst\u00e1culos y restricciones del acceso a la justicia y de la soluci\u00f3n jur\u00eddica de los conflictos\", finananziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad di Spagna. Investigador principal: Prof. Dr. D. Juan F. Herrero Perezagua dell'Universidad de Zaragoza. In seno a questo progetto \u00e8 stato organizzato il Convgno \"Las transformaciones del proceso civil\" presso l'Universidad de Zaragoza (20-21.10.2016), dove la candidata ha contribuito con la relazione \"Resoluciones sin recursos. L\u00edmites y filtros en los medios de impugnaci\u00f3n. La experiencia comparada\" (come indicato in apposito campo) e da cui \u00e8 derivata la collettanea in corso di pubblicazione \"Las trasformaciones del proceso civil\" (ISBN: 978-84-9135-731-5), cui la candidata ha partecipato con il testo del suo intervento (v. brochure allegata con menzione del progetto in parola).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto, cofinanziato dal Justice Programme of the EU, intitolato \u201cEuropean Civil Procedure for Lawyers: Promoting Training to Improve the Effectiveness of Transnational Justice\u201d (JUST/2014/JTRA/AG/EJTR/6771 - Principal applicant: Prof. Elena D\u2019Alessandro), sotto la supervisione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e in partnership con le Universit\u00e0 di Passau (Germania), Maribor (Slovenia) e Complutense di Madrid (Spagna). In seno a questo progetto (v. sito http://www.europeancivilprocedureforlawyers.eu/) sono stati realizzati al momento due seminari, cui la candidata ha partecipato come indicato in apposito campo (v. allegata una delle brochure degli eventi), sul tema di \"Il regolamento n. 1215/2012 sulla competenza giurisdizionale, il riconoscimento e l\u2019esecuzione delle decisioni in materia civile e commerciale\" (Lucca, 10-11.06.2016) e sul tema di \"L\u2019ordinanza europea di sequestro conservativo su conti correnti bancari (Reg. n. 655/2014)\" (Torino, 14-15.10.2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Seminari \u201cLa tutela giurisdizionale dei diritti nel processo civile\u201d sotto il coordinamento del Prof. Roberto Kostoris presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Diritto processuale civile. Titolo conseguito presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino - Dottorato \"Teoria generale e comparazione processuale\" (coordinatore: Prof. Angelo Dondi), discutendo la tesi di dottorato in \"L\u2019impugnativa delle delibere del consiglio di amministrazione delle S.p.A.\" (Relatore: Prof. Augusto Chizzini)",
        "periodo": "dal 12-03-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (c.d. tipologia pre-Gelmini) ottenuto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento sul tema \"Il giudice di pace tra competenze speciali e maggiore complessit\u00e0 della sua funzione decisoria\". Referente scientifico: Prof. Marino Marinelli",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 21-04-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore confermato di Diritto processuale civile presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Il diritto processuale civile europeo nel dialogo tra Corti di giustizia e corti nazionali\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario di approfondimento sul tema \u201cIl diritto delle prove\u201d in seno al corso fondamentale di Diritto processuale civile tenuto dal Prof. Marino Marinelli presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario di approfondimento sul tema \u201cIl sistema delle impugnazioni civili\u201d in seno al corso fondamentale di Diritto processuale civile tenuto dal Prof. Marino Marinelli presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Lecture \u201cWhy a Comparative Perspective? Fundamental Differences between Procedural Legal Systems\u201d, presso la San Diego State University \u2013 Department ISCOR (International Security and Conflict Resolution), su invito del Prof. Allen Greb.",
        "periodo": "dal 15-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Diritto processuale civile europeo\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Diritto processuale civile comparato\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Le impugnazioni civili in chiave comparativa\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Negoziazione e mediazione: elementi teorici e profili pratici\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lectio \"Chiamata in garanzia: profili sostanziali e processuali\" presso la Scuola delle Professioni Legali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Lecture \"Lis Alibi Pendens in the EC Reg. No. 44/2001 and in the EU Reg. No. 1215/2012 and in the ECJ case-law\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, su invito della Prof.ssa Elena D'Alessandro",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Lectio \"Dal Regolamento Bruxelles I al Regolamento Bruxelles I bis: cosa cambia?\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, su invito della dott.ssa Gina Gioia",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lectio \"L'accordo di mediazione: la sua circolazione ed esecuzione nello spazio giudiziario europeo\" nell'ambito del corso organizzato dalla Handels-, Industrie-, Handwerks- und Landswirtschaftskammer Bozen",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 14-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso l'University of Houston - Law Center under supervision of Prof. Antonio Gidi. Research focus: American Case-Law and Doctrine on Civil Procedure",
        "periodo": "dal 08-06-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza in seno al corso \"Europarecht\", ovvero insegnamento del \"vertiefender Kurs: Teil 2\" su \"Italienisches Gesellschaftsrecht\" (prozessuale Aspekte) presso l\u2019Universit\u00e4t Wien \u2013 Fakult\u00e4t f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften (Wintersemesster 2008/09)",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso l'University of Houston - Law Center under supervision of Prof. Antonio Gidi. Research focus: American Case-Law and Doctrine on Res Judicata Scope and Pleading System.",
        "periodo": "dal 09-08-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Lectures \u201cWhy a Comparative Perspective? Fundamental Differences between Procedural Legal Systems\u201d, presso la San Diego State University \u2013 Department ISCOR (International Security and Conflict Resolution), su invito del Prof. Allen Greb.",
        "periodo": "dal 15-11-2009 al 16-11-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar in seno al Guest Programme presso il Max Planck Institute Luxembourg for International, European and Regulatory Procedure in the frame of the institute\u2019s Guest Programme. Research focus: Reg. (EU) No 1215/2012, Brussel I Recast and Reg. (EU) No. 655/2014, establishing an European Account Preservation Order.",
        "periodo": "dal 19-01-2015 al 02-02-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar nell'ambito del Guest Programme presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht di Amburgo. Research focus: Res Judicata Scope in a Comparative Perspective and Civil Judgements Appeal Systems in a Comparative Perspective.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor nel quadro del Programma Erasmus+ presso l'Universidad de Murcia con Seminari sul tema di \"Recurso de apelaci\u00f3n en el Derecho procesal italiano\" e \"La implantaci\u00f3n en Italia de la Directiva Comunitaria sobre mediaci\u00f3n en asuntos civiles y mercantiles\"",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Max Planck Institut-Stipendiatin (Forschungsstipendium offerto dal Max Planck Institut) presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht di Amburgo. Research Project: Civil Foreign Judgments Recognition and Res Judicata Irreconcilability. A Comparative Study on the Scope of Res Judicata in an International and European Perspective.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 31-08-2016"
      }
    ]
  }
}