{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Schiller e il cattolicesimo estetico",
        "ISBN": [
          "9788846746269"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269",
        "opera": "(a cura di): Francesco Rossi, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich Schiller. vol. 175, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Rossi (2016). Schiller e il cattolicesimo estetico. In: (a cura di):",
        "Francesco Rossi, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich",
        "Schiller. vol. 175, p. 61-82, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Musik des unendlichen Spielwerks\". Poetologia e figurazioni del gioco nel M\u00e4rchen di Klingsohr",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 6, p. 283-301, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi F. (2015). \"Musik des unendlichen Spielwerks\". Poetologia e",
        "figurazioni del gioco nel M\u00e4rchen di Klingsohr. STUDI GERMANICI, vol. 6,",
        "p. 283-301, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Metzler",
        "titolo": "Der Tod in Venedig (1912)",
        "ISBN": [
          "9783476024565"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783476024565",
        "opera": "(a cura di): Andreas Bl\u00f6dorn;Friedhelm Marx, Thomas Mann Handbuch Leben - Werk - Wirkung. p. 126-130, Stuttgart:Verlag J.B",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi F. (2015). Der Tod in Venedig (1912). In: (a cura di): Andreas",
        "Bl\u00f6dorn;Friedhelm Marx, Thomas Mann Handbuch Leben - Werk -",
        "Wirkung. p. 126-130, Stuttgart:Verlag J.B. Metzler, ISBN: 9783476024565"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "Generi letterari, generi testuali o modi di scrittura? Problemi metodologici e nuovi percorsi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-769-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2",
        "opera": "(a cura di): Grazzini Serena;Ballestracci Sabrina, Punti di Vista - Punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedesca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi F. (2015). Generi letterari, generi testuali o modi di scrittura?",
        "Problemi metodologici e nuovi percorsi. In: (a cura di): Grazzini",
        "Serena;Ballestracci Sabrina, Punti di Vista - Punti di contatto. Studi di",
        "letteratura e linguistica tedesca. p. 75-92, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 978-88-6655-769-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Harte F\u00fcgung\u2019. L\u2019armonia austera nel Novecento tedesco tra stilistica, critica e poetica.",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 45, p. 189-205, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI F. (2014). \u2018Harte F\u00fcgung\u2019. L\u2019armonia austera nel Novecento",
        "tedesco tra stilistica, critica e poetica.. CULTURA TEDESCA, vol. 45, p.",
        "189-205, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni poetiche di modelli evolutivi. Thomas Mann e l'Homo aestheticus",
        "ISSN": [
          "1123-2684"
        ],
        "journal": "PROSPERO",
        "csp": "vol. 19, p. 121-142, ISSN: 1123-2684",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Rossi (2014). Variazioni poetiche di modelli evolutivi. Thomas Mann e",
        "l'Homo aestheticus. PROSPERO, vol. 19, p. 121-142, ISSN: 1123-2684"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-161",
        "titolo": "Du stets noch anfang uns und end und mitte",
        "ISBN": [
          "9788865282137"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Il Campano - Arnus University Books, ISBN: 9788865282137",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Pirro, Marco Rispoli, Dall\u00b4iniziazione alla parola Nove poesie di Stefan George. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSSI F (2014). Du stets noch anfang uns und end und mitte. In: (a cura",
        "di): Maurizio Pirro, Marco Rispoli, Dall\u00b4iniziazione alla parola Nove poesie di",
        "Stefan George. p. 141-161, Pisa:Edizioni Il Campano - Arnus University",
        "Books, ISBN: 9788865282137"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-266",
        "titolo": "\u201aVom Wort ergriffen\u2018 Weltanschauliche Verflechtungen der fr\u00fchen H\u00f6lderlin-Philologie. Norbert von Hellingrath im Dialog mit Ludwig Klages und Henri Bergson ",
        "ISBN": [
          "9783835313101"
        ],
        "csp": "G?ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 9783835313101",
        "opera": "(a cura di): Joachim Jacob, J\u00fcrgen Brokoff, Marcel Lepper, Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen Moderne. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSSI F (2014). \u201aVom Wort ergriffen\u2018 Weltanschauliche Verflechtungen der",
        "fr\u00fchen H\u00f6lderlin-Philologie. Norbert von Hellingrath im Dialog mit Ludwig",
        "Klages und Henri Bergson . In: (a cura di): Joachim Jacob, J\u00fcrgen Brokoff,",
        "Marcel Lepper, Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen",
        "Moderne. p. 245-266, G?ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 9783835313101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-349",
        "titolo": "Lo scrittore nell\u2019epoca della riproducibilit\u00e0 tecnica. Thomas Mann e la fotografia.",
        "ISBN": [
          "9788895868080"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituo Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868080",
        "opera": "(a cura di): Mehring R., Rossi F., Thomas Mann e le arti / Thomas Mann und die K\u00fcnste. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi F. (2014). Lo scrittore nell\u2019epoca della riproducibilit\u00e0 tecnica. Thomas",
        "Mann e la fotografia.. In: (a cura di): Mehring R., Rossi F., Thomas Mann e",
        "le arti / Thomas Mann und die K\u00fcnste. p. 317-349, ROMA:Istituo Italiano di",
        "Studi Germanici, ISBN: 9788895868080"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-155",
        "titolo": "\u00abMit dem Spiele spielen\u00bb Gioco, teatro e meta-teatro nella Minna e nel Nathan di Lessing.",
        "ISBN": [
          "9788860197207"
        ],
        "csp": "Pisa:Felici, ISBN: 9788860197207",
        "opera": "(a cura di): Andrea Accardi;Sara Pezzini, Commedia e dintorni Terzo Quaderno della Scuola di Dottorato in Letterature e Filologie Moderne. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossi Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi Francesco (2014). \u00abMit dem Spiele spielen\u00bb Gioco, teatro e",
        "meta-teatro nella Minna e nel Nathan di Lessing.. In: (a cura di): Andrea",
        "Accardi;Sara Pezzini, Commedia e dintorni Terzo Quaderno della Scuola di",
        "Dottorato in Letterature e Filologie Moderne. p. 139-155, Pisa:Felici, ISBN:",
        "9788860197207"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-208",
        "titolo": "Das Wort",
        "ISBN": [
          "9788865282137"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Il Campano - Arnus University Books, ISBN: 9788865282137",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Pirro, Marco Rispoli, Dall\u00b4iniziazione alla parola Nove poesie di Stefan George. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSSI F (2014). Das Wort. In: (a cura di): Maurizio Pirro, Marco Rispoli,",
        "Dall\u00b4iniziazione alla parola Nove poesie di Stefan George. p. 189-208,",
        "PISA:Edizioni Il Campano - Arnus University Books, ISBN: 9788865282137"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I corpi dell\u2019autore Costruzione e \u2018capitalizzazione simbolica\u2019 in fotoritratti e stampa illustrata sull\u2019esempio di Thomas Mann ",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 1, p. 237-265, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI F (2012). I corpi dell\u2019autore Costruzione e \u2018capitalizzazione",
        "simbolica\u2019 in fotoritratti e stampa illustrata sull\u2019esempio di Thomas Mann .",
        "STUDI GERMANICI, vol. 1, p. 237-265, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die \"Gestalt\" des Erkennens Verfahren der Wissenskonstitution und der Wissenschaftskritik im George-Kreis",
        "ISSN": [
          "1431-5041"
        ],
        "journal": "SCIENTIA POETICA",
        "csp": "vol. 15, p. 154-187, ISSN: 1431-5041",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI F (2011). Die \"Gestalt\" des Erkennens Verfahren der",
        "Wissenskonstitution und der Wissenschaftskritik im George-Kreis.",
        "SCIENTIA POETICA, vol. 15, p. 154-187, ISSN: 1431-5041"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "730",
        "titolo": "Gesamterkennen Zur Wissenschaftskritik und Gestalttheorie im George-Kreis. vol",
        "ISBN": [
          "9783826046018"
        ],
        "csp": "W?RZBURG:K?nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826046018",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSI F (2011). Gesamterkennen Zur Wissenschaftskritik und",
        "Gestalttheorie im George-Kreis. vol. 730, W?RZBURG:K?nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826046018"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Schiller e il cattolicesimo estetico",
        "ISBN": [
          "9788846746269"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269",
        "opera": "(a cura di): Francesco Rossi, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich Schiller. vol. 175, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Rossi (2016). Schiller e il cattolicesimo estetico. In: (a cura di):",
        "Francesco Rossi, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich",
        "Schiller. vol. 175, p. 61-82, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Musik des unendlichen Spielwerks\". Poetologia e figurazioni del gioco nel M\u00e4rchen di Klingsohr",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 6, p. 283-301, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi F. (2015). \"Musik des unendlichen Spielwerks\". Poetologia e",
        "figurazioni del gioco nel M\u00e4rchen di Klingsohr. STUDI GERMANICI, vol. 6,",
        "p. 283-301, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "Generi letterari, generi testuali o modi di scrittura? Problemi metodologici e nuovi percorsi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-769-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2",
        "opera": "(a cura di): Grazzini Serena;Ballestracci Sabrina, Punti di Vista - Punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedesca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi F. (2015). Generi letterari, generi testuali o modi di scrittura?",
        "Problemi metodologici e nuovi percorsi. In: (a cura di): Grazzini",
        "Serena;Ballestracci Sabrina, Punti di Vista - Punti di contatto. Studi di",
        "letteratura e linguistica tedesca. p. 75-92, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 978-88-6655-769-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni poetiche di modelli evolutivi. Thomas Mann e l'Homo aestheticus",
        "ISSN": [
          "1123-2684"
        ],
        "journal": "PROSPERO",
        "csp": "vol. 19, p. 121-142, ISSN: 1123-2684",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Rossi (2014). Variazioni poetiche di modelli evolutivi. Thomas Mann e",
        "l'Homo aestheticus. PROSPERO, vol. 19, p. 121-142, ISSN: 1123-2684"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Harte F\u00fcgung\u2019. L\u2019armonia austera nel Novecento tedesco tra stilistica, critica e poetica.",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 45, p. 189-205, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI F. (2014). \u2018Harte F\u00fcgung\u2019. L\u2019armonia austera nel Novecento",
        "tedesco tra stilistica, critica e poetica.. CULTURA TEDESCA, vol. 45, p.",
        "189-205, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Karl Bauers Stefan George. Autorenportr\u00e4ts im Kultur- und Medienkontext von der Jahrhundertwende bis zu den 1920er Jahren",
        "ISSN": [
          "1430-2519"
        ],
        "journal": "GEORGE-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 10, p. 143-167, ISSN: 1430-2519",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Rossi (2014). Karl Bauers Stefan George. Autorenportr\u00e4ts im",
        "Kultur- und Medienkontext von der Jahrhundertwende bis zu den 1920er",
        "Jahren. GEORGE-JAHRBUCH, vol. 10, p. 143-167, ISSN: 1430-2519"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-266",
        "titolo": "\u201aVom Wort ergriffen\u2018 Weltanschauliche Verflechtungen der fr\u00fchen H\u00f6lderlin-Philologie. Norbert von Hellingrath im Dialog mit Ludwig Klages und Henri Bergson ",
        "ISBN": [
          "9783835313101"
        ],
        "csp": "G?ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 9783835313101",
        "opera": "(a cura di): Joachim Jacob, J\u00fcrgen Brokoff, Marcel Lepper, Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen Moderne. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSSI F (2014). \u201aVom Wort ergriffen\u2018 Weltanschauliche Verflechtungen der",
        "fr\u00fchen H\u00f6lderlin-Philologie. Norbert von Hellingrath im Dialog mit Ludwig",
        "Klages und Henri Bergson . In: (a cura di): Joachim Jacob, J\u00fcrgen Brokoff,",
        "Marcel Lepper, Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen",
        "Moderne. p. 245-266, G?ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 9783835313101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-349",
        "titolo": "Lo scrittore nell\u2019epoca della riproducibilit\u00e0 tecnica. Thomas Mann e la fotografia.",
        "ISBN": [
          "9788895868080"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituo Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868080",
        "opera": "(a cura di): Mehring R., Rossi F., Thomas Mann e le arti / Thomas Mann und die K\u00fcnste. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi F. (2014). Lo scrittore nell\u2019epoca della riproducibilit\u00e0 tecnica. Thomas",
        "Mann e la fotografia.. In: (a cura di): Mehring R., Rossi F., Thomas Mann e",
        "le arti / Thomas Mann und die K\u00fcnste. p. 317-349, ROMA:Istituo Italiano di",
        "Studi Germanici, ISBN: 9788895868080"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die \"Gestalt\" des Erkennens Verfahren der Wissenskonstitution und der Wissenschaftskritik im George-Kreis",
        "ISSN": [
          "1431-5041"
        ],
        "journal": "SCIENTIA POETICA",
        "csp": "vol. 15, p. 154-187, ISSN: 1431-5041",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI F (2011). Die \"Gestalt\" des Erkennens Verfahren der",
        "Wissenskonstitution und der Wissenschaftskritik im George-Kreis.",
        "SCIENTIA POETICA, vol. 15, p. 154-187, ISSN: 1431-5041"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "730",
        "titolo": "Gesamterkennen Zur Wissenschaftskritik und Gestalttheorie im George-Kreis. vol",
        "ISBN": [
          "9783826046018"
        ],
        "csp": "W?RZBURG:K?nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826046018",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSI F (2011). Gesamterkennen Zur Wissenschaftskritik und",
        "Gestalttheorie im George-Kreis. vol. 730, W?RZBURG:K?nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826046018"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "10911",
    "nome": "ROSSI Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista online (e-journal) \"Odradek Studies in Philosophy of Literature, Aesthetics and New Media Theories\"",
        "periodo": "dal 10-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Thomas Manns fortschrittlicher Konservatismus angesichts seiner Ideen des naiven K\u00fcnstlers und der p\u00e4dagogischen Funktion der Literatur\" nell'ambito della Seconda Conferenza Trilaterale \"Politik und Ethik kultureller und literarischer Repr\u00e4sentationen. Die deutsche Kultur von 1900 bis 1930\", Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO)",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Knabenfiguren im George-Kreis\" nell'ambito della Terza Conferenza Trilaterale \"Politik und Ethik kultureller und literarischer Repr\u00e4sentationen. Die deutsche Kultur von 1900 bis 1930\", Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO)",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 26-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Literarische Geschichtsschreibung in dichterischer Form: Max Kommerells 'Gespr\u00e4che aus der Zeit der deutschen Wiedergeburt'\", Internationaler DAAD-Workshop \"Kulturelle Zeitdiagnosen und literarische Zeitdarstellungen in der Weimarer Republik\", Universit\u00e4t Rostock",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Eine 'immerfort reizende Kreuzung aus Luzifer und Clown'. Nachahmung und K\u00fcnstlertum bei Thomas Mann\", Doktorandenworkshop \"Nur Narren, die Dichter?\", Deutsches Literaturarchiv, Marbach am Neckar",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Funzione e rappresentazione letteraria della fotografia in Thomas Mann\", convegno internazionale \"Thomas Mann e le arti. Nuovi percorsi della ricerca europea - Thomas Mann und die K\u00fcnste. Neue Wege der europ\u00e4ischen Forschung\", Scuola Normale Superiore, Pisa, in collaborazione con Universit\u00e0 di Pisa, Deutsche Thomas Mann-Gesellschaft (L\u00fcbeck), Casa di Goethe (Roma)",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sulla mostra documentaria allestita nell'ambito del convegno \"Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen Moderne\", Deutsches Literaturarchiv, Marbach am Neckar",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Austerit\u00e4t. Wandlungen einer Metapher zwischen Stil- und Kulturkritik\", convegno internazionale \"Literarische Kulturkritik\", Centre universitaire Malesherbes, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, Paris",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Chi \u00e8 Serenus Zeitblom?\" nell'ambito del convegno dell'Associazione Italiana di Studi Manniani (AISMANN), Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Italiener, ein 'K\u00fcnstlervolk'. Zur Charakterisierung Italiens bei Friedrich Schiller\", convegno \"Schillers Europa\", Deutsche Schillergesellschaft, Schloss Herrenhausen, Hannover",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"'\u00dcbersinnliche Weltanschauung'. Max Dessoir und der Sphinx-Kreis\", convegno \"Wissenschaft und Mystik in der deutschen Kultur und Literatur zwischen 19. und 20. Jahrhundert\", Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico delle giornate di studi \"Friedrich Schiller. Attualit\u00e0 di un classico nell'estetica e nella letteratura moderna\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa, Pisa, in collaborazione con Gruppo Zetesis (Pisa)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u00abEs ha\u00dft die Kirche, die mich auferzog, der Sinne Reiz\u00bb Schiller e il cattolicesimo estetico\" nell'ambito delle giornate di studi \"Friedrich Schiller. Attualit\u00e0 di un classico nell'estetica e nella letteratura moderna\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa in collaborazione con Gruppo Zetesis, Pisa",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Geistesgeschichte in dramatisch-lyrischer Form. Max Kommerells 'Gespr\u00e4che aus der Zeit der deutschen Wiedergeburt'\", convegno \"Max Kommerell (1902-1944) \u00dcber die Aktualit\u00e4t von Lekt\u00fcrepraxis und Traditionsbildung\", Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO)",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Fisionomie del moderno.Il Denkbild da Kafka a Kracauer\" nell'ambito della giornata di studi \"Denkbilder - immagini di pensiero. Prosa breve tedesca dell'Et\u00e0 del Moderno\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa in collaborazione con Gruppo Zetesis, Pisa",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico della giornata di studi \"Denkbilder - immagini di pensiero. Prosa breve tedesca dell'Et\u00e0 del Moderno\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa, in collaborazione con il Gruppo Zetesis, Pisa",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Percorsi 'romantici' nella 'Jungfrau von Orleans' di Schiller\", convegno \"Viaggi per scene in movimento Journeys through Changing Landscapes\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa, Pisa",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 13-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Una rete modern(ist)a tra commercium e connubium. Prospettiva europea e percorsi critici nella 'Literarische Welt' di Willy Haas (1925-1933)\", convegno \"La rete dei modernismi europei. Riviste letterarie e canone 1918-1940\", Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa, Pisa",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die deutsche Gattung 'Charakteristik' zwischen Aufkl\u00e4rung, Romantik und Vorm\u00e4rz\", convegno \"Netzwerktagung der Alexander von Humboldt-Stiftung\", Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, D\u00fcsseldorf",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Shakespeare charakterisieren. William Richardsons 'Philosophical Analysis and Illustration of some of Shakespeare's Remarkable Characters' und ihre Folgen\", convegno \"Weltliteraturen - Meisterwerke: Shakespeare und Cervantes 2016\", 6. Bonner Humboldt-Preistr\u00e4ger-Forum, Alexander von Humboldt-Stiftung, Bonn",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Der gef\u00e4hrliche Reiz des Sch\u00f6nen. Kunstreligion und italienischer Charakter bei Schiller\", convegno \"Klassische Romantik Schiller und Italien\", Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO)",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Abbild und Physiognomik des \u201eGestaltmenschen\u201c: Am Beispiel Karl Bauers\" finanziato dalla Deutsche Schillergesellschaft con borsa post-dottorato (\"Marbach-Stipendium\") presso il Deutsches Literaturarchiv di Marbach am Neckar",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 24-09-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Stefan-George-Gesellschaft e.V. Bingen",
        "periodo": "dal 22-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana di Studi Manniani (AISMANN)",
        "periodo": "dal 22-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana di Germanistica (AIG)",
        "periodo": "dal 24-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Internationale Vereinigung f\u00fcr Germanistik (IVG)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in \"Filologia, Letteratura e Linguistica\" dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Svolgimento di cinque ore di lezione (\"LLP/ Erasmus Teaching Staff Mobility\", \"Mobilit\u00e0 docenti per attivit\u00e0 didattica\") presso la Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Deutsches Seminar - Neuere Deutsche Literatur), workshop \"Stefan Georges und Rudolf Borchardts Dante-\u00dcbersetzungen\" in data 23.07.2014, referente didattico: Prof. Dr. Achim Aurnhammer",
        "periodo": "dal 20-07-2014 al 25-07-2014"
      },
      {
        "content": "Borsista della Alexander von Humboldt-Stiftung per un soggiorno di ricerca presso l'Institut f\u00fcr Literaturwissenschaft Abteilung f\u00fcr Neuere Deutsche Literatur I und II Universit\u00e4t Stuttgart, progetto di ricerca: \"Charakteristik. Gattung und Schreibweise\", referente: Prof. Dr. Sandra Richter (durata della borsa di ricerca: 01.01.2016 - 31.12.2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Letterature straniere moderne (Francese, Inglese, Spagnolo, Tedesco)\" presso l'Universit\u00e0 di Pisa, dal 12.10.2010 in correlazione binazionale con l'Universit\u00e0 di Stoccarda (Universit\u00e4t Stuttgart). Titolo di Dottore di Ricerca in \"Letterature straniere moderne (Francese, Inglese, Spagnolo, Tedesco)\" e di \"Doktor der Philosophie\" conseguito in data 13.01.2011",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di dottorando borsista con il progetto \"Ludwig Klages zwischen Hermeneutik und Lebenswissenschaft\" alla quarta Internationale Sommerschule im Deutschen Literaturarchiv Marbach DAAD-Meisterklasse \"Menschen Beschreiben. Literatur - Anthropologie - Psychologie - 1800-2000\" , Deutsches Literaturarchiv Marbach am Neckar",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 06-08-2009"
      },
      {
        "content": "Concezione e realizzazione della mostra documentaria per il convegno \"Norbert von Hellingrath und die \u00c4sthetik der europ\u00e4ischen Moderne\" (Marbach, 23./24.09.2011) presso il Deutsches Literaturarchiv di Marbach am Neckar.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Universitario di Ruolo per il Settore Scientifico Disciplinare L-LIN/13 (Letteratura Tedesca) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Pisa (Decreto Rettorale di nomina n. 16859 del 30.12.2011), in seguito presso il Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa. A decorrere dal 30.12.2014: Ricercatore Universitario Confermato presso il Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 di Pisa (Decreto Rettorale n. 20027 del 26.05.2015)",
        "periodo": "dal 30-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico dell'insegnamento Letteratura Tedesca 2 nell'ambito del Corso di Lingue e Letterature Straniere, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell' Universit\u00e0 di Pisa, per gli anni accademici 2012/2013 (tema: \u201cIntroduzione alla narrativa d\u2019arte del Romanticismo tedesco\u201d), 2013/2014 (tema: \u201cIntroduzione alla lirica del Simbolismo tedesco\u201d) , 2014/2015 (tema: \u201cIl giovane Schiller\u201d), 2015/2016 (tema: \u201cProsa della \u2018literarische Moderne\u2019\u201d), 2016/2017.",
        "periodo": "dal 27-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nel corso di \"Lingua Tedesca per la Scuola Secondaria di Primo Grado (classe 545)\" nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA), Universit\u00e0 di Pisa, tema: \"Generi e forme\" (10 ore di lezione).",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nel corso di \"Didattica della Letteratura e della Lingua (A545)\" del corso di studi \"PAS A545 Lingua Straniera (Tedesco)\" nell'ambito del Percorso Abilitante Speciale (PAS), Universit\u00e0 di Pisa, tema: \"Texttypologien\" (11 ore di lezione)",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione seminariale \"Die Charakteristik. Versuch einer Gattungsbestimmung und geschichtlicher Abriss\" nell'ambito delle Lunch Lectures 2016, Institut f\u00fcr Literaturwissenschaft, Universit\u00e4t Stuttgart, Stuttgart Research Centre for Text Studies (SRCTS), Stuttgart",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione seminariale \"Die deutsche Charakteristik zwischen Aufkl\u00e4rung und Vorm\u00e4rz: Gattung und Schreibweise\" nell'ambito dell' Oberseminar del Prof. Dr. Friedrich Vollhardt, Institut f\u00fcr deutsche Philologie, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Short-Term Scientific Mission \"Schopenhauer private library on the web\" presso Universit\u00e4tsbibliothek der Universit\u00e4t Frankfurt am Main - Schopenhauer-Archiv, referente Dr. Mathias Jehn, finanziata da COST (European Cooperation in Science and Technology, Bruxelles) nell'ambito del progetto \"Open Scholarly Communities on the Web\", COST Action Number A32, chair: Prof. Dr. Hans Walter Gabler (LMU M\u00fcnchen)",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 03-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2009) \"La ricezione della filosofia di Nietzsche e le sue conseguenze nella biblioteca, nelle letture e nelle opere di Thomas Mann\", coordinatore scientifico Prof. Giuliano Campioni, responsabile scientifico Prof. Luca Crescenzi, ente: Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Interazioni tra mistica, scienza e tecnica nella cultura tedesca tra Ottocento e Novecento\", Progetto Premiale D.M. 949, 19.12.2012 / Ric. Premiale 2012, coordinatore della ricerca: Prof. Luca Crescenzi, ente: Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Ateneo 2015 \"La rete dei modernismi europei. Riviste letterarie e canone modernista (1918-1940)\", responsabile scientifico Prof. Stefano Garzonio, ente: Universit\u00e0 di Pisa, Pisa",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico con J\u00f6rg Robert (Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen) del progetto \"Klassische Romantik Schiller und Italien\" conferenza bilaterale finanziata nell'ambito del programma \"Deutsch-Italienische Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften 2016\" del Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO) in collaborazione con la Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG)",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ]
  }
}