{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Jens Peter Jacobsen, Florenz und Rilke unter dem Zeichen von Michelangelo",
        "ISBN": [
          "978-3-8353-1941-7"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 978-3-8353-1941-7, Firenze, Italia, 24/09/2014",
        "opera": "Rilkes Florenz. Rilke im Welt-Bezug. Bl\u00e4tter der Rilke-Gesellschaft 33 / 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2016). Jens Peter Jacobsen, Florenz und Rilke unter",
        "dem Zeichen von Michelangelo. In: Rilkes Florenz. Rilke im Welt-Bezug.",
        "Bl\u00e4tter der Rilke-Gesellschaft 33 / 2016. p. 133-145, G\u00f6ttingen:Wallstein",
        "Verlag, ISBN: 978-3-8353-1941-7, Firenze, Italia, 24/09/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-155",
        "titolo": "The Temptation of a 'Nordic Consciousness'. On Rainer Maria Rilke's Approach to Scandinavian Literature and Society",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-412-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2282-2097"
        ],
        "csp": "Milano:Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, ISBN: 978-88-6705-412-1, ISSN: 2282-2097, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Italia, 13/11/2013",
        "opera": "Bridges to Scandinavia. DI/SEGNI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2016). The Temptation of a 'Nordic Consciousness'.",
        "On Rainer Maria Rilke's Approach to Scandinavian Literature and Society.",
        "In: Bridges to Scandinavia. DI/SEGNI, p. 141-155, Milano:Dipartimento di",
        "Lingue e Letterature Straniere, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Milano, ISBN: 978-88-6705-412-1, ISSN: 2282-2097, Universit\u00e0",
        "degli Studi di Milano, Italia, 13/11/2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-229",
        "titolo": "La Grande Guerra dall'antica Grecia alla Danimarca: \"Spartanerne\" (1919) di Emil B\u00f8nnelycke",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "Genova:Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dipartimento di Lingue e Culture moderne, ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis R. De Pol. (a cura di): M. B\u00fcrger-Koftis D. Finco, L'indicibile: Grande Guerra e letteratura (Quaderni di Palazzo Serra 28). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2015). La Grande Guerra dall'antica Grecia alla",
        "Danimarca: \"Spartanerne\" (1919) di Emil B\u00f8nnelycke. In: M. B\u00fcrger-Koftis R.",
        "De Pol. (a cura di): M. B\u00fcrger-Koftis D. Finco, L'indicibile: Grande Guerra e",
        "letteratura (Quaderni di Palazzo Serra 28). p. 211-229, Genova:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Genova - Dipartimento di Lingue e Culture moderne, ISBN:",
        "978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Autobiography as a Bill of Charge (and Self-Defence) and as a Portrait of Society: \"Barbarskogen\" by K. G. Ossiannilsson",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-804-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2420-8361"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-804-0, ISSN: 2420-8361, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 10/10/2013",
        "opera": "Forme di narrazione autobiografica nelle letterature scandinave / Forms of Autobiographical Narration in Scandinavian Literature. BIBLIOTECA DI STUDI DI FILOLOGIA MODERNA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2015). Autobiography as a Bill of Charge (and",
        "Self-Defence) and as a Portrait of Society: \"Barbarskogen\" by K. G.",
        "Ossiannilsson. In: Forme di narrazione autobiografica nelle letterature",
        "scandinave / Forms of Autobiographical Narration in Scandinavian",
        "Literature. BIBLIOTECA DI STUDI DI FILOLOGIA MODERNA, p. 173-187,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-804-0, ISSN:",
        "2420-8361, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 10/10/2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-159",
        "titolo": "Lennart Hellsing e Gianni Rodari: letteratura per l'infanzia tra Svezia e Italia nel secondo Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-58-1"
        ],
        "csp": "Genova:Dipartimento di Lingue e culture moderne - Universit\u00e0 degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-88626-58-1",
        "opera": "M. Bacigalupo C. Benati E. Bricco P. L. Crovetto R. De Pol S. Poli L. Salmon G. Sertoli. (a cura di): C. Barbagianni I. Rizzato L. Sanfelici, Quaderni di Palazzo Serra 25. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2014). Lennart Hellsing e Gianni Rodari: letteratura",
        "per l'infanzia tra Svezia e Italia nel secondo Novecento. In: M. Bacigalupo C.",
        "Benati E. Bricco P. L. Crovetto R. De Pol S. Poli L. Salmon G. Sertoli. (a",
        "cura di): C. Barbagianni I. Rizzato L. Sanfelici, Quaderni di Palazzo Serra 25.",
        "p. 139-159, Genova:Dipartimento di Lingue e culture moderne - Universit\u00e0",
        "degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-88626-58-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. XXII (2012), 1-2, p. 37-69, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "1903",
        "autori": "Finco Davide Agostino (2013). Strindberg e la fiaba come officina letteraria. L'uso realistico dell'elemento fantastico nella raccolta \"Sagor\""
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Finco Davide Agostino (2013). Strindberg e la fiaba come officina letteraria.",
        "L'uso realistico dell'elemento fantastico nella raccolta \"Sagor\" (1903).",
        "ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE",
        "GERMANICA, vol. XXII (2012), 1-2, p. 37-69, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Vittime delle storie e della Storia: il mondo secondo Sven Wernstr\u00f6m",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-56-7"
        ],
        "csp": "Genova:Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-56-7",
        "opera": "D. Lovascio A. Salvatore (a cura di). (a cura di): D. Lovascio A. Salvatore, Quaderni di Palazzo Serra 23. Storia, memoria e identit\u00e0: percorsi a confronto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2013). Vittime delle storie e della Storia: il mondo",
        "secondo Sven Wernstr\u00f6m. In: D. Lovascio A. Salvatore (a cura di). (a cura",
        "di): D. Lovascio A. Salvatore, Quaderni di Palazzo Serra 23. Storia, memoria",
        "e identit\u00e0: percorsi a confronto. p. 93-108, Genova:Dipartimento di Lingue e",
        "Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-56-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "299-319",
        "titolo": "La storia svedese raccontata ai ragazzi: l\u2019utopia socialista di Sven Wernstr\u00f6m",
        "ISBN": [
          "978-88-205-1023-7"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino editore, ISBN: 978-88-205-1023-7, Milano, Italia, 11/11/2009",
        "opera": "L'uso della storia nelle letterature nordiche. Le lingue nordiche fra storia e attualit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2011). La storia svedese raccontata ai ragazzi:",
        "l\u2019utopia socialista di Sven Wernstr\u00f6m. In: L'uso della storia nelle letterature",
        "nordiche. Le lingue nordiche fra storia e attualit\u00e0. p. 299-319,",
        "Milano:Cisalpino editore, ISBN: 978-88-205-1023-7, Milano, Italia,",
        "11/11/2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-133",
        "titolo": "Tra ideologia e realt\u00e0. Letteratura, storia e societ\u00e0 nell\u2019opera di Sven Wernstr\u00f6m dagli esordi alla serie Tr\u00e4larna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-87193-15-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-15-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Finco Davide Agostino (2010). Tra ideologia e realt\u00e0. Letteratura, storia e",
        "societ\u00e0 nell\u2019opera di Sven Wernstr\u00f6m dagli esordi alla serie Tr\u00e4larna. p.",
        "3-133, MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-15-2"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-155",
        "titolo": "The Temptation of a 'Nordic Consciousness'. On Rainer Maria Rilke's Approach to Scandinavian Literature and Society",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-412-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2282-2097"
        ],
        "csp": "Milano:Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, ISBN: 978-88-6705-412-1, ISSN: 2282-2097, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Italia, 13/11/2013",
        "opera": "Bridges to Scandinavia. DI/SEGNI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2016). The Temptation of a 'Nordic",
        "Consciousness'. On Rainer Maria Rilke's Approach to Scandinavian",
        "Literature and Society. In: Bridges to Scandinavia. DI/SEGNI, p. 141-155,",
        "Milano:Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Facolt\u00e0 di Studi",
        "Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, ISBN: 978-88-6705-412-1,",
        "ISSN: 2282-2097, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Italia, 13/11/2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Jens Peter Jacobsen, Florenz und Rilke unter dem Zeichen von Michelangelo",
        "ISBN": [
          "978-3-8353-1941-7"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 978-3-8353-1941-7, Firenze, Italia, 24/09/2014",
        "opera": "Rilkes Florenz. Rilke im Welt-Bezug. Bl\u00e4tter der Rilke-Gesellschaft 33 / 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2016). Jens Peter Jacobsen, Florenz und Rilke",
        "unter dem Zeichen von Michelangelo. In: Rilkes Florenz. Rilke im",
        "Welt-Bezug. Bl\u00e4tter der Rilke-Gesellschaft 33 / 2016. p. 133-145,",
        "G\u00f6ttingen:Wallstein Verlag, ISBN: 978-3-8353-1941-7, Firenze, Italia,",
        "24/09/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-229",
        "titolo": "La Grande Guerra dall'antica Grecia alla Danimarca: \"Spartanerne\" (1919) di Emil B\u00f8nnelycke",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "Genova:Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dipartimento di Lingue e Culture moderne, ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis R. De Pol. (a cura di): M. B\u00fcrger-Koftis D. Finco, L'indicibile: Grande Guerra e letteratura (Quaderni di Palazzo Serra 28). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2015). La Grande Guerra dall'antica Grecia alla",
        "Danimarca: \"Spartanerne\" (1919) di Emil B\u00f8nnelycke. In: M. B\u00fcrger-Koftis",
        "R. De Pol. (a cura di): M. B\u00fcrger-Koftis D. Finco, L'indicibile: Grande",
        "Guerra e letteratura (Quaderni di Palazzo Serra 28). p. 211-229,",
        "Genova:Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dipartimento di Lingue e Culture",
        "moderne, ISBN: 978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Autobiography as a Bill of Charge (and Self-Defence) and as a Portrait of Society: \"Barbarskogen\" by K. G. Ossiannilsson",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-804-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2420-8361"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-804-0, ISSN: 2420-8361, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 10/10/2013",
        "opera": "Forme di narrazione autobiografica nelle letterature scandinave / Forms of Autobiographical Narration in Scandinavian Literature. BIBLIOTECA DI STUDI DI FILOLOGIA MODERNA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Finco Davide Agostino (2015). Autobiography as a Bill of Charge (and",
        "Self-Defence) and as a Portrait of Society: \"Barbarskogen\" by K. G.",
        "Ossiannilsson. In: Forme di narrazione autobiografica nelle letterature",
        "scandinave / Forms of Autobiographical Narration in Scandinavian",
        "Literature. BIBLIOTECA DI STUDI DI FILOLOGIA MODERNA, p. 173-187,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-804-0, ISSN:",
        "2420-8361, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 10/10/2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuliano D'Amico, \"Domesticating Ibsen for Italy. Enrico and Icilio Polese's Ibsen Campaign\", Bari, Edizioni di Pagina, 2013, Collana \"Biblioteca dello spettacolo nordico\", pp. 358",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 5/2014, p. 423-428, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Finco Davide Agostino (2014). Giuliano D'Amico, \"Domesticating Ibsen for",
        "Italy. Enrico and Icilio Polese's Ibsen Campaign\", Bari, Edizioni di Pagina,",
        "2013, Collana \"Biblioteca dello spettacolo nordico\", pp. 358. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 5/2014, p. 423-428, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-159",
        "titolo": "Lennart Hellsing e Gianni Rodari: letteratura per l'infanzia tra Svezia e Italia nel secondo Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-58-1"
        ],
        "csp": "Genova:Dipartimento di Lingue e culture moderne - Universit\u00e0 degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-88626-58-1",
        "opera": "M. Bacigalupo C. Benati E. Bricco P. L. Crovetto R. De Pol S. Poli L. Salmon G. Sertoli. (a cura di): C. Barbagianni I. Rizzato L. Sanfelici, Quaderni di Palazzo Serra 25. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2014). Lennart Hellsing e Gianni Rodari: letteratura",
        "per l'infanzia tra Svezia e Italia nel secondo Novecento. In: M. Bacigalupo",
        "C. Benati E. Bricco P. L. Crovetto R. De Pol S. Poli L. Salmon G. Sertoli. (a",
        "cura di): C. Barbagianni I. Rizzato L. Sanfelici, Quaderni di Palazzo Serra",
        "25. p. 139-159, Genova:Dipartimento di Lingue e culture moderne -",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-88626-58-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. XXII (2012), 1-2, p. 37-69, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "1903",
        "autori": "Finco Davide Agostino (2013). Strindberg e la fiaba come officina letteraria. L'uso realistico dell'elemento fantastico nella raccolta \"Sagor\""
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Finco Davide Agostino (2013). Strindberg e la fiaba come officina letteraria.",
        "L'uso realistico dell'elemento fantastico nella raccolta \"Sagor\" (1903).",
        "ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE",
        "GERMANICA, vol. XXII (2012), 1-2, p. 37-69, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-125",
        "titolo": "Rilke in Scandinavia sulle tracce di Jacobsen",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-51-2"
        ],
        "csp": "Genova:Dipartimento di Scienze della Comunicazione Linguistica e Culturale - Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-51-2",
        "opera": "M. Bacigalupo R. De Pol S. Spazzarini. (a cura di): R. De Pol S. Spazzarini, Quaderni di Palazzo Serra 18. Studi di Letteratura e Linguistica dedicati ad Anna Lucia Giavotto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2010). Rilke in Scandinavia sulle tracce di",
        "Jacobsen. In: M. Bacigalupo R. De Pol S. Spazzarini. (a cura di): R. De Pol",
        "S. Spazzarini, Quaderni di Palazzo Serra 18. Studi di Letteratura e",
        "Linguistica dedicati ad Anna Lucia Giavotto. p. 93-125,",
        "Genova:Dipartimento di Scienze della Comunicazione Linguistica e",
        "Culturale - Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-51-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-133",
        "titolo": "Tra ideologia e realt\u00e0. Letteratura, storia e societ\u00e0 nell\u2019opera di Sven Wernstr\u00f6m dagli esordi alla serie Tr\u00e4larna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-87193-15-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-15-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Finco Davide Agostino (2010). Tra ideologia e realt\u00e0. Letteratura, storia e",
        "societ\u00e0 nell\u2019opera di Sven Wernstr\u00f6m dagli esordi alla serie Tr\u00e4larna. p.",
        "3-133, MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-15-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-94",
        "titolo": "Rainer Maria Rilke e l\u2019arte di Jens Peter Jacobsen: l\u2019incidenza del poeta danese nella composizione dei \"Quaderni di Malte Laurids Brigge\"",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-50-5"
        ],
        "csp": "Genova:Dipartimento di Scienze della Comunicazione Linguistica e Culturale - Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-50-5",
        "opera": "M. Bacigalupo R. De Pol S. Spazzarini. (a cura di): R. De Pol S. Spazzarini, Quaderni di Palazzo Serra 17. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Finco Davide Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Finco Davide Agostino (2009). Rainer Maria Rilke e l\u2019arte di Jens Peter",
        "Jacobsen: l\u2019incidenza del poeta danese nella composizione dei \"Quaderni",
        "di Malte Laurids Brigge\". In: M. Bacigalupo R. De Pol S. Spazzarini. (a cura",
        "di): R. De Pol S. Spazzarini, Quaderni di Palazzo Serra 17. p. 35-94,",
        "Genova:Dipartimento di Scienze della Comunicazione Linguistica e",
        "Culturale - Universit\u00e0 di Genova, ISBN: 978-88-88626-50-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "12664",
    "nome": "FINCO Davide Agostino",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione di \u201cLG Argomenti\u201d (rivista Anvur per l'area 11) del Centro Studi di Letteratura giovanile (Biblioteca \u201cEdmondo De Amicis\u201d) di Genova",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione (quale referente scandinavista) di \"Costellazioni. Rivista di Lingue e Letterature\", promossa dal Dipartimento di Studi Europei Americani e Interculturali dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "VIII Convegno Italiano di Studi Scandinavi: \"L\u2019uso della storia nelle letterature nordiche. Le lingue nordiche tra storia e attualit\u00e0\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con il contributo \u201cLa storia svedese raccontata ai ragazzi: l\u2019utopia socialista di Sven Wernstr\u00f6m\u201d",
        "periodo": "dal 11-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "XII Convegno Internazionale \"Da Ulisse a \u2026 In viaggio verso le Terre Felici\", presso il Polo Universitario Imperiese, con l\u2019intervento dal titolo \u201cLa Russia tra mito e misticismo nei viaggi di Hamsun e Rilke\u201d",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "IX Convegno Italiano di Studi Scandinavi: \"Narrazioni autobiografiche nelle lingue e letterature nordiche\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con l\u2019intervento \u201cL\u2019autobiografismo come atto di accusa (e autodifesa) e come ritratto della societ\u00e0: 'Barbarskogen' di Karl Gustav Ossiannilsson (1908)\u201d",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno interdisciplinare \"Ponti con la Scandinavia\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con l\u2019intervento \u201cLa tentazione di una \u2018coscienza nordica\u2019: Rainer Maria Rilke e la Scandinavia, tra letteratura e societ\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "36. Convegno dell'Internationale Rilke-Gesellschaft, dal tema \"Rilkes Florenz\", svoltosi presso la Foresteria Valdese di Firenze, con un intervento dal titolo \u201cJens Peter Jacobsen und Florenz\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"Alludere all\u2019indicibile. Raccontare l\u2019indicibile. La Grande guerra in letteratura e nel cinema\", presso il Dipartimento di Lingue e culture moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, con la presentazione del romanzo \"Spartanerne\" (1919) del danese Emil B\u00f8nnelycke",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda \"Lo spazio urbano tra conflitto e rappresentazione\", organizzata a conclusione del Convegno Internazionale \"Banlieues / Periferie\" presso l\u2019Aula Magna della Scuola di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, con l\u2019intervento \u201cLa citt\u00e0 in letteratura tra Ottocento e Novecento: cronache scandinave\u201d",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Le Avanguardie scandinave nel contesto europeo del primo Novecento / The Nordic Avant-gardes in the European Context of the Early 20th Century\", presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, L\u2019Istituto svedese di studi classici e l\u2019Accademia di Danimarca a Roma, quale membro del comitato scientifico e organizzativo e relatore con l\u2019intervento \u201cCopenhagen into the Avant-gardes: Literary Dreams and Nightmares about a City\u201d",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Translating Scandinavia. Scandinavian Literature in German and Italian Translation (1918-1945)\", presso l\u2019Accademia di Danimarca e l\u2019Istituto italiano di studi germanici a Roma, con l\u2019intervento \u201cScandinavian Poetry as \u2018World Poetry\u2019: the Anthology 'Poeti del mondo' (1939) by Massimo Spiritini\u201d",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "(da svolgere, ma con intervento accettato dal comitato scientifico) Convegno internazionale \"North and Magic\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, con la relazione \u201cDancing with Elves, from Curses to Literary Jokes\u201d",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Referente tutor, nominato dal collegio dei docenti, per il progetto di ricerca \"Appassionata. Gli interludi italiani di Marie Gam\u00e9l Holten [giornalista e scrittrice danese, 1855-1943]\" della candidata e borsista dott.ssa Sara Severini nell'ambito del XXXI Ciclo del Dottorato di Ricerca in Letterature e Culture Classiche e Moderne, curriculum Letterature anglo-germaniche, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Per lo stesso dottorato ho tenuto una lezione (\"L'uso dell'autobiografia nelle letterature scandinave\", 11 maggio 2016) nell'ambito del ciclo di seminari \"Autobiografia: dalla riflessione sul genere all'analisi dei testi\" (marzo-maggio 2016)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Letterature comparate euro-americane (XXI ciclo) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, conseguito con una tesi dal titolo: \"Dalla parte del bambino. Influssi scandinavi sulla letteratura per l'infanzia italiana: le tappe di una rivoluzione 'minore' tra nuove pedagogie, passioni letterarie e scelte editoriali\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca per la tesi di dottorato presso lo \"Svenska barnboksinstitutet\" (\"Istituto svedese di letteratura per l'infanzia\") di Stoccolma, finanziata con una borsa dello Svenska Institutet",
        "periodo": "dal 07-08-2009 al 04-10-2009"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2011-2012 all\u2019a.a. 2016-2017: titolare di tutti gli insegnamenti di Letterature e culture scandinave per il triennio e per il corso di laurea magistrale presso il Dipartimento di Lingue e Culture moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, con almeno 90 ore di didattica all\u2019anno comprendenti \u2013 oltre alle parti istituzionali \u2013 corsi monografici sul romanzo tra la fine dell\u2019Ottocento e il primo Novecento, sulle fiabe popolari e d\u2019autore, sulle saghe medievali, sulla letteratura per l\u2019infanzia e sull\u2019evoluzione della poesia dalla fine dell\u2019Ottocento ai giorni nostri; inoltre seminari sull\u2019analisi di testi letterari in lingua svedese, danese e norvegese",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Segretario dell\u2019Associazione Italiana di Studi Strindberghiani (ASTRI), con sede a Roma presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici (Villa Sciarra-Wurts sul Gianicolo): l'associazione si propone, fra l'altro, di \"favorire e approfondire la conoscenza, in Italia e a livello internazionale, dell'opera di August Strindberg nonch\u00e9 del suo contesto culturale [...]; sviluppare studi e ricerche, curando pubblicazioni di rilevante carattere scientifico e traduzioni, organizzando lezioni e seminari (anche in collegamento con scuole di dottorato) [...]; intrattenere rapporti quanto pi\u00f9 possibile organici di collaborazione con le societ\u00e0 strindberghiane gi\u00e0 costituitesi in altri paesi europei ed extraeuropei\" (dallo statuto). L'associazione si pone anche come strumento e occasione di coordinamento delle ricerche degli scandinavisti italiani.",
        "periodo": "dal 30-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Genova) \u201cLa rappresentazione letteraria e linguistica della societ\u00e0 in Scandinavia tra il XIX e il XX secolo\u201d. Il finanziamento \u00e8 stato decretato - dopo valutazione comparativa - da una commissione interna al Dipartimento di Scienze della Comunicazione Linguistica e Culturale dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Genova) \u201cL\u2019intellettuale e l\u2019artista nella modernit\u00e0: l\u2019esperienza della metropoli nel romanzo scandinavo di fine Ottocento\u201d. Il finanziamento \u00e8 stato decretato - dopo valutazione comparativa - da una commissione interna al Dipartimento di Lingue e Culture moderne dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo (Universit\u00e0 di Genova) \u201cI confini delle citt\u00e0 tra Modernit\u00e0 e Postmodernit\u00e0\u201d, a carattere interlinguistico, riguardante il periodo tra la fine dell'Ottocento e la contemporaneit\u00e0. Il finanziamento \u00e8 stato decretato - dopo valutazione comparativa - da una commissione interna al Dipartimento di Lingue e Culture moderne dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      }
    ]
  }
}