{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-161",
        "titolo": "Gastlekt\u00fcren. So ist das eben, wenn der Zug einf\u00e4hrt...",
        "ISBN": [
          "978-3-7065-5579-1"
        ],
        "csp": "Innsbruck, Wien, Bozen:Studienverlag, ISBN: 978-3-7065-5579-1",
        "opera": "(a cura di): Baur S;Peterlini HK, An der Seite des Lernens. Erfahrungsprotokolle aus dem Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen \u2013 Ein Forschungsbericht. Mit einem Vorwort von K\u00e4te Meyer-Drawe und einem Nachwort von Michael Schratz. Gastbeitr\u00e4ge von Dietmar Larcher und Stephanie Risse. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2016). Gastlekt\u00fcren. So ist das eben, wenn der Zug einf\u00e4hrt.... In:",
        "(a cura di): Baur S;Peterlini HK, An der Seite des Lernens.",
        "Erfahrungsprotokolle aus dem Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen \u2013 Ein",
        "Forschungsbericht. Mit einem Vorwort von K\u00e4te Meyer-Drawe und einem",
        "Nachwort von Michael Schratz. Gastbeitr\u00e4ge von Dietmar Larcher und",
        "Stephanie Risse. p. 155-161, Innsbruck, Wien, Bozen:Studienverlag, ISBN:",
        "978-3-7065-5579-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-264",
        "doi": [
          "10.1515/9783110401578-013"
        ],
        "titolo": "Auftrieb durch parallele Alphabetisierung: Analysen aus dem dreisprachigen Schulsystem in Gr\u00f6den und Gadertal (S\u00fcdtirol)",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036385-2"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-036385-2, doi: 10.1515/9783110401578-013",
        "opera": "(a cura di): Schroeder C;Rosenberg P, Mehrsprachigkeit als Ressource in der Schriftlichkeit. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S, Franceschini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S, Franceschini R (2016). Auftrieb durch parallele Alphabetisierung:",
        "Analysen aus dem dreisprachigen Schulsystem in Gr\u00f6den und Gadertal",
        "(S\u00fcdtirol). In: (a cura di): Schroeder C;Rosenberg P, Mehrsprachigkeit als",
        "Ressource in der Schriftlichkeit. vol. 10, p. 239-264, BERLIN:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-036385-2, doi: 10.1515/9783110401578-013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-104",
        "titolo": "Societal Multilingualism in South Tyrol: Language Contact, diglossia and the dominance of the German-speaking Minority",
        "ISBN": [
          "978-3-903122-52-9"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Innsbruck University Press, ISBN: 978-3-903122-52-9",
        "opera": "(a cura di): Scharr K;Steinicke E, Alpen-Kaukasus.Natur- und Kulturraum im Vergleich: Ergebnisse der internationalen Sommerschule Innsbruck 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2016). Societal Multilingualism in South Tyrol: Language Contact,",
        "diglossia and the dominance of the German-speaking Minority. In: (a cura",
        "di): Scharr K;Steinicke E, Alpen-Kaukasus.Natur- und Kulturraum im",
        "Vergleich: Ergebnisse der internationalen Sommerschule Innsbruck 2015.",
        "p. 97-104, Innsbruck:Innsbruck University Press, ISBN: 978-3-903122-52-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-52",
        "titolo": "\u0410\u043b\u044c\u043f\u044b \u0438 \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437: \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u0438 \u2013 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434",
        "ISBN": [
          "978-5-93491-674-0"
        ],
        "csp": "Krasnodar:Kubanskij Gosudarstvenij Universitet, ISBN: 978-5-93491-674-0",
        "opera": "(a cura di): , \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b \u0432 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0435: \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u043c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2015). \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b \u0438 \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437: \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u0438 \u0438",
        "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u0438 \u2013 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434. In: (a cura di): , \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b",
        "\u0432 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0435: \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u043c",
        "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. p. 49-52, Krasnodar:Kubanskij Gosudarstvenij",
        "Universitet, ISBN: 978-5-93491-674-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-190",
        "titolo": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043d\u043e-\u0411\u043e\u0446\u0435\u043d (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438-\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u044f",
        "ISBN": [
          "978-5-93491-647-4"
        ],
        "csp": "Krasnodar:Kubasnkij Gosudarstvenij Universitet, ISBN: 978-5-93491-647-4",
        "opera": "(a cura di): , \u042f\u0437\u044b\u043a, \u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430: \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 - \u043a\u043d\u0438\u0341\u0433\u0430 2. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2015). \u0410\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043d\u043e-\u0411\u043e\u0446\u0435\u043d (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u043a\u0430\u043a",
        "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438-\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u0438\u044f. In: (a cura di): , \u042f\u0437\u044b\u043a,",
        "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430: \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 - \u043a\u043d\u0438\u0341\u0433\u0430 2. p. 187-190,",
        "Krasnodar:Kubasnkij Gosudarstvenij Universitet, ISBN: 978-5-93491-647-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deutsch als Zweitsprache im mehrsprachigen Kontext \u2013 Zum Erwerb von Konjunktionen als Indikatoren f\u00fcr Textqualit\u00e4t = Multilingual Pupils on Their Way to Literacy \u2013 a Focus on German L2 Learners and Quality of Texts. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "p. 86-95, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2014",
        "autori": "Risse IES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Risse IES (2014). Deutsch als Zweitsprache im mehrsprachigen Kontext \u2013",
        "Zum Erwerb von Konjunktionen als Indikatoren f\u00fcr Textqualit\u00e4t =",
        "Multilingual Pupils on Their Way to Literacy \u2013 a Focus on German L2",
        "Learners and Quality of Texts. LILI. ZEITSCHRIFT FUER",
        "LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK, p. 86-95, ISSN:",
        "0049-8653"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-407",
        "titolo": "Zur Reichweite funktional-pragmatischer Analysen im Spannungsfeld diskurslinguistischer Ans\u00e4tze",
        "ISBN": [
          "978-3-05-005843-6"
        ],
        "csp": "BERLIN:AKADEMIE VERLAG GMBH, ISBN: 978-3-05-005843-6",
        "opera": "(a cura di): Meinhof, Ulrike Hanna; Reisigl, Martin; Warnke, Ingo H., Diskurslinguistik im Spannungsfeld von Deskription und Kritik. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Risse I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse I (2013). Zur Reichweite funktional-pragmatischer Analysen im",
        "Spannungsfeld diskurslinguistischer Ans\u00e4tze. In: (a cura di): Meinhof, Ulrike",
        "Hanna; Reisigl, Martin; Warnke, Ingo H., Diskurslinguistik im",
        "Spannungsfeld von Deskription und Kritik. p. 395-407, BERLIN:AKADEMIE",
        "VERLAG GMBH, ISBN: 978-3-05-005843-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-400",
        "titolo": "Von fremden H\u00e4usern, Wurzeltirolern und Lady Diana - Metaphern in politischen Diskursen",
        "ISBN": [
          "978-88-7223-222-4"
        ],
        "csp": "Meran:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4",
        "opera": "(a cura di): Kofler D, Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr / Miscellanea per / Publicazion en onour de / Article collection in honour of Siegfried Baur. vol. 22, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2013). Von fremden H\u00e4usern, Wurzeltirolern und Lady Diana -",
        "Metaphern in politischen Diskursen. In: (a cura di): Kofler D,",
        "Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr / Miscellanea per / Publicazion en onour de /",
        "Article collection in honour of Siegfried Baur. vol. 22, p. 391-400,",
        "Meran:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Sieg und Frieden. Zum sprachlichen und politischen Handeln in S\u00fcdtirol/Sudtirolo/Alto Adige. vol. 41, p",
        "ISBN": [
          "978-3-86205-243-1"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN: 978-3-86205-243-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "RISSE I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RISSE I (2013). Sieg und Frieden. Zum sprachlichen und politischen",
        "Handeln in S\u00fcdtirol/Sudtirolo/Alto Adige. vol. 41, p. 1-226,",
        "M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN: 978-3-86205-243-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Risse I (2012). Zu deiktischen und phorischen Prozeduren beim Sprechen",
        "\u00fcber Geschichte. OBST. OSNABR\u00dcCKER BEITR\u00c4GE ZUR",
        "SPRACHTHEORIE, vol. 82, p. 113-131, ISSN: 0936-0271"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-453",
        "titolo": "Deutsch-italienische Schl\u00fcsselbegriffe in der Autonomen Provinz Bozen - Bolzano",
        "ISBN": [
          "978-3-631-63216-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2193-3952"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 978-3-631-63216-1, ISSN: 2193-3952",
        "opera": "(a cura di): Heinemann M;Gruczs F, Vielheit und Einheit der Germanistik weltweit : [Akten des XII. Internationalen Germanistenkongresses Warschau 2010] ; Band 16: Germanistische Textlinguistik. PUBLIKATIONEN DER INTERNATIONALEN VEREINIGUNG F\u00dcR GERMANISTIK, IVG, vol. 16, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2012). Deutsch-italienische Schl\u00fcsselbegriffe in der Autonomen",
        "Provinz Bozen - Bolzano. In: (a cura di): Heinemann M;Gruczs F, Vielheit",
        "und Einheit der Germanistik weltweit : [Akten des XII. Internationalen",
        "Germanistenkongresses Warschau 2010] ; Band 16: Germanistische",
        "Textlinguistik. PUBLIKATIONEN DER INTERNATIONALEN",
        "VEREINIGUNG F\u00dcR GERMANISTIK, IVG, vol. 16, p. 449-453, Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-63216-1, ISSN: 2193-3952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zugeh\u00f6rigkeitsstiftendes und zugeh\u00f6rigkeitsdemonstrierendes sprachliches Handeln - Versuch einer Kategorisierung jenseits des Konzepts \"Identit\u00e4t\" und \"Alterit\u00e4t\"",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "p. 120-135, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2011",
        "autori": "Risse I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Risse I (2011). Zugeh\u00f6rigkeitsstiftendes und",
        "zugeh\u00f6rigkeitsdemonstrierendes sprachliches Handeln - Versuch einer",
        "Kategorisierung jenseits des Konzepts \"Identit\u00e4t\" und \"Alterit\u00e4t\".",
        "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE, p. 120-135, ISSN:",
        "1121-0303"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-104",
        "titolo": "Societal Multilingualism in South Tyrol: Language Contact, diglossia and the dominance of the German-speaking Minority",
        "ISBN": [
          "978-3-903122-52-9"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Innsbruck University Press, ISBN: 978-3-903122-52-9",
        "opera": "(a cura di): Scharr K;Steinicke E, Alpen-Kaukasus.Natur- und Kulturraum im Vergleich: Ergebnisse der internationalen Sommerschule Innsbruck 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2016). Societal Multilingualism in South Tyrol: Language Contact,",
        "diglossia and the dominance of the German-speaking Minority. In: (a cura",
        "di): Scharr K;Steinicke E, Alpen-Kaukasus.Natur- und Kulturraum im",
        "Vergleich: Ergebnisse der internationalen Sommerschule Innsbruck 2015. p.",
        "97-104, Innsbruck:Innsbruck University Press, ISBN: 978-3-903122-52-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-264",
        "doi": [
          "10.1515/9783110401578-013"
        ],
        "titolo": "Auftrieb durch parallele Alphabetisierung: Analysen aus dem dreisprachigen Schulsystem in Gr\u00f6den und Gadertal (S\u00fcdtirol)",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036385-2"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-036385-2, doi: 10.1515/9783110401578-013",
        "opera": "(a cura di): Schroeder C;Rosenberg P, Mehrsprachigkeit als Ressource in der Schriftlichkeit. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S, Franceschini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S, Franceschini R (2016). Auftrieb durch parallele Alphabetisierung:",
        "Analysen aus dem dreisprachigen Schulsystem in Gr\u00f6den und Gadertal",
        "(S\u00fcdtirol). In: (a cura di): Schroeder C;Rosenberg P, Mehrsprachigkeit als",
        "Ressource in der Schriftlichkeit. vol. 10, p. 239-264, BERLIN:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-036385-2, doi: 10.1515/9783110401578-013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-161",
        "titolo": "Gastlekt\u00fcren. So ist das eben, wenn der Zug einf\u00e4hrt...",
        "ISBN": [
          "978-3-7065-5579-1"
        ],
        "csp": "Innsbruck, Wien, Bozen:Studienverlag, ISBN: 978-3-7065-5579-1",
        "opera": "(a cura di): Baur S;Peterlini HK, An der Seite des Lernens. Erfahrungsprotokolle aus dem Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen \u2013 Ein Forschungsbericht. Mit einem Vorwort von K\u00e4te Meyer-Drawe und einem Nachwort von Michael Schratz. Gastbeitr\u00e4ge von Dietmar Larcher und Stephanie Risse. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Risse S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse S (2016). Gastlekt\u00fcren. So ist das eben, wenn der Zug einf\u00e4hrt.... In:",
        "(a cura di): Baur S;Peterlini HK, An der Seite des Lernens.",
        "Erfahrungsprotokolle aus dem Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen \u2013 Ein",
        "Forschungsbericht. Mit einem Vorwort von K\u00e4te Meyer-Drawe und einem",
        "Nachwort von Michael Schratz. Gastbeitr\u00e4ge von Dietmar Larcher und",
        "Stephanie Risse. p. 155-161, Innsbruck, Wien, Bozen:Studienverlag, ISBN:",
        "978-3-7065-5579-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deutsch als Zweitsprache im mehrsprachigen Kontext \u2013 Zum Erwerb von Konjunktionen als Indikatoren f\u00fcr Textqualit\u00e4t = Multilingual Pupils on Their Way to Literacy \u2013 a Focus on German L2 Learners and Quality of Texts. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "p. 86-95, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2014",
        "autori": "Risse IES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Risse IES (2014). Deutsch als Zweitsprache im mehrsprachigen Kontext \u2013",
        "Zum Erwerb von Konjunktionen als Indikatoren f\u00fcr Textqualit\u00e4t = Multilingual",
        "Pupils on Their Way to Literacy \u2013 a Focus on German L2 Learners and",
        "Quality of Texts. LILI. ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT",
        "UND LINGUISTIK, p. 86-95, ISSN: 0049-8653"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-407",
        "titolo": "Zur Reichweite funktional-pragmatischer Analysen im Spannungsfeld diskurslinguistischer Ans\u00e4tze",
        "ISBN": [
          "978-3-05-005843-6"
        ],
        "csp": "BERLIN:AKADEMIE VERLAG GMBH, ISBN: 978-3-05-005843-6",
        "opera": "(a cura di): Meinhof, Ulrike Hanna; Reisigl, Martin; Warnke, Ingo H., Diskurslinguistik im Spannungsfeld von Deskription und Kritik. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Risse I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Risse I (2013). Zur Reichweite funktional-pragmatischer Analysen im",
        "Spannungsfeld diskurslinguistischer Ans\u00e4tze. In: (a cura di): Meinhof, Ulrike",
        "Hanna; Reisigl, Martin; Warnke, Ingo H., Diskurslinguistik im Spannungsfeld",
        "von Deskription und Kritik. p. 395-407, BERLIN:AKADEMIE VERLAG",
        "GMBH, ISBN: 978-3-05-005843-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Sieg und Frieden. Zum sprachlichen und politischen Handeln in S\u00fcdtirol/Sudtirolo/Alto Adige. vol. 41, p",
        "ISBN": [
          "978-3-86205-243-1"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN: 978-3-86205-243-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "RISSE I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RISSE I (2013). Sieg und Frieden. Zum sprachlichen und politischen",
        "Handeln in S\u00fcdtirol/Sudtirolo/Alto Adige. vol. 41, p. 1-226, M\u00fcnchen:Iudicium",
        "Verlag, ISBN: 978-3-86205-243-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Risse I (2012). Zu deiktischen und phorischen Prozeduren beim Sprechen",
        "\u00fcber Geschichte. OBST. OSNABR\u00dcCKER BEITR\u00c4GE ZUR",
        "SPRACHTHEORIE, vol. 82, p. 113-131, ISSN: 0936-0271"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprache im Faschismus und Sprechen \u00fcber den Faschismus in Deutschland und Italien",
        "ISSN": [
          "0342-6300"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE",
        "csp": "vol. 33, p. 190-205, ISSN: 0342-6300",
        "anno": "2008",
        "autori": "RISSE I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RISSE I (2008). Sprache im Faschismus und Sprechen \u00fcber den",
        "Faschismus in Deutschland und Italien. JAHRBUCH DEUTSCH ALS",
        "FREMDSPRACHE, vol. 33, p. 190-205, ISSN: 0342-6300"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "16330",
    "nome": "RISSE Ildik\u00f3 Erika Stephanie",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Scientific responsible for the for the literary property (literarischer Nachlass) from my grandfather Heinz Risse (1898-1989); Risse was a German writer of novels, short stories and essays, he received the Ren\u00e9-Schickele-Preis (1952) and the Immermann-Preis (1956) awarded by the city of D\u00fcsseldorf (Germany).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial board: Gordischer Knoten Kosovo/a: Durchschlagen oder entwirren? V\u00f6lkerrechtliche, rechtsvergleichende und politikwissenschaftliche Analysen und Perspektiven zum j\u00fcngsten Balkankonflikt. Baden-Baden: Nomos (1998/1999), ed. by Joseph Marko et al. (Italy, Germany, Serbia, Kosovo)",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 30-07-1999"
      },
      {
        "content": "Translation German-Russian: Bulatov, D. (1998): To\u010dka srenija. Visual\u2019naja Poesija 90-e gody. Kaliningrad-K\u00f6nigsberg: Simplizij (Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 31-08-1998"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial staff of \"Academia\", the quarterly scientific periodical of the European Academy Bolzano (EURAC), published in Italian, German, English (Italy)",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial board and contributor to the European Yearbook of Minority Issues Vol. 1 (2001/2002), edited by European Academy Bolzano und European Centre for Minority Issues ECMI Flensburg (Italy, Germany)",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Scientific responsible for the publications of the European Academy Bolzano-Bozen \"Arbeitshefte/Quaderni\" (Italy)",
        "periodo": "dal 15-07-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial board: K\u00fcnstlerbuch Misha Le Jen \u2013 a,c,t,i,o,n,s (2009), M\u00fcnchen: Verlag Peter Kirchheim, published in German, Italian, Russian and English (Italy, Germany)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial board: Regionale Zivilgesellschaft in Bewegung \u2013 Cittadini innanzi tutto. Festschrift f\u00fcr/Scritti in onore di Hans Heiss. Wien/Bozen: Folio (2012), ed. by Hannes Obermair, Stephanie Risse, Carlo Romeo (Italy)",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 15-10-2012"
      },
      {
        "content": "Member of the editorial board of the second edition \"Jazyk, Licnost, Kul'tura\" (Language, Person, Culture), Faculty of Romance and German Studies, Kuban State University Krasnodar (Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 22-12-2014"
      },
      {
        "content": "Invited as author for \u201eLemmapaket 20\u201c: Lexikologie und Phraseologie. W\u00f6rterb\u00fccher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft (WSK), ed. by Christiane Fellbaum, Ingo H. Warnke",
        "periodo": "dal 06-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Lecturer: \u201eSieg und Frieden \u2013 Zum sprachlichen und politischen Handeln in der Stadt Bozen/Bolzano/Bulsan\u201c 07.07.2006, Symposium \u201eStadt als kommunikativer Raum\u201c LIPP - Linguistisches Internationales Promotionsprogramm, Faculty of Languages and Literatures, Ludwig Maximilians University Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 07-07-2006"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eInterkulturalit\u00e4t und sprachliches Handeln. Italienisch und Deutsch im Gemeinderat der Stadt Bozen/Bolzano\u201c 27.09.2007, Annual Conference of \u201eGesellschaft f\u00fcr Angewandte Linguistik/Sektion Interkulturalit\u00e4t und mehrsprachige Diskurse\u201c University Hildesheim (Germany)",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Training Course: \u201cSchreibwerkstatt, Texten im Internet, Schulung f\u00fcr die Verwaltungsmitarbeiter UNIBZ\u201c 07./08.05.2008, Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eWas k\u00f6nnen linguistisch-pragmatische Untersuchungen von Sprache leisten?\u201c 22.10.2008 Conference of School Directors of the Autonomous Province of Bolzano, Cusanus-Akademie Bressanone (Italy)",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 22-10-2008"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eInstitutionelle Kommunikation\u201c 10.12.2008, Faculty of Education, Free University Bolzano; joint activity with Goethe-Institut (Italy)",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eSieg und Frieden \u2013 Zum sprachlichen und politischen Handeln in der Stadt Bozen/Bolzano/Bulsan\u201c 06.02.2009, Colloquium for PhD students at \u201eInstitut f\u00fcr deutsches und europ\u00e4isches Parteienrecht und Parteienforschung (PRuF)\u201c, Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf (Germany)",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "Training Course: \u201eSprachwerkstatt Deutsch. Seminar f\u00fcr die studentischen Stipendiaten der Roland-Berger-Stiftung\u201c 30.01.2010, Roland-Berger-Foundation Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 30-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eZur Kultur- und Institutionsspezifik sprachlichen Handelns am Beispiel S\u00fcdtirol\u201c 17.07.2010, Workshop \"Pragmatik und Sprachlehrforschung\", Technical University TU Dortmund (Germany)",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201e\u201aDas Land\u2019 oder \u201ail territorio\u2019- Zur Rekonstruktion ideologischen Wissens\u201c at \u201eXII. Internationaler Germanistenkongress/IVG. Sektion: Diskurslinguistik im Spannungsfeld von Deskription und Kritik\u201c 06.08.2010 University of Warsaw (Poland)",
        "periodo": "dal 30-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eMehrsprachig # interkulturell \u2013 Beobachtungen an der Freien Universit\u00e4t Bozen\u201c 17.09.2010, Annual Conference \"Gesellschaft f\u00fcr Angewandte Linguistik (GAL)/Sektion Nr. 9 \u201eMehrsprachigkeit und interkulturelle Kommunikation in der Hochschule\u201c Universit\u00e4t Leipzig (Germany)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eDas Projekt KiIS \u2013 Kommunikation in Institutionen S\u00fcdtirols \u2013 Transkripte m\u00fcndlicher Diskurse\u201c 26.01.2012 at the Scientific Commitee of the Language Study Unit, Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 26-01-2012"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eZerschtl schaug man olm af die Respirazione \u2013 deutsche Variet\u00e4ten auf dem Weg zur (in)offiziellen Standardisierung? 27.03.2012, \"II. Diskussionsforum Linguistik in Bayern\u201c Ludwig Maximilians University Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201e10 \u00d6ren magari, sell moan i, hai da darmi il resto? \u2013 Institutional talk in Bolzano\u201c 05.05.2012, 2nd LINEE Conference: Multilingualism in the public sphere hosted by the Institute for Anthropological Research, Zagreb/Dubrovnik, Organizer: LINEE+ Languages in a Network of European Excellence (Croatia)",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eAllt\u00e4gliches Sprechen in S\u00fcdtiroler Institutionen\u201c 11.02.2013 at the Scientific Commitee of the Language Study Unit, Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 11-02-2013"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201ePaziente der wos politraumatizzato af do Hauptstra\u00dfe lieg \u2013 Kommunikation in S\u00fcdtirol zwischen Italienisch, Standarddeutsch und Dialekt\u201c 14.05.2013, \u201eLinguistisches Kolloquium\u201c, University Duisburg-Essen, Campus Essen (Germany)",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Lecturer (with Prof. Dr. Rita Franceschini): \u201eMultilingual Literacies: A Transversal Study with Trilingual Children\u201d 13.06.2013, ISB 9 International Symposium on Bilingualism, Nanyang Technological University Singapore (Republic of Singapore)",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Lecturer and book presentation: \u201eSieg und Frieden. Zum sprachlichen und politischen Handeln in S\u00fcdtirol/ Sudtirolo/Alto Adige\u201c 29.07.2013 at the \u201eInternationale Deutschlehrertagung\" (IDT) Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 29-07-2013"
      },
      {
        "content": "Lecturer (with Rita Franceschini): \u201eErwerb von Schriftlichkeit im mehrsprachigen Kontext: eine Transversalstudie bei dreisprachigen Kindern und Jugendlichen\u201c 19.12.2013, BMBF-Kick-off-Workshop, Ludwig Maximilians University Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \"Die deutsche Sprache in S\u00fcdtirol: Standard-Dialekt-Italienisch-Kontinuum\", 04.02.2014 Faculty of Philology and History, University Augsburg (Germany)",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Scientific Co-Organizer: 1. LRI Workshop \u201cLanguage, Region and Identity\" - Lingua, Regione ed Identit\u00e0 nella comunicazione mediata dal computer, 13./14.06.2014, joint activity with European Academy Bolzano, Ludwig Maximilians University Munich, University Zurich, Accademia di Studi Italo-Tedeschi Merano (Italy, Germany Switzerland)",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Scientific Co-Organizer and Lecturer: \u201cSocietal multilingualism in South Tyrol: Language contact, diglossia and the dominance of the German-speaking minority\u201d 15.09.2014 at the International/Interdisciplinary Summer School \u201cAlps-Caucasus: Nature & Culture\u201d (Part 1) with 14 Days Excursion with Students from Austria, Italy, Russia at the Region of Krasnodar and Sotschi, joint Activity with Linguists, Geographers, Historians and Archaelogists from Leopold Franzens University Innsbruck, Kuban State University and Free University Bolzano (Russian Federation, Austria, Italy)",
        "periodo": "dal 14-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Scientific organizer of the Conference and lecturer: \u201eWie kann die Qualit\u00e4t von Sch\u00fclertexten beurteilt werden?\u201c 16.10.2014 at the Free University Bolzano UNIBZ at the Conference \u201eGrammatik \u2013 wozu? Perch\u00e8 Grammatica\u201c for German Language Teachers (DaM/DaZ/DaF) of all School Types of the Autonomous Province of Bolzano-Bozen 16.-17.10.2014, joint activity with S\u00fcdtiroler Kulturinstitut, Deutsches Bildungsressort Bozen and Prof. Dr. Ludger Hoffmann, Technical University TU Dortmund (Italy)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Lecturer (with Prof. Dr. Rita Franceschini): \u201cWriting in a multilingual environment: data from the trilingual ladin school system in South Tyrol\u201d 13.11.2014, Symposium \u201cMultilingual discourse competence\u201d, Ludwig Maximilians University Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Scientific Organizer and Lecturer: \u201eSprech- und Redeanl\u00e4sse im Unterricht unter Ber\u00fccksichtigung der Standardsprache als Kommunikationsmittel im Unterricht\u201c 09.12.2014, P\u00e4dagogischer Tag des Grundschulsprengels Bruneck at the UNIBZ, joint activity with Deutsches Schulamt Bozen (Italy)",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \"Erz\u00e4hlanf\u00e4nge in literarischen und Sch\u00fcler/innen-Texten (3. Klasse deutsche und ladinische Mittelschule in S\u00fcdtirol): Im Raum zwischen grammatischer Relevanz und kreativem Schreiben\" 19.03.2015, School of Education, Leopold Franzens University Innsbruck (Austria)",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Co-Organizer: Sektion A13 \"Diskursbedeutung und Grammatik \u2013 Transtextuelle und gespr\u00e4chs\u00fcbergreifende Aspekte grammatischer Inventare\" 24.08.-30.08.2015 at the XIII. Internationaler Germanistenkongress/IVG in Shanghai with Prof. Dr. Ingo H. Warnke and Prof. Dr. Martin Reisigl. I could not attend the Conference, but I was scientific co-coordinator in the phase of preparation since 2010. (China)",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific Co-Organizer and Lecturer: \u201eTrilingual eduaction: the paritetic school system in the Ladin Valleys\" 17.09.2015 Leopold Franzens University Innsbruck at the International/Interdisciplinary Summer School \u201cAlps-Caucasus: Nature & Culture\u201d (Part 2), joint activity with Leopold Franzens University Innsbruck, Austrian Academy of Sciences and Kuban State University (Austria, Russian Federation, Italy)",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 21-09-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific Co-Organizer: 2. LRI Workshop \u201cLanguage, Region and Identity - Lingua, Regione ed Identit\u00e0 nella comunicazione in contesti scolastici\" 15.10.2015, joint activity with European Academy Bolzano, Ludwig Maximilians University Munich, Accademia di Studi Italo-Tedeschi Merano (Italy, Germany)",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \"Innere und \u00e4u\u00dfere Mehrsprachigkeit \u2013 Herausforderungen f\u00fcr die Schule\" 09.06.2016 Pedagogical University Tyrol Innsbruck (Austria)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Scientific Co-Organizer: 3. LRI Workshop \u201cLanguage, Region and Identity in Secondary and Tertiary Education. Research Projects and Methodological Approaches\u201d 14./15.09.2016, Institute of German Studies, Faculty of Humanities 2, Leopold Franzens University Innsbruck, joint activity with European Academy Bolzano, Ludwig Maximilians University Munich, Leopold Franzens University Innsbruck (Austria, Italy, Germany)",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201eZusammenarbeit mit Hochschulbildungseinrichtungen\u201c 28.10.2016, Symposium of the \u201eSprachrat der Selbstorganisation der Russlanddeutschen und des Instituts f\u00fcr ethnokulturelle Bildung biz\u201c, XIV. Forum of Russian Germans/Forum der Russlanddeutschen und 25 Jahre IVDK \u2013 Internationaler Verband der Deutschen Kultur, Moscow (Russian Federation)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Scientific collaborator: Setting up of the \"International research unit for multilingualism/Internationale Forschungsstelle f\u00fcr Mehrsprachigkeit IFM\", Institute for German as a Foreign Language (Prof. Dr. Claudia Maria Riehl) Faculty of Languages and Literatures, Department I Ludwig Maximilians University Munich (Germany), responsible for acquiring third-party-funding",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Scientific coordinator of the project \"Road Map - Lingue, Sprachen in Alto Adige/South Tyrol\" by order of the Department of Education, Universities and Research of the Regional Administration of the Autonomous Province of Bolzano/Amt f\u00fcr Bildungsf\u00f6rderung, Universit\u00e4t und Forschung der Autonomen Provinz Bozen (Italy)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Principal investigator of the project \"Social Integration and career development support for students with migration backgrounds in vocational schools: Development of methods and models for language acquisition and monitoring - German as a second language/F\u00f6rderung des Zugangs zum Erwerbsleben und der sozialen Eingliederung f\u00fcr Berufssch\u00fcler/innen mit Migrationshintergrund \u2013 Entwicklung von Modellen und Methoden zum Spracherwerb und Sprachbegleitung f\u00fcr Deutsch als Zweitsprache\" by order of the Department of German Vocational Training of the Autonomous Province of Bolzano/Amt f\u00fcr deutschsprachige Berufsbildung der Autonomen Provinz Bozen, in cooperation with the Regional Vocational School for Crafts and Industry/Deutsche Berufsschule f\u00fcr Handwerk und Industrie LBS Bozen; Third-Party-Funding: European Social Fund ESF (18.000 \u20ac ) (Italy)",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Member of the Scientific Committee of the international and interdisciplinary \"Summer School on Minority Rights and Autonomies in a Greater Europe\", European Academy Bolzano and University of Graz (Italy, Austria)",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 31-03-1999"
      },
      {
        "content": "International award/scholarship for the PhD project \"Sieg und Frieden - Zum sprachlichen und politischen Handeln in Sudtirolo/S\u00fcdtirol/Alto Adige\" - promoting highly talented PhD students by Foundation Friedrich-Naumann-Stiftung f\u00fcr die Freiheit (Potsdam) financed through the Federal Ministry of Education and Research Berlin (Germany)",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Member of the Scientific Committee of ISB 9 - International Symposium on Bilingualism June 2013 at Nanyang Technological University Singapore (Republic of Singapore)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "It is not foreseen in the PhD Programme (General Pedagogy, Social Pedagogy and General Education) of our Faculty of Education (UNIBZ) to participate as professor from SSD L-LIN 13/14.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lecturer at the Institute of Geography, Leopold Franzens University Innsbruck (Austria)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest lecturer at the Faculty of Romance German Studies, Kuban State University Krasnodar (Russian Federation)",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Guest lecturer (Exchange Programme Erasmus+) at the Institute for German as Second Language, University Duisburg-Essen, Campus Essen (Germany)",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 21-02-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Free lance journalist (reviewer for art exhibitions, theater, literature) to the daily \"M\u00fcnchner Merkur\", region/Landkreis Starnberg and W\u00fcrmtal (Germany)",
        "periodo": "dal 01-03-1986 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Free lance journalist (reviewer for art exhibitions, theater, literature) to the daily \"S\u00fcddeutsche Zeitung\", region/Landkreis M\u00fcnchen (Germany)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Free lance journalist (Familienmagazin \"Von 0 bis 99\") to the TV station Bolzano/S\u00fcdtirol della RAI (Italy)",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Doctoral candidate at the LIPP - Linguistisches Internationales Promotionsprogramm, Faculty of Languages and Literatures, Ludwig Maximilians University LMU Munich, supervisor of dissertation: Prof. Dr. Dr. h.c. Konrad Ehlich",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Procedure of professorship (Berufungsverfahren) seconda fascia \"W2-Professur Deutsche Sprachwissenschaft (Variationslinguistik)/Deutsch als Zweit- und Fremdsprache - Platz 3\", Faculty of Philology and History, University Augsburg (Germany)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Procedure of professorship (Berufungsverfahren) prima fascia \"P1-Professur f\u00fcr Mehrsprachigkeit - Platz 3\", Pedagogical University (PHT) Tyrol Innsbruck (Austria)",
        "periodo": "dal 23-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Student employee and interviewer: Research project \"The origins, experience and integration of Russian Germans/Herkunftskontext, Migrationserfahrung und Integration von Russlanddeutschen\", East-European Institute/Osteuropa Institut (OEI) Munich, third-party-funding: Foundation Volkswagen Stiftung and Federal Ministry of the Interior/Bundesministerium des Innern BMI (Germany, Soviet Union)",
        "periodo": "dal 01-11-1989 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Student employee: Institute for German as a Foreign Language/Institut f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache (Prof. Dr. Angelika Redder), Ludwig Maximilians University Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Student employee: Project (applied research, development of course book) \u201eSchools in Central and Eastern Europe/Schulen in Mittel- und Osteuropa\u201c, Landesinstitut f\u00fcr Erziehung und Unterricht at the Ministry of Education and Cultural Affairs/Kultusministerium Baden-W\u00fcrttemberg (Germany, Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 30-08-1993"
      },
      {
        "content": "Scientific responsible: Applied Research into the settlements of Russian-Germans in West Siberia on behalf of the Federal Commission on Emigration of the German Federal Government (Aussiedlerbeauftragter der Bundesregierung). This involved production of a brochure about a district in West Siberia known as the German National Region, as well as two thirty-minute television documentaries for Bavarian Broadcasting (Bayerischer Rundfunk) in Munich, broadcast on ARD, on the state of German language and culture in Novosibirsk, Omsk and the districts of Halbstadt and Asowo. (Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-02-1994 al 31-07-1995"
      },
      {
        "content": "Office manager and researcher for Sabine Leutheusser-Schnarrenberger, member of the German Lower House (Bundestag), Federal Minister of Justice, Bonn (Germany)",
        "periodo": "dal 08-08-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Junior researcher: Department \"Ethnic minorities and regional autonomies\", European Academy Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Senior researcher: Department \"Ethnic minorities and regional autonomies\", European Academy Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 14-07-2002"
      },
      {
        "content": "Head of the Department of \"Scientific communication\", European Academy Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 15-07-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Senior manager: Department \"International relations and project service\", European Academy Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Principal investigator: KiIS \"Communication in institutions of South Tyrol/Kommunikation in Institutionen S\u00fcdtirols\", Faculty of Education, Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Principal investigator: BISU \"An annotated bibliography of linguistic works on South Tyrol/Alto Adige - Kommentierte Bibliographie sprachwissenschaftlicher Studien zu S\u00fcdtirol und Aufbau Datenbank\", Faculty of Education, Free University Bolzano (Italy)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scientific responsible and co-coordinator: Network LRI \"Lingua-Regione-Identit\u00e0/Sprache-Region-Identit\u00e4t\", Faculty of Education, Free University Bolzano, joint activity with European Academy Bolzano, Ludwig Maximilians University Munich, Leopold Franzens University Innsbruck, University Zurich (Italy, Austria, Germany, Switzerland)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scientific responsible and co-cordinator: International and interdisciplinary Summer Schools \"Alps and Caucasus\" Cross-cultural and regional studies, joint activity with Leopold-Franzens-University Innsbruck and Kuban State University Krasnodar (Italy, Austria, Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scientific co-organizer and lecturer: \"Hy Tyrol - History of Tourism and Language Policy - Tyrol - South Tyrol - Trentino\", joint seminar with Prof. Dr. Kurt Scharr, Austrian History Faculty of Humanities I Leopold Franzens University Innsbruck (Italy, Austria)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator/project manager: German-Russian language contact: Linguistic and cultural research in the region of Kaliningrad - applied research based on my MA-Thesis \"Die Ausw\u00e4rtige Kulturpolitik der Bundesrepulik Deutschland in Blick auf die Russlanddeutschen\" by order of the German Society for International Cooperation/Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit giz with funds from the Federal Ministry for Economic Cooperation and Development/Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung; acquisition of third-party-funding (230.000\u20ac) (Germany, Russian Federation)",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Principal investigator/project manager: Open dialogue between different linguistic and ethnic groups during the reconstruction of ex-Yugoslavia/Dialogf\u00e4higkeit ethnischer Gruppen beim Wiederaufbau der Krisenregion Ex-Jugoslawiens, applied research (Ex-Yugoslavia: Serbia, Vojvodina, Kosovo) by order of the German Society for International Cooperation/Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit giz with funds from the Federal Ministry for Economic Cooperation and Development/Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung in cooperation with European Academy Bolzano (EURAC); acquisition of third-party-funding (103.000\u20ac) (Germany, Italy, Serbia Kosovo)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      }
    ]
  }
}