{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-60",
        "titolo": "Pier Paolo Pasolini in Germania: il caso Arnold Stadler",
        "ISBN": [
          "978-88-317-2597-2"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2597-2",
        "opera": "(a cura di): Angela Felice Arturo Larcati Antonio Tricomi, Pasolini oggi. Fortuna internazionale e ricezione critica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conterno Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conterno Chiara (2016). Pier Paolo Pasolini in Germania: il caso Arnold",
        "Stadler. In: (a cura di): Angela Felice Arturo Larcati Antonio Tricomi,",
        "Pasolini oggi. Fortuna internazionale e ricezione critica. p. 51-60,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2597-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "205-219",
        "titolo": "\"e cerca per noi il vento / che unisce il nord con il sud\". I Salmi di SAID",
        "csp": "Bologna:I libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): Chiara Conterno, PSALMEN / SALMI. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conterno Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Conterno Chiara (2016). \"e cerca per noi il vento / che unisce il nord con il",
        "sud\". I Salmi di SAID. In: (a cura di): Chiara Conterno, PSALMEN / SALMI.",
        "p. 205-219, Bologna:I libri di Emil"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "125-142",
        "titolo": "Korrespondenz der K\u00fcnste. Zum Briefwechsel von Franz Marc und Else Lasker-Sch\u00fcler",
        "opera": "Briefkultur. Traditionen epistolaren Schreibens in der deutschen Literatur. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2015). Korrespondenz der K\u00fcnste. Zum Briefwechsel von",
        "Franz Marc und Else Lasker-Sch\u00fcler. In: Briefkultur. Traditionen epistolaren",
        "Schreibens in der deutschen Literatur. p. 125-142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Stereotipi, negoziazioni e performance identitarie nell\u2019opera di Lena Gorelik",
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): M. Boschiero M. Piva, Maschere sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conterno Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conterno Chiara (2015). Stereotipi, negoziazioni e performance identitarie",
        "nell\u2019opera di Lena Gorelik. In: (a cura di): M. Boschiero M. Piva, Maschere",
        "sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa",
        "contemporanea. p. 133-145, BOLOGNA:I libri di Emil"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Introduzione",
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): Manuel Boschiero Marika Piva, Maschere sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conterno Chiara, Mer\u010dep Neira, Prandoni Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Conterno Chiara, Mer\u010dep Neira, Prandoni Marco (2015). Introduzione. In:",
        "(a cura di): Manuel Boschiero Marika Piva, Maschere sulla lingua.",
        "Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa",
        "contemporanea. p. 7-16, BOLOGNA:I libri di Emil"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ingeborg Bachmanns Lyrik in der italienischen Literatur: Maria Luisa Spaziani, Grazia Livi und Amelia Rosselli",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 45, p. 111-128, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2014). Ingeborg Bachmanns Lyrik in der italienischen",
        "Literatur: Maria Luisa Spaziani, Grazia Livi und Amelia Rosselli. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 45, p. 111-128, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-102",
        "titolo": "Meridiane des Schmerzes und des Trostes. \u00dcber Lyrik und bildende Kunst im Werk von Nelly Sachs",
        "csp": "Heidelberg:Heidelberg: Winter Universit\u00e4tsverlag",
        "opera": "(a cura di): Florian Strob e Charlie Louth, Nelly Sachs im Kontext \u2013 eine >Schwester Kafkas<?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2014). Meridiane des Schmerzes und des Trostes. \u00dcber",
        "Lyrik und bildende Kunst im Werk von Nelly Sachs. In: (a cura di): Florian",
        "Strob e Charlie Louth, Nelly Sachs im Kontext \u2013 eine >Schwester Kafkas<?.",
        "p. 73-102, Heidelberg:Heidelberg: Winter Universit\u00e4tsverlag"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-355",
        "titolo": "Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20. Jahrhundert. p",
        "ISBN": [
          "9783847103516"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 9783847103516",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara Conterno (2014). Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20.",
        "Jahrhundert. p. 1-355, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "9783847103516"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nelly Sachs zwischen Ariadne und Arachne. Zur Verarbeitung mystischer Quellen vom Mittelalter bis zur Romantik bei Nelly Sachs",
        "ISSN": [
          "0014-2328"
        ],
        "journal": "EUPHORION",
        "csp": "vol. 107, p. 183-208, ISSN: 0014-2328",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2013). Nelly Sachs zwischen Ariadne und Arachne. Zur",
        "Verarbeitung mystischer Quellen vom Mittelalter bis zur Romantik bei Nelly",
        "Sachs. EUPHORION, vol. 107, p. 183-208, ISSN: 0014-2328"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-13791"
        ],
        "titolo": "Il trauma nella letteratura contemporanea. Percorsi possibili",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 2, p. 219-230, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-13791",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Conterno, D. Darra, G. Pelloni, M. Piva, M. Prandoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Conterno, D. Darra, G. Pelloni, M. Piva, M. Prandoni (2013). Il trauma",
        "nella letteratura contemporanea. Percorsi possibili. LEA, vol. 2, p. 219-230,",
        "ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-13791"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-2"
        ],
        "titolo": "Traumi multipli. Zwischenstationen di Vladimir Vertlib e Spaltkopf di Julya Rabinowich",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 2, p. 269-283, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2013). Traumi multipli. Zwischenstationen di Vladimir",
        "Vertlib e Spaltkopf di Julya Rabinowich. LEA, vol. 2, p. 269-283, ISSN:",
        "1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-45",
        "titolo": "Considerazioni sugli \u00abEpitaffi scritti sull\u2019aria\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788861941762"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941762",
        "opera": "(a cura di): Chiara Conterno, Epitaffi scritti sull\u2019aria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2013). Considerazioni sugli \u00abEpitaffi scritti sull\u2019aria\u00bb. In:",
        "(a cura di): Chiara Conterno, Epitaffi scritti sull\u2019aria. p. 17-45,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-229",
        "titolo": "Homo Faber: una \u00abSuper-Constellation\u00bb di presagi, premonizioni e catene simboliche",
        "csp": "MESSINA:Mesogea",
        "opera": "(a cura di): Cristina Consiglio, Il futuro come intreccio: tempo e profezia nella tradizione letteraria moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2013). Homo Faber: una \u00abSuper-Constellation\u00bb di",
        "presagi, premonizioni e catene simboliche. In: (a cura di): Cristina",
        "Consiglio, Il futuro come intreccio: tempo e profezia nella tradizione",
        "letteraria moderna e contemporanea. p. 215-229, MESSINA:Mesogea"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-125",
        "titolo": "Herta M\u00fcller: Herztier. Come uscire dalla trappola del romanzo",
        "ISBN": [
          "9789737791979"
        ],
        "csp": "Oradea:Emanuel University Press, ISBN: 9789737791979",
        "opera": "(a cura di): Ramona Simut, The Literature of Expatriates. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2013). Herta M\u00fcller: Herztier. Come uscire dalla trappola",
        "del romanzo. In: (a cura di): Ramona Simut, The Literature of Expatriates.",
        "p. 99-125, Oradea:Emanuel University Press, ISBN: 9789737791979"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-300",
        "titolo": "Rose Ausl\u00e4nder traduttrice",
        "csp": "PADOVA:Unipress",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Brunetti Alessandra Petrina, Abeunt studia in mores. Saggi in onore di Mario Melchionda. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2013). Rose Ausl\u00e4nder traduttrice. In: (a cura di):",
        "Giuseppe Brunetti Alessandra Petrina, Abeunt studia in mores. Saggi in",
        "onore di Mario Melchionda. p. 289-300, PADOVA:Unipress"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "113-144",
        "titolo": "I drammi \u00abstratificati\u00bb di Schiller. Interpretazioni di Benno von Wiese negli anni Trenta",
        "ISBN": [
          "9788880983101"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880983101, Padova, ottobre 2011",
        "opera": "Schiller tra le due guerre. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiara Conterno (2013). I drammi \u00abstratificati\u00bb di Schiller. Interpretazioni di",
        "Benno von Wiese negli anni Trenta. In: Schiller tra le due guerre. p.",
        "113-144, ISBN: 9788880983101, Padova, ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Con Goethe, a Padova. ATTI E MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI. PARTE III",
        "ISSN": [
          "1592-1751"
        ],
        "journal": "MEMORIE DELLA CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "LETTERE ED ARTI, p. 93-111, ISSN: 1592-1751",
        "anno": "2012",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2012). Con Goethe, a Padova. ATTI E MEMORIE",
        "DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI.",
        "PARTE III. MEMORIE DELLA CLASSE DI SCIENZE MORALI, LETTERE",
        "ED ARTI, p. 93-111, ISSN: 1592-1751"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Daniela Seel. Tre istantanee",
        "ISSN": [
          "2035-1623"
        ],
        "journal": "HEBENON",
        "csp": "p. 100-124, ISSN: 2035-1623",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gloria Colombo, Chiara Conterno, Gabriella Pelloni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gloria Colombo, Chiara Conterno, Gabriella Pelloni (2012). Daniela Seel.",
        "Tre istantanee. HEBENON, p. 100-124, ISSN: 2035-1623"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Vorwort",
        "ISBN": [
          "9783826049828"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen und Neumann, ISBN: 9783826049828",
        "opera": "(a cura di): Chiara Conterno Walter Busch, Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Chiara Conterno, Walter Busch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno, Walter Busch (2012). Vorwort. In: (a cura di): Chiara",
        "Conterno Walter Busch, Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus",
        "der Zeit von Verfolgung und Exil. p. 7-13, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen und",
        "Neumann, ISBN: 9783826049828"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-99",
        "titolo": "Worte in die Luft geschrieben \u2013 Gedanken zu den Grabschriften von Nelly Sachs im Kontext der Lyrik nach Auschwitz",
        "ISBN": [
          "9783826049828"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783826049828",
        "opera": "Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2012). Worte in die Luft geschrieben \u2013 Gedanken zu den",
        "Grabschriften von Nelly Sachs im Kontext der Lyrik nach Auschwitz. In:",
        "Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung",
        "und Exil. p. 83-99, ISBN: 9783826049828"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "Welche Sprache spricht das Leiden in der Lyrik von Nelly Sachs?",
        "ISBN": [
          "9783706551250"
        ],
        "csp": "Bozen:Edition Sturzfl\u00fcge StudienVerlag, ISBN: 9783706551250",
        "opera": "(a cura di): Isolde Schifferm\u00fcller Elmar Locher, Textr\u00e4ume. Perspektiven \u2013 Grenzen \u2013 \u00dcberg\u00e4nge. Festschrift f\u00fcr Walter Busch. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2011). Welche Sprache spricht das Leiden in der Lyrik",
        "von Nelly Sachs?. In: (a cura di): Isolde Schifferm\u00fcller Elmar Locher,",
        "Textr\u00e4ume. Perspektiven \u2013 Grenzen \u2013 \u00dcberg\u00e4nge. Festschrift f\u00fcr Walter",
        "Busch. p. 125-138, Bozen:Edition Sturzfl\u00fcge StudienVerlag, ISBN:",
        "9783706551250"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-130",
        "titolo": "Spaltkopf di Julya Rabinowich: un romanzo tra fiabe e realt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788896026908"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil, ISBN: 9788896026908",
        "opera": "(a cura di): Andrea Gullotta Francesca Lazzarin, Scritture dell\u2019io. Percorsi autobiografici della letteratura europea contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2011). Spaltkopf di Julya Rabinowich: un romanzo tra",
        "fiabe e realt\u00e0. In: (a cura di): Andrea Gullotta Francesca Lazzarin, Scritture",
        "dell\u2019io. Percorsi autobiografici della letteratura europea contemporanea. p.",
        "117-130, BOLOGNA:I libri di Emil, ISBN: 9788896026908"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-143",
        "titolo": "Scrittori di un mondo scomparso: la Galizia carpatica dell\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788880574644"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giuntina, ISBN: 9788880574644",
        "opera": "(a cura di): Laura Quercioli Mincer, mensile d\u2019Israel. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferruccio D'Angeli, Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferruccio D'Angeli, Chiara Conterno (2011). Scrittori di un mondo",
        "scomparso: la Galizia carpatica dell\u2019Ottocento. In: (a cura di): Laura",
        "Quercioli Mincer, mensile d\u2019Israel. p. 117-143, FIRENZE:Giuntina, ISBN:",
        "9788880574644"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-308",
        "titolo": "\u201eNoch feiert Tod das Leben\u201c: le poesie d\u2019ospedale di Nelly Sachs",
        "csp": "CASELLE DI SOMMACAMPAGNA:Cierre Grafica",
        "opera": "(a cura di): Isolde Schifferm\u00fcller Walter Busch Milena Massalongo, La malattia tra sintomo e simbolo. Racconti, immagini e luoghi di cura nella letteratura tedesca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2011). \u201eNoch feiert Tod das Leben\u201c: le poesie d\u2019ospedale",
        "di Nelly Sachs. In: (a cura di): Isolde Schifferm\u00fcller Walter Busch Milena",
        "Massalongo, La malattia tra sintomo e simbolo. Racconti, immagini e luoghi",
        "di cura nella letteratura tedesca. p. 279-308, CASELLE DI",
        "SOMMACAMPAGNA:Cierre Grafica"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Unipress",
        "titolo": "Metamorfosi della fuga. La ricerca dell'Assoluto nella lirica di Nelly Sachs",
        "ISBN": [
          "9788880982821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880982821",
        "anno": "2010",
        "autori": "CONTERNO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTERNO C. (2010). Metamorfosi della fuga. La ricerca dell'Assoluto",
        "nella lirica di Nelly Sachs. Unipress, ISBN: 9788880982821"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-60",
        "titolo": "Pier Paolo Pasolini in Germania: il caso Arnold Stadler",
        "ISBN": [
          "978-88-317-2597-2"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2597-2",
        "opera": "(a cura di): Angela Felice Arturo Larcati Antonio Tricomi, Pasolini oggi. Fortuna internazionale e ricezione critica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conterno Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conterno Chiara (2016). Pier Paolo Pasolini in Germania: il caso Arnold",
        "Stadler. In: (a cura di): Angela Felice Arturo Larcati Antonio Tricomi,",
        "Pasolini oggi. Fortuna internazionale e ricezione critica. p. 51-60,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2597-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "125-142",
        "titolo": "Korrespondenz der K\u00fcnste. Zum Briefwechsel von Franz Marc und Else Lasker-Sch\u00fcler",
        "opera": "Briefkultur. Traditionen epistolaren Schreibens in der deutschen Literatur. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2015). Korrespondenz der K\u00fcnste. Zum Briefwechsel von",
        "Franz Marc und Else Lasker-Sch\u00fcler. In: Briefkultur. Traditionen epistolaren",
        "Schreibens in der deutschen Literatur. p. 125-142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Stereotipi, negoziazioni e performance identitarie nell\u2019opera di Lena Gorelik",
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): M. Boschiero M. Piva, Maschere sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conterno Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conterno Chiara (2015). Stereotipi, negoziazioni e performance identitarie",
        "nell\u2019opera di Lena Gorelik. In: (a cura di): M. Boschiero M. Piva, Maschere",
        "sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa",
        "contemporanea. p. 133-145, BOLOGNA:I libri di Emil"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ingeborg Bachmanns Lyrik in der italienischen Literatur: Maria Luisa Spaziani, Grazia Livi und Amelia Rosselli",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 45, p. 111-128, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2014). Ingeborg Bachmanns Lyrik in der italienischen",
        "Literatur: Maria Luisa Spaziani, Grazia Livi und Amelia Rosselli. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 45, p. 111-128, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-102",
        "titolo": "Meridiane des Schmerzes und des Trostes. \u00dcber Lyrik und bildende Kunst im Werk von Nelly Sachs",
        "csp": "Heidelberg:Heidelberg: Winter Universit\u00e4tsverlag",
        "opera": "(a cura di): Florian Strob e Charlie Louth, Nelly Sachs im Kontext \u2013 eine >Schwester Kafkas<?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Conterno (2014). Meridiane des Schmerzes und des Trostes. \u00dcber",
        "Lyrik und bildende Kunst im Werk von Nelly Sachs. In: (a cura di): Florian",
        "Strob e Charlie Louth, Nelly Sachs im Kontext \u2013 eine >Schwester Kafkas<?.",
        "p. 73-102, Heidelberg:Heidelberg: Winter Universit\u00e4tsverlag"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-355",
        "titolo": "Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20. Jahrhundert. p",
        "ISBN": [
          "9783847103516"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 9783847103516",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara Conterno (2014). Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20.",
        "Jahrhundert. p. 1-355, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "9783847103516"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nelly Sachs zwischen Ariadne und Arachne. Zur Verarbeitung mystischer Quellen vom Mittelalter bis zur Romantik bei Nelly Sachs",
        "ISSN": [
          "0014-2328"
        ],
        "journal": "EUPHORION",
        "csp": "vol. 107, p. 183-208, ISSN: 0014-2328",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2013). Nelly Sachs zwischen Ariadne und Arachne. Zur",
        "Verarbeitung mystischer Quellen vom Mittelalter bis zur Romantik bei Nelly",
        "Sachs. EUPHORION, vol. 107, p. 183-208, ISSN: 0014-2328"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-2"
        ],
        "titolo": "Traumi multipli. Zwischenstationen di Vladimir Vertlib e Spaltkopf di Julya Rabinowich",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 2, p. 269-283, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Conterno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Conterno (2013). Traumi multipli. Zwischenstationen di Vladimir",
        "Vertlib e Spaltkopf di Julya Rabinowich. LEA, vol. 2, p. 269-283, ISSN:",
        "1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Chiara Conterno (a cura di) (2013). Epitaffi scritti sull\u2019aria. p. 1-143,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Unipress",
        "titolo": "Metamorfosi della fuga. La ricerca dell'Assoluto nella lirica di Nelly Sachs",
        "ISBN": [
          "9788880982821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880982821",
        "anno": "2010",
        "autori": "CONTERNO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTERNO C. (2010). Metamorfosi della fuga. La ricerca dell'Assoluto",
        "nella lirica di Nelly Sachs. Unipress, ISBN: 9788880982821"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "18936",
    "nome": "CONTERNO Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \"Carte d'occasione\" del Dipartimento di Lingue e Letterature Anglo-Germaniche e Slave dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della lista di \"Peer Reviewers\" della rivista \"Romanticismi\", pubblicata dal C.R.I.E.R (Centro di Ricerca Interdisciplinare sull\u2019Europa Romantica), presso l'Universit\u00e0 di Verona. L'attivit\u00e0 effettiva di Peer Review inizier\u00e0 il prossimo anno, ossia il 2017. http://romanticismi-rivistadelcri er.dlls.univr.it/index.php/crier/pages/v iew/crier",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "9/11/2007: Relazione: Il culto di Schiller in Karl Emil Franzos. Convegno: I Classici rileggono i Classici, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "12/12/2007: Relazione: Vladimir Vertlib: dalla Russia all\u2019Austria attraversando l\u2019Atlantico. Convegno: Scrivere tra due culture, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 12-12-2007 al 12-12-2007"
      },
      {
        "content": "5/12/2008: Relazione: Giovane poesia austriaca. Convegno: duegiorni padova poesia. Viaggio nella poesia europea contemporanea (4-5/12/2008), Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "21/3/2009: Relazione: Else Lasker-Sch\u00fcler e Franz Marc: uno scambio di ruoli. Seduta dell' Accademia Galileiana, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 21-03-2009 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "9/10/2009: Presentazione del poster: Angst und Schweigen im lyrischen Werk von Nelly Sachs. Convegno: Emotionale Grenzg\u00e4nge \u2013 Konzeptualisierung von Liebe, Trauer und Angst in Sprache und Literatur, LMU, M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "3/12/2009: Relazione: Giovani voci austriache impegnate nella lirica e nella societ\u00e0. Convegno: Nuove voci impegnate della letteratura europea, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "3/12/2009: Co-Organizzazione del convegno: \"Nuove voci impegnate della letteratura europea\", Universit\u00e0 di Padova (con Francisco de Borja G\u00f3mez Iglesias, Alessia Ferraro, Arno Schneider).",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "1/10/2010: Relazione: Die italienischen \u00dcbersetzungen der Lyrik von Nelly Sachs. Convegno: Eine \u00abWeltsprache der Poesie\u00bb 1. G\u00f6ttinger komparatistische Graduiertenkonferenz zur internationalen Lyrik seit 1960 (30.09.-02.10.2010), Universit\u00e4t G\u00f6ttingen",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "17/12/2010: Relazione: Julya Rabinowich: un\u2019identit\u00e0 spezzata. Convegno: Scritture dell\u2019io (17/12/2010), Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "15/10/2011: Relazione: I drammi pluristratificati di Schiller. Interpretazioni di Benno von Wiese negli anni Trenta. Convegno: Schiller-Kolloquim (14-15/10/2011), Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Co-Organizzazione (con Prof. Walter Busch e Prof.ssa Isolde Schifferm\u00fcller) del convegno \"Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "11/11/2011: Relazione: Worte in die Luft geschrieben - Gedanken zu den \u201eGrabschriften\u201c von Nelly Sachs. Convegno: Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil (10-11/11/2011), Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "3/12/2011: Relazione: A Padova con Goethe. Fra il Faust e il viaggio in Italia. Seduta di: Accademia Galileiana, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 03-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "21/2/2012: Relazione: Psalmgedichte der Nachkriegszeit. Convegno: Zweite Nachwuchstagung Judaistik/J\u00fcdische Studien (19-21/2/ 2012), Universit\u00e4t Bamberg.",
        "periodo": "dal 19-02-2012 al 21-02-2012"
      },
      {
        "content": "20/2/2012: Guida (Leitung) del Workshop: Gottesbegriffe Hans Jonas\u2019 \u201eGottesbegriff nach Auschwitz. Eine j\u00fcdische Stimme\u201c im Kontext der Modelle des Gottesdenkens nach der Shoah. Convegno: Zweite Nachwuchstagung Judaistik/J\u00fcdische Studien (19-21/2/2012), Universit\u00e4t Bamberg.",
        "periodo": "dal 19-02-2012 al 21-02-2012"
      },
      {
        "content": "18-20/4/2012: Co-Organizzazione del convegno: \"Ferite nella carta. Il trauma nelle letterature europee contemporanee\", Padova (con Daniele Darra, Gabriella Pelloni, Marika Piva, Marco Prandoni).",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "20/4/2012: Relazione: Quando emigrare obbliga a crescere. L\u2019opera i Vladimir Vertlib e Julya Rabinowich. Convegno: Ferite nella carta. Il trauma nelle letterature europee contemporanee (18-20/4/2012), Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "27/9/2012: Relazione: Das Bildnerische in der Dichtung von Nelly Sachs. Convegno Eine \u201aSchwester Kafkas\u2018? Nelly Sachs im Kontext. Internationale Konferenz (26-27/9/12), The Queen\u2019s College, Universit\u00e4t Oxford.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "28/3/2014: Collaborazione all\u2019organizzazione dell\u2019inaugurazione della Biblioteca \"Walter Busch\" e intervento all'interno dell'inaugurazione, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "23/10/2014: Relazione: Kulturtransfer russo-tedesco: l\u2019opera di Lena Gorelik. Convegno: Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea (23-24/10/2014), Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "23-24/10/2014: Collaborazione all'organizzazione del convegno: Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (con Manuel Boschiero, Neira Mer\u010dep, Gabriella Pelloni. Marika Piva, Marco Prandoni).",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "19-20/11/2015: Collaborazione all\u2019organizzazione del convegno \"In-certi confini\", Universit\u00e0 di Bologna (con Marco Prandoni e \u201cGiovani Europei\u201d/Associazione culturale NuBE).",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "16/2/2016: Relazione: Ricordi poetici di donne nella lirica di Nelly Sachs. Convegno: Ebraismo al femminile. Percorsi diversi di intellettuali ebree del Novecento (16-17/2/2016), Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "4/3/2016: Relazione: Max Kommerell: Nietzsche e la tradizione dell\u2019inno. Convegno: Nietzsche. Estetica, retorica, poetica / \u00c4sthetik, Rethorik, Poetik (3-4/3/2016), Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "21/4/2016: Relazione: Pier Paolo Pasolini in Germania: il caso Arnold Stadler. Convegno: Pasolini straniero. Riletture, trasposizioni, rielaborazioni fuori dall\u2019Italia (21/4/2016), Universit\u00e0 degli Studi di Verona (comitato scientifico Arturo Larcati, Francesca Tuscano, Fabio Fraccaroli, Lidia Carol).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "26/7/2016: Relazione: Henriette Herz (1764-1847) as a Cultural Mediator, workshop Places and Media of Encounters. Transfer, Mediality and Situativity of Jewish Literatures (25-26/07/2016). Convegno: 21st World Congress of the International Comparative Literature Association (ICLA 2016, Wien, 21-27 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 27-07-2016"
      },
      {
        "content": "4/9/2014: Relazione: Paul Heyses Verse aus Italien. Convegno: Interkulturelle Mittlerschaft: Paul Heyse und Italien (3-6 Settembre), Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (organizzazione: Prof. Roberta Bertazzoli; Prof. Gunnar Och).",
        "periodo": "dal 03-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "3/10/2016: Relazione: Briefkultur deutsch-j\u00fcdischer Autoren von Moses Mendelssohn bis Nelly Sachs. Convegno: \u201eDoch gut ist ein Gespr\u00e4ch und zu sagen des Herzens Meinung\u201c. Dialog und Literatur (1-3 Ottobre 2016, Oberradein, S\u00fcdtirol).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 03-10-2016"
      },
      {
        "content": "8/11/2016: Relazione: Die Laura-Oden im Kontext des zweiten Petrarkismus. Convegno: Klassische Romantik. Schiller und Italien (organisiert von J\u00f6rg Robert und Francesco Rossi, 7-10 Novembre 2016, Villa Vigoni).",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "5/12/2013: Relazione: Die Psalm-Gedichte von Isaac Schreyer. Convegno: Deutsch-j\u00fcdische Kultur- und Beziehungsgeschichte im \u00f6stlichen Europa (1-5/12/2013), Der Heiligenhof, Bad Kissingen.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 05-12-2016"
      },
      {
        "content": "7/12/2012: Relazione: Ingeborg Bachmanns Lyrik in Italien. Convegno: Re-Inszenierungen von Ingeborg Bachmann in Italien (6-7/12/2012), Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 06-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca su \u201eNoch feiert Tod das Leben: le poesie d\u2019ospedale di Nelly Sachs\" all'interno del progetto interdipartimentale: \u201cMalattia e luoghi di cura nella tradizione letteraria\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimenti di Lingue e Letterature Straniere e di Filologia, Letteratura e Linguistica; Ente finanziatore: Fondazione Cariverona. Coordinatori dell\u2019unit\u00e0 di Letteratura Tedesca: Prof. Walter Busch e Prof. Isolde Schifferm\u00fcller. http://www.dlls.univr.it/?ent=progetto&id=2498&lang=it",
        "periodo": "dal 30-05-2010 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"Il linguaggio biblico e i salmi nella lirica tedesca del secondo dopoguerra (1945-1970)\", assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Verona (L-LIN/13).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Reponsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"Psalmgedichte: un genere postbellico della letteratura tedesca\", assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Verona (L-LIN/13).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema \"Psalmgedichte del Dopoguerra\" come Visiting Scholar presso l'istituto di Deutsche Philologie della LMU (Munchen), in particolare nel Lehrstuhl del Prof. Dr. Friedrich Vollhardt. Le ricerche sono state svolte presso l'Universit\u00e4tsbibliothek, la Staatsbibliothek e il Lyrik-Kabinett e finanziate dalla borsa CooperInt, programma di internazionalizzazione dell'ateneo veronese.",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Deutsch-j\u00fcdische Lyriker aus der Bukowina in der Zeit von Verfolgung und Exil (1930 - 1950)\", con borsa di studio della Fritz Thyssen Stiftung. Le ricerche sono state svolte presso l'Universit\u00e0 di Verona, la LMU di Monaco di Baviera, l'istituto IKGS an der LMU (Monaco di Baviera), il Bukowina-Zentrum di Augusta (Germania).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"Czernowitz e la Bucovina come spazio letterario\", assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona (germanistica; L-LIN/13). Congedo per maternit\u00e0 dal 7/4/2014 al 13/9/2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto \"Czernowitz als literarischer Raum der Erinnerung\", con borsa conferita dall'istituto IKGS (Institut f\u00fcr Kultur und Geschichte S\u00fcdosteuropas) presso la LMU (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t), M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"Tranfer culturale nella letteratura contemporanea: autori tedeschi di origine russa (Vladimir Vertlib, Julya Rabinowich, Lena Gorelik), Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (L-LIN/13)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto \"Stella Rotenberg und ihre Beziehung zu \u00d6sterrerich ausgehend von ihrem Briefwechsel mit Hermann Kuprian\". Il periodo di ricerca che si svolger\u00e0 presso il Brenner-Archiv (Innsbruck) dal 1 al 31 gennaio 2017 verr\u00e0 finanziata dall'Ernst-Mach-Stipendium.",
        "periodo": "dal 10-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di Ricerca \"Monika Rinck: traduzione e commento dell'opera poetica e saggistica\", assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona (germanistica; L-LIN/13).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Finanziamento della Fritz Thyssen Stiftung per la pubblicazione della monografia \"Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20. Jahrhundert\", G\u00f6ttingen, Vienna University Press presso Vandenhoeck & Ruprecht, 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Conferimento della borsa del Goethe Institut (Berlin), per un soggiorno di studio a Berlino. Conseguimento del livello C2 della lingua tedesca presso il Goethe Institut (Valutazione: sehr gut).",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Conferimento della borsa ADSIT (Akademie deutsch-italienischer Studien) per la partecipazione al convegno \"Ich geh\u00f6re zur lateinischen Welt \u2013 Stefan Zweig und Italien\" (Merano).",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Conferimento della borsa AIG per la partecipazione al convegno \"21st World Congress of the International Comparative Literature Association\" (ICLA 2016, Wien, 21-27 luglio 2016 con la relazione \"Henriette Herz (1764-1847) as a Cultural Mediator\", tenuta il 26 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 27-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lekt\u00fcreseminare / Didattica di supporto ossia di accompagnamento ai corsi vigenti nei relativi anni accademici, a titolo gratuito (Laurea Triennale): - a.a. 2007/2008, secondo semestre; Letteratura Tedesca II, Lekt\u00fcreseminar: Joseph Roth, Hiob, 6 ore (Titolare del corso Dott.ssa Gabriella Pelloni); - a.a. 2007/2008, secondo semestre; Letteratura Tedesca III, Lekt\u00fcreseminar: Theodor Fontane, Effi Briest, 6 ore (Titolare del corso Prof. Merio Scattola); - a.a. 2006/2007, secondo semestre; Letteratura Tedesca II, Lekt\u00fcreseminar: Joseph Roth, Die Kapuzinergruft, 4 ore (Titolare del corso: Prof. Merio Scattola). (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Lingue, Letterature e Culture Moderne\" dell'Universit\u00e0 di Padova.)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso: Letteratura Tedesca III (Laurea triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Padova, secondo semestre a.a. 2012/2013, 63 ore (Tema: La lirica tedesca del Novecento). (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Lingue, Letterature e Culture Moderne\" dell'Universit\u00e0 di Padova.)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "A.a. 2012/2013, secondo semestre; Letteratura Tedesca III (Laurea triennale), Didattica di supporto: La lirica tedesca del Novecento, 20 ore (Titolare del corso: Dott.ssa Chiara Conterno). (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Lingue, Letterature e Culture Moderne\" dell'Universit\u00e0 di Padova.)",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Seminari tenuti nell'ambito del Dottorati di Ricerca in Scienze Linguistiche, Filologiche e Letterarie, sezione di Letteratura Tedesca, dell'Universit\u00e0 di Padova: 15/4/2015: \"Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20. Jahrhundert\", Docente di riferimento: Prof. Marco Rispoli. 13/7/2013: \"Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil\", Docente di riferimento: Prof. Merio Scattola.",
        "periodo": "dal 13-07-2013 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai Consigli dei Corsi di Studi (CSS) della Laurea Triennale in Mediazione Linguistica per Traduttori, presso la Fondazione Universit\u00e0 di Mantova. (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Mediazione Linguistica per Traduttori\", Fondazione Universit\u00e0 di Mantova.)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Lingua tedesca (A2), Primo anno della laurea triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, primo semestre a.a. 2014/2015, 40 ore. (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Mediazione Linguistica per Traduttori\", Fondazione Universit\u00e0 di Mantova.)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso Linguistica Tedesca 1 (Sintassi), Primo anno della laurea triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2014/2015, 54 ore. (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Mediazione Linguistica per Traduttori\", Fondazione Universit\u00e0 di Mantova.)",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso: Traduzione Tedesco-Italiano, Primo anno della laurea triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2015/2016, 36 ore. (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Mediazione Linguistica per Traduttori\", Fondazione Universit\u00e0 di Mantova.)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso Linguistica Tedesca 1 (Sintassi), Primo anno della laurea triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2015/2016, 36 ore. (Non mi era chiaro se il Titolo f si riferisse solo alle attivit\u00e0 svolte all'interno del Dottorato o riguardasse il percorso universitario nel suo complesso. Pertanto ho inserito anche queste attivit\u00e0, svolte all'interno della Laurea Triennale in \"Mediazione Linguistica per Traduttori\", Fondazione Universit\u00e0 di Mantova.)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\"Visiting Scholar\" presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (M\u00fcnchen) con borsa CooperInt del programma per l'internazionalizzazione dell'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "\"Proseminar\" presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen. Tema del corso: Deutsch-j\u00fcdische Lyrikerinnen im 20. Jahrhundert. Primo Semestre a.a. 2012/2013 (30 ore totali)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Proseminar\" presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen. Tema del corso: Czernowitz als \u201eliterarischer Raum\u201c: Deutschsprachige Autoren aus Czernowitz und der Bukowina. Secondo semestre a.a. 2012/2013 (28 ore totali).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di ricerca presso l'Institut f\u00fcr Kultur und Geschichte S\u00fcdosteuropas an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (finanziamento del medesimo istituto di ricerca).",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 07-02-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "29/09/2003: Laurea triennale in Lingue, Letterature e Culture Moderne presso la facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Lingua e Letteratura Tedesca; Lingua e Letteratura Inglese) con votazione pari a 110/110 e lode. Titolo degli elaborati e relatrici: 1) \"Romeo und Julia auf dem Dorfe: le figure femminili secondarie\", relatrice Prof.ssa Anna Rosa Azzone Zweifel; 2) \"Double Identity in Goblin Market\", relatrice: Prof.ssa Paola Bottalla.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 29-09-2003"
      },
      {
        "content": "30/06/2006: Laurea specialistica in Lingue, Letterature e Culture Moderne Euroamericane presso la facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Lingua e Letteratura Tedesca; Lingua e Letteratura Inglese) con votazione pari a 110/110 e lode. Titolo della tesi: \"Karl Emil Franzos: Der Pojaz\". Relatore: Prof. Emilio Bonfatti.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Due borse di mobilit\u00e0 nell'ambito degli Accordi Bilaterali presso la Julius-Maximilians Universit\u00e4t W\u00fcrzburg nel secondo semestre dell'anno accademico 2004/2005 e nel primo semestre dell'anno accademico 2005/2006, durante il Corso di Laurea Specialistica in Lingue, Letterature e Culture Moderne Euroamericane.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Dottorato in cotutela. 12/3/2010: Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Scuola di dottorato: Scienze linguistiche, filologiche e letterarie; indirizzo in Linguistica, filologia e letterature anglo-germaniche) in cotutela con la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t di Monaco di Baviera. Titolo della tesi: Metamorfosi della fuga. La ricerca dell\u2019Assoluto nella lirica di Nelly Sachs. Supervisori / Doktorv\u00e4ter: Prof. Merio Scattola e Prof. Friedrich Vollhardt. Commissione finale: Prof. Georg Braungart (Universit\u00e4t T\u00fcbingen), Prof.ssa Giulia Cantarutti (Universit\u00e0 di Bologna), Prof. Merio Scattola (Universit\u00e0 degli Studi di Padova), Prof. Friedrich Vollhardt (LMU M\u00fcnchen).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Lekt\u00fcreseminare / Didattica di supporto ossia di accompagnamento ai corsi vigenti nei relativi anni accademici, a titolo gratuito: - a.a. 2007/2008, secondo semestre; Letteratura Tedesca II, Lekt\u00fcreseminar: Joseph Roth, Hiob, 6 ore (Titolare del corso Dott.ssa Gabriella Pelloni); - a.a. 2007/2008, secondo semestre; Letteratura Tedesca III, Lekt\u00fcreseminar: Theodor Fontane, Effi Briest, 6 ore (Titolare del corso Prof. Merio Scattola); - a.a. 2006/2007, secondo semestre; Letteratura Tedesca II, Lekt\u00fcreseminar: Joseph Roth, Die Kapuzinergruft, 4 ore (Titolare del corso: Prof. Merio Scattola).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Borsista di other music e.v. per un corso di lingua Jiddisch a Weimar.",
        "periodo": "dal 02-08-2007 al 09-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazioni tenute presso l'Istituto di cultura italo tedesco di Padova: 10/4/2013: Intervento all\u2019Incontro con Monika Rinck, I.C.I.T., Padova; 15/5/2012: Christa Wolf: \u201cLa citt\u00e0 degli Angeli\u201d, I.C.I.T., Padova; 26/4/2012: Christa Wolf: \u201cCassandra\u201d, I.C.I.T., Padova; 23/4/2012: Intervento alla Lesung Daniela Seel legge a Padova, I.C.I.T., Padova; 20/3/2012: Christa Wolf: \u201cIl cielo diviso\u201d, I.C.I.T., Padova; 29/11/2011: Herta M\u00fcller. L\u2019altalena del respiro, I.C.I.T., Padova; 7/6/2011: Intervento alla Lesung Uljana Wolf legge a Padova, I.C.I.T., Padova; 7, 14, 21 ottobre 2010: Presentazione di una rassegna cinematografica su Fatih Akin (Gegen die Wand, Crossing the Bridge \u2013 The Sound of Istambul, Auf der anderen Seite), I.C.I.T., Padova; 12/10/2010: Le maschere acustiche di Elias Canetti, I.C.I.T., Padova; 17/6/2010: Intervento durante la presentazione di Vicino a Jedenew (titolo originale: Nahe Jedenew) di Kevin Vennemann, tradotto in italiano da Marco Rispoli, I.C.I.T., Padova; 13, 26 maggio e 10 giugno 2010: Presentazione di una rassegna cinematografica su Fatih Akin (Kurz und schmerzlos, Im Juli, Solino), I.C.I.T., Padova; - 23/3/2009: Nelly Sachs: poesie e silenzi da un esilio senza consolazioni, I.C.I.T., Padova; 2/12/2008: 10 dicembre 1966: Nelly Sachs festeggia con il Nobel il suo compleanno, I.C.I.T., Padova; 2/3/2010: Elias Canetti e la sua bibliografia intellettuale, I.C.I.T., Padova; 21/4/2008: Le matrioske di Vladimir Vertlib, durante la Lesung di Vladimir Vertlib, I.C.I.T., Padova. - 24/5/2011: Herta M\u00fcller: Il paese delle prugne verdi, I.C.I.T., Padova.",
        "periodo": "dal 21-04-2008 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Periodo (un mese) di ricerca sul lascito di Nelly Sachs presso la Kungliga Biblioteket di Stoccolma, con il finanziamento per ricerca dottorale del Dipartimento di Lingue e Letterature anglo-germaniche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 02-07-2008 al 03-08-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 di 6 mesi nell'ambito del programma LLP/Erasmus presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t di M\u00fcnchen (Germania), codice Erasmus D MUNCHEN01, nell'anno accademico 2008/2009 durante il corso di Dottorato in Scienze Linguistiche, Filologiche e Letterarie.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazioni tenute presso il Gruppo di studio e ricerca sull'ebraismo di Padova: 1/12/2009: \"Il patriarca Abramo nell\u2019opera poetica di Nelly Sachs\", con Prof. Ferruccio D\u2019Angeli, Gruppo di studio e ricerca sull\u2019ebraismo, Padova; 4/11/2008: \"Ebrei ed altre genti nella Galizia carpatica dell\u2019Ottocento\", con Prof. Ferruccio D\u2019Angeli, Gruppo di studio e ricerca sull\u2019ebraismo, Padova.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazioni tenute presso A.D.E.I. WIZO di Padova: 4/11/2008: Un romanzo, un pagliaccio, A.D.E.I. WIZO, Padova; 27/4/2010: Da Nelly Sachs ad Elias Canetti nell\u2019Europa degli esili, A.D.E.I. WIZO, Padova; 19/11/2013: Selma Meerbaum-Eisinger e la poesia del suo tempo, A.D.E.I. WIZO, Padova.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Semestre di studio e ricerca presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen, come dottoranda in cotutela.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "E' stata pi\u00f9 volte cultrice della materia presso l'Universit\u00e0 di Padova e l'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Numerosi periodi di ricerca presso la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (M\u00fcnchen), il Lyrik-Kabinett (M\u00fcnchen), il Bukowina Zentrum (Augsburg), il Deutsches Literaturarchiv Marbach, il Brenner-Archiv (Innsbruck) e la Leopold-Franzens Universit\u00e4t Innsbruck.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Seminari su invito / esposizioni delle ricerche in corso: - 15/4/2015: Die andere Tradition. Psalm-Gedichte im 20. Jahrhundert, Seminario per Dottorandi, Docente: Prof.. Marco Rispoli, Universit\u00e0 degli Studi Padova. - 13/4/2015: Paul Celans Bremer Rede, Letteratura Austriaca II (Specialistica), Docente: Pros.ssa Isolde Schifferm\u00fcller, Universit\u00e0 degli Studi di Verona. - 8/4/2015: Paul Celans Psalm und B\u00fcchner Rede, Letteratura Austriaca II (Specialistica), Docente: Prof.ssa Isolde Schifferm\u00fcller, Universit\u00e0 degli Studi di Verona. - 13/7/2013: Weibliche j\u00fcdische Stimmen deutscher Lyrik aus der Zeit von Verfolgung und Exil, Seminario per dottorandi, Docente: Prof. Merio Scattola, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. - 6/5/2013: Seminario \"Psalm-Gedichte von Georg Trakl und Ingeborg Bachmann\", Universit\u00e0 Carolina di Praga. - Primo semestre 2011/2012: Psalm-Gedichte von Nelly Sachs, Letteratura Tedesca I (Specialistica), Docenti: Prof. Walter Busch e Prof.ssa Isolde Schifferm\u00fcller. - Maggio 2011: I Psalm-Gedichte di Bertolt Brecht, Letteratura Tedesca III, Docente: Dott.ssa Gabriella Pelloni, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento / titolarit\u00e0 del corso: Letteratura Tedesca III, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, secondo semestre a.a. 2012/2013, 63 ore (Tema del corso: La lirica tedesca del Novecento).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "A.a. 2012/2013, secondo semestre; Letteratura Tedesca III, Didattica di supporto: La lirica tedesca del Novecento, 20 ore (Titolare del corso: Dott.ssa Chiara Conterno).",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Lingua tedesca (A2), Primo anno della triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, primo semestre a.a. 2014/2015, 40 ore.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso Linguistica Tedesca 1 (Sintassi), Primo anno della triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2014/2015, 54 ore.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso Linguistica Tedesca 1 (Sintassi), Primo anno della laurea triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2015/2016, 36 ore.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso: Traduzione Tedesco-Italiano, Primo anno della triennale, Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, secondo semestre a.a. 2015/2016, 36 ore.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Socio fondatore e membro del gruppo di ricerca \"Giovani Europei\" / Associazione culturale \"NuBE\" che dal 2008 si occupa di letteratura europea contemporanea e ha organizzato numerosi convegni (presso le Universit\u00e0 di Padova, Verona e Bologna), i cui atti sono sempre stati pubblicati. Oltre ai convegni, il gruppo di ricerca ha organizzato incontri con autori contemporanei. Per quanto riguarda l'area di lingua tedesca si ricorda la \"Lesung\" di Vladimir Vertlib (21/4/2008). https://associazionenube.wordpress.com/",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione italiana di germanistica.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto interdipartimentale: \u201cMalattia e luoghi di cura nella tradizione letteraria\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimenti di Lingue e Letterature Straniere e di Filologia, Letteratura e Linguistica; Ente finanziatore: Fondazione Cariverona. Coordinatori dell\u2019unit\u00e0 di Letteratura Tedesca: Prof. Walter Busch e Prof. Isolde Schifferm\u00fcller. Ecco il link al progetto: http://www.dlls.univr.it/?ent=progetto&id=2498&lang=it",
        "periodo": "dal 30-05-2010 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale \"Nuovi meridiani poetici\" che ha organizzato varie \"Lesungen\" di poetesse contemporanee di lingua tedesca presso l'Universit\u00e0 di Verona e l'Istituto di Cultura Italo-Tedesco di Padova (I.C.I.T.):1) 7/6/2011: \"Uljana Wolf legge a Padova\" (I.C.I.T., Padova); 2) 23/4/2012: \"Daniela Seel legge a Padova\" (I.C.I.T., Padova); 3) 24/4/2012: \"Incontro con Daniela Seel\" (Universit\u00e0 di Verona); 4) 9/4/13: \"Incontro con Monika Rinck\" (I.C.I.T., Padova); 5) 10/4/13: \"Incontro con Monika Rinck\" (Universit\u00e0 di Verona); 6) 2/12/14: \"Incontro con Monika Rinck\" (Universit\u00e0 di Verona).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto della Sezione di Germanistica del Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Verona: \u201cLa biblioteca Walter Busch\u201d (coordinato da Isolde Schifferm\u00fcller).",
        "periodo": "dal 28-03-2013 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Monika Rinck: traduzione e commento dell'opera poetica e saggistica\". Il progetto intende esaminare la produzione lirica e saggistica di Monika Rinck. Oltre ad un attento studio dell'opera, sono state organizzate delle conferenze e dei seminari con la poetessa. Scopo del progetto \u00e8 la pubblicazione di un'antologia rappresentativa della produzione lirica di Monika Rinck in traduzione italiana con il testo tedesco a fronte, accompagnata da un commento. Partecipano al progetto giovani ricercatori dell'Universit\u00e0 di Bologna, Verona e della Cattolica di Milano. Ecco il link al progetto: http://www.dlls.univr.it/?ent=progetto&id=4672&lang=it",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di dipartimento: \u201cLa letteratura di migrazione nella cultura europea contemporanea\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona (coordinato da Dott. Manuel Boschiero). Ecco il link al progetto: http://www.dlls.univr.it/?ent=progetto&id=4131&lang=it",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Briefkultur / cultura epistolare\". ll progetto di ricerca intende esaminare non tanto la fine della letteratura epistolare nel ventesimo secolo, bens\u00ec le sue trasformazioni e potenzialit\u00e0. Esemplificativi a questo proposito sono i carteggi di Walter Benjamin, Franz Kafka, Rainer Maria Rilke, Karl Wolfskehl, Else Lasker-Sch\u00fcler, Stefan Zweig, Nelly Sachs. Un primo risultato della ricerca \u00e8 rappresentato dal volume \"Briefkultur. Transformationen epistolaren Schreibens in der deutschen Literatur\" a cura di Isolde Schifferm\u00fcller e Chiara Conterno, W\u00fcrzburg, K\u00f6nigshausen & Neumann, 2015. Ora sono previste partecipazioni a convegni, tra cui si ricorda quello organizzato da Prof. Sabina Becker e Prof. Sonia Goldblum-Krause a Freiburg a inizio marzo 2017 su \"Briefkultur tra le due guerre\", e collaborazioni con istituti di ricerca internazionali, ad esempio il Brenner-Archiv di Innsbruck (Prof. Ulrike Tanzer). All'interno di questo progetto la sottoscritta si concentra sugli autori ebreo-tedeschi. Inoltre, volge la sua attenzione a importanti momenti della Briefkultur nei secoli precedenti. In questo contesto considera i carteggi di Moses Mendelssohn, Henriette Herz e Rahel Levin Varnhagen. Ecco il link al progetto iniziato all'Universit\u00e0 di Verona e che ora la sottoscritta continua all'Universit\u00e0 di Bologna: http://www.dlls.univr.it/?ent=progetto&id=4665&lang=it",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto \"Stella Rotenberg und ihre Beziehung zu \u00d6sterrerich ausgehend von ihrem Briefwechsel mit Hermann Kuprian\". Il periodo di ricerca che si svolger\u00e0 presso il Brenner-Archiv (Innsbruck) dal 1 al 31 gennaio 2017 verr\u00e0 finanziata dall'Ernst-Mach-Stipendium.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008, \"Il futuro come intreccio\", coordinatore nazionale: Stefano Bronzini. Progetto dell'unit\u00e0 di ricerca di Padova di cui la sottoscritta fece parte: \"Profezia e utopia: forme del futuro nelle letterature europee dell'et\u00e0 moderna e contemporanea\". All'interno di questo contesto \u00e8 stato redatto l'articolo \"Homo Faber: una \u00abSuper-Constellation\u00bb di presagi, premonizioni e catene simboliche\", pubblicato in Cristina Consiglio (a cura di), \"Il futuro come intreccio: tempo e profezia nella tradizione letteraria moderna e contemporanea\", Messina, Mesogea, 2013, pp. 215-229. (Preciso che non ero la responsabile dell'unit\u00e0 padovana, bens\u00ec un membro della stessa.)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Deutsch-j\u00fcdische Lyriker aus der Bukowina in der Zeit von Verfolgung und Exil (1930 - 1950)\", con borsa di studio della Fritz Thyssen Stiftung. Le ricerche sono state svolte presso l'Universit\u00e0 di Verona, la LMU di Monaco di Baviera, l'istituto IKGS an der LMU (Monaco di Baviera), il Bukowina-Zentrum di Augusta (Germania).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto \"Czernowitz als literarischer Raum der Erinnerung\", con borsa conferita dall'istituto IKGS (Institut f\u00fcr Kultur und Geschichte S\u00fcdosteuropas) presso la LMU (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t), M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 07-02-2014"
      }
    ]
  }
}