{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "AUSTRIA E ITALIA NELLA GRANDE GUERRA. Immagini della propaganda bellica. Presentazione della mostra",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "Michaela B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). AUSTRIA E ITALIA NELLA GRANDE",
        "GUERRA. Immagini della propaganda bellica. Presentazione della mostra.",
        "In: Michaela B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile: Grande Guerra e letteratura.",
        "Quaderni di Palazzo Serra 28. p. 13-22, ISBN: 978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-150",
        "titolo": "Affrontare l'indicibile. Strategie poetiche in Die Menschheit e Feuertaufe di August Stramm (1874-1915), Menschheit e Grodek di Georg Trakl (1887-1914)",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). Affrontare l'indicibile. Strategie poetiche in",
        "Die Menschheit e Feuertaufe di August Stramm (1874-1915), Menschheit e",
        "Grodek di Georg Trakl (1887-1914). In: M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile:",
        "Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p. 129-150,",
        "ISBN: 978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-150",
        "titolo": "Elfriede Jelinek dal teatro postmoderno alla post-drammaturgia",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-60-4"
        ],
        "csp": "Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-60-4",
        "opera": "Stefano Verdino. Quaderni del Palazzo Serra 27. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). Elfriede Jelinek dal teatro postmoderno alla",
        "post-drammaturgia. In: Stefano Verdino. Quaderni del Palazzo Serra 27. p.",
        "131-150, Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-60-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-62",
        "titolo": "Guerra di parole. Critica del linguaggio e critica della guerra nel dramma monumentale di Karl Kraus Die letzten Tage der Menschheit",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "Michaela B\u00fcrger-Koftis. (a cura di): Michaela B\u00fcrger-Koftis, L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). Guerra di parole. Critica del linguaggio e",
        "critica della guerra nel dramma monumentale di Karl Kraus Die letzten",
        "Tage der Menschheit. In: Michaela B\u00fcrger-Koftis. (a cura di): Michaela",
        "B\u00fcrger-Koftis, L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. p. 23-62,",
        "Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "3-11",
        "titolo": "Mostrare l'indicibile, alludere all'indicibile, raccontare l'indicibile",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela, De Pol Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela, De Pol Roberto (2015). Mostrare l'indicibile,",
        "alludere all'indicibile, raccontare l'indicibile. In: M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile:",
        "Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p. 3-11, ISBN:",
        "978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-187",
        "titolo": "\"Seine Worte sind lebendiger als je\": una rilettura di Astoria nel 2012",
        "ISBN": [
          "9788860746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860746504",
        "opera": "aa.vv.. (a cura di): Hermann Dorowin Alessandro Tinterri, Il poeta della Vienna Rossa. Jura Soyfer 1912-1939. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "B\u00fcrger M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger M. (2014). \"Seine Worte sind lebendiger als je\": una rilettura di",
        "Astoria nel 2012. In: aa.vv.. (a cura di): Hermann Dorowin Alessandro",
        "Tinterri, Il poeta della Vienna Rossa. Jura Soyfer 1912-1939. p. 163-187,",
        "ISBN: 9788860746504"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XXI VEK",
        "titolo": "Formen des Grotesken in der \u00f6sterreichischen Literatur von Nestroy bis Schwab",
        "ISBN": [
          "5884852266"
        ],
        "csp": "ISBN: 5884852266",
        "opera": "A. Schinin\u00e0. (a cura di): A. Belobratow, \u00d6sterreichische Literatur gestern und heute \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c. p. 68-85, San Pietroburgo:PETERBURG",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2013). Formen des Grotesken in der \u00f6sterreichischen",
        "Literatur von Nestroy bis Schwab. In: A. Schinin\u00e0. (a cura di): A.",
        "Belobratow, \u00d6sterreichische Literatur gestern und heute \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f",
        "\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c. p. 68-85, San",
        "Pietroburgo:PETERBURG. XXI VEK, ISBN: 5884852266"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Igbert:R\u00f6hrig Universit\u00e4tsverlag",
        "titolo": "\u201eEs ist alles unm\u00f6glich, solange wir am Leben sind\u201c Groteske und Sprachgroteske in den F\u00e4kaliendramen von Werner Schwab",
        "ISBN": [
          "9783861105411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783861105411",
        "opera": "A. Schinin\u00e0. Studien \u00fcber das \u00f6sterreichische Theater der Gegenwart Studi sul teatro austriaco contemporaneo. p. 95-124, St",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. B\u00fcrger (2013). \u201eEs ist alles unm\u00f6glich, solange wir am Leben sind\u201c",
        "Groteske und Sprachgroteske in den F\u00e4kaliendramen von Werner Schwab.",
        "In: A. Schinin\u00e0. Studien \u00fcber das \u00f6sterreichische Theater der Gegenwart",
        "Studi sul teatro austriaco contemporaneo. p. 95-124, St. Igbert:R\u00f6hrig",
        "Universit\u00e4tsverlag, ISBN: 9783861105411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "213-231",
        "titolo": "Altrove \u00e8 ovunque. Annotazioni sull\u2019opera di Doron Rabinovici ",
        "ISBN": [
          "9788880575061"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 9788880575061",
        "opera": "Doron Rabinovici. Altrove. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2013). Altrove \u00e8 ovunque. Annotazioni sull\u2019opera di Doron",
        "Rabinovici . In: Doron Rabinovici. Altrove. p. 213-231, FIRENZE:La",
        "Giuntina, ISBN: 9788880575061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprach-Kritiker, Denker und Dichter. Die neue Generation: Robert Schindel, Robert Menasse und Doron Rabinovici",
        "ISSN": [
          "1593-2508"
        ],
        "journal": "STUDIA AUSTRIACA",
        "csp": "p. 203-218, ISSN: 1593-2508",
        "anno": "2012",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2012). Sprach-Kritiker, Denker und Dichter. Die",
        "neue Generation: Robert Schindel, Robert Menasse und Doron Rabinovici.",
        "STUDIA AUSTRIACA, p. 203-218, ISSN: 1593-2508"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Sprach-Wunder\". Eine Spurensuche.",
        "ISSN": [
          "1593-2508"
        ],
        "journal": "STUDIA AUSTRIACA",
        "csp": "p. 7-8, ISSN: 1593-2508",
        "anno": "2012",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2012). \"Sprach-Wunder\". Eine Spurensuche..",
        "STUDIA AUSTRIACA, p. 7-8, ISSN: 1593-2508"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2012). Polyphonie. Mehrsprachigkeit_",
        "Kreativit\u00e4t_Schreiben: Wieviel Web 2.0 braucht ein wissenschaftliches",
        "Webportal? Publikationsplattform, Interview-Datenbank, Forum.",
        "Pr\u00e4sentation des Internetportals.. POLYPHONIE.",
        "MEHRSPRACHIGKEIT_KREATIVIT\u00c4T_SCHREIBEN, p. 1-16, ISSN:",
        "2304-7607"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "271-282",
        "titolo": "Stazioni (intermedie) sulla via della letteratura mondiale...",
        "ISBN": [
          "9788880574224"
        ],
        "csp": "Firenze:La Giuntina, ISBN: 9788880574224",
        "opera": "Vladimir Vertlib. Stazioni intermedie. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2011). Stazioni (intermedie) sulla via della letteratura",
        "mondiale.... In: Vladimir Vertlib. Stazioni intermedie. p. 271-282, Firenze:La",
        "Giuntina, ISBN: 9788880574224"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t.. TRANS",
        "ISSN": [
          "1560-182X"
        ],
        "journal": "INTERNET-ZEITSCHRIFT F\u00dcR KULTURWISSENSCHAFTEN",
        "csp": "p. 1-6, ISSN: 1560-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Michaela B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michaela B\u00fcrger-Koftis (2008). Mehrsprachigkeit und literarische",
        "Kreativit\u00e4t.. TRANS. INTERNET-ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "KULTURWISSENSCHAFTEN, p. 1-6, ISSN: 1560-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-150",
        "titolo": "Affrontare l'indicibile. Strategie poetiche in Die Menschheit e Feuertaufe di August Stramm (1874-1915), Menschheit e Grodek di Georg Trakl (1887-1914)",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-61-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-61-1",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile: Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). Affrontare l'indicibile. Strategie poetiche in",
        "Die Menschheit e Feuertaufe di August Stramm (1874-1915), Menschheit e",
        "Grodek di Georg Trakl (1887-1914). In: M. B\u00fcrger-Koftis. L'indicibile:",
        "Grande Guerra e letteratura. Quaderni di Palazzo Serra 28. p. 129-150,",
        "ISBN: 978-88-88626-61-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-150",
        "titolo": "Elfriede Jelinek dal teatro postmoderno alla post-drammaturgia",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-60-4"
        ],
        "csp": "Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-60-4",
        "opera": "Stefano Verdino. Quaderni del Palazzo Serra 27. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "B\u00fcrger-Koftis Michaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger-Koftis Michaela (2015). Elfriede Jelinek dal teatro postmoderno alla",
        "post-drammaturgia. In: Stefano Verdino. Quaderni del Palazzo Serra 27. p.",
        "131-150, Genova:Status, ISBN: 978-88-88626-60-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-187",
        "titolo": "\"Seine Worte sind lebendiger als je\": una rilettura di Astoria nel 2012",
        "ISBN": [
          "9788860746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860746504",
        "opera": "aa.vv.. (a cura di): Hermann Dorowin Alessandro Tinterri, Il poeta della Vienna Rossa. Jura Soyfer 1912-1939. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "B\u00fcrger M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B\u00fcrger M. (2014). \"Seine Worte sind lebendiger als je\": una rilettura di",
        "Astoria nel 2012. In: aa.vv.. (a cura di): Hermann Dorowin Alessandro",
        "Tinterri, Il poeta della Vienna Rossa. Jura Soyfer 1912-1939. p. 163-187,",
        "ISBN: 9788860746504"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Igbert:R\u00f6hrig Universit\u00e4tsverlag",
        "titolo": "\u201eEs ist alles unm\u00f6glich, solange wir am Leben sind\u201c Groteske und Sprachgroteske in den F\u00e4kaliendramen von Werner Schwab",
        "ISBN": [
          "9783861105411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783861105411",
        "opera": "A. Schinin\u00e0. Studien \u00fcber das \u00f6sterreichische Theater der Gegenwart Studi sul teatro austriaco contemporaneo. p. 95-124, St",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. B\u00fcrger (2013). \u201eEs ist alles unm\u00f6glich, solange wir am Leben sind\u201c",
        "Groteske und Sprachgroteske in den F\u00e4kaliendramen von Werner Schwab.",
        "In: A. Schinin\u00e0. Studien \u00fcber das \u00f6sterreichische Theater der Gegenwart",
        "Studi sul teatro austriaco contemporaneo. p. 95-124, St. Igbert:R\u00f6hrig",
        "Universit\u00e4tsverlag, ISBN: 9783861105411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XXI VEK",
        "titolo": "Formen des Grotesken in der \u00f6sterreichischen Literatur von Nestroy bis Schwab",
        "ISBN": [
          "5884852266"
        ],
        "csp": "ISBN: 5884852266",
        "opera": "A. Schinin\u00e0. (a cura di): A. Belobratow, \u00d6sterreichische Literatur gestern und heute \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c. p. 68-85, San Pietroburgo:PETERBURG",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2013). Formen des Grotesken in der \u00f6sterreichischen",
        "Literatur von Nestroy bis Schwab. In: A. Schinin\u00e0. (a cura di): A.",
        "Belobratow, \u00d6sterreichische Literatur gestern und heute \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f",
        "\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c. p. 68-85, San",
        "Pietroburgo:PETERBURG. XXI VEK, ISBN: 5884852266"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "213-231",
        "titolo": "Altrove \u00e8 ovunque. Annotazioni sull\u2019opera di Doron Rabinovici ",
        "ISBN": [
          "9788880575061"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 9788880575061",
        "opera": "Doron Rabinovici. Altrove. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2013). Altrove \u00e8 ovunque. Annotazioni sull\u2019opera di Doron",
        "Rabinovici . In: Doron Rabinovici. Altrove. p. 213-231, FIRENZE:La",
        "Giuntina, ISBN: 9788880575061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "300-321",
        "titolo": "Ethnolekte u. McLanguage. Zum Kreativpotential von Sprachhybridit\u00e4t. ",
        "ISBN": [
          "9783706906098"
        ],
        "csp": "VIENNA:Praesens, ISBN: 9783706906098",
        "opera": "Michaela B\u00fcrger-Koftis, Hannes Schweiger, Sandra Vlasta. Polyphonie \u2013 Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B\u00fcrger-Koftis (2010). Ethnolekte u. McLanguage. Zum Kreativpotential",
        "von Sprachhybridit\u00e4t. . In: Michaela B\u00fcrger-Koftis, Hannes Schweiger,",
        "Sandra Vlasta. Polyphonie \u2013 Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t.",
        "p. 300-321, VIENNA:Praesens, ISBN: 9783706906098"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-153",
        "titolo": "Dimitr\u00e9 Dinev: M\u00e4rchenerz\u00e4hler und Mythenfl\u00fcsterer der Migration. ",
        "ISBN": [
          "9783706904926"
        ],
        "csp": "VIENNA:Praesens, ISBN: 9783706904926",
        "opera": "M. B\u00fcrger-Koftis. Eine Sprache \u2013 viele Horizonte. Die Osterweiterung der deutschsprachigen Literatur. Portr\u00e4ts einer neuen europ\u00e4ischen Generation.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2008). Dimitr\u00e9 Dinev: M\u00e4rchenerz\u00e4hler und",
        "Mythenfl\u00fcsterer der Migration. . In: M. B\u00fcrger-Koftis. Eine Sprache \u2013 viele",
        "Horizonte. Die Osterweiterung der deutschsprachigen Literatur. Portr\u00e4ts",
        "einer neuen europ\u00e4ischen Generation.. p. 135-153, VIENNA:Praesens,",
        "ISBN: 9783706904926"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "INGBERT:R\u00f6hrig Universit\u00e4tsverlag",
        "titolo": "Das Drama als Zitierimperium. Zur Dramaturgie der Sprache bei Harald Mueller. p. XI-334, ST",
        "ISBN": [
          "9783861103936"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783861103936",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. B\u00fcrger-Koftis"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. B\u00fcrger-Koftis (2005). Das Drama als Zitierimperium. Zur Dramaturgie",
        "der Sprache bei Harald Mueller. p. XI-334, ST. INGBERT:R\u00f6hrig",
        "Universit\u00e4tsverlag, ISBN: 9783861103936"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-218",
        "titolo": "Sprach-Kritiker, Denker und Dichter. Die neue Generation: Robert Schindel, Robert Menasse, Doron Rabinovici.",
        "ISBN": [
          "8870905500"
        ],
        "csp": "MILANO:CUEM, ISBN: 8870905500",
        "opera": "AA.VV.. \"Sprach-Wunder\" Il contributo ebraico alla letteratura austriaca.. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Michaela Burger"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michaela Burger (2003). Sprach-Kritiker, Denker und Dichter. Die neue",
        "Generation: Robert Schindel, Robert Menasse, Doron Rabinovici.. In:",
        "AA.VV.. \"Sprach-Wunder\" Il contributo ebraico alla letteratura austriaca.. p.",
        "203-218, MILANO:CUEM, ISBN: 8870905500"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "18945",
    "nome": "BURGER-KOFTIS Michaela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista online del portale web www.polyphonie.at, ISSN: 2304-7607",
        "periodo": "dal 02-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Interview-Datenbank su www.polyphonie.at.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Lachen und Jura Soyfer\" (Univ. di Firenze), partecipazione con \"Elemente des Grotesken und des Absurden bei Jura Soyfer\"",
        "periodo": "dal 14-12-1994 al 15-12-1994"
      },
      {
        "content": "\"Arte e letteratura nella Prima Guerra Mondiale\" (Univ. di Genova), partecipazione con \"Critica del linguaggio e critica della guerra nei 'Letzten Tage der Menschheit' di Karl Kraus\"",
        "periodo": "dal 03-04-1995 al 05-04-1995"
      },
      {
        "content": "Jura Soyfer (1912-1939) zum Gedenken. (Univ. di Jena). Partecipazione con relazione \"Sprachkritik und Faschismuskritik bei Jura Soyfer\"",
        "periodo": "dal 16-02-1996 al 17-02-1996"
      },
      {
        "content": "Die internationale Erforschung der \u00f6sterreichischen Literatur (Univ. di San Pietroburgo). Partecipazione con relazione \"Der habsburgische Mythos von 1963 bis heute\"",
        "periodo": "dal 15-09-1996 al 19-09-1996"
      },
      {
        "content": "Europ\u00e4ische Sprach- und Literaturwissenschaft. (Univ. di Innsbruck). Partecipazione con relazione \"Esperanto - Positive oder negative Utopie im babylonischen Europa\"",
        "periodo": "dal 22-09-1997 al 26-09-1997"
      },
      {
        "content": "Radio, H\u00f6rspiele, Jura Soyfer (Jura Soyfer \u2013 Gesellschaft, ORF Vienna). Partecipazione con relazione \" Theater f\u00fcr das Radio. H\u00f6rspieladaptionen von Soyfers Theaterst\u00fccken.\"",
        "periodo": "dal 03-12-1998 al 05-12-1998"
      },
      {
        "content": "Internationale Kulturwissenschaften - International Cultural Studies - Etudes culturelles internationales (INST - UNESCO Parigi), partecipante con relazione \"Esperanto zwischen Multikulturalit\u00e4t, Interkulturalit\u00e4t und Transkulturalit\u00e4t\"",
        "periodo": "dal 21-09-1999 al 24-09-1999"
      },
      {
        "content": "Giornata della Poesia (Univ. di Genova), partecipazione con \"Hans Raimunds italienische Gedichte\"",
        "periodo": "dal 27-05-2000 al 27-05-2000"
      },
      {
        "content": "Das B\u00f6se. Knotenpunkte einer Interpretationsgeschichte im deutschsprachigen Kulturraum / Il male e la cultura tedesca (Univ. di Pavia), partecipante con relazione \"Das B\u00f6se und das Groteske. Zusammenh\u00e4nge zwischen zwei \u201cunfassbaren\u201d Ph\u00e4nomenen der deutschsprachigen Literatur im 20. Jahrhundert\"",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "Judentum und Antisemitismus in der Literatur und Germanistik \u00d6sterreichs (\u00d6GG - Literaturhaus Vienna). Partecipazione con Statement su \"Sprach-Wunder bei Doron Rabinovici\"",
        "periodo": "dal 13-06-2001 al 15-06-2001"
      },
      {
        "content": "Critica del Novecento: Testi e politica (Univ. di Genova), partecipazione con \"Ernst Jandl: heldenplatz\"",
        "periodo": "dal 21-11-2001 al 21-11-2001"
      },
      {
        "content": "Johann Nestroy: Tradizione e trasgressione. (Universit\u00e0 di Milano). Partecipazione con un statement \"Das Groteske bei Johann Nestroy\"",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cSprach-Wunder\u201d Il contributo ebraico alla letteratura austriaca.Der j\u00fcdische Beitrag zur \u00f6sterreichischen Literatur (Univ. di Genova), Ideazione, comitato scientifico, organizzazione e relazione \"Critici (del linguaggio), pensatori e poeti. La nuova generazione: Robert Schindel, Robert Menasse, Doron Rabinovici.",
        "periodo": "dal 19-05-2002 al 21-05-2002"
      },
      {
        "content": "Die Gleichzeitigkeit des Ungleichzeitigen. Sektion: Sprachen, \u201c\u00dcbersetzungen\u201d und Wissensprozesse. (Austria Center/Vienna). Partecipazione con \"Sprachkritik als Methode eines kulturwissenschaftlichen Didaktikansatzes / Language Criticism as a Method of a Beginning of a Cultural-Scientific Didactics / La critique linguistique en tant que m\u00e9thode d'une approche didactique des sciences culturelles\"",
        "periodo": "dal 06-12-2002 al 08-12-2002"
      },
      {
        "content": "Die Osterweiterung der deutschsprachigen Literatur. Ritratti di una nuova generazione europea, (Univ. Genova), ideazione, comitato scientifico, organizzazione e relazione \"Dimitr\u00e9 Dinev\"",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "KCTOS (Knowledge, Creativity and Transformation of Societies), (INST, Vienna), coordinatrice sezione \"Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t\"",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 09-12-2007"
      },
      {
        "content": "DSWI (Deutsche Sprachwissenschaft in Italien), (Univ. di Roma Tre), partecipazione con \"Vom Dummdeutsch zum Schaumdeutsch. Sprachkritische Publikationen um die Jahrtausendwende\"",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Poesia contemporanea: \u201cQuale eredit\u00e0 per la generazione del 2000?\u201d (Univ. di Genova), partecipante con relazione \"Sonja Harter: Sprach- und Medienkritikerin, Wort- und Satzchoreographin\" e un colloquio con Sonja Harter",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Chamisso \u2013 wohin? \u00dcber die deutschsprachige Literatur von Autoren aus aller Welt. Symposium der Robert Bosch Stiftung und des Deutschen Literaturarchivs Marbach: Presentazione del volume \"Eine Sprache - viele Horizonte... Die Osterweiterung der deutschsprachigen Literatur. Portr\u00e4ts einer neuen europ\u00e4ischen Generation\" e partecipzione al workshop Sprache \u201eZur Sprache der AutorInnen der Migrationsliteratur\u201c",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Plurilinguismo e creativit\u00e0 letteraria. Giornata di studi internazionale, (Univ. di Genova), organizzazione e partecipazione con \u201cIl plurilinguismo nell\u2019opera di Ilija Trojanow\u201d e colloquio con Ilija Trojanow.",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "DSWI (Deutsche Sprachwissenschaft in Italien), (Univ. di Roma Tre), partecipazione con \"Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t\"",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Komunikation im transnationalen Raum. (Univ. di Vienna), direzione del workshop \"Polyphonie. Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t im transnationalen Raum\" con (tra altri) Immacolata Amodeo, Johann Drumbl , Eva-Maria Th\u00fcne, e la lettura di Seher Cakir e Semir Insayif.",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 23-01-2011"
      },
      {
        "content": "Lingua e letteratura in Austria oggi. Sprache und Literatur in \u00d6sterreich heute. (Universit\u00e0 di Padova). Partecipazione con la presentazione di Vladimir Vertlib, \"Stazioni intermedie\", La Giuntina 2011, e un colloquio con Vladimir Vertlib.",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00d6sterreichisches Gegenwartstheater/Teatro contemporaneo austriaco, (Univ. di Ragusa), partecipazione con \"Groteske und Sprachgroteske in den F\u00e4kaliendramen bei Werner Schwab\"",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Aspekte des Multikulturalismus in \u00d6sterreich. (Univ.di Padova) Partecipazione con relazione \"Das Groteske: ein multi- oder interkulturelles Ph\u00e4nomen?\"",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Il poeta della Vienna Rossa. Jura Soyfer (1912-1939). (Univ. Perugia). Partecipazione con \"Rilettura di Astoria nel 2012\"",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "AIG convegno 2013 (Roma), presentazione insieme a Beate Baumann (Univ. Catania) e Barbara Ivancic (Univ. Bologna) del portale web \"Polyphonie. Mehrsprachigkeit_Kreativit\u00e4t_Schreiben\", www.polphonie.at",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Komparatistik 2.0: interdisziplin\u00e4re Kooperationen. (Univ. Nischnij Novgorod) Partecipazione con relazione \"Polyphonie. Mehrsprachigkeit_Kreativit\u00e4t_Schreiben\"",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Scritture ibridate contemporanee. (Univ. di Genova), partecipazione con la relazione \"Inter- e transmedialit\u00e0 nel teatro di Elfriede Jelinek.\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Alludere all'indicibile. Raccontare l'indicibile. (Univ. di Genova). Ideazione, organizzazione, comitato scientifico e relazione \"'Grodek'di Georg Trakl\"",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intermedialit\u00e0 e transmedialit\u00e0 nelle pratiche scientifiche contemporanee. (Univ. di Genova), membro del comitato scientifico e del comitato organizzativo.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "XXI. Congress of the ICLA (International Comparative Literature Association), (Univ. di Vienna), Section 17400 - Sprache der Migration. Migration der Sprache. Transkulturelle Literatur im Zeitalter der Globalisierung, partecipazione con relazione \" Forschungsprojekt und Online-Portal \"Polyphonie. Mehrsprachigkeit_Kreativit\u00e4t_Schreiben\" (http://www.polyphonie.at/)",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 27-07-2016"
      },
      {
        "content": "XIV. Tagung des Russischen Germanistenverbandes. (Staatliche Sozial- und Geisteswissenschaftliche Universit\u00e4t Kolomna, Fakult\u00e4t f\u00fcr Fremdsprachen). Partecipazione: Plenarvortrag \"Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t bei AutorInnen der deutschsprachigen transkulturellen Literatur\". Disdetto a inizio novembre per motivi di salute.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Entrambi i progetti, MEHRSPRACHIGKEIT UND LITERARISCHE KREATIVIT\u00c4T e POLYPHONIE: MEHRSPRACHIGKEIT_KREATIVIT\u00c4T_SCHREIBEN sono cofinanziati dall\u2019Universit\u00e0 di Vienna e dal BMeiA (Ministero degli affari esteri austriaco). (v. pdf)",
        "periodo": "dal 08-12-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio lettterario Internazionale Jean Monnet (S. Margherita), sezione saggistica per il saggio \"Esperanto - Positive oder negative Utopie im babylonischen Europa\"",
        "periodo": "dal 25-10-1998 al 25-10-1998"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato per Letterature comparate del Dip.to di Lingue e Culture Moderne",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario \"Das Ph\u00e4nomen der deutschsprachigen Migrantenliteratur und die Literaturpreise Schreiben zwischen den Kulturen und Adelbert von Chamisso-Preis\"; 29 marzo 2010: Universit\u00e0 Pedagogica, Mosca, Prof.ssa Gorbatschewskaja, 5 ore; 30 marzo 2010: Universit\u00e0 Nischnij Novgorod, Prof. Valerij Susmann, 5 ore; 1 aprile 2010: Universit\u00e0 Statale di San Pietroburgo, Prof. Alexander Belobratow",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 01-04-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienze professionali in ambito culturale: l\u2019attivit\u00e0 da me svolta in qualit\u00e0 di responsabile del CCIA (Centro Culturale Italo-Austriaco di Genova), sovvenzionato dalla Abteilung Koordination, Planung, Finanzierung und Evaluierung der Auslandskulturpolitik del Ministero degli esteri austriaco e dal Consolato Onorario di Genova, ha come obiettivo la diffusione della cultura e letteratura di lingua tedesca. Tra i numerosi e diversi eventi culturali da me organizzati rivestono particolare importanza gli incontri con gli autori perch\u00e8 si rapportano immediatamente all\u2019insegnamento di lingua e letteratura tedesca, alla mediazione di testi allo scopo di promuovere eventuali traduzioni e pubblicazioni, nonch\u00e9 all'incentivazione dello studio di fenomeni linguistici e letterari.: v. elenco in formato pdf.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall' a.a. 2007/08 a oggi titolare dei seguenti insegnamenti: v. elenco in formato pdf.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Risponsabile dei rapporti della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere / Dipartimento di Lingue e Culture Moderne con il Teatro Stabile di Genova",
        "periodo": "dal 12-09-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "In occasione del Convegno internazionale KCTOS (Knowledge Creativity and Transformation of Societies) tenuto a Vienna (8 dicembre 2007), di cui ho curato la Sezione 5.5. (Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t, ho elaborato l\u2019omonimo progetto di ricerca interdisciplinare (Letteratura, Linguistica, Comparatistica, Neurolinguistica, Scienze cognitive) e internazionale (partecipanti dall\u2019Austria, Germania, Italia, Russia) il cui obiettivo \u00e8 lo studio delle interrelazioni tra il plurilinguismo e la creativit\u00e0 letteraria. I primi risultati di tali studi sono apparsi nel volume \u201cPolyphonie \u2013 Mehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t\u201d (2010) Membri attuali: Immacolata Amodeo (Villa Vigoni/ Univ. Brema), Beate Baumann (Univ. Catania), Michaela B\u00fcrger-Koftis (Univ. Genova), Brigitta Busch (Univ. Vienna), Renata Cornejo (Usti nad Labem), Chiara Messina (Istituto di Terminologia, Berna), Helga Mitterbauer (Univ. di Bruxelles), Hannes Schweiger (Univ. Vienna/Literaturarchiv der \u00d6sterr. Nationalbibliothek), Valerij Susmann (Univ. Nischnij Novgorod), Livia Tonelli (Univ. Genova), Sandra Vlasta (Univ. Mainz), Dagmar Winkler (Univ. Padova) Dagmar Winkler (Univ. di Padova)",
        "periodo": "dal 08-12-2007 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2010 il progetto di ricerca \u201cMehrsprachigkeit und literarische Kreativit\u00e4t\u201d \u00e8 stato ampliato sia dal punto di vista del contenuto sia dal punto di vista mediatico-formale: la nuova versione del progetto POLYPHONIE. MEHRSPRACHIGKEIT_KREATIVIT\u00c4T_SCHREIBEN si prefigge di continuare a indagare in una prospettiva interdisciplinare i molteplici nessi fra plurilinguismo e creativit\u00e0 nella scrittura, al fine di analizzare la relazione pi\u00f9 o meno organica che intercorre fra plurilinguismo individuale e collettivo e creativit\u00e0 nella scrittura in generale e, nello specifico, in quella letteraria. Il medium comunicativo di questo pi\u00f9 ampio progetto \u00e8 il portale web \u201cPolyphonie Mehrsprachigkeit_Kreativit\u00e4t_Schreiben\u201d, www.polyphonie.at, una piattaforma che offre la possibilit\u00e0 di informare, pubblicare contributi scientifici e creare una rete di comunicazione. Questo portale multilingue (tedesco, inglese, italiano e slovacco) funge anche da periodico (ISSN 2304-7607) e sar\u00e0 aggiornato due volte all\u2019anno (giugno e dicembre). Inoltre, attraverso il supporto dell\u2019intelligenza collettiva, raccoglie materiali multimediali originari (archivio di interviste) e bibliografici.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del PRA 2013 - SCRITTURE IBRIDATE CONTEMPORANEE: RICERCA SULLE MODALITA' DI CREAZIONE TRANSMEDIALE E INTERMEDIALE IN AMBITO PLURILINGUE, Facolt\u00e0 di Lingue e Culture Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del PRA 2014 -INTERMEDIALITA' E TRANSMEDIALITA' NELLA SCRITTURA LETTERARIA CONTEMPORANEA, Dip.to di Lingue e Culture Moderne, Scuola di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}