{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antichi misteri e nuova mitologia tra Spaetaufklaerung e Fruehromantik",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 50, p. 237-254, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2016). Antichi misteri e nuova mitologia tra",
        "Spaetaufklaerung e Fruehromantik. CULTURA TEDESCA, vol. 50, p.",
        "237-254, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-108",
        "titolo": "Das Leben Jesu als Bildungs- und Geheimbundroman: Carl Friedrich Bahrdts \u201aBriefe \u00fcber die Bibel im Volkston\u2018 und \u201aAusf\u00fchrung des Plans und Zwecks Jesu\u2018",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6690-2"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6690-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nilges Yvonne, Jesus in der Literatur. Tradition, Transformation, Tendenzen. Vom Mittelalter bis zur Gegenwart. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Gianluca (2016). Das Leben Jesu als Bildungs- und",
        "Geheimbundroman: Carl Friedrich Bahrdts \u201aBriefe \u00fcber die Bibel im",
        "Volkston\u2018 und \u201aAusf\u00fchrung des Plans und Zwecks Jesu\u2018. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Nilges Yvonne, Jesus in der Literatur. Tradition, Transformation,",
        "Tendenzen. Vom Mittelalter bis zur Gegenwart. p. 91-108,",
        "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6690-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-77",
        "titolo": "Goethe a Venezia",
        "ISBN": [
          "9788863180640"
        ],
        "csp": "Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl, ISBN: 9788863180640",
        "opera": "M. (a cura di): Freschi M., L'Italia di Goethe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Gianluca (2016). Goethe a Venezia. In: M. (a cura di): Freschi M.,",
        "L'Italia di Goethe. p. 59-77, Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl,",
        "ISBN: 9788863180640"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl",
        "titolo": "Illuminismo segreto. Storia culturale degli Illuminati",
        "ISBN": [
          "9788863180916"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863180916",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Gianluca (2016). Illuminismo segreto. Storia culturale degli",
        "Illuminati. Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl, ISBN:",
        "9788863180916"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abNaturgeschichte, Kunst, Sitten, alles amalgamiert sich bei mir\u00bb: metodo morfologico e stile descrittivo negli \u2018Ausz\u00fcge aus einem Reise-Journal' di Goethe",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 47/48 (2015), p. 265-282, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2015). \u00abNaturgeschichte, Kunst, Sitten, alles",
        "amalgamiert sich bei mir\u00bb: metodo morfologico e stile descrittivo negli",
        "\u2018Ausz\u00fcge aus einem Reise-Journal' di Goethe. CULTURA TEDESCA, vol.",
        "47/48 (2015), p. 265-282, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-74",
        "titolo": "Gustav Meyrink e \u00abil significato della guerra del 1914\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788863180626"
        ],
        "csp": "Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 9788863180626",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Freschi Marino;Paumgardhen Paola, Grande Guerra e Mitteleuropa. L'Austria-Ungheria. vol. Secondo, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Gianluca (2015). Gustav Meyrink e \u00abil significato della guerra del",
        "1914\u00bb. In: AA.VV.. (a cura di): Freschi Marino;Paumgardhen Paola, Grande",
        "Guerra e Mitteleuropa. L'Austria-Ungheria. vol. Secondo, p. 55-74, Acireale",
        "- Roma:Bonanno, ISBN: 9788863180626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-165",
        "titolo": "Brecht, J\u00fcnger e la fotografia in guerra",
        "ISBN": [
          "9788878709829"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709829, Roma, 25-26 settembre 2013",
        "opera": "Brecht e la fotografia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolucci Gianluca (2015). Brecht, J\u00fcnger e la fotografia in guerra. In:",
        "Brecht e la fotografia. p. 143-165, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709829,",
        "Roma, 25-26 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zauberfilme des Expressionismus",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 6 (2014), p. 105-130, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2014). Zauberfilme des Expressionismus. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 6 (2014), p. 105-130, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-61",
        "titolo": "La magia, i 'media' e il teatro epico",
        "ISBN": [
          "9788895868110"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868110",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Francesco Fiorentino, Brecht e i media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci G (2013). La magia, i 'media' e il teatro epico. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Francesco Fiorentino, Brecht e i media. p. 33-61, ROMA:Istituto Italiano",
        "di Studi Germanici, ISBN: 9788895868110"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "italiano di Studi germanici",
        "titolo": "Ritualit\u00e0 massonica nella letteratura della Goethezeit. ROMA:Ist",
        "ISBN": [
          "9788895868073"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895868073",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Gianluca (2013). Ritualit\u00e0 massonica nella letteratura della",
        "Goethezeit. ROMA:Ist. italiano di Studi germanici, ISBN: 9788895868073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-201",
        "titolo": "Da Kleist a Kafka. Motivi kleistiani nel 'Processo'",
        "ISBN": [
          "9788889410332"
        ],
        "csp": "Roma:ONYX editrice, ISBN: 9788889410332, Roma, 7-9 maggio 2009",
        "opera": "Contaminazioni creative. Atti del convegno internazionale (Roma 7-8-9 maggio). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolucci G (2011). Da Kleist a Kafka. Motivi kleistiani nel 'Processo'. In:",
        "Contaminazioni creative. Atti del convegno internazionale (Roma 7-8-9",
        "maggio). p. 187-201, Roma:ONYX editrice, ISBN: 9788889410332, Roma,",
        "7-9 maggio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Paolucci G (2011). I misteri ebraici ovvero la pi\u00f9 antica massoneria",
        "religiosa. MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874623990"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urla a corte. Dal 'Laocoonte' all''Emilia Galotti'",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 39, p. 81-96, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci G (2010). Urla a corte. Dal 'Laocoonte' all''Emilia Galotti'.",
        "CULTURA TEDESCA, vol. 39, p. 81-96, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre la \u00abvergogna\u00bb. Coetzee (ri)legge Kafka",
        "ISSN": [
          "1123-2684"
        ],
        "journal": "PROSPERO",
        "csp": "vol. 25, p. 117-140, ISSN: 1123-2684",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci G (2010). Oltre la \u00abvergogna\u00bb. Coetzee (ri)legge Kafka.",
        "PROSPERO, vol. 25, p. 117-140, ISSN: 1123-2684"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nascita di Berlino dalla 'Beschreibung der Residenzstaedte Berlin und Potsdam' di Friedrich Nicolai",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 38, p. 23-40, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci G (2010). La nascita di Berlino dalla 'Beschreibung der",
        "Residenzstaedte Berlin und Potsdam' di Friedrich Nicolai. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 38, p. 23-40, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Goethe e l'esoterismo",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 37, p. 67-82, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2009",
        "autori": "PAOLUCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAOLUCCI G (2009). Goethe e l'esoterismo. CULTURA TEDESCA, vol.",
        "37, p. 67-82, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Massoneria ed ebraismo in Germania tra Settecento e Ottocento",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 34, p. 101-207, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2008",
        "autori": "PAOLUCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAOLUCCI G (2008). Massoneria ed ebraismo in Germania tra Settecento",
        "e Ottocento. CULTURA TEDESCA, vol. 34, p. 101-207, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-108",
        "titolo": "Das Leben Jesu als Bildungs- und Geheimbundroman: Carl Friedrich Bahrdts \u201aBriefe \u00fcber die Bibel im Volkston\u2018 und \u201aAusf\u00fchrung des Plans und Zwecks Jesu\u2018",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6690-2"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6690-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nilges Yvonne, Jesus in der Literatur. Tradition, Transformation, Tendenzen. Vom Mittelalter bis zur Gegenwart. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Gianluca (2016). Das Leben Jesu als Bildungs- und",
        "Geheimbundroman: Carl Friedrich Bahrdts \u201aBriefe \u00fcber die Bibel im",
        "Volkston\u2018 und \u201aAusf\u00fchrung des Plans und Zwecks Jesu\u2018. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Nilges Yvonne, Jesus in der Literatur. Tradition, Transformation,",
        "Tendenzen. Vom Mittelalter bis zur Gegenwart. p. 91-108,",
        "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6690-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl",
        "titolo": "Illuminismo segreto. Storia culturale degli Illuminati",
        "ISBN": [
          "9788863180916"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863180916",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Gianluca (2016). Illuminismo segreto. Storia culturale degli",
        "Illuminati. Acireale - Roma:Gruppo Editoriale Bonanno srl, ISBN:",
        "9788863180916"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abNaturgeschichte, Kunst, Sitten, alles amalgamiert sich bei mir\u00bb: metodo morfologico e stile descrittivo negli \u2018Ausz\u00fcge aus einem Reise-Journal' di Goethe",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 47/48 (2015), p. 265-282, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2015). \u00abNaturgeschichte, Kunst, Sitten, alles",
        "amalgamiert sich bei mir\u00bb: metodo morfologico e stile descrittivo negli",
        "\u2018Ausz\u00fcge aus einem Reise-Journal' di Goethe. CULTURA TEDESCA, vol.",
        "47/48 (2015), p. 265-282, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Moderne Mysterien: Carl Friedrich Bahrdts \"Deutsche Union\" zwischen Geheimnis und \u00d6ffentlichkeit (Mit einigen Anmerkungen \u00fcber Schillers \"Don Karlos\")",
        "ISSN": [
          "0026-9271"
        ],
        "journal": "MONATSHEFTE",
        "csp": "vol. 107 (2015), p. 1-25, ISSN: 0026-9271",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2015). Moderne Mysterien: Carl Friedrich Bahrdts",
        "\"Deutsche Union\" zwischen Geheimnis und \u00d6ffentlichkeit (Mit einigen",
        "Anmerkungen \u00fcber Schillers \"Don Karlos\"). MONATSHEFTE, vol. 107",
        "(2015), p. 1-25, ISSN: 0026-9271"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-74",
        "titolo": "Gustav Meyrink e \u00abil significato della guerra del 1914\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788863180626"
        ],
        "csp": "Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 9788863180626",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Freschi Marino;Paumgardhen Paola, Grande Guerra e Mitteleuropa. L'Austria-Ungheria. vol. Secondo, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Gianluca (2015). Gustav Meyrink e \u00abil significato della guerra del",
        "1914\u00bb. In: AA.VV.. (a cura di): Freschi Marino;Paumgardhen Paola, Grande",
        "Guerra e Mitteleuropa. L'Austria-Ungheria. vol. Secondo, p. 55-74, Acireale",
        "- Roma:Bonanno, ISBN: 9788863180626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-165",
        "titolo": "Brecht, J\u00fcnger e la fotografia in guerra",
        "ISBN": [
          "9788878709829"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709829, Roma, 25-26 settembre 2013",
        "opera": "Brecht e la fotografia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolucci Gianluca (2015). Brecht, J\u00fcnger e la fotografia in guerra. In:",
        "Brecht e la fotografia. p. 143-165, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709829,",
        "Roma, 25-26 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zauberfilme des Expressionismus",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 6 (2014), p. 105-130, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Gianluca (2014). Zauberfilme des Expressionismus. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 6 (2014), p. 105-130, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "italiano di Studi germanici",
        "titolo": "Ritualit\u00e0 massonica nella letteratura della Goethezeit. ROMA:Ist",
        "ISBN": [
          "9788895868073"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895868073",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolucci Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Gianluca (2013). Ritualit\u00e0 massonica nella letteratura della",
        "Goethezeit. ROMA:Ist. italiano di Studi germanici, ISBN: 9788895868073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Paolucci G (a cura di) (2011). I misteri ebraici ovvero la pi\u00f9 antica",
        "massoneria religiosa. Macerata:Quodlibet"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urla a corte. Dal 'Laocoonte' all''Emilia Galotti'",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 39, p. 81-96, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci G (2010). Urla a corte. Dal 'Laocoonte' all''Emilia Galotti'.",
        "CULTURA TEDESCA, vol. 39, p. 81-96, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "23162",
    "nome": "PAOLUCCI Gianluca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di Redazione presso la rivista semestrale \u201cCultura Tedesca - Deutsche Kultur\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista semestrale \u201cCultura Tedesca - Deutsche Kultur\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della collana editoriale \u201cCultura Tedesca\u201d presso Bonanno Editore.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer-reviewer per la rivista e la collana editoriale \u201cStudi Germanici\u201d (Istituto Italiano di Studi Germanici).",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Partecipazione al Convegno Internazionale \u201c200 Anni Faust\u201d, a cura di M. Freschi, con l\u2019intervento \"Goethe e l\u2019esoterismo\".",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 23-10-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Organizzazione del Convegno Internazionale \"200 anni Faust\".",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 23-10-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cContaminazioni creative\u201d, a cura di M. Rocca Longo, con l\u2019intervento \"Da Kleist a Kafka. Motivi kleistiani nel \u2018Processo\u2019\".",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Roma - Teatro India. Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cL\u2019Emilia Galotti di Lessing. La tragedia del potere\u201d con l\u2019intervento \"Urla a corte. Dal \u2018Laocoonte\u2019 all\u2019\u2018Emilia Galotti\u2019\".",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Roma - Teatro India. Membro del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale \u201cL\u2019Emilia Galotti di Lessing. La tragedia del potere\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Organizzazione e curatela scientifica del Convegno Internazionale \"Letterature del Danubio II. Reisen \u2013 reisen \u2013 viaggi \u2013 viaggiare\".",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Roma Tre - Istituto di Studi Germanici di Roma. Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cBrecht e i media\u201d, a cura di F. Fiorentino, con l\u2019intervento \"La magia, i media e il teatro epico\".",
        "periodo": "dal 13-02-2012 al 14-02-2012"
      },
      {
        "content": "Marina di Massa. Partecipazione al Convegno \u201cLa ricerca dei giovani settecentisti italiani\u201d, a cura della SISSD - Societ\u00e0 italiana di studi sul secolo XVIII, con l\u2019intervento \"Esperienza e ritualit\u00e0 massoniche nella letteratura della Goethezeit\".",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Istituto Italiano di Studi Germanici. Partecipazione alla giornata di studi \u201cScienza e mistica nella cultura tedesca di fine secolo\u201d, a cura di L. Crescenzi, con l\u2019intervento \"Zauberfilme des Expressionismus\".",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Partecipazione alla giornata di studi \u201cBrecht e la fotografia\u201d, a cura di F. Fiorentino, con l\u2019intervento \"Brecht, J\u00fcnger e la fotografia in guerra\".",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Istituto Italiano di Studi Germanici (Roma). Partecipazione al seminario dottorale \u2018Wissenschaft und Mystik in der deutschen Kultur und Literatur zwischen 19. und 20. Jahrhundert\u2019 (a cura di Luca Crescenzi) con l\u2019intervento \"Medialisierung des mystischen Erlebnisses bei Hanns Heinz Ewers\".",
        "periodo": "dal 17-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Membro del comitato scientifico e organizzativo delle giornate di studio \u201cLetteratura e Cartografia\u201d.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Partecipazione alle giornate di studio \u201cLetteratura e Cartografia\u201d con l\u2019intervento \"Per una critica della cartografia letteraria\".",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Germanistica presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici (Roma). Partecipazione al Convegno \u201cScrivere. Generi, pratiche, medialit\u00e0\u201d, a cura dell\u2019AIG, con l\u2019intervento \"Chi scrive i \u2018Lehrjahre\u2019 di Wilhelm Meister? Scrittura e \u2018cura del s\u00e9\u2019 nell\u2019esperienza degli Illuminati\".",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comune di Guastalla (RE). Partecipazione alla giornata di studi \u201cL'Emilia Galotti e i suoi contesti. L\u2019ambientazione italiana, le figure e le trasposizioni nell\u2019opera di Lessing\u201d, a cura di M. Federici Solari e M. A. Poggi, con l\u2019intervento \"Colore locale o motivo politico? Perch\u00e9 l\u2019Emilia Galotti si svolge a Guastalla\".",
        "periodo": "dal 25-10-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Roma Tre. Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cEstetica e politica - Politik und \u00c4sthetik\u201d, a cura di F. Fiorentino e U. Weidenhiller, con l\u2019intervento \"Parresia politica e parresia estetica. Su Bahrdt e Schiller\".",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Marina di Massa. Partecipazione al Convegno \u201cIl Settecento e la religione. Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo XVIII\u201d con l\u2019intervento \"L\u2019Aufkl\u00e4rung e i misteri degli antichi\".",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, con borsa DAAD, presso la Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin sul tema \"Massoneria ed Ebraismo in Germania tra Settecento e Ottocento\" (supervisore della ricerca Prof. Dr. K.R. Scherpe). Risultati della ricerca pubblicati nel saggio \"Massoneria ed ebraismo in Germania tra Settecento e Ottocento\", in \u201cCultura Tedesca\u201d, n. 34 (2008), \"Ebraismo e Massoneria\", pp. 101-207.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per i corsi di Linguistica Tedesca (4 cfu - Corso di Laurea Specialistica in \u201cRetorica e Discorso\u201d), Lingua e Traduzione Tedesca 1 (6 cfu), Lingua e Traduzione Tedesca 2 (8 cfu), Lingua e Traduzione Tedesca 3 (6 cfu - Corso di Laurea in \u201cLingue e Letterature per la Comunicazione Multimediale\u201d) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca, con borsa di studio triennale, in \u201cCulture e Letterature Comparate\u201d, conseguito il 24/04/2012 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per i corsi di Lingua e Traduzione Tedesca 1 (9 cfu) e Lingua e Traduzione Tedesca 3 (6 cfu - Corso di Laurea in \u201cLingue e Letterature Moderne\u201d) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per i corsi di Lingua e Traduzione Tedesca 1 (9 cfu) e Lingua e Traduzione Tedesca 3 (9 cfu - Corso di Laurea in \u201cLingue e Letterature Moderne\u201d) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, con borsa Post-Doc \u201cFritz-Thyssen per le Franckeschen Stiftungen\u201d presso l\u2019IZEA - Interdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr die Erforschung der Europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung di Halle, sul tema \"Carl Friedrich Bahrdts \u201aDeutsche Union\u2018 zwischen Geheimnis und \u00d6ffentlichkeit\" (supervisore della ricerca Prof. Dr. D. Fulda). Risultati della ricerca pubblicati nel saggio \"Moderne Mysterien: Carl Friedrich Bahrdts \u201aDeutsche Union\u2018 zwischen Geheimnis und \u00d6ffentlichkeit (Mit einigen Anmerkungen \u00fcber Schillers \u201aDon Karlos\u2018)\", in \u201cMonatshefte f\u00fcr deutschsprachige Literatur und Kultur\u201d, n. 107 (2015), pp. 1-25.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Letteratura Tedesca 2 (12 CFU), 3 (6 CFU), 5 (6 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 telematica eCampus.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 02-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato (tipo a) e a tempo pieno di Letteratura Tedesca presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 telematica eCampus (Novedrate [CM] e Roma). Titolare dei corsi di Letteratura Tedesca 2 (12 CFU), 3 (6 CFU), 5 (6 CFU), Letteratura Tedesca (6 CFU) per Filologia Moderna, e del corso di \u201cDidattica del testo letterario in lingua tedesca\u201d (3 CFU) all\u2019interno del master \u201cNuova didattica per le lingue: multimediale, flipped learning e CLIL\u201d. Responsabilit\u00e0 all\u2019interno della Facolt\u00e0 di Lettere: membro della Commissione di Riesame annuale e ciclico del corso di laurea in Lingue, Letterature Moderne e Traduzione Interculturale; membro della Commissione piani di studio del corso di laurea in Lingue e Letterature Straniere.",
        "periodo": "dal 02-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca premiale \u201cInterazioni tra mistica, scienza e tecnica nella cultura tedesca tra Ottocento e Novecento\u201d presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici (Roma), in qualit\u00e0 di ricercatore / relatore. Coordinatore del progetto: Prof. Luca Crescenzi.",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di internazionalizzazione \u201cMateriali, strumenti e progetti per una riconfigurazione delle scienze umane\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, in qualit\u00e0 di assistente alla ricerca. Coordinatore del progetto: Prof. Francesco Fiorentino.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento del Premio \u201cGiuliano Baioni\u201d 2012-2013 presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici per la migliore dissertazione di dottorato di germanistica con la tesi \"Esperienza e ritualit\u00e0 massoniche nella letteratura della Goethezeit\".",
        "periodo": "dal 15-12-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}