{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Paradigmi dell\u2019antico e libert\u00e0 moderna. La legislazione di Licurgo e Solone di Friedrich Schiller",
        "ISBN": [
          "9788883037405"
        ],
        "csp": "Trieste:EUT, ISBN: 9788883037405",
        "opera": "(a cura di): Maria Carolina Foi, Diritto e letterature a confronto. Paradigmi, processi, transizioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panizzo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panizzo P (2016). Paradigmi dell\u2019antico e libert\u00e0 moderna. La legislazione",
        "di Licurgo e Solone di Friedrich Schiller. In: (a cura di): Maria Carolina Foi,",
        "Diritto e letterature a confronto. Paradigmi, processi, transizioni. p. 39-52,",
        "Trieste:EUT, ISBN: 9788883037405"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Ausnahmezustand und Literatur. Verschr\u00e4nkungen von \u00c4sthetik, Politik und Leben in und zwischen den Weltkriegen",
        "ISBN": [
          "9783826053146"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826053146",
        "opera": "(a cura di): C. Fossaluzza P. Panizzo, Literatur des Ausnahmezustands (1914-1945). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Fossaluzza, P. Panizzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Fossaluzza, P. Panizzo (2015). Ausnahmezustand und Literatur.",
        "Verschr\u00e4nkungen von \u00c4sthetik, Politik und Leben in und zwischen den",
        "Weltkriegen. In: (a cura di): C. Fossaluzza P. Panizzo, Literatur des",
        "Ausnahmezustands (1914-1945). p. 11-22, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826053146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Der Keim einer sittlichen Verderbnis. Ausnahmezustand in Thomas Manns Venedig-Novelle",
        "ISBN": [
          "9783826053146"
        ],
        "csp": "WUERZBURG:Koenigshausen und Neumann, ISBN: 9783826053146",
        "opera": "(a cura di): C. Fossaluzza und P. Panizzo, Literatur des Ausnahmezustands (1914\u20131945). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2015). Der Keim einer sittlichen Verderbnis.",
        "Ausnahmezustand in Thomas Manns Venedig-Novelle. In: (a cura di): C.",
        "Fossaluzza und P. Panizzo, Literatur des Ausnahmezustands (1914\u20131945).",
        "p. 11-22, WUERZBURG:Koenigshausen und Neumann, ISBN:",
        "9783826053146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ambiguit\u00e4t / Doppelte Optik",
        "opera": "(a cura di): Andreas Bl\u00f6dorn und Friedhelm Marx, Thomas Mann Handbuch. p. 281-283, STUTTGART:Metzler Verlag, ISBN: 9783476024565",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panizzo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Panizzo P (2015). Ambiguit\u00e4t / Doppelte Optik. In: (a cura di): Andreas",
        "Bl\u00f6dorn und Friedhelm Marx, Thomas Mann Handbuch. p. 281-283,",
        "STUTTGART:Metzler Verlag, ISBN: 9783476024565"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Moral des Schauspielers. Heinrich Manns Dramen Madame Legros und Der Weg zur Macht",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 31, p. 27-58, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANIZZO P (2014). Die Moral des Schauspielers. Heinrich Manns Dramen",
        "Madame Legros und Der Weg zur Macht. HEINRICH-MANN-JAHRBUCH,",
        "vol. 31, p. 27-58, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-146",
        "titolo": "Aufkl\u00e4rung und Nation in der Germanistik um 1900",
        "ISBN": [
          "9783770556687"
        ],
        "csp": "Paderborn:Wilhelm Fink, ISBN: 9783770556687",
        "opera": "(a cura di): Georg Neugebauer, Panizzo P, Christoph Schmitt-Maa\u00df , \u201aAufkl\u00e4rung\u2018 um 1900. Die klassische Moderne streitet um ihre Herkunftsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2014). Aufkl\u00e4rung und Nation in der Germanistik um 1900. In:",
        "(a cura di): Georg Neugebauer, Panizzo P, Christoph Schmitt-Maa\u00df ,",
        "\u201aAufkl\u00e4rung\u2018 um 1900. Die klassische Moderne streitet um ihre",
        "Herkunftsgeschichte. p. 125-146, Paderborn:Wilhelm Fink, ISBN:",
        "9783770556687"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "Die Verf\u00fchrung der Worte. Settembrini und Naphta auf dem Zauberberg",
        "ISBN": [
          "9783826051616"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826051616",
        "opera": "(a cura di): Katrin Max, Wortkunst ohne Zweifel? Aspekte der Sprache bei Thomas Mann. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2013). Die Verf\u00fchrung der Worte. Settembrini und Naphta auf",
        "dem Zauberberg. In: (a cura di): Katrin Max, Wortkunst ohne Zweifel?",
        "Aspekte der Sprache bei Thomas Mann. p. 129-147,",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826051616"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-242",
        "titolo": "Die blendende Fleckenhaut des Tigers. Schillers R\u00e4uber und die \u00e4sthetische Funktionalisierung des B\u00f6sen",
        "ISBN": [
          "978-3-86977-076-5"
        ],
        "csp": "HALLE AN DER SAALE:Universit\u00e4tsverlag Halle-Wittenberg, ISBN: 978-3-86977-076-5",
        "opera": "(a cura di): Thomas Bremer, Vernunft, Religionskritik, Volksglauben in der Aufkl\u00e4rung. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2013). Die blendende Fleckenhaut des Tigers. Schillers",
        "R\u00e4uber und die \u00e4sthetische Funktionalisierung des B\u00f6sen. In: (a cura di):",
        "Thomas Bremer, Vernunft, Religionskritik, Volksglauben in der Aufkl\u00e4rung.",
        "p. 221-242, HALLE AN DER SAALE:Universit\u00e4tsverlag Halle-Wittenberg,",
        "ISBN: 978-3-86977-076-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das 'hohe Lied der Demokratie' und seine S\u00e4nger. K\u00fcnstler und B\u00fcrger in Heinrich Manns 'Kleiner Stadt'",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 27, p. 63-88, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2009",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANIZZO P (2009). Das 'hohe Lied der Demokratie' und seine S\u00e4nger.",
        "K\u00fcnstler und B\u00fcrger in Heinrich Manns 'Kleiner Stadt'.",
        "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH, vol. 27, p. 63-88, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "\u00c4sthetizismus und Demagogie. Der Dilettant in Thomas Manns Fr\u00fchwerk. p",
        "ISBN": [
          "9783826036392"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826036392",
        "anno": "2007",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PANIZZO P (2007). \u00c4sthetizismus und Demagogie. Der Dilettant in",
        "Thomas Manns Fr\u00fchwerk. p. 1-235, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826036392"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Paradigmi dell\u2019antico e libert\u00e0 moderna. La legislazione di Licurgo e Solone di Friedrich Schiller",
        "ISBN": [
          "9788883037405"
        ],
        "csp": "Trieste:EUT, ISBN: 9788883037405",
        "opera": "(a cura di): Maria Carolina Foi, Diritto e letterature a confronto. Paradigmi, processi, transizioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panizzo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panizzo P (2016). Paradigmi dell\u2019antico e libert\u00e0 moderna. La legislazione",
        "di Licurgo e Solone di Friedrich Schiller. In: (a cura di): Maria Carolina Foi,",
        "Diritto e letterature a confronto. Paradigmi, processi, transizioni. p. 39-52,",
        "Trieste:EUT, ISBN: 9788883037405"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Der Keim einer sittlichen Verderbnis. Ausnahmezustand in Thomas Manns Venedig-Novelle",
        "ISBN": [
          "9783826053146"
        ],
        "csp": "WUERZBURG:Koenigshausen und Neumann, ISBN: 9783826053146",
        "opera": "(a cura di): C. Fossaluzza und P. Panizzo, Literatur des Ausnahmezustands (1914\u20131945). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2015). Der Keim einer sittlichen Verderbnis.",
        "Ausnahmezustand in Thomas Manns Venedig-Novelle. In: (a cura di): C.",
        "Fossaluzza und P. Panizzo, Literatur des Ausnahmezustands (1914\u20131945).",
        "p. 11-22, WUERZBURG:Koenigshausen und Neumann, ISBN:",
        "9783826053146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Moral des Schauspielers. Heinrich Manns Dramen Madame Legros und Der Weg zur Macht",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 31, p. 27-58, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANIZZO P (2014). Die Moral des Schauspielers. Heinrich Manns Dramen",
        "Madame Legros und Der Weg zur Macht. HEINRICH-MANN-JAHRBUCH,",
        "vol. 31, p. 27-58, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-146",
        "titolo": "Aufkl\u00e4rung und Nation in der Germanistik um 1900",
        "ISBN": [
          "9783770556687"
        ],
        "csp": "Paderborn:Wilhelm Fink, ISBN: 9783770556687",
        "opera": "(a cura di): Georg Neugebauer, Panizzo P, Christoph Schmitt-Maa\u00df , \u201aAufkl\u00e4rung\u2018 um 1900. Die klassische Moderne streitet um ihre Herkunftsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2014). Aufkl\u00e4rung und Nation in der Germanistik um 1900. In:",
        "(a cura di): Georg Neugebauer, Panizzo P, Christoph Schmitt-Maa\u00df ,",
        "\u201aAufkl\u00e4rung\u2018 um 1900. Die klassische Moderne streitet um ihre",
        "Herkunftsgeschichte. p. 125-146, Paderborn:Wilhelm Fink, ISBN:",
        "9783770556687"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-242",
        "titolo": "Die blendende Fleckenhaut des Tigers. Schillers R\u00e4uber und die \u00e4sthetische Funktionalisierung des B\u00f6sen",
        "ISBN": [
          "978-3-86977-076-5"
        ],
        "csp": "HALLE AN DER SAALE:Universit\u00e4tsverlag Halle-Wittenberg, ISBN: 978-3-86977-076-5",
        "opera": "(a cura di): Thomas Bremer, Vernunft, Religionskritik, Volksglauben in der Aufkl\u00e4rung. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2013). Die blendende Fleckenhaut des Tigers. Schillers",
        "R\u00e4uber und die \u00e4sthetische Funktionalisierung des B\u00f6sen. In: (a cura di):",
        "Thomas Bremer, Vernunft, Religionskritik, Volksglauben in der Aufkl\u00e4rung.",
        "p. 221-242, HALLE AN DER SAALE:Universit\u00e4tsverlag Halle-Wittenberg,",
        "ISBN: 978-3-86977-076-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "Die Verf\u00fchrung der Worte. Settembrini und Naphta auf dem Zauberberg",
        "ISBN": [
          "9783826051616"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826051616",
        "opera": "(a cura di): Katrin Max, Wortkunst ohne Zweifel? Aspekte der Sprache bei Thomas Mann. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2013). Die Verf\u00fchrung der Worte. Settembrini und Naphta auf",
        "dem Zauberberg. In: (a cura di): Katrin Max, Wortkunst ohne Zweifel?",
        "Aspekte der Sprache bei Thomas Mann. p. 129-147,",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826051616"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das 'hohe Lied der Demokratie' und seine S\u00e4nger. K\u00fcnstler und B\u00fcrger in Heinrich Manns 'Kleiner Stadt'",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 27, p. 63-88, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2009",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANIZZO P (2009). Das 'hohe Lied der Demokratie' und seine S\u00e4nger.",
        "K\u00fcnstler und B\u00fcrger in Heinrich Manns 'Kleiner Stadt'.",
        "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH, vol. 27, p. 63-88, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-27",
        "titolo": "K\u00fcnstler, Genie und Demagoge. Thomas Manns Essay Bruder Hitler",
        "ISBN": [
          "9783826036644"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826036644",
        "opera": "(a cura di): Tim L\u00f6rke; Christian M\u00fcller, Thomas Manns kulturelle Zeitgenossenschaft. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2009). K\u00fcnstler, Genie und Demagoge. Thomas Manns Essay",
        "Bruder Hitler. In: (a cura di): Tim L\u00f6rke; Christian M\u00fcller, Thomas Manns",
        "kulturelle Zeitgenossenschaft. p. 13-27, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826036644"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "Zur Schulung der Sprache. Nietzsche als Philosoph der Kultur im Zeitalter der Arbeit",
        "ISBN": [
          "978-3-11-021045-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-021045-3",
        "opera": "(a cura di): Andreas Urs Sommer, Nietzsche \u2013 Philosoph der Kultur(en)?. p. 439-447, BERLIN - NEW YORK:W",
        "anno": "2008",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANIZZO P (2008). Zur Schulung der Sprache. Nietzsche als Philosoph",
        "der Kultur im Zeitalter der Arbeit. In: (a cura di): Andreas Urs Sommer,",
        "Nietzsche \u2013 Philosoph der Kultur(en)?. p. 439-447, BERLIN - NEW",
        "YORK:W. de Gruyter, ISBN: 978-3-11-021045-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "\u00c4sthetizismus und Demagogie. Der Dilettant in Thomas Manns Fr\u00fchwerk. p",
        "ISBN": [
          "9783826036392"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826036392",
        "anno": "2007",
        "autori": "PANIZZO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PANIZZO P (2007). \u00c4sthetizismus und Demagogie. Der Dilettant in",
        "Thomas Manns Fr\u00fchwerk. p. 1-235, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826036392"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "25842",
    "nome": "PANIZZO Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca II (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca I (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all'insegnamento nella scuola secondaria per la classe di concorso A546 (Lingua e civilt\u00e0 straniera - tedesco)",
        "periodo": "dal 10-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca I (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca II (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca I (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca II (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca III (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca II (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca I (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca I (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca II (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Letteratura tedesca III (parte di insegnamento), Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Kolloquium des Kreises der jungen Thomas Mann-Forscher der Deutschen Thomas Mann-Gesellschaft \"Thomas Manns kulturelle Zeitgenossenschaft\", Universit\u00e4t Bamberg. Relazione: \"Bruder Hitler: Die \u201apeinliche Verwandtschaft' des modernen K\u00fcnstlers mit dem Demagogen\"",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 20-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore nell'ambito del Seminario: \"Textinterpretation: Nietzsches Geburt der Trag\u00f6die und deren literarische Rezeption\" (Dozentin: Dr. Friederike G\u00fcnther), Technische Universit\u00e4t Berlin. Relazione: \"Dionysos und Apollon in Thomas Manns Erz\u00e4hlung Der Tod in Venedig (1911)\"",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 04-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Internationaler Kongress der Nietzsche-Gesellschaft e. V., \"Nietzsche \u2013 Philosoph der Kultur(en)?\", Naumburg an der Saale. Relazione: \"Die Schulung der Sprache. Grundlagen einer \u00e4sthetischen Kultur (im Zeitalter der Arbeit)\".",
        "periodo": "dal 23-08-2007 al 26-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Trilaterale Forschungskonferenz \"Ethik und Politik der literarischen und kulturellen Repr\u00e4sentation (Deutschland 1900-1930)\", Villa Vigoni, Menaggio. Relazione: \"Genialer Dilettantismus. Thomas Manns Essay Leiden und Gr\u00f6\u00dfe Richard Wagners\"",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Workshop \u201eAneignung und Aktualisierung: Aufkl\u00e4rung und Rationalit\u00e4t im 20. und 21. Jahrhundert\u201c, Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Relazione: \"Dialektik der Aufkl\u00e4rung. Exkurs I: Odysseus oder Mythos und Aufkl\u00e4rung\"",
        "periodo": "dal 16-12-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Jahrestagung der Heinrich Mann-Gesellschaft \"Heinrich Manns Roman Die kleine Stadt (1909)\", Buddenbrookhaus, L\u00fcbeck. Relazione: \"Das hohe Lied der Demokratie\" und sein S\u00e4nger. \u00c4sthetik und Politik zwischen Fin de siecle und Erstem Weltkrieg\"",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Incontro del Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Relazione: \"Kulturutopien in der deutschen und italienischen Sp\u00e4taufkl\u00e4rung. Friedrich Schiller und Vittorio Alfieri\"",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 20-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Incontro del Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Relazione: \"Die Erkenntnis aller Dinge, die der Geist fassen kann. Methoden der Aufkl\u00e4rung\"",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 07-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Incontro del Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Relazione: \"Spiele der Macht. Schillers und Alfieris Verschw\u00f6rungsdramen\"",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 21-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno internazionale \u201cAufkl\u00e4rung um 1900\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 27-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno internazionale \u201cAufkl\u00e4rung um 1900\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg. Relazione: \"Literatrwissenschaft um 1900\"",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 27-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Kolloquium der CIERA-Forschergruppe \u201eRaison, religions, croyances populaires: d\u00e9bats entre savants dans l\u2019espace culturel germanophone aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles\u201c / \u201eVernunft, Religionen, Volksglauben: die Wissenschaftsdebatten in der deutschsprachigen Kultur des 17. und 18. Jahrhunderts\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Lutherstadt Wittenberg. Relazione: \"Die Schaub\u00fchne als a-moralische Anstalt? Materialismus und Religionskritik beim fr\u00fchen Schiller\"",
        "periodo": "dal 03-06-2011 al 04-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Kolloquium des Kreises der jungen Thomas Mann-Forscher der Deutschen Thomas Mann-Gesellschaft, \"Wortkunst ohne Zweifel? Aspekte der Sprache bei Thomas Mann\", Universit\u00e4t W\u00fcrzburg. Relazione: \"Sprache, Wahrheit und Macht. Settembrini und Naphta auf dem Zauberberg\"",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno annuale della SISSD (Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo XVIII), Marina di Massa. Relazione: \"Strateghi del potere. Tiranni e ribelli nel teatro tardo-settecentesco di Friedrich Schiller e Vittorio Alfieri\"",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Jahrestagung der Heinrich Mann-Gesellschaft \" 'Ein Drama kann niemals nackt genug sein.'- Dramen und szenische Texte Heinrich Manns\", Buddenbrookhaus, L\u00fcbeck. Relazione: \"Programmatische Menschlichkeit auf der B\u00fchne? Heinrich Manns Madame Legros und Der Weg zur Macht\"",
        "periodo": "dal 16-03-2013 al 17-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno internazionale \u201cLiteratur des Ausnahmezustands/Letteratura dello stato d'eccezione (1914-1945)\u201c, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno internazionale \u201cLiteratur des Ausnahmezustands/Letteratura dello stato d'eccezione (1914-1945)\u201c, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia. Relazione: \"Der Souver\u00e4n und das nackte Leben. Eine Einf\u00fchrung\"",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 10-10-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filologia Moderna e Letterature Comparate nell'ambito di una procedura internazionale di co-tutela tra la Freie Universit\u00e4t Berlin e l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, con la supervisione del Prof. Dr. Hans-J\u00fcrgen Schings (Borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Venezia e del DAAD)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 08-05-2006"
      },
      {
        "content": "Habilitation: \"Die m\u00e4nnliche Moral des Nihilismus. Schiller und Alfieri\", Exzellenznetzwerk \"Aufkl\u00e4rung-Religion-Wissen\", Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Consegna: ottobre 2016) (Habilitationsstipendium della Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg e della FAZIT-Stiftung, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Lezione: \"Kulturutopien in der deutschen und italienischen Sp\u00e4taufkl\u00e4rung. Friedrich Schiller und Vittorio Alfieri\"",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 20-04-2009"
      },
      {
        "content": "Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Lezione: \"Die Erkenntnis aller Dinge, die der Geist fassen kann. Methoden der Aufkl\u00e4rung\"",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 07-12-2009"
      },
      {
        "content": "Graduiertenkolleg des Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale. Lezione: \"Spiele der Macht. Schillers und Alfieris Verschw\u00f6rungsdramen\"",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 21-06-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (Technische universit\u00e4t Berlin - Neuere Deutsche Literatur - Lehrstuhl Prof. Dr. Hans Dieter Zimmermann)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (Technische universit\u00e4t Berlin - Neuere Deutsche Literatur - Lehrstuhl Prof. Dr. Hans Dieter Zimmermann)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship - Habilitation: \"Die m\u00e4nnliche Moral des Nihilismus. Schiller und Alfieri\", Exzellenznetzwerk \"Aufkl\u00e4rung - Religion - Wissen\" della Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Supervisione: Prof. Dr. Daniel Fulda). Habilitationsstipendium della Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg e della FAZIT-Stiftung, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg - Lehrstuhl Prof. Dr. Heinz Thoma)",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-09-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-direzione del Gruppo di ricerca \u201eAneignung und Aktualisierung: Aufkl\u00e4rung und Rationalit\u00e4t im 20. und 21. Jahrhundert\u201c, Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Co-direzione del Gruppo di ricerca \u201eMethoden der Aufkl\u00e4rung\u201c, Exzellenznetzwerks \u201eAufkl\u00e4rung \u2013 Religion \u2013 Wissen\u201c, Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Halle/Saale.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 29-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201eLiteratur des Ausnahmezustands\u201c (con l'Universit\u00e0 di Konstanz / T\u00fcbingen / Venezia) ,Prima giornata di studi: ottobre 2013 (partecipanti: http://www.germanistik-im-netz.de/wer-was-wo/34564) , uscita atti: gennaio 2015, seconda giornata di studi prevista per marzo 2017.",
        "periodo": "dal 09-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca interdisciplinare \"Per una critica della giustizia: testi letterari e contesti storico-culturali a confronto\" , Dipartimento di Studi Umanistici dell' Universit\u00e0 di Trieste, Finanziamento di Ricerca dell\u2019Ateneo 2013 (coord. scientifico: Prof.ssa Maria Carolina Foi)",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Domanda Marie Sk\u0142odowska-Curie Actions Individual Fellowships (IF) Call: H2020-MSCA-IF-2015 Titolo del progetto German cultural Hegemony? Friedrich Schiller in the Danube Monarchy between Philology and Ideology (1859-1918) Total score: 81.60% (Threshold: 70/100.00) (non finanziato per restrizioni di budget)",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 10-09-2015"
      }
    ]
  }
}