{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-197",
        "titolo": "\u201eVivi con il tuo secolo, ma non essere la sua creatura\u201c. Schiller e Nietzsche fisiologi della cultura",
        "ISBN": [
          "9788846746269"
        ],
        "ISSN": [
          "2420-9198"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269, ISSN: 2420-9198",
        "opera": "(a cura di): FRANCESCO ROSSI, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich Schiller. PHILOSOPHICA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2016). \u201eVivi con il tuo secolo, ma non essere la sua",
        "creatura\u201c. Schiller e Nietzsche fisiologi della cultura. In: (a cura di):",
        "FRANCESCO ROSSI, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich",
        "Schiller. PHILOSOPHICA, p. 181-197, PISA:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846746269, ISSN: 2420-9198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "87-116",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "9783865255433"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865255433",
        "opera": "(a cura di): DANIELE VECCHIATO, Gerhard Anton von Halem: Wallenstein. Ein Schauspiel. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "VECCHIATO D (2016). Nachwort. In: (a cura di): DANIELE VECCHIATO,",
        "Gerhard Anton von Halem: Wallenstein. Ein Schauspiel. p. 87-116,",
        "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865255433"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/9783110416312-004"
        ],
        "titolo": "Eine \u201el\u00e4cherliche Fratze\u201c? Zur Bedeutung und Funktion des astrologischen Motivs in literarischen Wallenstein-Darstellungen des sp\u00e4ten achtzehnten Jahrhunderts",
        "ISSN": [
          "0070-4318"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER DEUTSCHEN SCHILLERGESELLSCHAFT",
        "csp": "p. 87-107, ISSN: 0070-4318, doi: 10.1515/9783110416312-004",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIATO D (2015). Eine \u201el\u00e4cherliche Fratze\u201c? Zur Bedeutung und",
        "Funktion des astrologischen Motivs in literarischen",
        "Wallenstein-Darstellungen des sp\u00e4ten achtzehnten Jahrhunderts.",
        "JAHRBUCH DER DEUTSCHEN SCHILLERGESELLSCHAFT, p. 87-107,",
        "ISSN: 0070-4318, doi: 10.1515/9783110416312-004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-180",
        "titolo": "Der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg als transversales Thema. Schillers Wallenstein im Dialog mit der (Trivial-)Literatur des sp\u00e4ten 18. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "9783826056673"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:koenigshausen & neumann, ISBN: 9783826056673",
        "opera": "(a cura di): ANNE FELER / RAYMOND HEI [...] le\u203a et \u2039triviale\u203a dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles \u2013 1. Die Dramenproduktion / La production dramatique. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2015). Der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg als transversales Thema.",
        "Schillers Wallenstein im Dialog mit der (Trivial-)Literatur des sp\u00e4ten 18.",
        "Jahrhunderts. In: (a cura di): ANNE FELER / RAYMOND HEI [...] le\u203a et",
        "\u2039triviale\u203a dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles \u2013 1. Die",
        "Dramenproduktion / La production dramatique. vol. 1, p. 161-180,",
        "W\u00dcRZBURG:koenigshausen & neumann, ISBN: 9783826056673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag",
        "titolo": "Verhandlungen mit Schiller. Historische Reflexion und literarische Verarbeitung des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs im ausgehenden 18. Jahrhundert",
        "ISBN": [
          "9783865254801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783865254801",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VECCHIATO D (2015). Verhandlungen mit Schiller. Historische Reflexion",
        "und literarische Verarbeitung des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs im ausgehenden",
        "18. Jahrhundert. HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865254801"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ausgraben und Aufbewahren. Durs Gr\u00fcnbeins Poetisierung des M\u00fclls als Erinnerungstr\u00e4ger",
        "ISSN": [
          "0044-2496"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 133, p. 219-238, ISSN: 0044-2496",
        "anno": "2014",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIATO D (2014). Ausgraben und Aufbewahren. Durs Gr\u00fcnbeins",
        "Poetisierung des M\u00fclls als Erinnerungstr\u00e4ger. ZEITSCHRIFT FUER",
        "DEUTSCHE PHILOLOGIE, vol. 133, p. 219-238, ISSN: 0044-2496"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "\u201e...und er warf sich dem Schmerz lustvoll entgegen\u201c. Sexualrealismus und andere Realit\u00e4tssignale in Michael Kleebergs Barfu\u00df",
        "ISBN": [
          "9783825363123"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825363123",
        "opera": "(a cura di): KATHARINA DERLIN, BIRGITTA KRUMREY, INGO VOGLER, Realit\u00e4tseffekte in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur. Schreibweisen nach der Postmoderne?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2014). \u201e...und er warf sich dem Schmerz lustvoll",
        "entgegen\u201c. Sexualrealismus und andere Realit\u00e4tssignale in Michael",
        "Kleebergs Barfu\u00df. In: (a cura di): KATHARINA DERLIN, BIRGITTA",
        "KRUMREY, INGO VOGLER, Realit\u00e4tseffekte in der deutschsprachigen",
        "Gegenwartsliteratur. Schreibweisen nach der Postmoderne?. p. 93-107,",
        "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825363123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ibridazioni postmoderne. Note in margine a Vieux Saxe di Durs Gr\u00fcnbein",
        "ISSN": [
          "1971-906X"
        ],
        "journal": "LETTERATURA E LETTERATURE",
        "csp": "vol. 7, p. 23-32, ISSN: 1971-906X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vecchiato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchiato D. (2013). Ibridazioni postmoderne. Note in margine a Vieux",
        "Saxe di Durs Gr\u00fcnbein. LETTERATURA E LETTERATURE, vol. 7, p.",
        "23-32, ISSN: 1971-906X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Das M\u00e4dchen Rosemarie",
        "opera": "(a cura di): ELENA AGAZZI, ERHARD SCH\u00dcTZ, Handbuch Nachkriegskultur. Literatur, Sachbuch und Film in Deutschland (1945\u20131962). p. 624-627, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110221398, doi: 10.1515/9783110221404.624",
        "anno": "2013",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "VECCHIATO D (2013). Das M\u00e4dchen Rosemarie. In: (a cura di): ELENA",
        "AGAZZI, ERHARD SCH\u00dcTZ, Handbuch Nachkriegskultur. Literatur,",
        "Sachbuch und Film in Deutschland (1945\u20131962). p. 624-627, BERLIN/NEW",
        "YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110221398, doi:",
        "10.1515/9783110221404.624"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-181",
        "titolo": "\u201eBenn schmort in der H\u00f6lle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein und der Monologismus des sp\u00e4ten Gottfried Benn",
        "ISBN": [
          "9783825360061"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825360061",
        "opera": "(a cura di): ELENA AGAZZI, AMELIA VALTOLINA, Der sp\u00e4te Benn. Poesie und Kritik in den 50er Jahren. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2012). \u201eBenn schmort in der H\u00f6lle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein und der",
        "Monologismus des sp\u00e4ten Gottfried Benn. In: (a cura di): ELENA AGAZZI,",
        "AMELIA VALTOLINA, Der sp\u00e4te Benn. Poesie und Kritik in den 50er",
        "Jahren. p. 167-181, HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825360061"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Top Dogs. Manager alla deriva",
        "ISBN": [
          "9788857512099"
        ],
        "journal": "IL QUADRIFOGLIO TEDESCO",
        "csp": "vol. 19, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512099",
        "anno": "2012",
        "autori": "VECCHIATO D, FUSAROLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "VECCHIATO D, FUSAROLI S (2012). Top Dogs. Manager alla deriva. IL",
        "QUADRIFOGLIO TEDESCO, vol. 19, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857512099"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eTu, solo, con la storia alle spalle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein e la DDR: un bilancio critico",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 18, p. 55-86, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vecchiato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchiato D. (2011). \u201eTu, solo, con la storia alle spalle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein e la",
        "DDR: un bilancio critico. STUDIA THEODISCA, vol. 18, p. 55-86, ISSN:",
        "1593-2478"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eMein Fleisch is oisgetoischt af Geld!\u201c Riverberi shakespeariani e il corpo dell\u2019ebreo orientale nell\u2019opera Der Kaufmann von Berlin di Walter Mehring",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "vol. 56, p. 305-333, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vecchiato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchiato D. (2011). \u201eMein Fleisch is oisgetoischt af Geld!\u201c Riverberi",
        "shakespeariani e il corpo dell\u2019ebreo orientale nell\u2019opera Der Kaufmann von",
        "Berlin di Walter Mehring. IL CONFRONTO LETTERARIO, vol. 56, p.",
        "305-333, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BAJOHR H, ABMEIER A, in Zusammenarbeit mit DETTBARN M,",
        "GERLOFF F, JANY S, VECCHIATO D, WITTLER K (2011). Peter Weiss:",
        "Briefe an Henriette Itta Blumenthal. Berlin:Matthes & Seitz, ISBN:",
        "9783882216981"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-197",
        "titolo": "\u201eVivi con il tuo secolo, ma non essere la sua creatura\u201c. Schiller e Nietzsche fisiologi della cultura",
        "ISBN": [
          "9788846746269"
        ],
        "ISSN": [
          "2420-9198"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746269, ISSN: 2420-9198",
        "opera": "(a cura di): FRANCESCO ROSSI, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich Schiller. PHILOSOPHICA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2016). \u201eVivi con il tuo secolo, ma non essere la sua",
        "creatura\u201c. Schiller e Nietzsche fisiologi della cultura. In: (a cura di):",
        "FRANCESCO ROSSI, Estetica, antropologia, ricezione. Studi su Friedrich",
        "Schiller. PHILOSOPHICA, p. 181-197, PISA:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846746269, ISSN: 2420-9198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "87-116",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "9783865255433"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865255433",
        "opera": "(a cura di): DANIELE VECCHIATO, Gerhard Anton von Halem: Wallenstein. Ein Schauspiel. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "VECCHIATO D (2016). Nachwort. In: (a cura di): DANIELE VECCHIATO,",
        "Gerhard Anton von Halem: Wallenstein. Ein Schauspiel. p. 87-116,",
        "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865255433"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/9783110416312-004"
        ],
        "titolo": "Eine \u201el\u00e4cherliche Fratze\u201c? Zur Bedeutung und Funktion des astrologischen Motivs in literarischen Wallenstein-Darstellungen des sp\u00e4ten achtzehnten Jahrhunderts",
        "ISSN": [
          "0070-4318"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER DEUTSCHEN SCHILLERGESELLSCHAFT",
        "csp": "p. 87-107, ISSN: 0070-4318, doi: 10.1515/9783110416312-004",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIATO D (2015). Eine \u201el\u00e4cherliche Fratze\u201c? Zur Bedeutung und",
        "Funktion des astrologischen Motivs in literarischen",
        "Wallenstein-Darstellungen des sp\u00e4ten achtzehnten Jahrhunderts.",
        "JAHRBUCH DER DEUTSCHEN SCHILLERGESELLSCHAFT, p. 87-107,",
        "ISSN: 0070-4318, doi: 10.1515/9783110416312-004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-180",
        "titolo": "Der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg als transversales Thema. Schillers Wallenstein im Dialog mit der (Trivial-)Literatur des sp\u00e4ten 18. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "9783826056673"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:koenigshausen & neumann, ISBN: 9783826056673",
        "opera": "(a cura di): ANNE FELER / RAYMOND HEI [...] le\u203a et \u2039triviale\u203a dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles \u2013 1. Die Dramenproduktion / La production dramatique. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2015). Der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg als transversales Thema.",
        "Schillers Wallenstein im Dialog mit der (Trivial-)Literatur des sp\u00e4ten 18.",
        "Jahrhunderts. In: (a cura di): ANNE FELER / RAYMOND HEI [...] le\u203a et",
        "\u2039triviale\u203a dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles \u2013 1. Die",
        "Dramenproduktion / La production dramatique. vol. 1, p. 161-180,",
        "W\u00dcRZBURG:koenigshausen & neumann, ISBN: 9783826056673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag",
        "titolo": "Verhandlungen mit Schiller. Historische Reflexion und literarische Verarbeitung des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs im ausgehenden 18. Jahrhundert",
        "ISBN": [
          "9783865254801"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783865254801",
        "anno": "2015",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VECCHIATO D (2015). Verhandlungen mit Schiller. Historische Reflexion",
        "und literarische Verarbeitung des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs im ausgehenden",
        "18. Jahrhundert. HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 9783865254801"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ausgraben und Aufbewahren. Durs Gr\u00fcnbeins Poetisierung des M\u00fclls als Erinnerungstr\u00e4ger",
        "ISSN": [
          "0044-2496"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 133, p. 219-238, ISSN: 0044-2496",
        "anno": "2014",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIATO D (2014). Ausgraben und Aufbewahren. Durs Gr\u00fcnbeins",
        "Poetisierung des M\u00fclls als Erinnerungstr\u00e4ger. ZEITSCHRIFT FUER",
        "DEUTSCHE PHILOLOGIE, vol. 133, p. 219-238, ISSN: 0044-2496"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "\u201e...und er warf sich dem Schmerz lustvoll entgegen\u201c. Sexualrealismus und andere Realit\u00e4tssignale in Michael Kleebergs Barfu\u00df",
        "ISBN": [
          "9783825363123"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825363123",
        "opera": "(a cura di): KATHARINA DERLIN, BIRGITTA KRUMREY, INGO VOGLER, Realit\u00e4tseffekte in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur. Schreibweisen nach der Postmoderne?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2014). \u201e...und er warf sich dem Schmerz lustvoll",
        "entgegen\u201c. Sexualrealismus und andere Realit\u00e4tssignale in Michael",
        "Kleebergs Barfu\u00df. In: (a cura di): KATHARINA DERLIN, BIRGITTA",
        "KRUMREY, INGO VOGLER, Realit\u00e4tseffekte in der deutschsprachigen",
        "Gegenwartsliteratur. Schreibweisen nach der Postmoderne?. p. 93-107,",
        "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825363123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-181",
        "titolo": "\u201eBenn schmort in der H\u00f6lle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein und der Monologismus des sp\u00e4ten Gottfried Benn",
        "ISBN": [
          "9783825360061"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825360061",
        "opera": "(a cura di): ELENA AGAZZI, AMELIA VALTOLINA, Der sp\u00e4te Benn. Poesie und Kritik in den 50er Jahren. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VECCHIATO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VECCHIATO D (2012). \u201eBenn schmort in der H\u00f6lle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein und der",
        "Monologismus des sp\u00e4ten Gottfried Benn. In: (a cura di): ELENA AGAZZI,",
        "AMELIA VALTOLINA, Der sp\u00e4te Benn. Poesie und Kritik in den 50er",
        "Jahren. p. 167-181, HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825360061"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eTu, solo, con la storia alle spalle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein e la DDR: un bilancio critico",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 18, p. 55-86, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vecchiato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchiato D. (2011). \u201eTu, solo, con la storia alle spalle\u201c. Durs Gr\u00fcnbein e la",
        "DDR: un bilancio critico. STUDIA THEODISCA, vol. 18, p. 55-86, ISSN:",
        "1593-2478"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eMein Fleisch is oisgetoischt af Geld!\u201c Riverberi shakespeariani e il corpo dell\u2019ebreo orientale nell\u2019opera Der Kaufmann von Berlin di Walter Mehring",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "vol. 56, p. 305-333, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vecchiato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchiato D. (2011). \u201eMein Fleisch is oisgetoischt af Geld!\u201c Riverberi",
        "shakespeariani e il corpo dell\u2019ebreo orientale nell\u2019opera Der Kaufmann von",
        "Berlin di Walter Mehring. IL CONFRONTO LETTERARIO, vol. 56, p.",
        "305-333, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "26914",
    "nome": "VECCHIATO Daniele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Peer Reviewer per la rivista \"Odradek. Studies in Philosophy of Literature, Aesthetics and New Media Theories\" (Universit\u00e0 di Pisa)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"I figli dell\u2019esilio. Durs Gr\u00fcnbein \u2013 Versi per dopodomani\", Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Titolo dell'intervento: \"Ibridazioni postmoderne\"",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione (con la Prof.ssa Anna Maria Carpi) del convegno \"I figli dell\u2019esilio. Durs Gr\u00fcnbein \u2013 Versi per dopodomani\"",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Riflessioni sulla DDR. Prospettive internazionali e multidisciplinari 20 anni dopo la caduta del muro\", Istituto Storico Italo-Germanico di Trento, Presentazione del progetto: \"'Du, allein mit der Geschichte im R\u00fccken'. Durs Gr\u00fcnbeins DDR-Gedichte zwischen Sozialkritik und Posthistoire-Diskursen\"",
        "periodo": "dal 13-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Tradurre il testo letterario\", Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Titolo dell'intervento: \"Cornetto o tramezzino? Note sulla traduzione di 'Top Dogs' di Urs Widmer\"",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Nach der Postmoderne. Formen und Funktionen des Realit\u00e4tseffekts in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur\", Centro Italo-Tedesco per l\u2019Eccellenza Europea Villa Vigoni, Titolo dell'intervento: \"Sexualrealismus in Michael Kleebergs Novelle 'Barfu\u00df' (1995)\"",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 03-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"36th German Studies Association Conference\", Milwaukee, Titolo dell'intervento: \"'Ich hasse die Jesuiten!' Aspekte der antijesuitischen Polemik in Wallenstein-Dichtungen des sp\u00e4ten 18. Jahrhunderts\"",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Dynamique et dialectique des litt\u00e9ratures 'noble' et 'triviale' dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. 1 \u2013 La production dramatique\", Fondation Goethe \u2013 Ch\u00e2teau de Klingenthal, Titolo dell'intervento: \"Der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg als transversales Thema. Zur Problematik der Dichotomie zwischen Hoch- und Trivialliteratur am Beispiel historischer Dramen aus dem sp\u00e4ten 18. Jahrhundert\"",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Encounters. British Society for Eighteenth-Century Studies Postgraduate and Early-Career-Scholar Conference\", Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Titolo dell'intervento: \"Benedikte Naubert and the Translation Culture of the 18th Century. Notes on the German Translation of the Gothic Novel 'Rosenberg' by Ann Howell\"",
        "periodo": "dal 23-07-2014 al 24-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Jusqu\u2019o\u00f9 va la litt\u00e9rature? Construire et d\u00e9construire les fronti\u00e8res de la litt\u00e9rature en France et en Allemagne (XVIIIe-XXIe si\u00e8cles)\", Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne, Titolo dell'intervento: \"Historische Dichtung oder politische Pamphletistik? Die Radikalit\u00e4t des Hybriden in der Literatur des sp\u00e4ten 18. Jahrhunderts\"",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Dynamique et dialectique des litt\u00e9ratures 'noble' et 'triviale' dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. 2 \u2013 Les genres narratifs\", Fondation Goethe \u2013 Ch\u00e2teau de Klingenthal, Titolo dell'intervento: \"Frauen in M\u00e4nnerkleidern. Zur Popularit\u00e4t eines trivial- und hochliterarischen Motivs in ausgew\u00e4hlten Erz\u00e4hltexten der Goethezeit\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Opening Markets. Trade and Commerce in the Eighteenth Century. 14th International Congress for Eighteenth Century Studies\", Erasmus Universiteit Rotterdam, Titolo dell'intervento: \"'Der Schutzengel Teutschlands und Europens'. The Cult of Gustavus Adolphus of Sweden in Eighteenth-Century Germany\"",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 26-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Germanistik zwischen Tradition und Innovation. XIII. Kongress der Internationalen Vereinigung f\u00fcr Germanistik\", Tongji University Shanghai, Titolo dell'intervento: \"Erfundene Geschichte. Uchronie und (Anti-)Utopie im parahistorischen Roman der Gegenwart am Beispiel von Michael Kleeberg und Christian Kracht\"",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"39th German Studies Association Conference\", Washington DC, Titolo dell'intervento: \"Benedikte Naubert als \u00dcbersetzerin und ihr Beitrag zum europ\u00e4ischen Kulturtransfer in der Goethezeit\"",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"40th German Studies Association Conference\", San Diego, Titolo dell'intervento: \"The Secret Tribunal. Intersections of Law and Literature from Goethe to Kleist\"",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 02-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Klassische Romantik. Schiller und Italien\", Centro Italo-Tedesco per l\u2019Eccellenza Europea Villa Vigoni, Titolo dell'intervento: \"'Weil er ein Welscher ist, drum taugt er dir'. Italiener und Italienbilder in Schillers historischen Schriften\"",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 07-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Ca\u2019 Foscari alla Traduzione Letteraria (2\u00b0 classificato per la traduzione del racconto \"Eine einfache Geschichte\" di Ulla Hahn)",
        "periodo": "dal 15-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ravicini-Preis 2015 f\u00fcr Arbeiten zur Trivialliteratur (Premio scientifico svizzero per la tesi di dottorato)",
        "periodo": "dal 13-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Ca\u2019 Foscari alla Ricerca 2015 - Categoria Neodottori",
        "periodo": "dal 20-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione come borsista alla Ca' Foscari-Harvard Summer School, con la frequenza dei seminari \"Germans and their History. From Arminius to Angela Merkel\" (Prof. Steven Ozment, Harvard University) e \"The Idea of Europe and the European Idea of Nation\" (Prof. Rolf Petri, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 05-08-2006"
      },
      {
        "content": "Co-moderazione di un incontro con lo scrittore Durs Gr\u00fcnbein presso il Goethe-Institut di Milano",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 25-05-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della German Studies Association",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il festival letterario \"Incroci di civilt\u00e0\" dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia per la traduzione di testi di autori tedescofoni (Wladimir Kaminer, Doron Rabinovici) in occasione di letture pubbliche",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Deutsche Schillergesellschaft",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-moderazione di un incontro con lo scrittore Urs Widmer e presentazione del volume \"Top Dogs. Manager alla deriva\" presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"Top Dogs. Manager alla deriva\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 17-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai due Master Class \"Gro\u00dfstadtminiaturen. Feuilleton, Medien, Literatur\" e \"Critical Theory. Media, Politics, Aesthetics\" del Prof. Andreas Huyssen (Columbia University) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Italiana di Germanistica",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Centro Tedesco di Studi Veneziani (Deutsches Studienzentrum Venedig) per la traduzione di testi scelti in occasione di letture pubbliche con gli autori ospiti del Centro (Eva Christina Zeller, Konstantin Ames, Akos Doma, Carl-Christian Elze)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Deutsche Gesellschaft f\u00fcr die Erforschung des 18. Jahrhunderts",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"Die italienische Germanistik und ihre aktuellen Methoden. Tage der italienischen Nachwuchsgermanistik\", presso Villa Vigoni, con la Prof.ssa Monika Schmitz-Emans (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum)",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Internationale Vereinigung f\u00fcr Germanistik",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"Nachlassbewusstsein. Archivexpeditionen zu G\u00fcnter Eich, Ilse Aichinger, Ingeborg Bachmann und Franz F\u00fchmann\" del Prof. Roland Berbig (Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione di Teoria e Storia Comparata della Letteratura",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a un gruppo di ricerca della Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, coordinato dal Prof. Erhard Sch\u00fctz e dai Dott. Angela Abmeier e Hannes Bajohr, per l'edizione critica delle lettere di Peter Weiss a Henriette Itta Blumenthal, conservate presso l'archivio della Akademie der K\u00fcnste Berlin (pubblicate nel 2011 presso Matthes & Seitz)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del PRIN 2007-2009 \"L'esperienza dell'esilio nella letteratura tedesca del Novecento\" con la co-organizzazione (assieme alla Prof.ssa Anna Maria Carpi) del convegno \"I figli dell\u2019esilio. Durs Gr\u00fcnbein \u2013 Versi per dopodomani\"",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori di un gruppo di ricerca sulla cultura tedesca del secondo dopoguerra coordinato dal Prof. Erhard Sch\u00fctz (Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin) e dalla Prof.ssa Elena Agazzi, con la partecipazione al convegno \"Wiederaufbau der Kultur 1945-1961 in Deutschland. Schl\u00fcsselthemen und -werke der kulturellen Rekonstruktion nach 1945 in fiktionaler Literatur, Sachbuch und Film\" e la redazione di una voce per il volume \"Handbuch Nachkriegskultur\"",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca internazionale su \"Dynamique et dialectique des litt\u00e9ratures \u201anoble\u2019 et \u201atriviale\u2019 dans les pays germanophones aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles\", coordinato dal Prof. G\u00e9rard Laudin (Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne), dal Prof. Raymond Heitz (Universit\u00e9 de Lorraine-Metz) e dalla Dott.ssa Anne Feler (Universit\u00e9 de Lorraine-Metz), con la partecipazione a due convegni presso la Fondation Goethe - Chateau de Klingenthal",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione, assieme al Dott. Alexander Nebrig (Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin), di un gruppo di ricerca sul tema \"Kreative Praktiken des literarischen \u00dcbersetzens um 1800. Gattungstypologien und Theorieversuche\", con il coinvolgimento di studiosi provenienti da cinque Paesi",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Humboldt Postdoctoral Fellowship - Incarico di ricerca presso la Humboldt-Universit\u00e4t di Berlino, finanziata nell\u2019ambito dell\u2019Iniziativa di Eccellenza del Governo Federale Tedesco (Exzellenzinitative) per consentire il passaggio di neodottori meritevoli dal dottorato al progetto successivo",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto \"Bilder von Dresden und Venedig im Werk Durs Gr\u00fcnbeins\", svolto presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Prof. Frank H\u00f6rnigk) e finanziato con una borsa di ricerca del DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst)",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto \"Verhandlungen mit Schiller. Historische Reflexion und literarische Verarbeitung des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs im ausgehenden 18. Jahrhundert\", svolto presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Prof. Ernst Osterkamp) e finanziato con una borsa di ricerca del DAAD (anno di proroga del dottorato di ricerca in co-tutela con Ca' Foscari)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto \"Deutsche \u00dcbersetzerinnen um 1800. Ein Beitrag zur Geschichte des europ\u00e4ischen Kulturtransfers in der Goethezeit\", svolto presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Prof. Ernst Osterkamp) e finanziato con una borsa di ricerca postdoc della Fritz Thyssen Stiftung",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto \"'Der Vers ist ein Taucher'. Poetologie des Wassers im Werk Durs Gr\u00fcnbeins\", svolto presso il Deutsches Literaturarchiv e finanziato da un Marbach-Stipendium",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}