{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-148",
        "titolo": "Versprachlichung der unternehmerischen Personalpolitik in Gesch\u00e4ftsberichten",
        "ISBN": [
          "978-3-7910-3566-6"
        ],
        "csp": "Sch\u00e4ffer-Poeschel, ISBN: 978-3-7910-3566-6",
        "opera": "(a cura di): Marcus Reinmuth / Inga Ellen Kastens / Patrick Vo\u00dfkamp, Kommunikation f\u00fcr Banken und Versicherer. Krisen bew\u00e4ltigen, Vertrauen schaffen. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Goranka Rocco Paolo Canavese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Goranka Rocco Paolo Canavese (2016). Versprachlichung der",
        "unternehmerischen Personalpolitik in Gesch\u00e4ftsberichten. In: (a cura di):",
        "Marcus Reinmuth / Inga Ellen Kastens / Patrick Vo\u00dfkamp, Kommunikation",
        "f\u00fcr Banken und Versicherer. Krisen bew\u00e4ltigen, Vertrauen schaffen. p.",
        "127-148, Sch\u00e4ffer-Poeschel, ISBN: 978-3-7910-3566-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "251-263",
        "titolo": "\u00dcbersetzung gesprochensprachlicher und dialektaler Elemente in der Erz\u00e4hlliteratur. Auf dem Weg zu einem translationsdidaktischen Modell",
        "opera": "Metodologija i primjena lingvisti\u010dkih istra\u017eivanja. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rocco Goranka, Pintaric Anita Pavic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rocco Goranka, Pintaric Anita Pavic (2016). \u00dcbersetzung",
        "gesprochensprachlicher und dialektaler Elemente in der Erz\u00e4hlliteratur. Auf",
        "dem Weg zu einem translationsdidaktischen Modell. In: Metodologija i",
        "primjena lingvisti\u010dkih istra\u017eivanja. p. 251-263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spracheinstellungen: Theoretischer und methodischer \u00dcberblick, Perspektiven und Desiderata in der Mehrsprachigkeits-, DaZ- und DaF-Forschung",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2(2015), p. 257-270, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rocco Goranka (2015). Spracheinstellungen: Theoretischer und",
        "methodischer \u00dcberblick, Perspektiven und Desiderata in der",
        "Mehrsprachigkeits-, DaZ- und DaF-Forschung. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 2(2015), p. 257-270, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v13p257"
        ],
        "titolo": "Euphemismen und Dysphemismen im Flexibilisierungsdiskurs. Auf dem Weg zu einem mehrperspektivischen Untersuchungsdesign",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2015, p. 257-275, ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v13p257",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rocco Goranka (2015). Euphemismen und Dysphemismen im",
        "Flexibilisierungsdiskurs. Auf dem Weg zu einem mehrperspektivischen",
        "Untersuchungsdesign. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 2015, p. 257-275,",
        "ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v13p257"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cours de linguistique g\u00e9n\u00e9rale im Wandel der Zeit: Ein textologischer Vergleich der deutschen \u00dcbersetzungen",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "vol. 17, p. 1-16, ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rocco Goranka (2015). Cours de linguistique g\u00e9n\u00e9rale im Wandel der Zeit:",
        "Ein textologischer Vergleich der deutschen \u00dcbersetzungen. INTRALINEA",
        "ON LINE TRANSLATION JOURNAL, vol. 17, p. 1-16, ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-111",
        "titolo": "Politische Inszenierung der Flexibilisierung aus diskurslinguistischer Sicht",
        "ISBN": [
          "978-3-7329-0074-9"
        ],
        "csp": "Frank & Timme, ISBN: 978-3-7329-0074-9",
        "opera": "(a cura di): Hennemann A. Schlaak C., Politische und mediale Diskurse. Fallstudien aus der Romania. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rocco Goranka (2015). Politische Inszenierung der Flexibilisierung aus",
        "diskurslinguistischer Sicht. In: (a cura di): Hennemann A. Schlaak C.,",
        "Politische und mediale Diskurse. Fallstudien aus der Romania. p. 83-111,",
        "Frank & Timme, ISBN: 978-3-7329-0074-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anglizismen im \u00f6ffentlich-medialen und sprachwissenschaftlichen Diskurs \u00fcber die deutsche Sprache und in den Einstellungen der Sprecher",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. vol. 67/2014, p. 133-151, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Anglizismen im \u00f6ffentlich-medialen und",
        "sprachwissenschaftlichen Diskurs \u00fcber die deutsche Sprache und in den",
        "Einstellungen der Sprecher. LINGUISTIK ONLINE, vol. vol. 67/2014, p.",
        "133-151, ISSN: 1615-3014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Taumelnde, strauchelnde und am Finanztropf h\u00e4ngende Staatswirtschaften; Schuldens\u00fcnder, Mustersch\u00fcler und Wackelkandidaten. Zur Metaphorik des Wirtschaftskrisen-Diskurses aus sprachvergleichender Perspektive. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 44, p. 97-117, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Taumelnde, strauchelnde und am Finanztropf h\u00e4ngende",
        "Staatswirtschaften; Schuldens\u00fcnder, Mustersch\u00fcler und Wackelkandidaten.",
        "Zur Metaphorik des Wirtschaftskrisen-Diskurses aus sprachvergleichender",
        "Perspektive. LILI. ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT",
        "UND LINGUISTIK, vol. 44, p. 97-117, ISSN: 0049-8653"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zum Genus in germanischen Sprachen und Variet\u00e4ten mit besonderem Blick auf die nordinselfriesischen Dialekte",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 1, XLIII, 2014, p. 73-91, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Zum Genus in germanischen Sprachen und Variet\u00e4ten mit",
        "besonderem Blick auf die nordinselfriesischen Dialekte. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 1, XLIII, 2014, p. 73-91, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nachhaltigkeitsbericht aus textologischer Sicht. Diachronischer und intersprachlicher Vergleich der Textsortenmerkmale",
        "ISSN": [
          "1017-3285"
        ],
        "journal": "FACHSPRACHE",
        "csp": "vol. 3-4/2014, p. 128-153, ISSN: 1017-3285",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Nachhaltigkeitsbericht aus textologischer Sicht.",
        "Diachronischer und intersprachlicher Vergleich der Textsortenmerkmale.",
        "FACHSPRACHE, vol. 3-4/2014, p. 128-153, ISSN: 1017-3285"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Textsortenspezifische Metaphernverwendung am Beispiel ausgew\u00e4hlter Textsorten der Wirtschaftskommunikation. TRANS",
        "ISSN": [
          "1560-182X"
        ],
        "journal": "INTERNET-ZEITSCHRIFT F\u00dcR KULTURWISSENSCHAFTEN",
        "csp": "vol. Nr. 13/da 2002, p. \"-\", ISSN: 1560-182X",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Textsortenspezifische Metaphernverwendung am Beispiel",
        "ausgew\u00e4hlter Textsorten der Wirtschaftskommunikation. TRANS.",
        "INTERNET-ZEITSCHRIFT F\u00dcR KULTURWISSENSCHAFTEN, vol. Nr.",
        "13/da 2002, p. \"-\", ISSN: 1560-182X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprachlernmotivation, aktuelle und zuk\u00fcnftige Rolle des Deutschen im Vergleich zu anderen Sprachen",
        "ISSN": [
          "0340-9341"
        ],
        "journal": "DEUTSCHE SPRACHE",
        "csp": "p. 168-184, ISSN: 0340-9341",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Sprachlernmotivation, aktuelle und zuk\u00fcnftige Rolle des",
        "Deutschen im Vergleich zu anderen Sprachen. DEUTSCHE SPRACHE, p.",
        "168-184, ISSN: 0340-9341"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prolegomena zu einer auf multilinguale deutsche Kontexte bezogenen Sozialpsychologie der Sprache",
        "ISSN": [
          "0341-5864"
        ],
        "journal": "ZIELSPRACHE DEUTSCH",
        "csp": "vol. 41, p. 21-34, ISSN: 0341-5864",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Prolegomena zu einer auf multilinguale deutsche Kontexte",
        "bezogenen Sozialpsychologie der Sprache. ZIELSPRACHE DEUTSCH,",
        "vol. 41, p. 21-34, ISSN: 0341-5864"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Germanismen im epilinguistischen Diskurs \u00fcber die Zagreber Umgangssprache und in der Reflexion \u00fcber den eigenen Sprachgebrauch",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 81-93, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2013). Germanismen im epilinguistischen Diskurs \u00fcber die",
        "Zagreber Umgangssprache und in der Reflexion \u00fcber den eigenen",
        "Sprachgebrauch. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 10/2013, p. 81-93, ISSN:",
        "2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-173",
        "titolo": "Textauswahl und Strategien zur Vermittlung der Textsortenkompetenz in Lehrwerken f\u00fcr berufsspezifischen Deutsch-, Franz\u00f6sisch- und Italienischunterricht. Auf dem Weg zu einem sprach- und fach\u00fcbergreifenden Kriterieninventar",
        "ISBN": [
          "9783706907620"
        ],
        "csp": "Vienna:Praesens Verlag, ISBN: 9783706907620",
        "opera": "(a cura di): Peggy Katelh\u00f6n Marcella Costa Maria-Antonia de Libero Lucia Cinato, Mit Deutsch in den Beruf. Berufsbezogener Deutschunterricht an Universit\u00e4ten. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G.Rocco (2013). Textauswahl und Strategien zur Vermittlung der",
        "Textsortenkompetenz in Lehrwerken f\u00fcr berufsspezifischen Deutsch-,",
        "Franz\u00f6sisch- und Italienischunterricht. Auf dem Weg zu einem sprach- und",
        "fach\u00fcbergreifenden Kriterieninventar. In: (a cura di): Peggy Katelh\u00f6n",
        "Marcella Costa Maria-Antonia de Libero Lucia Cinato, Mit Deutsch in den",
        "Beruf. Berufsbezogener Deutschunterricht an Universit\u00e4ten. p. 152-173,",
        "Vienna:Praesens Verlag, ISBN: 9783706907620"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Textsorten der Unternehmenskommunikation aus kontrastiv-textologischer Perspektive. Eine Untersuchung der Aktion\u00e4rsbriefe und Einstiegseiten der deutschen und italienischen Banken",
        "ISBN": [
          "9783631648131"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783631648131",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Rocco (2013). Textsorten der Unternehmenskommunikation aus",
        "kontrastiv-textologischer Perspektive. Eine Untersuchung der",
        "Aktion\u00e4rsbriefe und Einstiegseiten der deutschen und italienischen Banken.",
        "Peter Lang, ISBN: 9783631648131"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Sprachidentit\u00e4t und Kontext , Studienverlag, 2012, p. 17-38 22 p ",
        "ISBN": [
          "9783706551410"
        ],
        "csp": "Innsbruck/Wien/Bozen:StudienVerlag, ISBN: 9783706551410",
        "opera": "(a cura di): C. Schmidt-Hahn, Sprache(n) als europ\u00e4isches Kulturgut / Languages as European Cultural Asset. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Kresic, G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Kresic, G. Rocco (2012). Sprachidentit\u00e4t und Kontext , Studienverlag,",
        "2012, p. 17-38 22 p . In: (a cura di): C. Schmidt-Hahn, Sprache(n) als",
        "europ\u00e4isches Kulturgut / Languages as European Cultural Asset. p. 17-38,",
        "Innsbruck/Wien/Bozen:StudienVerlag, ISBN: 9783706551410"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Textsorten und Textarbeit in Lehrwerken f\u00fcr Wirtschaftsdeutsch. INFO DAF",
        "ISSN": [
          "0724-9616"
        ],
        "journal": "INFORMATIONEN DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE",
        "csp": "vol. 4/2011, p. 441-464, ISSN: 0724-9616",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rocco (2011). Textsorten und Textarbeit in Lehrwerken f\u00fcr",
        "Wirtschaftsdeutsch. INFO DAF. INFORMATIONEN DEUTSCH ALS",
        "FREMDSPRACHE, vol. 4/2011, p. 441-464, ISSN: 0724-9616"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Deutsch und Deutschlandbild an einer italienischen Universit\u00e4t: Eine Untersuchung zu den Spracheinstellungen der Studierenden. . vol",
        "ISBN": [
          "9788854834071"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editore srl, ISBN: 9788854834071",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Rocco (2010). Deutsch und Deutschlandbild an einer italienischen",
        "Universit\u00e4t: Eine Untersuchung zu den Spracheinstellungen der",
        "Studierenden. . vol. 3, Roma:Aracne Editore srl, ISBN: 9788854834071"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v13p257"
        ],
        "titolo": "Euphemismen und Dysphemismen im Flexibilisierungsdiskurs. Auf dem Weg zu einem mehrperspektivischen Untersuchungsdesign",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2015, p. 257-275, ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v13p257",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rocco Goranka (2015). Euphemismen und Dysphemismen im",
        "Flexibilisierungsdiskurs. Auf dem Weg zu einem mehrperspektivischen",
        "Untersuchungsdesign. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 2015, p. 257-275,",
        "ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v13p257"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cours de linguistique g\u00e9n\u00e9rale im Wandel der Zeit: Ein textologischer Vergleich der deutschen \u00dcbersetzungen",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "vol. 17, p. 1-16, ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rocco Goranka"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rocco Goranka (2015). Cours de linguistique g\u00e9n\u00e9rale im Wandel der Zeit:",
        "Ein textologischer Vergleich der deutschen \u00dcbersetzungen. INTRALINEA",
        "ON LINE TRANSLATION JOURNAL, vol. 17, p. 1-16, ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Taumelnde, strauchelnde und am Finanztropf h\u00e4ngende Staatswirtschaften; Schuldens\u00fcnder, Mustersch\u00fcler und Wackelkandidaten. Zur Metaphorik des Wirtschaftskrisen-Diskurses aus sprachvergleichender Perspektive. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 44, p. 97-117, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Taumelnde, strauchelnde und am Finanztropf h\u00e4ngende",
        "Staatswirtschaften; Schuldens\u00fcnder, Mustersch\u00fcler und Wackelkandidaten.",
        "Zur Metaphorik des Wirtschaftskrisen-Diskurses aus sprachvergleichender",
        "Perspektive. LILI. ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT",
        "UND LINGUISTIK, vol. 44, p. 97-117, ISSN: 0049-8653"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zum Genus in germanischen Sprachen und Variet\u00e4ten mit besonderem Blick auf die nordinselfriesischen Dialekte",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 1, XLIII, 2014, p. 73-91, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Zum Genus in germanischen Sprachen und Variet\u00e4ten mit",
        "besonderem Blick auf die nordinselfriesischen Dialekte. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 1, XLIII, 2014, p. 73-91, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anglizismen im \u00f6ffentlich-medialen und sprachwissenschaftlichen Diskurs \u00fcber die deutsche Sprache und in den Einstellungen der Sprecher",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. vol. 67/2014, p. 133-151, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Anglizismen im \u00f6ffentlich-medialen und",
        "sprachwissenschaftlichen Diskurs \u00fcber die deutsche Sprache und in den",
        "Einstellungen der Sprecher. LINGUISTIK ONLINE, vol. vol. 67/2014, p.",
        "133-151, ISSN: 1615-3014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prolegomena zu einer auf multilinguale deutsche Kontexte bezogenen Sozialpsychologie der Sprache",
        "ISSN": [
          "0341-5864"
        ],
        "journal": "ZIELSPRACHE DEUTSCH",
        "csp": "vol. 41, p. 21-34, ISSN: 0341-5864",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Prolegomena zu einer auf multilinguale deutsche Kontexte",
        "bezogenen Sozialpsychologie der Sprache. ZIELSPRACHE DEUTSCH,",
        "vol. 41, p. 21-34, ISSN: 0341-5864"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprachlernmotivation, aktuelle und zuk\u00fcnftige Rolle des Deutschen im Vergleich zu anderen Sprachen",
        "ISSN": [
          "0340-9341"
        ],
        "journal": "DEUTSCHE SPRACHE",
        "csp": "p. 168-184, ISSN: 0340-9341",
        "anno": "2014",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2014). Sprachlernmotivation, aktuelle und zuk\u00fcnftige Rolle des",
        "Deutschen im Vergleich zu anderen Sprachen. DEUTSCHE SPRACHE, p.",
        "168-184, ISSN: 0340-9341"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Germanismen im epilinguistischen Diskurs \u00fcber die Zagreber Umgangssprache und in der Reflexion \u00fcber den eigenen Sprachgebrauch",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 81-93, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "G.Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Rocco (2013). Germanismen im epilinguistischen Diskurs \u00fcber die",
        "Zagreber Umgangssprache und in der Reflexion \u00fcber den eigenen",
        "Sprachgebrauch. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 10/2013, p. 81-93, ISSN:",
        "2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Textsorten der Unternehmenskommunikation aus kontrastiv-textologischer Perspektive. Eine Untersuchung der Aktion\u00e4rsbriefe und Einstiegseiten der deutschen und italienischen Banken",
        "ISBN": [
          "9783631648131"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783631648131",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Rocco (2013). Textsorten der Unternehmenskommunikation aus",
        "kontrastiv-textologischer Perspektive. Eine Untersuchung der",
        "Aktion\u00e4rsbriefe und Einstiegseiten der deutschen und italienischen Banken.",
        "Peter Lang, ISBN: 9783631648131"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Textsorten und Textarbeit in Lehrwerken f\u00fcr Wirtschaftsdeutsch. INFO DAF",
        "ISSN": [
          "0724-9616"
        ],
        "journal": "INFORMATIONEN DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE",
        "csp": "vol. 4/2011, p. 441-464, ISSN: 0724-9616",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Rocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rocco (2011). Textsorten und Textarbeit in Lehrwerken f\u00fcr",
        "Wirtschaftsdeutsch. INFO DAF. INFORMATIONEN DEUTSCH ALS",
        "FREMDSPRACHE, vol. 4/2011, p. 441-464, ISSN: 0724-9616"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "27827",
    "nome": "ROCCO Goranka",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2013: Collana \"Deutsch und sprachliche Interaktion im Beruf\" (DsIB), eds. Peggy Katelh\u00f6n e Goranka Rocco, Praesens Verlag, Wien. Volume 1: \"Mit Deutsch in den Beruf. Berufsbezogener Deutschunterricht an Universit\u00e4ten\" (2013), eds. Peggy Katelh\u00f6n et al.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referaggio nel double-blind peer review per la rivista di fascia A \"InfoDaF - Informationen Deutsch als Fremdsprache\".",
        "periodo": "dal 13-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "In preparazione (pubblicazione prevista per il 2017): Raccolta sulla metodologia della Linguistica del discorso \"Methoden der vergleichenden Diskurslinguistik. Germanistisch-romanistische Beitr\u00e4ge zur Methodenreflexion und Forschungspraxis\" (eds. Goranka Rocco/Elmar Schafroth), Peter Lang.",
        "periodo": "dal 05-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico (wissenschaftlicher Beirat) della collana Elmar Schafroth/Marcella Costa (eds.) \"Kontrastive Linguistik/Linguistica contrastiva\", Peter Lang.",
        "periodo": "dal 13-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redattore esterno nel progetto \u201eLern- und \u00dcbungsgrammatik Deutsch als Fremdsprache\u201c dell\u2019editore Duden/Bibliographisches Institut.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione della X. DAAD-Lektorentagung \u201eWelche Uni braucht das Land? Reformen und Perspektiven in Bildung, Hochschule und Studium der deutschen Sprache\u201c (24/9 \u2013 27/09/09, Bologna), in cooperazione con il DAAD e il team dei lettori di tedesco dell'Universit\u00e0 Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "\"Rappresentazioni mentali di diverse lingue, ipotesi sulla loro diffusione e sul loro ruolo nella comunicazione mondiale\", relazione al Convegno internazionale \u201cLa geografia della mediazione linguistico-culturale/The geography of language- and cultural mediation\u201d (4-5/12/08) in data 5/12/08.",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza (Fachvortrag) Rocco, G./J\u00fcrgens, M.: \"Theoretische und empirische Grundlagen der Spracheinstellungsforschung und Studien zu Einstellungen gegen\u00fcber Deutschland und dem Deutschen\" all\u00b4IDT Bozen (presentata da M. J\u00fcrgens causa assenza giustificata).",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 29-07-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Projekt \u00b4Spracheinstellungen 2007-2013\u00b4\u201c al Convegno scientifico \"Dodirojezikoslovni razgovori/Contact Linguistic Conversations\" su invito congiunto del Dipartimento di Germanistica e del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 di Zara, in data 21/3/14.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza (30 min.) e Workshop (60 min) \"Njema\u010dke, talijanske i turske posu\u0111enice u epilingvisti\u010dkom diskursu i jezi\u010dnim stavovima govornika hrvatskoga i bosanskoga jezika/German, Italian and Turkish loanwords in the epilinguistic discourse and in the attitudes of speakers of Croatian and Bosnian language\" al Convegno scientifico \u201cDodirnojezikoslovni razgovori/Contact Linguistic Talks\u201c, Universit\u00e0 di Zara su invito del Dipartimento di Linguistica di Zara.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"Anwendungsm\u00f6glichkeiten des Holistischen Modells der kontrastiven Textologie (HMKT) in der Sensibilisierung der Studierenden und angehenden \u00dcbersetzer f\u00fcr kontrastive Analyse der Textmerkmale / Application possibilities of the Holistic Model of Contrastive Textology in sensibilizing students and prospective translators for contrastive analysis of text features\", poster esposto in assenza giustificata alla \u201eSecond International Conference on Research into the Didactics of Translation\u201c, Universidat Aut\u00f2noma de Barcelona (8/7-9/7/14).",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "\"\u00dcbersetzung gesprochensprachlicher und dialektaler Elemente in der Erz\u00e4hlliteratur. Auf dem Weg zu einem translationsdidaktischen Modell\", relazione con la Prof.ssa Anita Pavi\u0107 Pintari\u0107 alla 28th International Conference \u201cMultidisciplinary Approaches to Multilingualism\u201c, HDPL-Hrvatsko drustvo za primjenjenu lingvistiku/Croatian Applied Linguistics Society (24/4-26/4/15) a Zara.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Sozialsymbolische Rolle plattdeutscher Elemente in der Erz\u00e4hlliteratur als \u00dcbersetzungsproblem?\", relazione alla \"128. Jahresversammlung des Vereins f\u00fcr niederdeutsche Sprachforschung mit einem Schwerpunkt `Niederdeutsch im Ostseeraum`\" in Tallinn (25/5-28/5/15).",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Unternehmerische und st\u00e4dtische Nachhaltigkeitsberichte aus textologischer Perspektive\", relazione in qualit\u00e0 di invited speaker al Convegno Abschlusstagung des DFG-Projektverbunds \u201eWege zur nachhaltigen Entwicklung von St\u00e4dten\u201d, Darmstadt (18-19/6/15).",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Schlagw\u00f6rter, Euphemismen und Dysphemismen im besch\u00e4ftigungspolitischen Diskurs: Erscheinungsformen, Wirkung, \u00dcbersetzungsstrategien\", relazione nell'ambito della conferenza \u201eSprache und Persuasion\u201c (29/9-1/10/16) a Trento in data 30/9/16.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Schlagw\u00f6rter, Euphemismen und Dysphemismen des wirtschaftspolitischen Diskurses aus h\u00f6flichkeitstheoretischer und \u00fcbersetzungswissenschaftlicher Sicht\", poster presentato in data 1/10/16 alla conferenza \u201eSprachliche H\u00f6flichkeit: Historische, aktuelle und k\u00fcnftige Perspektiven\u201d (29/9/16-1/10/16), Wuppertal.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"A comparative study of \u201cEconomic Migrant\u201d in three lingua-cultures: English, German, and Italian\", poster di Goranka Rocco/Mette Rudvin/Cinzia Spinzi presentato il 3 nov. da G. Rocco alla conferenza internazionale ALAPP 2016 \u2013 Applied Linguistics and Professional Practice\" (3-5 nov. 2016), Copenhagen.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazioni: FaDaF - Fachverband Deutsch als Fremdsprache, IVG - Internationale Vereinigung f\u00fcr Germanisten, GSFL - The Germanic Society of Forensic Linguistics, VndS - Verein f\u00fcr niederdeutsche Sprachforschung SLI - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, HDPL- Hrvatsko drustvo za primjenjenu lingvistiku/Croatian Applied Linguistics Society, CeSLiC - Centro di Studi Linguistico-Culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "In possesso del certificato sull'appartenenza al 10% dei laureati (Laurea in Lingue e letterature francese e tedesca, Universit\u00e0 di Zagabria 4/12/95) con la media pi\u00f9 alta, rilasciato in data 20/5/2011.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Conferenza su invito \"Deutsch an einer italienischen Universit\u00e4t. Eine L\u00e4ngsschnittstudie zur subjektiven Wahrnehmung der aktuellen und zuk\u00fcnftigen Rolle des Deutschen\" (90 min.) nell'ambito del Doktorandenseminar per i germanisti del Prof. Dr. Ulrich Ammon all\u00b4Universit\u00e0 Duisburg-Essen.",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito \"Spracheinstellungen zwischen Theorie und Empirie. Zum potenziellen Beitrag ausgew\u00e4hlter sozialwissenschaftlicher Ans\u00e4tze zur theoretischen und empirischen Fundierung der Spracheinstellungsforschung\" (90 min.) per dottorandi, studenti avanzati e docenti al CSLS - Center for the Study of Language and Society, Universit\u00e0 di Berna.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Studio del DAAD \"Stipendium zur wissenschaftlichen Aus- und Fortbildung\" per un semestre di studi di Germanistica all\u2019Universit\u00e0 di Essen (durante gli studi all' Universit\u00e0 di Zagabria).",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 28-02-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca dell\u00b4Universit\u00e9 de la R\u00e9union, Bureau de Recherches Doctorales per il finanziamento del secondo soggiorno di ricerca a La R\u00e9union nell\u00b4ambito del progetto di Dottorato all\u00b4Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf.",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 31-08-1999"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di lingua tedesca in diversi corsi dell\u00b4Universit\u00e0 Duisburg-Essen: corsi di preparazione per l\u00b4esame di accesso di studenti stranieri all\u2019Universit\u00e0 (DSH, Deutsche Sprachpr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang ausl\u00e4ndischer Studienbewerber) presso il Germanistikinstitut dell\u00b4Universit\u00e0 di Duisburg-Essen, Standort Duisburg e l'Institut f\u00fcr Kultur und Sprache IKS e.V. dell\u00b4Universit\u00e0 di Duisburg-Essen, Standort Essen; corsi nell\u00b4ambito della Summer University per studenti stranieri presso il Germanistikinstitut dell\u00b4Universit\u00e0 di Duisburg-Essen, Standort Duisburg.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 12-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice (Wissenschaftliche Mitarbeiterin) e docente presso la Sezione Romanistik IV dell\u00b4Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf (1/2 BAT 2a-Stelle). Seminari: Entlehnung im Italienischen, Lexikologie des Italienischen, Syntax des Italienischen, Kontrastive Grammatik Italienisch-Deutsch, Einf\u00fchrung in die italienische Sprachwissenschaft, Franz\u00f6sische Morphologie und Wortbildung, Italienische Morphologie und Wortbildung (corsi semestrali di 2 ore settimanali).",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa del DAAD per il soggiorno di ricerca alle Universit\u00e0 di Duisburg-Essen e di D\u00fcsseldorf. Progetto: Rilevazione degli atteggiamenti linguistici di 400 studenti tedeschi nell\u2019ambito del progetto \"Die internationale Stellung des Deutschen aus der Sicht der deutschen und italienischen Studierenden. Eine Erhebung zur subjektiven Wahrnehmung der internationalen und zuk\u00fcnftigen Rolle des Deutschen im Vergleich zu anderen Sprachen\".",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Anglizismen im Deutschen aus linguistischer und laienlinguistischer Sicht\", conferenza su invito all'Universit\u00e0 di Colonia.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Internationale Stellung des Deutschen und Englischen, Anglizismengebrauch und aktueller Zustand des Deutschen\", conferenza su invito all\u00b4Universit\u00e0 di Bonn.",
        "periodo": "dal 07-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa/sussidio del Verein f\u00fcr niederdeutsche Sprachforschung per la partecipazione al convegno \u201cNiederdeutsch im Ostseeraum\u201d in seguito alla selezione del paper.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Euphemismen, Dysphemismen und Wortbildung\", conferenza e workshop per Studenti di Germanistica dell\u00b4Universit\u00e4 di Zara su invito della \u00d6sterreich-Bibliothek Dr. Alois Mock di Zara.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza all\u00b4Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf in base all\u00b4assegnazione della Borsa Erasmus +/Teaching staff mobility. Argomenti dei corsi: teoria e prassi della traduzione italiano-tedesco (oralit\u00e0 fittizia, variazione diatopica, diaphasica e diastratica etc.), Kontrastive Textologie.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Wie \u00fcbersetzt man Trennungscoach? Ausgew\u00e4hlte Probleme der \u00dcbersetzung: Variet\u00e4tenspezifische Elemente, Euphemismen und Dysphemismen\", conferenza su invito all'Universit\u00e4 di D\u00fcsseldorf.",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Kontrastive Lexikologie, kontrastive Diskurslinguistik und \u00dcbersetzung\", conferenza su invito all'Universit\u00e0 di Salzburg.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnataria della Borsa Erasmus +/Teaching staff mobility per il soggiorno al Dipartimento di Germanistica dell\u00b4Universit\u00e0 di Zagabria, prevista per il periodo 27.3.-31.3.2017. Argomenti dei corsi previsti: analisi di libri di testo per Tedesco Lingua Straniera, analisi di testi giornalistici e introduzione agli strumenti della Linguistica del discorso, problemi della traduzione.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Autrice di 4 libri di testo (di cui 3 con libri di soluzioni) di Tedesco lingua straniera presso l'editore Liebaug-Dartmann Verlag (collaborazione da luglio 2005): Rocco, Goranka (2009) \"Pr\u00fcfungstrainer Zertifikat Deutsch\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2008) \"\u00dcbungsgrammatik f\u00fcr Anf\u00e4nger\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2008) \"\u00dcbungsgrammatik f\u00fcr Anf\u00e4nger. L\u00f6sungsheft\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2007) \"DSH Pr\u00fcfungstraining. Textproduktion, H\u00f6rverstehen\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2007) \"DSH Pr\u00fcfungstraining. Textproduktion, H\u00f6rverstehen. L\u00f6sungen und Transkription der H\u00f6rtexte\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2006) \"DSH Pr\u00fcfungstraining. Grammatik. Leseverstehen. Sprechen\". Liebaug-Dartmann-Verlag; Rocco, Goranka (2006) \"DSH Pr\u00fcfungstraining. Grammatik. Leseverstehen. Sprechen. L\u00f6sungsheft\". Liebaug-Dartmann-Verlag. In preparazione: Rocco, Goranka, \"Willkommen\", Lehrbuch und Arbeitsbuch. Liebaug-Dartmann Verlag.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corsi tenuti all'Universit\u00e0 di Bologna, in qualit\u00e0 di Lettrice di Scambio del DAAD (5 anni accademici a 12 ore settimanali): \u00dcbersetzung, Wirtschaftsdeutsch, Wissenschaftliches Schreiben, Deutsche Umgangssprache, Gesprochenes Deutsch, corsi di lingua per i livelli A1-B2/C1.",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "Corsi tenuti all'Universit\u00e0 di Trieste, IUSLIT, SSLMIT (Sezione di Studi in Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori): a.a.2011/12: \"Lingua e traduzione tedesca I \u2013 Lingua tedesca\", \"Lingua e traduzione tedesca II \u2013 Traduzione italiano-tedesco\" in qualit\u00e0 di professore a contratto; a.a. 2012/13 e a.a. 2013/14: \"Lingua e traduzione tedesca I \u2013 Lingua tedesca\", Lingua e traduzione tedesca II \u2013 Traduzione italiano-tedesco\", \"Lingua e traduzione tedesca III \u2013 Traduzione italiano-tedesco\"; a.a. 2014/15-2016/17: \"Lingua e traduzione tedesca I \u2013 Lingua tedesca\", \"Lingua e traduzione tedesca II \u2013 Traduzione italiano-tedesco\".",
        "periodo": "dal 19-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice/correlatrice di ca. 60 tesi di Laurea triennale (dal 1/11/12), Coordinatore e commissario responsabile degli Esami di Ammissione della Laurea triennale in Comunicazione Interlinguistica Applicata per la lingua tedesca (dal 2014), Coordinatore della Sezione di tedesco e membro della commissione e valutatrice per l'assegnazione dei contratti d'insegnamento a IUSLIT/SSLMIT (da giugno 2015), valutatrice dei titoli e curricula dei candidati per copertura dell\u2019insegnamento di Idoneit\u00e0 Linguistica Lingua tedesca \u2013 L-LIN/14 (5/9/15)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Textsorten der Wirtschaftskommunikation - intersprachlicher und diachronischer Vergleich\", conferenza su invito all'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del viaggio di studi alla Direzione generale dellaTraduzione (DGT) - Commissione europea di Bruxelles per gli studenti della Laurea magistrale della SSLMIT (IUSLIT) Trieste, con lo scopo di approfondire le conoscenze sulla traduzione (conferenze su organizzazione, metodi e strumenti della traduzione, traduzione esterna, terminologia, traduzione web, revisione e redazione di testi).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coautrice del manuale di tedesco: Rocco, Goranka/Krau\u00df, Susanne/Vogelwiesche, Nathalie (2016) \"Wortschatztrainer Deutsch als Fremdsprache. \u00dcben, erweitern, wiederholen\". Duden/Bibliographisches Institut.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autrice dei dialoghi in \"Duden - Das Bildw\u00f6rterbuch Deutsch als Fremdsprache. F\u00fcr Alltag und Arbeit\". Duden/Bibliographisches Institut.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Euphemismen und politische Korrektheit: Fachdiskurs, Mediendiskurs, \u00dcbersetzung\", conferenza su invito all\u00b4Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Marijana Kresi\u0107 (Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 di Zara)/Goranka Rocco: Discorso epilinguistico su prestiti tedeschi, italiani e turchi in croato e bosniaco, progetto di collaborazione non formalizzato incentrato sulla percezione dei prestiti, fenomeni di ibridazione e cambiamenti nell'uso del linguaggio e sul discorso epilinguistico sui prestiti, nei parlanti di diverse variet\u00e0 e fasce di et\u00e0. Disseminazione: Paper e workshop al Convegno del 21 marzo 2014 a Zara, pubblicazione Rocco \"Germanismen im epilinguistischen Diskurs\" (2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Jim Hlavac (Monash University, Australia)/Goranka Rocco: Atteggiamenti e comportamenti linguistici degli interpreti di croato, serbo e bosniaco in Germania. Il progetto interdisciplinare non formalizzato comprende 1) l'analisi dei processi e fattori storici e politici della standardizzazione del bosniaco, croato e serbo e della loro denominazione e classificazione nell'ambito professionale e accademico in Austria e in Germania (Hlavac) e 2) la parte empirica incentrata sugli atteggiamenti linguistici e sulle esperienze riferite degli interpreti tedesco-bosniaco/croato/serbo in Germania, con particolare attenzione alle problematiche dell'interpretazione legate alle discrepanze di status, istruzione, variet\u00e0 parlata, appartenenza etnica etc. e alle pratiche istituzionali. Disseminazione: Hlavac/Rocco (2016) \u201cDeutsch und s\u00fcdslawische Sprachen vor Gericht und bei Beh\u00f6rden \u2013 Spracheinstellungen und Sprachverhalten der in Deutschland t\u00e4tigen Dolmetscher/innen\u201d, Lebende Sprachen 61,1.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Goranka Rocco/Anita Pavic Pintari\u0107 (Dipartimento di Germanistica, Universit\u00e0 di Zara)/Martina Nicklaus (Romanistikinstitut, Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf): progetto non formalizzato sulla Fictive orality nella narrativa tedesca in traduzione italiana e croata, incentrato su vari aspetti della oralit\u00e0 fittizia nella traduzione e nella didattica della traduzione e sui problemi della traduzione delle strutture sintattiche e informazionali. Disseminazione: relazione con A. Pavic Pintaric alla conferenza \u201cMultidisciplinary Approaches to Multilingualism\u201c, pubblicazione Rocco/Pavic Pintaric (2016) \u00dcbersetzung gesprochensprachlicher und dialektaler Elemente in der Erz\u00e4hlliteratur.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Goranka Rocco/Mette Rudvin (Universit\u00e0 di Bologna)/Cinzia Spinzi (Universit\u00e0 di Palermo): collaborazione non formalizzata al progetto Key words in British, German and Italian Migration Discourse. Disseminazione: Poster \"A comparative study of 'Economic Migrant' in three lingua-cultures: English, German, and Italian\", ALAPP 2016, Copenhagen.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Goranka Rocco/Matthias Heinz (Universit\u00e4t Salzburg)/Anne-Kathrin G\u00e4rtig (Universit\u00e4t Salzburg): collaborazione non formalizzata al progetto interdisciplinare di sociofonetica \"Caratteristiche fonetiche degli italiani regionali e il loro impatto sulla realizzazione fonetica del tedesco L2 e su percezioni e atteggiamenti linguistici\". Il progetto si prefigge di 1) raccogliere ed analizzare i tratti fonetici (segmentali, prosodici e fonotattici) che caratterizzano le diverse variet\u00e0 regionali dell\u2019italiano dell\u2019uso medio, 2) misurare il loro impatto sulla produzione orale degli stessi parlanti in tedesco lingua straniera, e 3) misurare l\u2019effetto di diverse caratteristiche fonetiche del tedesco lingua straniera registrate sulla percezione linguistica e sugli atteggiamenti linguistici (p. es. i tratti percepiti o riconosciuti come \u201cpronuncia tipicamente italiana\u201d o \"tipicamente regionale/settentrionale/meridionale/veneta/fiorentina\" etc., l\u2019effetto della pronuncia sulla percezione della competenza in tedesco L2 ecc.).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Finanziamento da parte dell\u2019Ateneo di Trieste (Bando FRA - Finanziamento di Ateneo per la ricerca scientifica) del progetto di ricerca individuale biennale FRA 2014 \u201cEufemismi e disfemismi nel discorso economico e politico tedesco dalla caduta del Muro a oggi\u201d. Il progetto collega l'analisi di eufemismi e disfemismi allo studio di diversi aspetti del discorso politico, aziendale e mediatico incentrato sulla flessibilizzazione del lavoro, finora poco analizzato dal punto di vista linguistico, ma anche su altri argomenti economici e politici. Il valore eufemico/disfemico di determinate strutture lessicali e sintattiche \u00e8 esaminato anche in relazione alla competenza interdiscorsiva, considerata una componente fondamentale della competenza traduttiva, e nell\u2019ambito dell\u2019analisi della traduzione. Si intende approfondire alcuni aspetti del discorso sul lavoro analizzati nel progetto \"Mercato del lavoro per mediatori linguistici neolaureati: inserimento, prospettive, problematiche\" (FRA 2016, in corso di valutazione).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      }
    ]
  }
}