{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "\"Perikizi. Ein Traumspiel/Perikizi. Un Sogno\" di Emine Sevgi \u00d6zdamar\". Introduzione, traduzione e cura di Silvia Palermo.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6692-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-6692-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvia Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silvia Palermo (2016). \"Perikizi. Ein Traumspiel/Perikizi. Un Sogno\" di",
        "Emine Sevgi \u00d6zdamar\". Introduzione, traduzione e cura di Silvia Palermo..",
        "p. 1-176, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-6692-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-47",
        "titolo": "Mannheim und Europa. Zur internationalen Mitarbeit an den IDS-Projekten Progr@mm kontrastiv und Eurogra@mm",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66778-1"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 978-3-631-66778-1",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lima Elvira, Palermo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lima Elvira, Palermo Silvia (2015). Mannheim und Europa. Zur",
        "internationalen Mitarbeit an den IDS-Projekten Progr@mm kontrastiv und",
        "Eurogra@mm. In: (a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive",
        "Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p. 35-47, Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 978-3-631-66778-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-193",
        "titolo": "\u00dcbersetzungsstrategien bei Modalpartikeln in schriftlichen Texten",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-1452-8"
        ],
        "csp": "BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-1452-8, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano, 09-10 aprile 2013",
        "opera": "Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulierter M\u00fcndlichkeit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palermo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palermo Silvia (2015). \u00dcbersetzungsstrategien bei Modalpartikeln in",
        "schriftlichen Texten. In: Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in",
        "simulierter M\u00fcndlichkeit. p. 181-193, BALTMANNSWEILER:Schneider",
        "Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-1452-8, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno, Fisciano, 09-10 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-236",
        "titolo": "Werkstattbericht einer deutsch-italienischen \u00dcbersetzerin",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): Brunner M. E. Gagliardi N. Perrone Capano L., Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvia Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo (2014). Werkstattbericht einer deutsch-italienischen",
        "\u00dcbersetzerin. In: (a cura di): Brunner M. E. Gagliardi N. Perrone Capano L.,",
        "Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der",
        "Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht.",
        "p. 225-236, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIch will nach Europa!\u201d: lingua e performance in Perik\u0131z\u0131. Ein Traumspiel di E. S. \u00d6zdamar",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 7, p. 229-240, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Palermo (2013). \u201cIch will nach Europa!\u201d: lingua e performance in Perik\u0131z\u0131.",
        "Ein Traumspiel di E. S. \u00d6zdamar. TESTI E LINGUAGGI, vol. 7, p. 229-240,",
        "ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-270",
        "titolo": "Umorismo transculturale nella scrittura femminile turco-tedesca (\u00d6zdamar, Demirkan, Cirak)",
        "ISBN": [
          "9788875751746"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746",
        "opera": "(a cura di): G. Dolei M. Cottone L. Perrone Capano, Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "\"Silvia Palermo\""
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\"Silvia Palermo\" (2013). Umorismo transculturale nella scrittura femminile",
        "turco-tedesca (\u00d6zdamar, Demirkan, Cirak). In: (a cura di): G. Dolei M.",
        "Cottone L. Perrone Capano, Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura",
        "tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni.. p. 254-270,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "Zum Einsatz von Online-Korpora und -Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln",
        "ISBN": [
          "9788882299774"
        ],
        "csp": "Fasano (BR-Italie)/Paris (France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774",
        "opera": "G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica 63, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Palermo, Beatrice Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo, Beatrice Wilke (2012). Zum Einsatz von Online-Korpora und",
        "-Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am",
        "Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln. In: G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a",
        "cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti",
        "Linguistici. vol. Linguistica 63, p. 285-303, Fasano (BR-Italie)/Paris",
        "(France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Kunst der Wissenschaft/L'arte della scienza. Performance e progetto multimediale di J\u00fcrgen Walter e Zehra Cirak",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 327-343, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "\"Silvia Palermo\""
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "\"Silvia Palermo\" (2011). Die Kunst der Wissenschaft/L'arte della scienza.",
        "Performance e progetto multimediale di J\u00fcrgen Walter e Zehra Cirak.",
        "TESTI E LINGUAGGI, p. 327-343, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "Transculturalit\u00e0 e traduzione: la lingua di \u00d6zdamar e Demirkan",
        "ISBN": [
          "9788864580241"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241",
        "opera": "Oriana Palusci (a cura di). (a cura di): Oriana Palusci, Traduttrici. Female Voices across Languages.. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SILVIA PALERMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SILVIA PALERMO (2011). Transculturalit\u00e0 e traduzione: la lingua di",
        "\u00d6zdamar e Demirkan. In: Oriana Palusci (a cura di). (a cura di): Oriana",
        "Palusci, Traduttrici. Female Voices across Languages.. vol. 1, p. 213-227,",
        "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annotating learner data from a cross-linguistic perspective: a study on ESL/DaF learners' interlanguages. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "p. 221-233, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rita Calabrese, Silvia Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rita Calabrese, Silvia Palermo (2010). Annotating learner data from a",
        "cross-linguistic perspective: a study on ESL/DaF learners' interlanguages.",
        "ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE",
        "GERMANICA, p. 221-233, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "\"Perikizi. Ein Traumspiel/Perikizi. Un Sogno\" di Emine Sevgi \u00d6zdamar\". Introduzione, traduzione e cura di Silvia Palermo.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6692-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-6692-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvia Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silvia Palermo (2016). \"Perikizi. Ein Traumspiel/Perikizi. Un Sogno\" di",
        "Emine Sevgi \u00d6zdamar\". Introduzione, traduzione e cura di Silvia Palermo..",
        "p. 1-176, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-6692-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-47",
        "titolo": "Mannheim und Europa. Zur internationalen Mitarbeit an den IDS-Projekten Progr@mm kontrastiv und Eurogra@mm",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66778-1"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 978-3-631-66778-1",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lima Elvira, Palermo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lima Elvira, Palermo Silvia (2015). Mannheim und Europa. Zur",
        "internationalen Mitarbeit an den IDS-Projekten Progr@mm kontrastiv und",
        "Eurogra@mm. In: (a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive",
        "Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p. 35-47, Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 978-3-631-66778-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-193",
        "titolo": "\u00dcbersetzungsstrategien bei Modalpartikeln in schriftlichen Texten",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-1452-8"
        ],
        "csp": "BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-1452-8, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano, 09-10 aprile 2013",
        "opera": "Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulierter M\u00fcndlichkeit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palermo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palermo Silvia (2015). \u00dcbersetzungsstrategien bei Modalpartikeln in",
        "schriftlichen Texten. In: Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in",
        "simulierter M\u00fcndlichkeit. p. 181-193, BALTMANNSWEILER:Schneider",
        "Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-1452-8, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno, Fisciano, 09-10 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-236",
        "titolo": "Werkstattbericht einer deutsch-italienischen \u00dcbersetzerin",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): Brunner M. E. Gagliardi N. Perrone Capano L., Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvia Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo (2014). Werkstattbericht einer deutsch-italienischen",
        "\u00dcbersetzerin. In: (a cura di): Brunner M. E. Gagliardi N. Perrone Capano L.,",
        "Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der",
        "Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht.",
        "p. 225-236, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIch will nach Europa!\u201d: lingua e performance in Perik\u0131z\u0131. Ein Traumspiel di E. S. \u00d6zdamar",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 7, p. 229-240, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Palermo (2013). \u201cIch will nach Europa!\u201d: lingua e performance in Perik\u0131z\u0131.",
        "Ein Traumspiel di E. S. \u00d6zdamar. TESTI E LINGUAGGI, vol. 7, p. 229-240,",
        "ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-270",
        "titolo": "Umorismo transculturale nella scrittura femminile turco-tedesca (\u00d6zdamar, Demirkan, Cirak)",
        "ISBN": [
          "9788875751746"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746",
        "opera": "(a cura di): G. Dolei M. Cottone L. Perrone Capano, Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "\"Silvia Palermo\""
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\"Silvia Palermo\" (2013). Umorismo transculturale nella scrittura femminile",
        "turco-tedesca (\u00d6zdamar, Demirkan, Cirak). In: (a cura di): G. Dolei M.",
        "Cottone L. Perrone Capano, Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura",
        "tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni.. p. 254-270,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-114",
        "titolo": "Wie viele Flexionsklassen vertr\u00e4gt die italienische Nominalflexion?",
        "ISBN": [
          "9783872768919"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Julius Groos Verlag, ISBN: 9783872768919",
        "opera": "Hagen Augustin/Cathrine Fabricius-Hansen (hrsg). (a cura di): Hagen Augustin/Cathrine Fabricius-Hansen, Flexionsmorphologie des Deutschen aus kontrastiver Sicht. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Teresa Bianco, Elvira Lima, SILVIA PALERMO, Livia Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Teresa Bianco, Elvira Lima, SILVIA PALERMO, Livia Tonelli (2012).",
        "Wie viele Flexionsklassen vertr\u00e4gt die italienische Nominalflexion?. In:",
        "Hagen Augustin/Cathrine Fabricius-Hansen (hrsg). (a cura di): Hagen",
        "Augustin/Cathrine Fabricius-Hansen, Flexionsmorphologie des Deutschen",
        "aus kontrastiver Sicht. p. 97-114, T\u00fcbingen:Julius Groos Verlag, ISBN:",
        "9783872768919"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "Zum Einsatz von Online-Korpora und -Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln",
        "ISBN": [
          "9788882299774"
        ],
        "csp": "Fasano (BR-Italie)/Paris (France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774",
        "opera": "G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica 63, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Palermo, Beatrice Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo, Beatrice Wilke (2012). Zum Einsatz von Online-Korpora und",
        "-Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am",
        "Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln. In: G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a",
        "cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti",
        "Linguistici. vol. Linguistica 63, p. 285-303, Fasano (BR-Italie)/Paris",
        "(France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Kunst der Wissenschaft/L'arte della scienza. Performance e progetto multimediale di J\u00fcrgen Walter e Zehra Cirak",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 327-343, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "\"Silvia Palermo\""
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "\"Silvia Palermo\" (2011). Die Kunst der Wissenschaft/L'arte della scienza.",
        "Performance e progetto multimediale di J\u00fcrgen Walter e Zehra Cirak.",
        "TESTI E LINGUAGGI, p. 327-343, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "Transculturalit\u00e0 e traduzione: la lingua di \u00d6zdamar e Demirkan",
        "ISBN": [
          "9788864580241"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241",
        "opera": "Oriana Palusci (a cura di). (a cura di): Oriana Palusci, Traduttrici. Female Voices across Languages.. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SILVIA PALERMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SILVIA PALERMO (2011). Transculturalit\u00e0 e traduzione: la lingua di",
        "\u00d6zdamar e Demirkan. In: Oriana Palusci (a cura di). (a cura di): Oriana",
        "Palusci, Traduttrici. Female Voices across Languages.. vol. 1, p. 213-227,",
        "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "30367",
    "nome": "PALERMO Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ricerca FARB - anno 2007 (prolungato nel 2008): \"Eurogr@mm: descrizione della grammatica della lingua tedesca nella prospettiva dell'apprendente straniero\", Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ricerca FARB anno 2009 (prolungato nel 2010) \"La lingua di migrazione al femminile nella letteratura turco-tedesca contemporanea\", Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ricerca FARB anno 2011 (prolungato nel 2012) \"Transculturalit\u00e0 e evoluzione della lingua tedesca nelle scrittrici migranti\", Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ricerca FARB - anno 2013 (rinnovato nel 2015): LA LINGUA TEDESCA FRA TEATRO E NARRATIVA NELLE SCRITTRICI TRANSCULTURALI",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ricerca FARB - anno 2016 \"LA TRADUZIONE AUDIOVISIVA: PROBLEMI LINGUISTICI E TRADUTTIVI DELLA SOTTOTITOLAZIONE COME STRUMENTO NELLA DIDATTICA DEL TEDESCO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di Dipartimento di Studi Letterari e Linguistici dell'Universit\u00e0 di Salerno \"Il testo oltre i confini: passaggi, scambi, migrazioni\" come moderatrice dell'incontro con Emine Sevgi \u00d6zdamar (Berlino): \"Lontano dalla lingua madre\". (30.10.2007)",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio (6-7 maggio 2008) nell'ambito del progetto PRIN \"L'esperienza dell'esilio nella letteratura tedesca del Novecento\", Esili, migrazioni, dissensi nel Novecento tedesco, dell'Universit\u00e0 di Salerno, con una relazione dal titolo: \"Karag\u00f6z in Alamania /Occhi neri in Germania: transiti nella scrittura di Emine Sevgi \u00d6zdamar\".",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Interkulturelle Mnemo-Graphie. Transmediale Darstellungen Portugals, Italiens und Deutschlands seit dem 19. Jahrhundert\", all'interno del Programma Intensivo LLP/Erasmus 2009-2010 tra le Universit\u00e0 di Braga, Amburgo e Salerno , con una relazione dal titolo: \"Touristische Darstellungen des 'Bel Paese' in den neuen Reisef\u00fchrern. Entwertung, Produktion, \u00dcbersetzung von dreisprachigen (Dtsch./ital./portug.) low cost travel guides\". (11.05.2010)",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale tenutosi a Braga (P), \"Interkulturelle Mnemo-Graphie. Transmediale Darstellungen Portugals, Italiens und Deutschlands seit dem 19. Jahrhundert\", all'interno del Programma Intensivo LLP/Erasmus 2009-2010 tra le Universit\u00e0 di Braga, Amburgo e Salerno , con una comunicazione dal titolo: \"Erinnerung und Erz\u00e4hlung bei den deutsch-italienischen Schriftstellerinnen\" 11.05.2011",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del II Convegno Internazionale dal titolo \"Corpora, database, insegnamenti linguistici\", Centro Linguistico d'Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno, 17-19 novembre 2011",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno Internazionale dal titolo \"Corpora, database, insegnamenti linguistici\", Centro Linguistico d'Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno, 17-19 novembre 2011, con una relazione dal titolo: \"Zum Einsatz von Online-Korpora im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln\"",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale: \"Neue Instrumente der Deutsch-Italienischen Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung\" tenutosi a Schw\u00e4bisch-Gm\u00fcnd (D), con una relazione dal titolo: \"Die Arbeit einer deutsch-italienischen \u00dcbersetzerin als Botschafterin zwischen den Kulturen - Ein Werkstattbericht\".",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 17-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"La Germania del Novecento tra migrazioni e memoria\", Catania, 2012, con una relazione dal titolo: \"Percorsi transculturale di scrittrici turco-tedesche: \u00d6zdamar, Demirkan, Cirak\".",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Die deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und in simulierter M\u00fcndlichkeit\", 9-10 aprile 2013, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulierter M\u00fcndlichkeit\", 9-10 aprile 2013, Universit\u00e0 di Salerno, con la relazione: \"Zur Wiedergabe von deutschen Modalpartikeln im Italienischen: Ein \u00dcberblick\" (9 aprile)",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik/Giornate iblee della germanistica\" dell'Universit\u00e0 di Catania, sede di Ragusa Ibla, con una relazione dal titolo \"Helena Janeczek, le rondini di Montecassino e Lezioni di tenebra\" (08.05.13) e con una relazione dal titolo: \"\u00dcbersetzungsstrategien bei Modalpartikeln in schriftlichen Texten\" (09.05.13)",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla XV. Internationale Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer IDT tenutasi a Bolzano 29.07-03.08.2013 nella sezione E8 con una relazione dal titolo: \"Zur \u00dcbersetzung transkultureller Literaturtexte im Sprachunterricht am Beispiel von Texten E.S. \u00d6zdamars\"",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno Internazionale dal titolo \"Traduzione per le aziende, il territorio, l'editoria: teoria, prassi, didattica\" presso l'Universit\u00e0 di Salerno, come relatore con la seguente comunicazione: \"La ricezione del teatro tedesco contemporaneo in Italia. Problemi di traduzione e bilancio editoriale\"",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno e alla tavola rotonda conclusiva del convegno \"Intersections: Cross-Cultural Theater in Germany and the U.S.\" all'University of Pennsylvania a Philadelphia, PA, USA.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik/Giornate iblee della germanistica\" 2014 dell'Universit\u00e0 di Catania, sede di Ragusa Ibla, con un seminario/Workshop dal titolo \"La traduzione di testi transculturali in italiano: pratiche e teorie\"",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik/Giornate iblee della germanistica III\" 2015 dell'Universit\u00e0 di Catania, sede di Ragusa Ibla, sezione Lingua: Deutsch und neue Medien, con una relazione dal titolo: \"Trascrivere e tradurre film turco-tedeschi nella didattica\" (20 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi: \"Petrowskaja, Forse Ester. Alla ricerca delle origini fra passato e presente\", Universit\u00e0 di Salerno (3 maggio) e Museo Pignatelli di Napoli (4 maggio)",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale XXI. Congress of the ICLA, Wien 2016, nella sezione 17400: \"Sprache der Migration. Migration der Sprache. Transkulturelle Literatur im Zeitalter der Globalisierungsprozesse\" con una relazione dal titolo: \"\"Es gibt keine R\u00fcckkehr mehr!\": Sprache der Migration und Sprache des Theaters in E. S. \u00d6zdamars Perikizi. Ein Traumspiel.\" https://icla2016.univie.ac.at/group-sections/?no_cache=1",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 27-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2007-2009 \"Esilio, migrazione al femminile nel Novecento di lingua tedesca\" nell'ambito del PRIN nazionale \"L'esperienza dell'esilio nella letteratura del Novecento tedesco\". Reso. scientifico Prof. G. Dolei.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale Progr@mm Konstrastiv (2007-2009) dell'Institut f\u00fcr Deutsche Sprache (IDS) di Mannheim (Germania).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008-2010 \"La Germania del Novecento fra esilio e migrazioni: la letteratura tedesca dalla rimozione alla memoria ritrovata\". Resp. scientifico Prof. G. Dolei.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale Eurogr@mm (2010-2012) dell'Institut f\u00fcr Deutsche Sprache (IDS) di Mannheim (Germania).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai Dialoghi ITALO-TEDESCHI 2012 (P\u00e4dagogische Hochschule Schw\u00e4bisch-Gmund-Universit\u00e0 di Salerno): \"Neue Instrumente der Deutsch-italienischen Kulturbeziehungen\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Traduzione del volume \"Ges\u00f9. Tradizione e interpretazione\" di Herbert Leroy per la Salerno Editrice (2001)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Contratti di insegnamento di \"Lingua Tedesca\" presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" (Corsi di Laurea in Traduzione e Interpretariato per usi linguistici speciali e in Plurilinguismo e Multiculturalit\u00e0)negli a.a. 2002-2003, 2003-2004, 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Traduzione del volume \"Introduzione alla filologia latina\" [Einleitung in die lateinische Philologie\" a cura di Fritz Graf per la Salerno Editrice (2003)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di \"Lingua tedesca\" alla Scuola Interuniversitaria Campana di Specializzazione all'Insegnamento (S.I.C.S.I.) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", settore Alta Formazione negli anni 2003-04; 2004-05; 2005-06.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Traduzione del volume \"I Germani\" [die Germanen] di Herwig Wolfram per la casa ed. Il Mulino (2005)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento ufficiale di Lingua Tedesca I, 45 ore, 9 CFU, corso annuale, Corso di Laurea in `Lingue e Culture Straniere' e dal 2007 anche al Corso di Laurea in Discipline Arti Visive Musica e spettacolo (DAVIMUS), Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento ufficiale di Lingua Tedesca annuale-terza lingua, 45 ore, 9 CFU, corso annuale, Corso di Laurea in `Lingue e Culture Straniere', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento ufficiale di Lingua Tedesca IV, 40 ore, 8 CFU, corso annuale, Corso di Laurea in `Lingue e Culture Straniere', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Traduzione del libro \"La lingua di mia madre\" di Emine Sevgi \u00d6zdamar\" per la Casa Ed. Palomar (2007)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso \"Laboratorio di strumenti per l'analisi linguistica del tedesco\" (25 ore - classe di abilitazione 546/A II anno- Indirizzo Lingue Straniere) alla Scuola Interuniversitaria Campana di Specializzazione all'Insegnamento (S.I.C.S.I.) per l'Indirizzo Lingue Straniere per la classe A/546, tedesco (2007-08 e 2008-09)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di `Lingua Tedesca' all'interno del Corso di Laurea in Lingue e culture straniere, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (30 ore), nell'ambito del Progetto \"Percorsi di formazione a distanza E-Learning\", P.O.R. 2000-2006, Asse 3, Misura 3.22, Cod. Uff. 55-015, conferito con D.R. rep. n\u00b0 2172 del 26/06/2007.",
        "periodo": "dal 26-06-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Workshop di traduzione letteraria dal titolo: \"Mutterzunge/La lingua di mia madre\" di/von E.S.\u00d6zdamar presso il Fachbereich Sprach- und Literaturwissenschaft dell'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck (D)",
        "periodo": "dal 18-11-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Workshop dal titolo: \"Letteratura in transito: Mutterzunge di Emine Sevgi \u00d6zdamar\" presso il Romanisches Seminar della Heinrich-Heine-Universit\u00e4t di D\u00fcsseldorf (D)",
        "periodo": "dal 19-11-2008 al 19-11-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo: \"Theorie und Praxis der \u00dcbersetzung deutsch-t\u00fcrkischer Schriftstellerinnen\" nell'ambito del Corso di Traduzione Tedesco-Italiano per la Laurea Specialistica in Lingue e Letterature romanze dell'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck (D)",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 07-12-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario sulla traduzione letteraria dal tedesco in italiano presso il Romanisches Seminar dell'Universit\u00e0 di M\u00fcnster (D)",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 09-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di \u2018Lingua tedesca II\u2019, 48 ore, 8 CFU, corso annuale, Corso di Laurea in Lingue e letterature comparate, Corso di Laurea in Mediazione culturale e Corso di Laurea in Lingue, letterature e culture dell\u2019Europa e delle Americhe, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019 (2014-15, 2015-16, 2016-17)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Lingua Tedesca IV, 45 ore, 9 CFU, corso annuale, Corsi di laurea in Lingue e Letterature moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento ufficiale di Lingua Tedesca II, 45 ore, 9 CFU, corso annuale, Corso di Laurea in`Lingue e Culture Straniere', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi letterari e linguistici\" dell'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 10-10-2014"
      }
    ]
  }
}