{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "\u201e\u00dcber das Gl\u00fcck nichts, sonst ist es keines mehr\u201c. Von der Paradoxie des Gl\u00fccks bei Herta M\u00fcller.",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-5746-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8260-5746-5",
        "opera": "(a cura di): Jens Christian Deeg Martina Wernli, Herta M\u00fcller und das Glitzern im Satz. Eine Ann\u00e4herung an Gegenwartsliteratur",
        "anno": "2016",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2016). \u201e\u00dcber das Gl\u00fcck nichts, sonst ist es keines mehr\u201c.",
        "Von der Paradoxie des Gl\u00fccks bei Herta M\u00fcller.. In: (a cura di): Jens",
        "Christian Deeg Martina Wernli, Herta M\u00fcller und das Glitzern im Satz. Eine",
        "Ann\u00e4herung an Gegenwartsliteratur. W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 978-3-8260-5746-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag",
        "titolo": "\u201eVergessen ist nichts anderes als eine Version des Erinnerns\u201c. Die Gegenwart der Vergangenheit im Werk von Kathrin Schmidt",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-541-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-86525-541-9",
        "opera": "(a cura di): Tanja van Hoorn, Zeit, Stillstellung und Geschichte im deutschsprachigen Gegenwartsroman",
        "anno": "2016",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2016). \u201eVergessen ist nichts anderes als eine Version",
        "des Erinnerns\u201c. Die Gegenwart der Vergangenheit im Werk von Kathrin",
        "Schmidt. In: (a cura di): Tanja van Hoorn, Zeit, Stillstellung und Geschichte",
        "im deutschsprachigen Gegenwartsroman. HANNOVER:Wehrhahn Verlag,",
        "ISBN: 978-3-86525-541-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Roma TrE-Press",
        "titolo": "Berlino \u2013 citt\u00e0 creativa",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-30-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97524-30-4",
        "opera": "(a cura di): Marinella Rocca Longo Maddalena Pennacchia, Turismo creativo e identit\u00e0 culturale",
        "anno": "2015",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2015). Berlino \u2013 citt\u00e0 creativa. In: (a cura di): Marinella",
        "Rocca Longo Maddalena Pennacchia, Turismo creativo e identit\u00e0 culturale.",
        "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-30-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Das Leben der Hochgr\u00e4fin Gritta von Rattenzuhausbeiuns di Gisela e Bettina von Arnim: romanzo fiabesco o robinsonata?",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-202-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-202-4",
        "opera": "(a cura di): Franca Ruggieri, Polisemie dell'isola",
        "anno": "2015",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2015). Das Leben der Hochgr\u00e4fin Gritta von",
        "Rattenzuhausbeiuns di Gisela e Bettina von Arnim: romanzo fiabesco o",
        "robinsonata?. In: (a cura di): Franca Ruggieri, Polisemie dell'isola.",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-202-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-291",
        "titolo": "Auf der ,schmalen Kante\u2018 zwischen Wort und Bild - Mediale Grenz\u00fcberschreitungen bei Herta M\u00fcller",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1390-2"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1390-2",
        "opera": "(a cura di): Dorle Merchier Jacques Lajarigge Steffen H\u00f6hne, Kann Literatur Zeuge sein? La litt\u00e9rature peut-elle rendre t\u00e9moignage? Poetologische und politische Aspekte in Herta M\u00fcllers Werk. Aspects po\u00e9tologiques et politiques dans l\u2019\u0153uvre de Herta M\u00fcller. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2014). Auf der ,schmalen Kante\u2018 zwischen Wort und",
        "Bild - Mediale Grenz\u00fcberschreitungen bei Herta M\u00fcller. In: (a cura di): Dorle",
        "Merchier Jacques Lajarigge Steffen H\u00f6hne, Kann Literatur Zeuge sein? La",
        "litt\u00e9rature peut-elle rendre t\u00e9moignage? Poetologische und politische",
        "Aspekte in Herta M\u00fcllers Werk. Aspects po\u00e9tologiques et politiques dans",
        "l\u2019\u0153uvre de Herta M\u00fcller. p. 277-291, Berna:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1390-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eAngst ist ein greller Stoff\u201c - Herta M\u00fcllers Collagensammlung \u00bbVater telefoniert mit den Fliegen\u00ab",
        "ISSN": [
          "1862-4995"
        ],
        "journal": "SPIEGELUNGEN",
        "csp": "p. 145-149, ISSN: 1862-4995",
        "anno": "2013",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2013). \u201eAngst ist ein greller Stoff\u201c - Herta M\u00fcllers",
        "Collagensammlung \u00bbVater telefoniert mit den Fliegen\u00ab. SPIEGELUNGEN,",
        "p. 145-149, ISSN: 1862-4995"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-182",
        "titolo": "\u00bbmeine Maskencorrespondenz mit dem Liebchen [\u2026]\u00ab - Verh\u00fcllung und Enth\u00fcllung, in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6779-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6779-9",
        "opera": ". (a cura di): Gabriella d\u2019Onghia, Maschere e dintorni. Tra racconto e raffigurazione . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2013). \u00bbmeine Maskencorrespondenz mit dem",
        "Liebchen [\u2026]\u00ab - Verh\u00fcllung und Enth\u00fcllung, in Eduard M\u00f6rikes Roman",
        "Maler Nolten . In: . (a cura di): Gabriella d\u2019Onghia, Maschere e dintorni. Tra",
        "racconto e raffigurazione . p. 169-182, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6779-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-269",
        "titolo": "Tra parola e immagine. Aspetti di intermedialit\u00e0 nell\u2019opera di Herta M\u00fcller",
        "ISBN": [
          "9788863724516"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724516",
        "opera": "(a cura di): Masolino d\u2019Amico, Oltre la pagina. Il testo letterario e le sue metamorfosi nell\u2019era dell\u2019immagine. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2013). Tra parola e immagine. Aspetti di intermedialit\u00e0",
        "nell\u2019opera di Herta M\u00fcller. In: (a cura di): Masolino d\u2019Amico, Oltre la pagina.",
        "Il testo letterario e le sue metamorfosi nell\u2019era dell\u2019immagine. p. 255-269,",
        "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724516"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-351",
        "titolo": "Im Zeichen von Mnemosyne \u2013 Erinnerung. An C. N. von Eduard M\u00f6rike",
        "ISBN": [
          "978-88-96218-39-6"
        ],
        "csp": "Roma:Empiria, ISBN: 978-88-96218-39-6",
        "opera": "(a cura di): Marino Freschi Angelo Iacovella Novella Novelli, Dis/affinit\u00e0 elettive. Studi in onore di Matilde de Pasquale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2013). Im Zeichen von Mnemosyne \u2013 Erinnerung. An",
        "C. N. von Eduard M\u00f6rike. In: (a cura di): Marino Freschi Angelo Iacovella",
        "Novella Novelli, Dis/affinit\u00e0 elettive. Studi in onore di Matilde de Pasquale.",
        "p. 343-351, Roma:Empiria, ISBN: 978-88-96218-39-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Unsagbare sagbar machen: Herta M\u00fcllers doppelb\u00f6dige Poetik",
        "ISSN": [
          "0014-2115"
        ],
        "journal": "ETUDES GERMANIQUES",
        "csp": "p. 489-506, ISSN: 0014-2115",
        "anno": "2012",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2012). Das Unsagbare sagbar machen: Herta M\u00fcllers",
        "doppelb\u00f6dige Poetik. ETUDES GERMANIQUES, p. 489-506, ISSN:",
        "0014-2115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-165",
        "titolo": "\u201eAll\u2019 die\u00df wirre Bilderwesen\u2026\u201c Fiktionale Ekphrasis und Imagination in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten. p",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-5096-1"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-5096-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "WEIDENHILLER U (2012). \u201eAll\u2019 die\u00df wirre Bilderwesen\u2026\u201c Fiktionale",
        "Ekphrasis und Imagination in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten. p.",
        "9-165, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-5096-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abZu Orten kann man nicht geh\u00f6ren\u00bb. Herta M\u00fcller: die Erfahrung der Entfremdung",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 40, p. 199-216, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2011",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2011). \u00abZu Orten kann man nicht geh\u00f6ren\u00bb. Herta",
        "M\u00fcller: die Erfahrung der Entfremdung. CULTURA TEDESCA, vol. 40, p.",
        "199-216, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abunterm ged\u00e4chtnis gefangen\u00bb: Kathrin Schmidt tra memoria e oblio",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 38, p. 165-174, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2010",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2010). \u00abunterm ged\u00e4chtnis gefangen\u00bb: Kathrin",
        "Schmidt tra memoria e oblio. CULTURA TEDESCA, vol. 38, p. 165-174,",
        "ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das schwere Erbe: Nachkl\u00e4nge Thomas Bernhards in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 32, p. 217-229, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2007",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2007). Das schwere Erbe: Nachkl\u00e4nge Thomas",
        "Bernhards in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 32, p. 217-229, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUnd mich stell\u2019 in die Mitte\u00bb - Eduard M\u00f6rike tra Romantik e Antike. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 189-202, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2007",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2007). \u00abUnd mich stell\u2019 in die Mitte\u00bb - Eduard M\u00f6rike",
        "tra Romantik e Antike. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE.",
        "SEZIONE GERMANICA, vol. 1-2, p. 189-202, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "\u201e\u00dcber das Gl\u00fcck nichts, sonst ist es keines mehr\u201c. Von der Paradoxie des Gl\u00fccks bei Herta M\u00fcller.",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-5746-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8260-5746-5",
        "opera": "(a cura di): Jens Christian Deeg Martina Wernli, Herta M\u00fcller und das Glitzern im Satz. Eine Ann\u00e4herung an Gegenwartsliteratur",
        "anno": "2016",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2016). \u201e\u00dcber das Gl\u00fcck nichts, sonst ist es keines mehr\u201c.",
        "Von der Paradoxie des Gl\u00fccks bei Herta M\u00fcller.. In: (a cura di): Jens",
        "Christian Deeg Martina Wernli, Herta M\u00fcller und das Glitzern im Satz. Eine",
        "Ann\u00e4herung an Gegenwartsliteratur. W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 978-3-8260-5746-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag",
        "titolo": "\u201eVergessen ist nichts anderes als eine Version des Erinnerns\u201c. Die Gegenwart der Vergangenheit im Werk von Kathrin Schmidt",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-541-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-86525-541-9",
        "opera": "(a cura di): Tanja van Hoorn, Zeit, Stillstellung und Geschichte im deutschsprachigen Gegenwartsroman",
        "anno": "2016",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2016). \u201eVergessen ist nichts anderes als eine Version",
        "des Erinnerns\u201c. Die Gegenwart der Vergangenheit im Werk von Kathrin",
        "Schmidt. In: (a cura di): Tanja van Hoorn, Zeit, Stillstellung und Geschichte",
        "im deutschsprachigen Gegenwartsroman. HANNOVER:Wehrhahn Verlag,",
        "ISBN: 978-3-86525-541-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Das Leben der Hochgr\u00e4fin Gritta von Rattenzuhausbeiuns di Gisela e Bettina von Arnim: romanzo fiabesco o robinsonata?",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-202-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-202-4",
        "opera": "(a cura di): Franca Ruggieri, Polisemie dell'isola",
        "anno": "2015",
        "autori": "Weidenhiller Ute"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Weidenhiller Ute (2015). Das Leben der Hochgr\u00e4fin Gritta von",
        "Rattenzuhausbeiuns di Gisela e Bettina von Arnim: romanzo fiabesco o",
        "robinsonata?. In: (a cura di): Franca Ruggieri, Polisemie dell'isola.",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-202-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-291",
        "titolo": "Auf der ,schmalen Kante\u2018 zwischen Wort und Bild - Mediale Grenz\u00fcberschreitungen bei Herta M\u00fcller",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1390-2"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1390-2",
        "opera": "(a cura di): Dorle Merchier Jacques Lajarigge Steffen H\u00f6hne, Kann Literatur Zeuge sein? La litt\u00e9rature peut-elle rendre t\u00e9moignage? Poetologische und politische Aspekte in Herta M\u00fcllers Werk. Aspects po\u00e9tologiques et politiques dans l\u2019\u0153uvre de Herta M\u00fcller. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2014). Auf der ,schmalen Kante\u2018 zwischen Wort und",
        "Bild - Mediale Grenz\u00fcberschreitungen bei Herta M\u00fcller. In: (a cura di): Dorle",
        "Merchier Jacques Lajarigge Steffen H\u00f6hne, Kann Literatur Zeuge sein? La",
        "litt\u00e9rature peut-elle rendre t\u00e9moignage? Poetologische und politische",
        "Aspekte in Herta M\u00fcllers Werk. Aspects po\u00e9tologiques et politiques dans",
        "l\u2019\u0153uvre de Herta M\u00fcller. p. 277-291, Berna:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1390-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-182",
        "titolo": "\u00bbmeine Maskencorrespondenz mit dem Liebchen [\u2026]\u00ab - Verh\u00fcllung und Enth\u00fcllung, in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6779-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6779-9",
        "opera": ". (a cura di): Gabriella d\u2019Onghia, Maschere e dintorni. Tra racconto e raffigurazione . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2013). \u00bbmeine Maskencorrespondenz mit dem",
        "Liebchen [\u2026]\u00ab - Verh\u00fcllung und Enth\u00fcllung, in Eduard M\u00f6rikes Roman",
        "Maler Nolten . In: . (a cura di): Gabriella d\u2019Onghia, Maschere e dintorni. Tra",
        "racconto e raffigurazione . p. 169-182, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6779-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Unsagbare sagbar machen: Herta M\u00fcllers doppelb\u00f6dige Poetik",
        "ISSN": [
          "0014-2115"
        ],
        "journal": "ETUDES GERMANIQUES",
        "csp": "p. 489-506, ISSN: 0014-2115",
        "anno": "2012",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2012). Das Unsagbare sagbar machen: Herta M\u00fcllers",
        "doppelb\u00f6dige Poetik. ETUDES GERMANIQUES, p. 489-506, ISSN:",
        "0014-2115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-165",
        "titolo": "\u201eAll\u2019 die\u00df wirre Bilderwesen\u2026\u201c Fiktionale Ekphrasis und Imagination in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten. p",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-5096-1"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-5096-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "WEIDENHILLER U (2012). \u201eAll\u2019 die\u00df wirre Bilderwesen\u2026\u201c Fiktionale",
        "Ekphrasis und Imagination in Eduard M\u00f6rikes Roman Maler Nolten. p.",
        "9-165, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-5096-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abZu Orten kann man nicht geh\u00f6ren\u00bb. Herta M\u00fcller: die Erfahrung der Entfremdung",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 40, p. 199-216, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2011",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2011). \u00abZu Orten kann man nicht geh\u00f6ren\u00bb. Herta",
        "M\u00fcller: die Erfahrung der Entfremdung. CULTURA TEDESCA, vol. 40, p.",
        "199-216, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-240",
        "titolo": "La strega: figura tragica, donna malefica, \u201cfemme fatale\u201d\u2026",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-317-4"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-317-4",
        "opera": "(a cura di): Fiorentino Francesco, Icone culturali d\u2019Europa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WEIDENHILLER U (2009). La strega: figura tragica, donna malefica,",
        "\u201cfemme fatale\u201d\u2026. In: (a cura di): Fiorentino Francesco, Icone culturali",
        "d\u2019Europa. p. 219-240, Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-317-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUnd mich stell\u2019 in die Mitte\u00bb - Eduard M\u00f6rike tra Romantik e Antike. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 189-202, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2007",
        "autori": "WEIDENHILLER U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WEIDENHILLER U (2007). \u00abUnd mich stell\u2019 in die Mitte\u00bb - Eduard M\u00f6rike",
        "tra Romantik e Antike. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE.",
        "SEZIONE GERMANICA, vol. 1-2, p. 189-202, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "30684",
    "nome": "WEIDENHILLER Ute Christiane",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2010 nella segreteria di redazione della rivista \"Cultura Tedesca\", dal 2014 nel comitato di redazione della rivista \"Cultura Tedesca\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della collana \u201cTurismi e Culture\u201d pubblicata da Roma TrE-Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione insieme a Gabriella d\u2019Onghia e partecipazione al convegno internazionale su \u201cMito e parodia nella letteratura del diciannovesimo e ventesimo secolo\u201d (Dipartimento di Letterature Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre) Titolo del intervento: Der Mythos des Narzi\u00df in M\u00f6rikes ,Maler Nolten\u2019",
        "periodo": "dal 24-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale su \u201cThomas Bernhard grenzenlos\u201d (organizzato dal Dipartimento di Letterature Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre in collaborazione con il Forum Austriaco ed altri). Titolo del intervento: \u201eDas schwere Erbe: Nachkl\u00e4nge Thomas Bernhards in der deutschsprachigen Literatur\u201c.",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale a cura di Francesco Fiorentino su \u201cIl Muro che (non) vedevamo. 20 anni di riunificazione tedesca\u201d (organizzato dal Dipartimento di Letterature Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Titolo del intervento: \u201cKathrin Schmidt: sguardi di confine\u201d",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme ai colleghi del progetto di ricerca collettivo \"Film e Letterature\", coordinato da Masolino d\u2019Amico) e partecipazione al convegno internazionale \u201cOltre la pagina: il testo letterario e le sue metamorfosi nell\u2019et\u00e0 dell\u2019immagine\u201d (organizzato dal Dipartimento di Letterature Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Presentazione dei risultati del Progetto di ricerca \u201cDa Fontane a B\u00f6ll: la trasposizione cinematografica di capolavori della letteratura tedesca\u201d.",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di Studio internazionale \u201cApproche de la litt\u00e9rature germanophone de Roumanie apr\u00e8s 1945: l\u2019exemple du Banat\u201d (organizzato dall' Universit\u00e9 Paul Valery, Montpellier III in collaborazione con la Soci\u00e9t\u00e9 des \u00c9tudes Germanique, Paris). Titolo del intervento: \u201cDas unsagbare Sagbar machen: Herta M\u00fcllers doppelb\u00f6dige Poetik\u201c.",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cLa litt\u00e9rature peut-elle rendre t\u00e9moignage\u2026? Aspects po\u00e9tologiques et politiques dans l\u2019\u0153uvre de Herta M\u00fcller. Kann Literatur Zeuge sein? Poetologische und politische Aspekte in Herta M\u00fcllers Werk\u201d (organizzato da Universit\u00e9 Paul Valery, Montpellier III in collaborazione con Colloque international organis\u00e9 par l\u2019axe Histoire culturelle du CREG (Centre de Recherches et d\u2019\u00c9tudes Germaniques) avec le soutien de l\u2019UFA (Universit\u00e9 Franco-Allemande), de l\u2019Ambassade d\u2019Allemagne et du Conseil Scientifique de l\u2019Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ryla Soci\u00e9t\u00e9 des \u00c9tudes Germanique, Paris). Titolo del intervento: \u201cAuf der ,schmalen Kante\u2018 zwischen Wort und Bild: mediale Grenz\u00fcberschreitungen bei Herta M\u00fcller\u201c",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cItaca e Atlantide: L\u2019isola come spazio possibile\u201d (a cura di Franca Ruggieri). Titolo del intervento: \u201cL\u2019isola nel Romanticismo tedesco: Gisela e Bettina von Arnim\u201d",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cHerta M\u00fcller. Gegenwartsliteratur denken\u201d (a cura di Martina Wernli, Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, Kloster Bronnbach. Titolo del intervento: \u201c\u00dcber das Gl\u00fcck nichts, sonst ist es keines mehr\u201d \u2013 von der Paradoxie des Gl\u00fccks bei Herta M\u00fcller.\u201c",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione insieme a Francesco Fiorentino delle giornate di studio \u201c\u00c4sthetik und Politik/Estetica e Politica. Titolo del intervento: \u201cUmlenkung des Politischen ins \u00c4sthetische. Schreibstrategien Herta M\u00fcllers (Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201c\u00c9crire et penser le bonheur dans l\u2019espace germanophone (XVIIe-XXIe si\u00e8cles) Theoretische und fiktionale Gl\u00fcckskonzepte im deutschen Sprachraum (17.-21. Jahrhundert) (a cura di Prof. Dr. Sylvie Le Mo\u00ebl & Dr. Elisabeth Rothmund). Titolo d intervento: \u201eKonzepte des Gl\u00fccks im Werk Herta M\u00fcllers\u201c UPEC (Universit\u00e9 Paris-Est-Cr\u00e9teil)",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa Erasmus scambio docenti alla Universit\u00e4t Freiburg",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 15-09-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Icone culturali d\u2019Europa (Progetto di ricerca collettivo del Dipartimento di Letterature Comparate, coordinatore: Prof. Francesco Fiorentino) tema individuale: La strega \u2013 figura tragica, donna malefica o femme fatale?",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Film e Letterature (Progetto di ricerca collettivo del Dipartimento di Letterature Comparate, coordinatore: Prof. Masolino d\u2019Amico) tema individuale: La trasposizione cinematografica di capolavori della letteratura tedesca del dopoguerra",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Itaca e Atlantide: l\u2019isola come spazio possibile nella cultura europea (Progetto di ricerca collettivo del Dipartimento di Letterature Comparate, coordinatore: Prof.ssa Franca Ruggieri) tema individuale: Il motivo dell\u2019isola in epoca romantica: Das Leben der Hochgr\u00e4fin Gritta von Rattenzuhausbeiuns di Gisela e Bettina von Arnim.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al unit\u00e0 operativa Wp3 del Progetto premiale dell IISG: arcger - Archivi, ideologie e canone della germanistica in Italia (1930-1955) (DM 543 del 5 agosto 2015) SETTORE DI AFFERENZA: SH (Social Sciences and Humanities) AMBITO DI INTERVENTO: Studio e analisi del patrimonio culturale, artistico e documentale, la sua conservazione e fruizione, la sua piena accessibilit\u00e0 e la sua valorizzazione come generatore di attivit\u00e0 economiche. E inoltre azioni per le societ\u00e0 inclusive, innovative e riflessive: problematiche inerenti alla vita civile, alla inclusione/esclusione di minoranze, all\u2019esercizio di pratiche di sorveglianza limitanti o condizionanti la libert\u00e0 individuale. Sviluppo di una banca dati e di un portale informatico di natura multidisciplinare intesa a migliorari la fruizione e disseminazione verso la comunit\u00e0 scientifica e i cittadini dell\u2019UE DURATA : 1 anno rinnovabile STRUTTURA DI RIFERIMENTO: Istituto Italiano di Studi Germanici COORDINATORE DEL PROGETTO: prof. Roberta Ascarelli Unit\u00e0 operativa Wp3: Coordinatore: prof. Elisabeth Galvan (prof. associato \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale) prof. Maria Cristina Lombardi (prof. associato \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale) dr. Dora Rusciano (dottore di ricerca \u2013 Universit\u00e0 Roma 3) prof. Luca Crescenzi (prof. ordinario \u2013 Universit\u00e0 di Pisa) dr. Alessandra Gissi (ricercatore - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale) dr. Massimo Mastrogregori (Camera dei Deputati) prof. Francesco Fiorentino (prof. associato \u2013 Universit\u00e0 Roma 3) dr. Ute Weidenhiller (ricercatore \u2013 Universit\u00e0 Roma 3) dr. Gianluca Paolucci (ricercatore \u2013 Universit\u00e0 Roma 3) dr. Milena Massalongo (contrattista \u2013 Universit\u00e0 di Verona) in collaborazione con i seguenti Enti sulla base di accordi di cooperazione: Diploma di Studi Ebraici e il Master di Cultura ebraica e comunicazione dell\u2019UCEI Istituto Storico Germanico \u2013 Deutsches Historisches Institut Forschungsstelle f\u00fcr Exilliteratur Walter A. Berendsohn, Universit\u00e4t Hamburg",
        "periodo": "dal 05-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT13A7911] (adesione completata il 16/04/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE Titolo: \"LINGUE, LETTERATURE E CULTURE STRANIERE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT13A7911] (adesione completata il 08/04/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE Titolo: \"LINGUE, LETTERATURE E CULTURE STRANIERE\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}