{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prosodiegeleitete Grammatik: Zum Erwerb der Pluralflexion im Deutschen.",
        "ISSN": [
          "1470-9570"
        ],
        "journal": "GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 67-80, ISSN: 1470-9570",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vogt Barbara (2016). Prosodiegeleitete Grammatik: Zum Erwerb der",
        "Pluralflexion im Deutschen.. GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE, vol.",
        "2/2016, p. 67-80, ISSN: 1470-9570"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13092/lo.72.1974"
        ],
        "titolo": "Non-Final Focus Accents in The Speech of Advanced Italian Learners of German",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. 72, p. 89-110, ISSN: 1615-3014, doi: 10.13092/lo.72.1974",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paschke Peter, Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paschke Peter, Vogt Barbara (2015). Non-Final Focus Accents in The",
        "Speech of Advanced Italian Learners of German. LINGUISTIK ONLINE,",
        "vol. 72, p. 89-110, ISSN: 1615-3014, doi: 10.13092/lo.72.1974"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-159",
        "titolo": "Fokusakzente in freien m\u00fcndlichen \u00c4u\u00dferungen italienischer Germanistikstudentinnen und -studenten",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-080-6"
        ],
        "csp": "Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano University Press, ISBN: 978-88-6046-080-6, Bozen-Bolzano, 29.07.\u22123.08.2013",
        "opera": "Kognition, Sprache, Musik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paschke Peter, Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paschke Peter, Vogt Barbara (2015). Fokusakzente in freien m\u00fcndlichen",
        "\u00c4u\u00dferungen italienischer Germanistikstudentinnen und -studenten. In:",
        "Kognition, Sprache, Musik. p. 143-159, Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano",
        "University Press, ISBN: 978-88-6046-080-6, Bozen-Bolzano,",
        "29.07.\u22123.08.2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "114-134",
        "titolo": "Initial secondary stress in German.",
        "ISBN": [
          "978-88-940431-0-5"
        ],
        "csp": "Viterbo:DISUCOM PRESS, ISBN: 978-88-940431-0-5, Viterbo, 12-14 December 2013",
        "opera": "pS-prominenceS: Prominences in Linguistics. Proceedings of the International Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vogt BARBARA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vogt BARBARA MARIA (2015). Initial secondary stress in German.. In:",
        "pS-prominenceS: Prominences in Linguistics. Proceedings of the",
        "International Conference. p. 114-134, Viterbo:DISUCOM PRESS, ISBN:",
        "978-88-940431-0-5, Viterbo, 12-14 December 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the (in)fissibility of intervocalic consonants in Norwegian and German: Evidence from a word game",
        "ISSN": [
          "1503-8599"
        ],
        "journal": "NORDLYD",
        "csp": "vol. 40, p. 136-165, ISSN: 1503-8599",
        "anno": "2013",
        "autori": "Kr\u00e4mer M., Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Kr\u00e4mer M., Vogt B. (2013). On the (in)fissibility of intervocalic consonants in",
        "Norwegian and German: Evidence from a word game. NORDLYD, vol. 40,",
        "p. 136-165, ISSN: 1503-8599"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consequences of rhythmic secondary stress in German: stress patterns in language games and past participle formation",
        "ISSN": [
          "0024-3930"
        ],
        "journal": "LINGUISTISCHE BERICHTE",
        "csp": "vol. 234, p. 171-191, ISSN: 0024-3930",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbara Vogt (2013). Consequences of rhythmic secondary stress in",
        "German: stress patterns in language games and past participle formation.",
        "LINGUISTISCHE BERICHTE, vol. 234, p. 171-191, ISSN: 0024-3930"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "233-243",
        "titolo": "Templates in language acquisition, adult language and in language games",
        "ISBN": [
          "1443847836"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443847836, Thessaloniki, 06.09-08.09.2011",
        "opera": "Advances in Language Acquisition, proceedings of GALA 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbara Vogt (2013). Templates in language acquisition, adult language",
        "and in language games. In: Advances in Language Acquisition,",
        "proceedings of GALA 2011. p. 233-243, Cambridge:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 1443847836, Thessaloniki, 06.09-08.09.2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-147",
        "titolo": "Der 'VCV Kontext im Deutschen. Evidenz f\u00fcr Silbifizierungstendenzen aus Sprachspielen",
        "ISBN": [
          "9783631616512"
        ],
        "ISSN": [
          "1862-653X"
        ],
        "csp": "Frankfurt/Main:Lang, ISBN: 9783631616512, ISSN: 1862-653X, Roma, 04.-06.02.2010",
        "opera": "C. Di Meola, A. Hornung & L. Rega. Perspektiven Vier. Akten der 4. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien . DEUTSCHE SPRACHWISSENSCHAFT INTERNATIONAL, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vogt B. (2012). Der 'VCV Kontext im Deutschen. Evidenz f\u00fcr",
        "Silbifizierungstendenzen aus Sprachspielen. In: C. Di Meola, A. Hornung &",
        "L. Rega. Perspektiven Vier. Akten der 4. Tagung Deutsche",
        "Sprachwissenschaft in Italien . DEUTSCHE SPRACHWISSENSCHAFT",
        "INTERNATIONAL, p. 133-147, Frankfurt/Main:Lang, ISBN:",
        "9783631616512, ISSN: 1862-653X, Roma, 04.-06.02.2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne Editore srl",
        "doi": [
          "10.978.88548/55380"
        ],
        "titolo": "Prosodische Morphologie in Deutschen Geheimsprachen",
        "ISBN": [
          "9788854855380"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854855380, doi: 10.978.88548/55380",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Vogt (2012). Prosodische Morphologie in Deutschen",
        "Geheimsprachen. Aracne Editore srl, ISBN: 9788854855380, doi:",
        "10.978.88548/55380"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wortakzent in Internationalismen. Zur didaktischen Reichweite des paradigmatischen P\u00e4nultima-Akzents",
        "ISSN": [
          "0011-9741"
        ],
        "journal": "DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE",
        "csp": "p. 169-178, ISSN: 0011-9741",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paschke P., Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paschke P., Vogt B. (2010). Wortakzent in Internationalismen. Zur",
        "didaktischen Reichweite des paradigmatischen P\u00e4nultima-Akzents.",
        "DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE, p. 169-178, ISSN: 0011-9741"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prosodiegeleitete Grammatik: Zum Erwerb der Pluralflexion im Deutschen.",
        "ISSN": [
          "1470-9570"
        ],
        "journal": "GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 67-80, ISSN: 1470-9570",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vogt Barbara (2016). Prosodiegeleitete Grammatik: Zum Erwerb der",
        "Pluralflexion im Deutschen.. GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE, vol.",
        "2/2016, p. 67-80, ISSN: 1470-9570"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13092/lo.72.1974"
        ],
        "titolo": "Non-Final Focus Accents in The Speech of Advanced Italian Learners of German",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. 72, p. 89-110, ISSN: 1615-3014, doi: 10.13092/lo.72.1974",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paschke Peter, Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paschke Peter, Vogt Barbara (2015). Non-Final Focus Accents in The",
        "Speech of Advanced Italian Learners of German. LINGUISTIK ONLINE,",
        "vol. 72, p. 89-110, ISSN: 1615-3014, doi: 10.13092/lo.72.1974"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-159",
        "titolo": "Fokusakzente in freien m\u00fcndlichen \u00c4u\u00dferungen italienischer Germanistikstudentinnen und -studenten",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-080-6"
        ],
        "csp": "Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano University Press, ISBN: 978-88-6046-080-6, Bozen-Bolzano, 29.07.\u22123.08.2013",
        "opera": "Kognition, Sprache, Musik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paschke Peter, Vogt Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paschke Peter, Vogt Barbara (2015). Fokusakzente in freien m\u00fcndlichen",
        "\u00c4u\u00dferungen italienischer Germanistikstudentinnen und -studenten. In:",
        "Kognition, Sprache, Musik. p. 143-159, Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano",
        "University Press, ISBN: 978-88-6046-080-6, Bozen-Bolzano,",
        "29.07.\u22123.08.2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "114-134",
        "titolo": "Initial secondary stress in German.",
        "ISBN": [
          "978-88-940431-0-5"
        ],
        "csp": "Viterbo:DISUCOM PRESS, ISBN: 978-88-940431-0-5, Viterbo, 12-14 December 2013",
        "opera": "pS-prominenceS: Prominences in Linguistics. Proceedings of the International Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vogt BARBARA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vogt BARBARA MARIA (2015). Initial secondary stress in German.. In:",
        "pS-prominenceS: Prominences in Linguistics. Proceedings of the",
        "International Conference. p. 114-134, Viterbo:DISUCOM PRESS, ISBN:",
        "978-88-940431-0-5, Viterbo, 12-14 December 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the (in)fissibility of intervocalic consonants in Norwegian and German: Evidence from a word game",
        "ISSN": [
          "1503-8599"
        ],
        "journal": "NORDLYD",
        "csp": "vol. 40, p. 136-165, ISSN: 1503-8599",
        "anno": "2013",
        "autori": "Kr\u00e4mer M., Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Kr\u00e4mer M., Vogt B. (2013). On the (in)fissibility of intervocalic consonants in",
        "Norwegian and German: Evidence from a word game. NORDLYD, vol. 40,",
        "p. 136-165, ISSN: 1503-8599"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consequences of rhythmic secondary stress in German: stress patterns in language games and past participle formation",
        "ISSN": [
          "0024-3930"
        ],
        "journal": "LINGUISTISCHE BERICHTE",
        "csp": "vol. 234, p. 171-191, ISSN: 0024-3930",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbara Vogt (2013). Consequences of rhythmic secondary stress in",
        "German: stress patterns in language games and past participle formation.",
        "LINGUISTISCHE BERICHTE, vol. 234, p. 171-191, ISSN: 0024-3930"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "233-243",
        "titolo": "Templates in language acquisition, adult language and in language games",
        "ISBN": [
          "1443847836"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443847836, Thessaloniki, 06.09-08.09.2011",
        "opera": "Advances in Language Acquisition, proceedings of GALA 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbara Vogt (2013). Templates in language acquisition, adult language",
        "and in language games. In: Advances in Language Acquisition,",
        "proceedings of GALA 2011. p. 233-243, Cambridge:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 1443847836, Thessaloniki, 06.09-08.09.2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne Editore srl",
        "doi": [
          "10.978.88548/55380"
        ],
        "titolo": "Prosodische Morphologie in Deutschen Geheimsprachen",
        "ISBN": [
          "9788854855380"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854855380, doi: 10.978.88548/55380",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbara Vogt"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Vogt (2012). Prosodische Morphologie in Deutschen",
        "Geheimsprachen. Aracne Editore srl, ISBN: 9788854855380, doi:",
        "10.978.88548/55380"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wortakzent in Internationalismen. Zur didaktischen Reichweite des paradigmatischen P\u00e4nultima-Akzents",
        "ISSN": [
          "0011-9741"
        ],
        "journal": "DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE",
        "csp": "p. 169-178, ISSN: 0011-9741",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paschke P., Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paschke P., Vogt B. (2010). Wortakzent in Internationalismen. Zur",
        "didaktischen Reichweite des paradigmatischen P\u00e4nultima-Akzents.",
        "DEUTSCH ALS FREMDSPRACHE, p. 169-178, ISSN: 0011-9741"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-24",
        "titolo": "Wortakzent",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0278-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-0278-8",
        "opera": "Nied Curcio M.. Ausgew\u00e4hlte Ph\u00e4nomene zur kontrastiven Linguistik Italienisch-Deutsch. Ein Studien- und \u00dcbungsbuch f\u00fcr italienische DaF-Studierende. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Vogt B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vogt B. (2008). Wortakzent. In: Nied Curcio M.. Ausgew\u00e4hlte Ph\u00e4nomene",
        "zur kontrastiven Linguistik Italienisch-Deutsch. Ein Studien- und",
        "\u00dcbungsbuch f\u00fcr italienische DaF-Studierende. p. 11-24, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-568-0278-8"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "31760",
    "nome": "VOGT Barbara Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione di: \u201cProspero. Rivista di letterature straniere, comparatistica e studi culturali\u201d, Trieste, EUT",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Internationale Deutschlehrer-Tagung, Jena, relazione [con Peter Paschke]: \"Wortakzent in Internationalismen. Zur didaktischen Reichweite des paradigmatischen P\u00e4nultima-Akzents\"",
        "periodo": "dal 03-08-2009 al 08-08-2009"
      },
      {
        "content": "4. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien, Roma, relazione: \"Der 'VCV-Kontext im Deutschen. Evidenz f\u00fcr Silbifizierungstendenzen aus Sprachspielen\"",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "VI International Conference on Language Acquisition, Universit\u00e0 di Barcellona; presentazione di un poster: \"Templates in Language Acquisition and Language Games\"",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: \"Silbifizierung im Deutschen und Norwegischen. Evidenz aus einem Sprachspiel\", Incontro di fonetica, Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale GALA 2011 (Generative Approaches to Language Acquisition), Thessaloniki, GR, relazione: \"Templates in language acquisition, adult language and in language games\"",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: \"Linear order in secret languages\", Universit\u00e4t Leipzig",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale del Gruppo di Studio sulla Comunicazione Parlata: La sillaba. Stato dell\u2019arte e prospettive, Universit\u00e0 degli Studi di Pescara-Chieti, relazione: \"The central role of the syllable in the analysis of language games\" [con Martin Kr\u00e4mer, Arctic University of Norway, Troms\u00f8]",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale del Gruppo di Studio sulla Comunicazione parlata, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Viterbo: \u201cpS-prominenceS. Prominences in Linguistics\u201d, presentazione di un poster: Evidence for initial secondary stress in German",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: \"Akustische Analyse von Dialektdaten\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a TriesteNEXT. EnergETHIC. Salone europeo della ricerca scientifica con il progetto: \u201cL\u2019energia creativa delle parole. Lingue da Fantascienza e lingue universali\u201d [con Paolo Labinaz], Universit\u00e0 degli Studi di Trieste",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ferrara International Phonology Meeting, presentazione di un poster [con Birgit Alber, Universit\u00e0 degli Studi di Verona & Alessandro Vietti, Libera Universit\u00e0 di Bolzano]: \"Phonetics and Phonology. Laryngeal Contrasts in Tyrolean\"",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "DAAD-Alumni Fachtagung: La fonetica nell\u2019insegnamento del tedesco come lingua straniera in Italia, Universit\u00e0 Roma 3, relazione su invito [con Peter Paschke, Universit\u00e0 degli Studi di Venezia]: Fokusakzente bei italienischen Deutschlernenden",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: \"Nebenakzente im Deutschen \u2013 eine OT-Analyse\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "23rd Manchester Phonology Meeting 2015\u201d, Manchester, GB [con Martin Kr\u00e4mer, Arctic University of Norway, Troms\u00f8]; presentazione di un poster: \"Anchoring and Alignment in Syllable-Based Language Games\"",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "SinFonIJA 8, University of Ljubljana [con Martin Kr\u00e4mer, Arctic University of Norway, Troms\u00f8], relazione: \u201cAlignment and locality in the typology of language games\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Congresso Internazionale GSCP-SLI \"La comunicazione parlata\", Napoli [con Peter Paschke], relazione: \"Non-final focus accents in semi-spontaneous speech of Italian L2-German learners\"",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Linguistische Werkstatt. \u00d6ffentliche Vortr\u00e4ge im Rahmen des Oberseminars. Universit\u00e4t Bamberg, \u00f6ffentlicher Vortrag: \"Nicht-finale Fokusakzente bei italienischen DaF-Lernenden\u201c",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "Kongress der Gesellschaft f\u00fcr Angewandte Linguistik (GAL), Universit\u00e0 Koblenz-Landau, relazione: \"Emphatische Akzentuierung in der Fremdsprache\"",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca: FONAA. Un corpus plurilingue e multicanale per la ricerca fonologica sulle lingue in Alto Adige, responsabile progetto: Alessandro Vietti, Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 05-02-2012 al 05-03-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lettrice di scambio (DAAD-Lektorin) di lingua e letteratura tedesca presso l'Universit\u00e0 \"Ca' Foscari\", Venezia.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Insegnante di ruolo per Lingua e Civilt\u00e0 Tedesca presso la scuola superiore di secondo grado (A/545 \u2013 A/546)",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a Contratto (modulo di 30 ore annuali per 4 anni successivi) per Lingua Tedesca (L-LIN/14) presso l\u2019Universit\u00e0 di Teramo (Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione)",
        "periodo": "dal 03-02-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a Contratto per Lingua Tedesca (Modulo del corso integrato Didattica della Lingua Tedesca (60 ore, 8 crediti), Universit\u00e0 degli Studi di Padova (sede di Verona)",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di Lingua Tedesca I e II per affidamento interno nel Corso di Laurea triennale in Lingue e Letterature Straniere presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste (durata dei corsi: 30 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI VALUTATORE: \u2022 Valutatore PRIN 2015, (nr. progetti: 2) \u2022 Attivit\u00e0 di valutatore per il DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst), borse di studio annuali per la Germania; 23.01.2014, Roma) \u2022 Partecipazione alla Commissione Erasmus-Traineeship 2014/2015, Universit\u00e0 di Trieste (Esperto di Lingua Tedesca) \u2022 Valutatore SIR (Scientific Independence of Young Researchers) 2014, (nr. progetti: 1) \u2022 Abstract-selection per la IGG (Incontro di Grammatica Generativa 2013, 2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-doc-fellowship (YGGDRASIL-grant), finanziato dal Research Council of Norway presso CASTL (Center for Advanced Study in Theoretical Linguistics), University of Troms\u00f8, Norway, per l'attuazione del programma di ricerca: \u201cReduplication and Truncation in Language Games\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica presso l'Universit\u00e0 di Bamberg nell'ambito della mobilit\u00e0 docenti Erasmus (Erasmus+ Teaching Staff Mobility programme): Seminar: Ausspracheschwierigkeiten im Deutschen als Fremdsprache",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 08-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Laboratorio Wanderung. Studi letterari e mitteleuropei. Segreteria scientifica e organizzativa della Giornata Internazionale di Studi: \"Poetiche dello spazio: proposte teoriche e casi letterari dalla Mitteleuropa\", Trieste, 8. maggio 2013. Segreteria organizzativa del workshop: \"Winckelmann nel XXI secolo. Cantieri aperti in vista dei giubilei 2017-2018\" , Trieste, 24 novembre 2016",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato del Centro interdipartimentale Mente e Linguaggio (CiMel), Universit\u00e0 degli Studi di Trieste",
        "periodo": "dal 14-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitrice di un assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona per l\u2019attuazione del programma di ricerca dal titolo: \u201cMarcatezza nella morfologia prosodica e nel linguaggio infantile: indizi provenienti da una tipologia dei giochi linguistici\u201d",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trieste: FRA Finanziamento per Ricerca di Ateneo - Bandi FRA (COST TO COST): \"Comunicare con la voce in un\u2019altra lingua: Elementi paraverbali a confronto\", responsabile scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}