{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Projekt zur Erstellung eines Online-Fachw\u00f6rterbuches der Linguistik (Deutsch-Italienisch). . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-3-631-64607-6"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-64607-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flinz C (2015). Projekt zur Erstellung eines Online-Fachw\u00f6rterbuches der",
        "Linguistik (Deutsch-Italienisch). . vol. 1, p. 1-166, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-64607-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Online-Fachw\u00f6rterb\u00fccher des Tourismus: Bestandaufnahme und Darstellung der Hauptmerkmale. ",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66162-8"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66162-8",
        "opera": "(a cura di): Calanas Continente, J.A. / Robles i Sabater, F. , Die W\u00f6rterb\u00fccher des Deutschen. Entwicklungen und Perspektiven. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). Online-Fachw\u00f6rterb\u00fccher des Tourismus:",
        "Bestandaufnahme und Darstellung der Hauptmerkmale. . In: (a cura di):",
        "Calanas Continente, J.A. / Robles i Sabater, F. , Die W\u00f6rterb\u00fccher des",
        "Deutschen. Entwicklungen und Perspektiven. . p. 43-58,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66162-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-205",
        "titolo": "La traduzione italiana di Der kleine Volkswirth di Otto H\u00fcbner: un\u2019analisi contrastiva.",
        "ISBN": [
          "9788867414970"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414970",
        "opera": "(a cura di): Carpi E / Guidi M, Languages of poltical economy. Cross-disciplinary studies on economic translations. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). La traduzione italiana di Der kleine Volkswirth di Otto",
        "H\u00fcbner: un\u2019analisi contrastiva.. In: (a cura di): Carpi E / Guidi M, Languages",
        "of poltical economy. Cross-disciplinary studies on economic translations. .",
        "p. 185-205, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414970"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-34",
        "titolo": "W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage unter Studenten der Tourismuswissenschaft.",
        "ISBN": [
          "978-3-487-15191-5"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15191-5",
        "opera": "(a cura di): Mann M, Digitale Lexikographie. Ein-und mehrsprachige elektronische W\u00f6rterb\u00fccher mit Deutsch: aktuelle Entwicklungen und Analysen.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage unter",
        "Studenten der Tourismuswissenschaft.. In: (a cura di): Mann M, Digitale",
        "Lexikographie. Ein-und mehrsprachige elektronische W\u00f6rterb\u00fccher mit",
        "Deutsch: aktuelle Entwicklungen und Analysen.. p. 13-34,",
        "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15191-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mickiewicza w Poznaniu",
        "titolo": "Mehrsprachigkeit: ein \u00dcberblick. Konsequenzen f\u00fcr den DaF-Unterricht",
        "ISBN": [
          "978-83-232-2771-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-83-232-2771-7",
        "opera": "(a cura di): Ciepielewska-Kaczmarek L / Goraca-Sawczyk G, Glottodidactica. An international Journal of Applied Linguistics. p. 15-28, Poznan:Uniwersytet im. A",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). Mehrsprachigkeit: ein \u00dcberblick. Konsequenzen f\u00fcr den",
        "DaF-Unterricht. In: (a cura di): Ciepielewska-Kaczmarek L /",
        "Goraca-Sawczyk G, Glottodidactica. An international Journal of Applied",
        "Linguistics. p. 15-28, Poznan:Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu,",
        "ISBN: 978-83-232-2771-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "213-224",
        "titolo": "W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage bei italienischen DaF Lernern",
        "ISBN": [
          "978-88-88906-97-3"
        ],
        "csp": "Bolzano:Eurac research, ISBN: 978-88-88906-97-3, 2014",
        "opera": "(a cura di): Abel A / Vettori C/ Ralli N , Proceedings of the XVI Euralex International Congress: The User in Focus. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Flinz C (2014). W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage bei",
        "italienischen DaF Lernern. In: (a cura di): Abel A / Vettori C/ Ralli N ,",
        "Proceedings of the XVI Euralex International Congress: The User in Focus.",
        "p. 213-224, Bolzano:Eurac research, ISBN: 978-88-88906-97-3, 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "Tourismusdeutsch 1. Materiale didattico per Lingua Tedesca 1. . p",
        "ISBN": [
          "978-88-6528191-8"
        ],
        "csp": "GHEZZANO, PISA:Arnus University Books, ISBN: 978-88-6528191-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Flinz C, Tr\u00e4bert M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flinz C, Tr\u00e4bert M (2013). Tourismusdeutsch 1. Materiale didattico per",
        "Lingua Tedesca 1. . p. 1-155, GHEZZANO, PISA:Arnus University Books,",
        "ISBN: 978-88-6528191-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Piccolo Dizionario DaF (Tedesco-Italiano). Terminologia e definizioni per l'insegnamento del tedesco come lingua straniera (Deutsch als Fremdsprache)",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-445-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6274-445-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flinz C (2013). Piccolo Dizionario DaF (Tedesco-Italiano). Terminologia e",
        "definizioni per l'insegnamento del tedesco come lingua straniera (Deutsch",
        "als Fremdsprache). ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-445-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-338",
        "titolo": "TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches Lexikon der Touristik-Fachsprache. ",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036973-1"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-036973-1",
        "opera": "(a cura di): Mollica F,Nied-Curcio M, et al, Zweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen Translation und Didaktik. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2012). TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches",
        "Lexikon der Touristik-Fachsprache. . In: (a cura di): Mollica F,Nied-Curcio",
        "M, et al, Zweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen",
        "Translation und Didaktik. p. 323-338, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-036973-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-338",
        "titolo": "TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches Lexikon der Touristik-Fachsprache. ",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036973-1"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:Walter de Gruyter GmBH & Co, ISBN: 978-3-11-036973-1",
        "opera": "(a cura di): Dom\u00ednguez M.J. / Mollica F. / Nied, M. , Zweisprachige Lexikographie zwischen Translation und Didaktik. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2012). TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches",
        "Lexikon der Touristik-Fachsprache. . In: (a cura di): Dom\u00ednguez M.J. /",
        "Mollica F. / Nied, M. , Zweisprachige Lexikographie zwischen Translation",
        "und Didaktik. p. 323-338, Berlin/Boston:Walter de Gruyter GmBH & Co,",
        "ISBN: 978-3-11-036973-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-55",
        "titolo": "Reisekataloge kontrastiv: Deutsch-Italienisch.",
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang",
        "opera": "(a cura di): Grucza F; Zhu Jianhua, Vielheit und Einheit der Germanistik weltweit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2012). Reisekataloge kontrastiv: Deutsch-Italienisch.. In: (a cura",
        "di): Grucza F; Zhu Jianhua, Vielheit und Einheit der Germanistik weltweit. p.",
        "47-55, FRANKFURT:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIL (Deutsch-Italienisches W\u00f6rterbuch der Linguistik). Von Projekt zur Realit\u00e4t. Hinweise zum aktuellen Stand.",
        "ISSN": [
          "2279-5081"
        ],
        "journal": "DAF WERKSTATT",
        "csp": "p. 185-200, ISSN: 2279-5081",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flinz C (2011). DIL (Deutsch-Italienisches W\u00f6rterbuch der Linguistik). Von",
        "Projekt zur Realit\u00e4t. Hinweise zum aktuellen Stand.. DAF WERKSTATT, p.",
        "185-200, ISSN: 2279-5081"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mikrostrukturelle Eigenschaften touristischer Fachtexte: ein Vergleich deutscher und italienischer Reisekataloge f\u00fcr die DaF-Didaktik",
        "ISSN": [
          "1724-5230"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI ON LINE",
        "csp": "p. 155-181, ISSN: 1724-5230",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flinz C (2011). Mikrostrukturelle Eigenschaften touristischer Fachtexte: ein",
        "Vergleich deutscher und italienischer Reisekataloge f\u00fcr die DaF-Didaktik.",
        "STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI ON LINE, p. 155-181, ISSN:",
        "1724-5230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-287",
        "titolo": "Makrostrukturelle Analyse als Startpunkt f\u00fcr die Entwicklung einer textuellen Kompetenz am Beispiel der Textsorte Unterkunftsbesschreibung",
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang",
        "opera": "(a cura di): Knorr D; Nardi A, Fremdsprachliche Textkompetenz entwickeln. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2011). Makrostrukturelle Analyse als Startpunkt f\u00fcr die Entwicklung",
        "einer textuellen Kompetenz am Beispiel der Textsorte",
        "Unterkunftsbesschreibung. In: (a cura di): Knorr D; Nardi A,",
        "Fremdsprachliche Textkompetenz entwickeln. p. 269-287,",
        "FRANKFURT:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-76",
        "titolo": "The microstructure of online linguistic dictionaries: oblgatory and facultative elements.",
        "csp": "Ljubljana:Trojina, Institute for Applied Slovene Studies, Ljubljana",
        "opera": "(a cura di): Kosem I; Kosem K., Electronic lexicography in the 21st century: new applications for users.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Flinz C (2011). The microstructure of online linguistic dictionaries: oblgatory",
        "and facultative elements.. In: (a cura di): Kosem I; Kosem K., Electronic",
        "lexicography in the 21st century: new applications for users.. p. 67-76,",
        "Ljubljana:Trojina, Institute for Applied Slovene Studies, Ljubljana"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-214",
        "titolo": "DIL, ein zweisprachiges Online-Fachw\u00f6rterbuch der Linguistik (Deutsch-Italienisch).",
        "csp": "HAMBURG:Universit\u00e4t Hamburg, Universit\u00e4tspublikationen",
        "opera": "(a cura di): Hedeland H; Schmidt T; W\u00f6rner K, Multilingual Resources and Multilingual Applications. vol. 96, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Flinz C (2011). DIL, ein zweisprachiges Online-Fachw\u00f6rterbuch der",
        "Linguistik (Deutsch-Italienisch).. In: (a cura di): Hedeland H; Schmidt T;",
        "W\u00f6rner K, Multilingual Resources and Multilingual Applications. vol. 96, p.",
        "211-214, HAMBURG:Universit\u00e4t Hamburg, Universit\u00e4tspublikationen"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Projekt zur Erstellung eines Online-Fachw\u00f6rterbuches der Linguistik (Deutsch-Italienisch). . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-3-631-64607-6"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-64607-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flinz C (2015). Projekt zur Erstellung eines Online-Fachw\u00f6rterbuches der",
        "Linguistik (Deutsch-Italienisch). . vol. 1, p. 1-166, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-64607-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-34",
        "titolo": "W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage unter Studenten der Tourismuswissenschaft.",
        "ISBN": [
          "978-3-487-15191-5"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15191-5",
        "opera": "(a cura di): Mann M, Digitale Lexikographie. Ein-und mehrsprachige elektronische W\u00f6rterb\u00fccher mit Deutsch: aktuelle Entwicklungen und Analysen.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage unter",
        "Studenten der Tourismuswissenschaft.. In: (a cura di): Mann M, Digitale",
        "Lexikographie. Ein-und mehrsprachige elektronische W\u00f6rterb\u00fccher mit",
        "Deutsch: aktuelle Entwicklungen und Analysen.. p. 13-34,",
        "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15191-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-205",
        "titolo": "La traduzione italiana di Der kleine Volkswirth di Otto H\u00fcbner: un\u2019analisi contrastiva.",
        "ISBN": [
          "9788867414970"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414970",
        "opera": "(a cura di): Carpi E / Guidi M, Languages of poltical economy. Cross-disciplinary studies on economic translations. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). La traduzione italiana di Der kleine Volkswirth di Otto",
        "H\u00fcbner: un\u2019analisi contrastiva.. In: (a cura di): Carpi E / Guidi M, Languages",
        "of poltical economy. Cross-disciplinary studies on economic translations. .",
        "p. 185-205, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414970"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mickiewicza w Poznaniu",
        "titolo": "Mehrsprachigkeit: ein \u00dcberblick. Konsequenzen f\u00fcr den DaF-Unterricht",
        "ISBN": [
          "978-83-232-2771-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-83-232-2771-7",
        "opera": "(a cura di): Ciepielewska-Kaczmarek L / Goraca-Sawczyk G, Glottodidactica. An international Journal of Applied Linguistics. p. 15-28, Poznan:Uniwersytet im. A",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). Mehrsprachigkeit: ein \u00dcberblick. Konsequenzen f\u00fcr den",
        "DaF-Unterricht. In: (a cura di): Ciepielewska-Kaczmarek L /",
        "Goraca-Sawczyk G, Glottodidactica. An international Journal of Applied",
        "Linguistics. p. 15-28, Poznan:Uniwersytet im. A. Mickiewicza w Poznaniu,",
        "ISBN: 978-83-232-2771-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Online-Fachw\u00f6rterb\u00fccher des Tourismus: Bestandaufnahme und Darstellung der Hauptmerkmale. ",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66162-8"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66162-8",
        "opera": "(a cura di): Calanas Continente, J.A. / Robles i Sabater, F. , Die W\u00f6rterb\u00fccher des Deutschen. Entwicklungen und Perspektiven. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2014). Online-Fachw\u00f6rterb\u00fccher des Tourismus:",
        "Bestandaufnahme und Darstellung der Hauptmerkmale. . In: (a cura di):",
        "Calanas Continente, J.A. / Robles i Sabater, F. , Die W\u00f6rterb\u00fccher des",
        "Deutschen. Entwicklungen und Perspektiven. . p. 43-58,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66162-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Piccolo Dizionario DaF (Tedesco-Italiano). Terminologia e definizioni per l'insegnamento del tedesco come lingua straniera (Deutsch als Fremdsprache)",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-445-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6274-445-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flinz C (2013). Piccolo Dizionario DaF (Tedesco-Italiano). Terminologia e",
        "definizioni per l'insegnamento del tedesco come lingua straniera (Deutsch",
        "als Fremdsprache). ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-445-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-338",
        "titolo": "TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches Lexikon der Touristik-Fachsprache. ",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036973-1"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-036973-1",
        "opera": "(a cura di): Mollica F,Nied-Curcio M, et al, Zweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen Translation und Didaktik. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2012). TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches",
        "Lexikon der Touristik-Fachsprache. . In: (a cura di): Mollica F,Nied-Curcio",
        "M, et al, Zweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen",
        "Translation und Didaktik. p. 323-338, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-036973-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mikrostrukturelle Eigenschaften touristischer Fachtexte: ein Vergleich deutscher und italienischer Reisekataloge f\u00fcr die DaF-Didaktik",
        "ISSN": [
          "1724-5230"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI ON LINE",
        "csp": "p. 155-181, ISSN: 1724-5230",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flinz C (2011). Mikrostrukturelle Eigenschaften touristischer Fachtexte: ein",
        "Vergleich deutscher und italienischer Reisekataloge f\u00fcr die DaF-Didaktik.",
        "STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI ON LINE, p. 155-181, ISSN:",
        "1724-5230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-287",
        "titolo": "Makrostrukturelle Analyse als Startpunkt f\u00fcr die Entwicklung einer textuellen Kompetenz am Beispiel der Textsorte Unterkunftsbesschreibung",
        "ISBN": [
          "978-3-631-60967-5"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-60967-5",
        "opera": "(a cura di): Knorr D; Nardi A, Fremdsprachliche Textkompetenz entwickeln. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2011). Makrostrukturelle Analyse als Startpunkt f\u00fcr die Entwicklung",
        "einer textuellen Kompetenz am Beispiel der Textsorte",
        "Unterkunftsbesschreibung. In: (a cura di): Knorr D; Nardi A,",
        "Fremdsprachliche Textkompetenz entwickeln. p. 269-287,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-60967-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-512",
        "titolo": "Verbalklammern im DaF-Unterricht bei touristischen Textsorten.",
        "csp": "MUENCHEN:Iudicium",
        "opera": "Dalmas M; Foschi Albert M.; Hepp M.; Neuland E.. Texte im sprach- und Kulturvergleich. Interkulturelle Wege germanischer Kooperation.. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Flinz C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flinz C (2010). Verbalklammern im DaF-Unterricht bei touristischen",
        "Textsorten.. In: Dalmas M; Foschi Albert M.; Hepp M.; Neuland E.. Texte im",
        "sprach- und Kulturvergleich. Interkulturelle Wege germanischer",
        "Kooperation.. p. 503-512, MUENCHEN:Iudicium"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "32110",
    "nome": "FLINZ Carolina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Recensioni su InfoDaF",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per Education Sciences http://www.mdpi.com/journal/education/",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per una futura collana Lessico dei Beni Culturali presso la Firenze University Press (gi\u00e0 approvata dal comitato di direzione della FUP in maggio 2016). In corso la preparazione dei 4 primi volumi della collana (open access) : \"Le guide touristique: lieu de rencontre entre lexique et images du Patrimoine/ La guida turistica: luogo d'incontro fra lessico e immagini dei Beni Culturali\", vol. 1 direzione Annick Farina, Carolina Flinz e Elena Carpi; vol. 2 direzione Gloria Cappelli, Carolina Flinz, Rachele Raus; \"Past in present: The Language of heritage/ Le pass\u00e9 dans le pr\u00e9sent: la langue du patrimoine\", direzione: Christina Samson e Annick Farina; \"Strumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale\" direzione: Valeria Zotti e Ana Pano.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al I convegno \u201cLa giovane germanistica italiana a convegno (Universit\u00e0 di Pisa)\u201d con il contributo Progetto per la stesura di un dizionario specialistico tedesco-italiano di linguistica: Criteri lessicografici.",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Kolloquium \u201eLesen und Leseverstehen in der DaF-Didaktik\u201c (Universit\u00e0 di Pisa) con il contributo Die Suche nach auff\u00e4lligen W\u00f6rtern\u201d bei der Rezeption von touristischen Textsorten im DaF-Unterricht.",
        "periodo": "dal 03-05-2009 al 03-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201eXIV. Internationalen Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer (Jena-Weimar)\u201c con il contributo Sprachbewusstes Textverstehen im universit\u00e4ren DaF-Unterricht (Fakult\u00e4t Tourismuswissenschaft).",
        "periodo": "dal 03-08-2009 al 08-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201eZiele und Wege interkultureller Kooperation\u201c nella sezione \u201eTexte unter sprachvergleichender und kulturkontrastiver Perspektive. Wege der akademischen Kooperation zum Ziel einer interkulturellen Germanistik\u201c con il contributo Verbalklammern im DaF-Unterricht bei touristischen Textsorten.",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201ceLexicography in the 21st century: New challenges, new applications\u201d a Louvain-la-Neuve (Belgio) con il contributo DIL- an online bilingual specialized dictionary of linguistics (German-Italian).",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201eIV Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Rom, 4.\u20136. Februar 2010)\u201c nella sezione 15 \u201eFremdsprachliche Textkompetenz entwickeln\u201c con il contributo Makrostrukturelle Analyse als Startpunkt f\u00fcr die Entwicklung einer textuellen Kompetenz",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cInternationale Vereinigung f\u00fcr Germanistik XII. Kongress - Vielheit und Einheit der Germanistik weltweit\u201c nella sezione 24 \u201eGermanistische Textlinguistik\u201c con il contributo Reisekataloge kontrastiv: Deutsch \u2013 Italienisch.",
        "periodo": "dal 30-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201eVom Wort zum Text in der DaF-Didaktik\u201c (Universit\u00e0 di Pisa) con Mikrostrukturelle Eigenschaften touristischer Fachtexte: ein Vergleich deutscher und italienischer Reisekataloge f\u00fcr die DaF- Didaktik.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201eMultilingual Resources and Multilingual Applications (GSCL 2011)\u201c nella sezione \u201cPosters and systems presentations\u201d con DIL, ein zweisprachiges Online-Fachw\u00f6rterbuch der Linguistik (Deutsch-Italienisch). E\u2019 stata presentata la sezione LEX con 120 entrate.",
        "periodo": "dal 28-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201eLSP Tourism 2011 (Language Specialized Communication in Tourism)\u201c con Deutsche und italienische Reisekataloge als Korpus f\u00fcr TOURLEX: erste Bausteine f\u00fcr ein deutsch-italienisches Lexikon der Touristik-Fachsprache.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201cElectronic lexicography in the 21st century: new applications for new user (eLex 2011)\u201d con The microstructure of online linguistic dictionaries: obligatory and facultative elements.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201eGAL Kongress \u201eW\u00f6rter \u2013 Wissen \u2013 W\u00f6rterb\u00fccher\u201d (Universit\u00e4t Erlangen) nella sezione \u201eZweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen Translation und Didaktik\u201c con TOURLEX: Eine erste Lemmata-Auswahl.",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cLife beyond Dictionaries\u201d (Universit\u00e0 di Firenze) con il contributo TOURLEX: a Specialised German-Italian Bilingual Dictionary.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 14-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario Lend \u201cPi\u00f9 lingue, pi\u00f9 culture, pi\u00f9 cittadinanza\u201d con il contributo Insegnare una seconda lingua comunitaria.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi per la presentazione del progetto europeo \u201cE-ET Transations of economics texts into and from European languages\u201d nella sezione \u201cLa traduzione e la circolazione internazionale di testi economici\u201d (Universit\u00e0 di Pisa) L\u2019esempio di Otto H\u00fcbner \u201cDer kleine Volswirth\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a ESHET 2013 con i seguenti contributi: The Italian Translation of H\u00fcbner. (Con Guidi Marco E.L.) The French translation of H\u00fcbner and its various editions. (Con Sommovigo Barbara)",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno IDT 2013 nella sezione con il contributo Otto H\u00fcbner: der kleine Volkswirth. Un\u2019analisi contrastiva tedesco-italiano. (BORSA AIG)",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cTranslations of Economic texts into and from European languages\u201d (Convegno finale di Progetto Europeo -Universit\u00e0 di Pisa) con i contributi: - Otto H\u00fcbner\u2019s Der kleine Volkswirth (1852) and its Italian translation by Luigi Cossa (1854-55): A Linguistic Contrastive Analysis; - Marx in Italy: Interpretations and Translations of the Book One of Capital,1867-2013 (con Luca Michelini).",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDie W\u00f6rterb\u00fccher des Deutschen. Entwicklungen und Perspektiven\u201d (Universit\u00e0 di Valencia) con il contributo Online-Fachw\u00f6rterb\u00fccher: \u00dcberblick und Hauptmerkmale.",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cStrumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale\u201d (Universit\u00e0 di Bologna) con il contributo Il progetto TOURLEX. Teoria e pratica a confronto per la realizzazione di un dizionario online sul lessico del turismo.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cXVI EURALEX International Congress: The User in Focus (Bolzano/Bozen, 15-19 July 2014)\u201d con il contributo W\u00f6rterbuchbenutzung: Ergebnisse einer Umfrage bei italienischen DaF-Lernern.",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cLa guida turistica: Luogo d\u2019incontro tra lessico e immagini dei Beni Culturali\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa e Firenze in qualit\u00e0 di presidente di sessione (Il discorso delle guide e le loro traduzioni).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale ISECS 2015 (Universit\u00e0 di Rotterdam) con il contributo Early German Translations of T\u00e9l\u00e9maque.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cPopulismi, nuove destre e nuovi partiti: quali discorsi politici in Europa?\u201d (Universit\u00e0 di Pisa) con il contributo Il lessico della politica di destra: analisi di articoli giornalistici in lingua tedesca.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale CERLIS 2016 con il contributo Der Reisef\u00fchrer: eine kontrastive Untersuchung (deutsch-italienisch) mit didaktischen und lexikographischen Implikationen.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLe avventure delle Aventures. Traduzioni e adattamenti delle Aventures de T\u00e9l\u00e9maque e circolazione delle idee economiche: XVIII-XIX secolo\u201d (convegno finale del progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa) con il contributo Le traduzioni tedesche del XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSprache und Persuasion. Convegno di linguistica tedesca\u201d con il contributo Das Lexikon der Rechtspolitik: Analyse deutscher Zeitungsartikel",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca (Humboldt-Foschungsstipendium f\u00fcr erfahrene Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler). Ateneo ospitante: Universit\u00e4t Mannheim. Docente: Prof. Dr. Angelika Storrer",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione al Progetto Europeo in qualit\u00e0 di referente per la lingua tedesca: Economic e-Translation into and from european languages dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. http://eet.pixel-online.org/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all\u2019Unit\u00e0 di Ricerca sui Linguaggi Specialistici UDRILS in ambito sincronico e diacronico dell\u2019 Universit\u00e0 di Pisa (http://www.cli.unipi.it/ricerca/udrils). Referente per la lingua tedesca.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto \u201cLessico multilingue per i Beni Culturali\u201d (LBC) dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto PRA dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa \u201cT\u00e9l\u00e9maque\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio da parte dell\u2018AIG (Associazione Italiana di Germanistica/ Verband der italienischen Hochschulgermanisten) per la partecipazione al Convegno IDT 2013 con il contributo \u201cOtto H\u00fcbner: der kleine Volkswirth. Un\u2019analisi contrastiva tedesco-italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 09-09-2013"
      },
      {
        "content": "Affiliazione Associazione Von Humboldt",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}