{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-214",
        "titolo": "Umbruchsrhythmen. Jazzmusik in den Romanen der Weimarer Republik",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10357-2"
        ],
        "ISSN": [
          "2194-8399"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10357-2, ISSN: 2194-8399",
        "opera": "(a cura di): Massimo Salgaro, Michele Vangi, Mythos Rhythmus. Wissenschaft, Kunst und Literatur um 1900. AURORA (STUTTGART. STEINER), vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VANGI M (2016). Umbruchsrhythmen. Jazzmusik in den Romanen der",
        "Weimarer Republik. In: (a cura di): Massimo Salgaro, Michele Vangi,",
        "Mythos Rhythmus. Wissenschaft, Kunst und Literatur um 1900. AURORA",
        "(STUTTGART. STEINER), vol. 3, p. 203-214, STUTTGART:Franz Steiner",
        "Verlag, ISBN: 978-3-515-10357-2, ISSN: 2194-8399"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der SFB 482: \"Ereignis Weimar Jena. Kultur um 1800\". Versuch einer Verortung",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 49, p. 143-154, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2015",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VANGI M (2015). Der SFB 482: \"Ereignis Weimar Jena. Kultur um 1800\".",
        "Versuch einer Verortung. CULTURA TEDESCA, vol. 49, p. 143-154, ISSN:",
        "1720-514X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-202",
        "titolo": "Familienalben und Sonderzeichen. Die Fotografie und das biographische Schreiben George Perecs und W. G. Sebalds",
        "ISBN": [
          "978-3-631-65612-9"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-65612-9",
        "opera": "(a cura di): Uta Felten, Nicoleta Bazgan, Kirstin Milynek-Theil, Kerstin K\u00fcchler, Intermedialit\u00e4t und Revolution der Medien - Interm\u00e9dialit\u00e9 et r\u00e9volution des m\u00e9dias / Positionen - Revisionen. Positions et r\u00e9visions. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VANGI M (2015). Familienalben und Sonderzeichen. Die Fotografie und",
        "das biographische Schreiben George Perecs und W. G. Sebalds. In: (a",
        "cura di): Uta Felten, Nicoleta Bazgan, Kirstin Milynek-Theil, Kerstin K\u00fcchler,",
        "Intermedialit\u00e4t und Revolution der Medien - Interm\u00e9dialit\u00e9 et r\u00e9volution des",
        "m\u00e9dias / Positionen - Revisionen. Positions et r\u00e9visions. p. 181-202,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-65612-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Descrivere in viaggio: schemi e Tabelle di Goethe per un viaggio mai realizzato",
        "ISSN": [
          "1974-1944"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA",
        "csp": "vol. 7, p. 163-173, ISSN: 1974-1944",
        "anno": "2014",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VANGI M (2014). Descrivere in viaggio: schemi e Tabelle di Goethe per un",
        "viaggio mai realizzato. BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI",
        "GERMANISTICA, vol. 7, p. 163-173, ISSN: 1974-1944"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Droste-Forschung in Italien",
        "ISSN": [
          "0931-9336"
        ],
        "journal": "DROSTE-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 10, p. 43-52, ISSN: 0931-9336",
        "anno": "2014",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VANGI M (2014). Die Droste-Forschung in Italien. DROSTE-JAHRBUCH,",
        "vol. 10, p. 43-52, ISSN: 0931-9336"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-100",
        "titolo": "Elogio dell'impopolarit\u00e0. La (ri)traduzione del \"Geistliches Jahr\" di Annette von Droste-H\u00fclshoff",
        "ISBN": [
          "9783515103589"
        ],
        "ISSN": [
          "2191-5873"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 9783515103589, ISSN: 2191-5873, Centro Italo Tedesco Villa Vigoni - Loveno di Menaggio, Marzo 2010",
        "opera": "(a cura di): Barbara Kleiner, Michele Vangi, Ada Vigliani, Klassiker neu \u00fcbersetz [...] edeschi. IMPULSE - VILLA VIGONI IM GESPR\u00c4CH, vol. 8, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VANGI M (2014). Elogio dell'impopolarit\u00e0. La (ri)traduzione del \"Geistliches",
        "Jahr\" di Annette von Droste-H\u00fclshoff. In: (a cura di): Barbara Kleiner,",
        "Michele Vangi, Ada Vigliani, Klassiker neu \u00fcbersetz [...] edeschi. IMPULSE",
        "- VILLA VIGONI IM GESPR\u00c4CH, vol. 8, p. 95-100, STUTTGART:Franz",
        "Steiner Verlag, ISBN: 9783515103589, ISSN: 2191-5873, Centro Italo",
        "Tedesco Villa Vigoni - Loveno di Menaggio, Marzo 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "747-765",
        "titolo": "\"Die Geburt des Rationalismus aus dem Geist des Winters\". Durs Gr\u00fcnbeins und W. G. Sebalds Barockexpeditionen ",
        "ISBN": [
          "978-3-11-028280-1"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-028280-1, Centro Italo Tedesco Villa Vigoni - Loveno di Menaggio, 3 - 7 Ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Monika Schmitz-Emans, Literatur als Wagnis / Literature as a Risk. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VANGI M (2013). \"Die Geburt des Rationalismus aus dem Geist des",
        "Winters\". Durs Gr\u00fcnbeins und W. G. Sebalds Barockexpeditionen . In: (a",
        "cura di): Monika Schmitz-Emans, Literatur als Wagnis / Literature as a Risk.",
        "p. 747-765, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-028280-1,",
        "Centro Italo Tedesco Villa Vigoni - Loveno di Menaggio, 3 - 7 Ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Am Anfang war der Text? Il lettore nell'arcipelago mediale",
        "ISSN": [
          "1974-1944"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 117-124, ISSN: 1974-1944",
        "anno": "2011",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VANGI M (2011). Am Anfang war der Text? Il lettore nell'arcipelago",
        "mediale. BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI",
        "GERMANISTICA, vol. 2, p. 117-124, ISSN: 1974-1944"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive a volo d'angelo. Presenze letterarie nel \"Cielo sopra Berlino\" di Wim Wenders",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 2, 4, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2010",
        "autori": "Vangi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vangi M (2010). Prospettive a volo d'angelo. Presenze letterarie nel \"Cielo",
        "sopra Berlino\" di Wim Wenders. ELEPHANT & CASTLE, vol. 2, 4, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Not ideas but in things\u2019. La ricezione della letteratura angloamericana nell\u2019opera di Rolf Dieter Brinkmann . ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 357-367, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2007",
        "autori": "Vangi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vangi M (2007). 'Not ideas but in things\u2019. La ricezione della letteratura",
        "angloamericana nell\u2019opera di Rolf Dieter Brinkmann . ANNALI - ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol. 1-2, p.",
        "357-367, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-185",
        "titolo": "\"Sie lauschten dem echten Jazz...\". Generationsnarrationen in Paul Schall\u00fccks \"Ankunft null Uhr zw\u00f6lf\" und Hans Benders \"Eine Sache wie die Liebe\"",
        "ISBN": [
          "978-3-428-13379-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0939-0960"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 978-3-428-13379-6, ISSN: 0939-0960",
        "opera": "(a cura di): Elena Agazzi, Erhard Sch\u00fctz, Heimkehr: Eine zentrale Kategorie der Nachriegszeit. SCHRIFTEN DES ITALIENISCH-DEUTSCHEN HISTORISCHEN INSTITUTS IN TRIENT, vol. 23, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VANGI M (2010). \"Sie lauschten dem echten Jazz...\".",
        "Generationsnarrationen in Paul Schall\u00fccks \"Ankunft null Uhr zw\u00f6lf\" und",
        "Hans Benders \"Eine Sache wie die Liebe\". In: (a cura di): Elena Agazzi,",
        "Erhard Sch\u00fctz, Heimkehr: Eine zentrale Kategorie der Nachriegszeit.",
        "SCHRIFTEN DES ITALIENISCH-DEUTSCHEN HISTORISCHEN",
        "INSTITUTS IN TRIENT, vol. 23, p. 173-185, BERLIN:Duncker & Humblot,",
        "ISBN: 978-3-428-13379-6, ISSN: 0939-0960"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "01094",
        "titolo": "Letteratura e fotografia. Roland Barthes - Rolf Dieter Brinkmann - Julio Cort\u00e1zar - W. G. Sebald. ZETA UNIVERSIT\u00c0, vol",
        "ISBN": [
          "88-456-0736-4"
        ],
        "csp": "PASIAN DI PRATO, UDINE:Campanotto Editore, ISBN: 88-456-0736-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "Vangi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vangi M (2005). Letteratura e fotografia. Roland Barthes - Rolf Dieter",
        "Brinkmann - Julio Cort\u00e1zar - W. G. Sebald. ZETA UNIVERSIT\u00c0, vol. 01094,",
        "PASIAN DI PRATO, UDINE:Campanotto Editore, ISBN: 88-456-0736-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Teorie della fotografia",
        "opera": "Michele Cometa. (a cura di): Roberta Coglitore, Federica Mazzara, Dizionario degli studi culturali. p. 510-522, ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 888353283X",
        "anno": "2004",
        "autori": "VANGI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "VANGI M (2004). Teorie della fotografia. In: Michele Cometa. (a cura di):",
        "Roberta Coglitore, Federica Mazzara, Dizionario degli studi culturali. p.",
        "510-522, ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 888353283X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "35450",
    "nome": "VANGI Michele Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Promotionsstipendium dello Stifterverband f\u00fcr die Deutsche Wissenschaft, ottenuto per la fase finale del dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Post-Doc-Stipendium della Goethe-Gesellschaft Weimar, soggiorno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture presso l'Universit\u00e0 di Lipsia, nell'ambito del Leipziger Literaturkolloquium",
        "periodo": "dal 10-07-2011 al 12-07-2011"
      },
      {
        "content": "Post-Doc-Stipendium della Klassik Stiftung Weimar (Weimar Stipendium), soggiorno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Post-Doc-Stipendium presso il Leibniz-Institut f\u00fcr L\u00e4nderkunde Leipzig, soggiorno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso Immanuel Kant Baltisch-F\u00f6derale Universit\u00e4t Kaliningrad (Condederazione Russa)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture presso l'Universit\u00e9 du Luxembourg",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 23-04-2016"
      },
      {
        "content": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter presso il Petrarca Institut dell'Universit\u00e0 di Colonia: Hauptseminare di letteratura comparata.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno scientifico dell'Associazione Italiana di Germanistica (AIG), tenutosi a Bari. Titolo mia relazione: \"No ideas but in things\". La ricezione della letteratura angloamericana nell'opera di Rolf Dieter Brinkmann. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10271566).",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 05-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno dell'Associazione di Teoria e Storia comparata della letteratura (COMPALIT), tenutosi a Cagliari. Titolo mia relazione: \"Lo spazio nel romanzo, la letteratura come spazio, la metafora cartografica nella riflessione estetica della Goethezeit\".",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno del programma \"Cooperazione Italo Tedesca nel campo delle Scienze Umane\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Elogio del'impoplarit\u00e0: la ritraduzione del \"Geistliches Jahr\" di Annette von Droste-H\u00fclshoff. Contibuto pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10577735).",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno scientifico dell'Associazione Italiana di Germanistica (AIG), tenutosi a Pisa. Titolo mia relazone: \"Am Anfang war der Text?\". Il lettore nell'arcipelago mediale. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10470211).",
        "periodo": "dal 20-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno del programma: \"Conferenze di ricerca trilaterali\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Der Leser als Feind: der Fall Thomas Bernhard. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 02-06-2011 al 05-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno del programma \"Cooperazione Italo Tedesca nel campo delle Scienze Umane\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Natur inszenieren: Literarische und \u00e4sthetische Modelle im Park der Villa Mylius-Vigoni",
        "periodo": "dal 25-09-2011 al 29-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al DFG-Symposion, tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: \"Die Geburt des Rationalismus aus dem Geist des Winters\". Durs Gr\u00fcnbeins und W. G. Sebalds Barockexpeditionen. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10441012).",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinazione, organizzazione e partecipazione di un convegno del programma \"Cooperazione Italo Tedesca nel campo delle Scienze Umane\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Umbruchsrhythmen. Jazzmusik in den Romanen der Weimarer Republik. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10728069).",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convengo nazionale dei Franco-Romanisti tedeschi, tenutosi a Lipsia. Titolo mia relazione: Familienalben und Sonderzeichen. Die Fotografie und das biographische Schreiben Georges Perecs und W. G. Sebalds. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni ( 10624012).",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno scientifico dell'Associazione Italiana di Germanistica (AIG), tenutosi a Roma. Titolo mia relazione: Descrivere in viaggio: schemi e tabelle di Goethe per un viaggio mai realizzato. Contributo pubblicato negli atti, vedi pubblicazioni (10586476).",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno del programma \"Cooperazione Italo Tedesca nel campo delle Scienze Umane\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Der Sonderforschungsbereich 482: \"Ereignis Weimar-Jena. Kultur um 1800. Versuch einer Verortung. Contributo negli atti, vedi pubblicazioni (10369360).",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno del Zentrum f\u00fcr Klassikforschung, tenutosi a Weimar. Titolo della mia relazione: Naturgeschichtliche Modelle Vs genealogische Konzepte.: Goethes Projekt einer zweiten Italienreise. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Concezione e coordinazione del convegno: Die Italienische Germanistik und ihre aktuelle Methoden. Tage der italienischen Nachwuchsgermanisitik, tenutosi a Villa Vigoni.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale dell'Associazione Russa di Germanistica, tenutosi a Kaliningrad. Titolo mia relazione: Anthropomorphe Europa-Karten und \"Danse macabre\". Satirische Bilder des ersten Weltkriegs.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale dei germanisti baltico-scandinavi, tenutosi a Tallinn. Titolo mia relazione: \"Wie in einem Spiegel\": Goethes \"Teilnahme\" an der Mail\u00e4nder Literatur. Atti in corso di pubblicazione, si allegano ultime bozze.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno del programma \"Cooperazione Italo Tedesca nel campo delle Scienze Umane\", tenutosi a Villa Vigoni. Titolo mia relazione: Eine Aneignung: G\u00f6tz von Berlichingen und die italienische Romantik. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno scientifico dell'Associazione Italiana di Germanistica (AIG), tenutosi a Napoli. Titolo mia relazione: Die Alpen am Meer: W. G. Sebald auf Korsika. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno della International Comparative Literature Association (ICLA), tenutosi a Vienna. Titolo della mia relazione: \"Ansichten\". Raumdarstellungen zwischen Holismus und Fachwissen um 1800. Vincitore borsa AIG a copertura spese partecipazione.",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 27-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come organizzatore di un Panel e come relatore al convegno scientifico del Deutscher Germanistenverband (DGV), tenutosi a Bayreuth. Titolo Panel: Der literarische Spin-Off. Titolo mia relazione: \"Mutma\u00dfungen \u00fcber Gesine\". Uwe Johnsons Romane \"Jahrestage\" und seine Verfilmung durch Margarethe von Trotta.",
        "periodo": "dal 25-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno scientifico dell'Associazione Ucraina di Germanistica (UDGV), tenutosia a Kiev. Titolo della mia relazione: Deutsch in Italien. Eine Bestandsaufnahme",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Iniziatore e organizzatore - insieme a Maurizio Pirro e Massimo Salgaro - del progetto (patrocinato dall'AIG): \"Die italienische Germanistik und ihre aktuelle Methoden. Tage der italienischen Nachwuchstagung\". Il progetto riunisce in convegni con cadenza di circa tre anni i rappresentanti pi\u00f9 giovani della germanistica italiana, con l'intento di creare una piattaforma di scambio stabile e sostenibile su tematiche e metodologie della ricerca. L'ultimo convegno si \u00e8 tenuto a Villa Vigoni e all'Universit\u00e0 di Milano dal 23 al 24 settembre 2014. Oltre delle concezione e della coordinazione, il sottoscritto si \u00e8 fatto carico di una richiesta di finanziamento - finalizzata con successo - presso il DAAD ed \u00e8 l'autore della relazione finale (vedi settore: \"Organizzazione o partecipazione a convegni scientifici...\").",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratti di insegnamento presso la Facolta di Scienze della Mediazione Linguistica dell'Universit\u00e0 di Milano: Corsi di cultura tedesca nell'ambito della relativo corso di laurea specialistica.",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 30-12-2016"
      }
    ]
  }
}