{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-74",
        "titolo": "Paul Heyse \u00fcbersetzt Bernardino Zendrini",
        "ISBN": [
          "9783826060564"
        ],
        "csp": "K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826060564",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Bertazzoli, Christoph Grube, Gunnar Och, Kulturelle Mittlerschaft: Paul Heyse und Italien. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). Paul Heyse \u00fcbersetzt Bernardino Zendrini. In: (a cura di):",
        "Raffaella Bertazzoli, Christoph Grube, Gunnar Och, Kulturelle Mittlerschaft:",
        "Paul Heyse und Italien. p. 67-74, K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826060564"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-398",
        "titolo": "Es m\u00fcntzert wieder. Thomas M\u00fcntzer in zeitgen\u00f6ssischer Literatur",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-2196-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0171-8320"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2196-9, ISSN: 0171-8320",
        "opera": "(a cura di): Laura Auteri, Alfred Noe, Hans-Gert-Roloff, Die Bedeutung der Rezeptionsliteratur f\u00fcr Bildung und Kultur der Fr\u00fchen Neuzeit (1400-1750) IV. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol. 126, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). Es m\u00fcntzert wieder. Thomas M\u00fcntzer in zeitgen\u00f6ssischer",
        "Literatur. In: (a cura di): Laura Auteri, Alfred Noe, Hans-Gert-Roloff, Die",
        "Bedeutung der Rezeptionsliteratur f\u00fcr Bildung und Kultur der Fr\u00fchen",
        "Neuzeit (1400-1750) IV. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE",
        "GERMANISTIK, vol. 126, p. 379-398, Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am",
        "Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2196-9, ISSN:",
        "0171-8320"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-263",
        "titolo": "La letteratura tedesca nelle riviste di regime italiane: \"Alleanza nazionale del libro\" e \"Primato\"",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-11-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Palermo University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8",
        "opera": "(a cura di): Carla Prestigiacomo, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica linguistico-culturale dei media di regime.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). La letteratura tedesca nelle riviste di regime italiane:",
        "\"Alleanza nazionale del libro\" e \"Primato\". In: (a cura di): Carla",
        "Prestigiacomo, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica",
        "linguistico-culturale dei media di regime.. p. 245-263, Palermo:Palermo",
        "University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13125/2039-6597/1578"
        ],
        "titolo": "Suicidio e autocensura nelle traduzioni italiane dei Frauenromane",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. vol. 5, n. 9 (maggio 2015), ISSN: 2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2015). Suicidio e autocensura nelle traduzioni italiane dei",
        "Frauenromane. BETWEEN, vol. vol. 5, n. 9 (maggio 2015), ISSN:",
        "2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In guerra senza il nemico. Die Katrin word Soldat di Adrienne Thomas",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "p. 197-206, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2015). In guerra senza il nemico. Die Katrin word Soldat di",
        "Adrienne Thomas. INVERBIS, p. 197-206, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen Zensur und Selbstzensur. Deutsche Literatur der Weimarer Republik in den italienischen \u00dcbersetzungen w\u00e4hrend des Faschismus. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol",
        "ISSN": [
          "0449-5233"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 61-76, ISSN: 0449-5233",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2014). Zwischen Zensur und Selbstzensur. Deutsche Literatur",
        "der Weimarer Republik in den italienischen \u00dcbersetzungen w\u00e4hrend des",
        "Faschismus. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol.",
        "XLVI, p. 61-76, ISSN: 0449-5233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione della \"Questione del sergente Grischa\"",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2014). La questione della \"Questione del sergente Grischa\".",
        "TRADURRE, vol. 6, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritradurre Kleiner Mann \u2013 was nun? di Hans Fallada. Per uno studio contrastivo delle traduzioni",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "vol. Special Issue \"Ritradurre Kleiner Mann \u2013 was nun? di Hans Fallada\", ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barrale N, Rundle C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N, Rundle C (2013). Ritradurre Kleiner Mann \u2013 was nun? di Hans",
        "Fallada. Per uno studio contrastivo delle traduzioni. INTRALINEA ON LINE",
        "TRANSLATION JOURNAL, vol. Special Issue \"Ritradurre Kleiner Mann \u2013",
        "was nun? di Hans Fallada\", ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Barrale N (2013). La libert\u00e0 dell'editore. Memorie, discorsi, stoccate.",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 9788838930249"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduzione e ideologia nella svolta culturale dei Translation Studies. Una rassegna. INVERBIS, vol. vol",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "n. 1, 2012, p. 23-36, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2012). Traduzione e ideologia nella svolta culturale dei",
        "Translation Studies. Una rassegna. INVERBIS, vol. vol. II, n. 1, 2012, p.",
        "23-36, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Le traduzioni di narrativa tedesca durante il fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6562-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6562-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barrale N (2012). Le traduzioni di narrativa tedesca durante il fascismo.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6562-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non solo censura. Tre esempi di traduzione dalla narrativa tedesca sotto il fascismo",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2011). Non solo censura. Tre esempi di traduzione dalla",
        "narrativa tedesca sotto il fascismo. INTRALINEA ON LINE TRANSLATION",
        "JOURNAL, vol. 13, ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova donna. I romanzi tedeschi al femminile nell\u2019Italia fascista",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 0, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2011",
        "autori": "Barrale N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N. (2011). La nuova donna. I romanzi tedeschi al femminile",
        "nell\u2019Italia fascista. TRADURRE, vol. 0, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-398",
        "titolo": "Es m\u00fcntzert wieder. Thomas M\u00fcntzer in zeitgen\u00f6ssischer Literatur",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-2196-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0171-8320"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2196-9, ISSN: 0171-8320",
        "opera": "(a cura di): Laura Auteri, Alfred Noe, Hans-Gert-Roloff, Die Bedeutung der Rezeptionsliteratur f\u00fcr Bildung und Kultur der Fr\u00fchen Neuzeit (1400-1750) IV. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol. 126, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). Es m\u00fcntzert wieder. Thomas M\u00fcntzer in zeitgen\u00f6ssischer",
        "Literatur. In: (a cura di): Laura Auteri, Alfred Noe, Hans-Gert-Roloff, Die",
        "Bedeutung der Rezeptionsliteratur f\u00fcr Bildung und Kultur der Fr\u00fchen",
        "Neuzeit (1400-1750) IV. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE",
        "GERMANISTIK, vol. 126, p. 379-398, Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am",
        "Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2196-9, ISSN:",
        "0171-8320"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-74",
        "titolo": "Paul Heyse \u00fcbersetzt Bernardino Zendrini",
        "ISBN": [
          "9783826060564"
        ],
        "csp": "K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826060564",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Bertazzoli, Christoph Grube, Gunnar Och, Kulturelle Mittlerschaft: Paul Heyse und Italien. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). Paul Heyse \u00fcbersetzt Bernardino Zendrini. In: (a cura di):",
        "Raffaella Bertazzoli, Christoph Grube, Gunnar Och, Kulturelle Mittlerschaft:",
        "Paul Heyse und Italien. p. 67-74, K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826060564"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-263",
        "titolo": "La letteratura tedesca nelle riviste di regime italiane: \"Alleanza nazionale del libro\" e \"Primato\"",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-11-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Palermo University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8",
        "opera": "(a cura di): Carla Prestigiacomo, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica linguistico-culturale dei media di regime. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barrale N (2016). La letteratura tedesca nelle riviste di regime italiane:",
        "\"Alleanza nazionale del libro\" e \"Primato\". In: (a cura di): Carla",
        "Prestigiacomo, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica",
        "linguistico-culturale dei media di regime. p. 245-263, Palermo:Palermo",
        "University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13125/2039-6597/1578"
        ],
        "titolo": "Suicidio e autocensura nelle traduzioni italiane dei Frauenromane",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. vol. 5, n. 9 (maggio 2015), ISSN: 2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2015). Suicidio e autocensura nelle traduzioni italiane dei",
        "Frauenromane. BETWEEN, vol. vol. 5, n. 9 (maggio 2015), ISSN:",
        "2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In guerra senza il nemico. Die Katrin word Soldat di Adrienne Thomas",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "p. 197-206, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2015). In guerra senza il nemico. Die Katrin word Soldat di",
        "Adrienne Thomas. INVERBIS, p. 197-206, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen Zensur und Selbstzensur. Deutsche Literatur der Weimarer Republik in den italienischen \u00dcbersetzungen w\u00e4hrend des Faschismus. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol",
        "ISSN": [
          "0449-5233"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 61-76, ISSN: 0449-5233",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2014). Zwischen Zensur und Selbstzensur. Deutsche Literatur",
        "der Weimarer Republik in den italienischen \u00dcbersetzungen w\u00e4hrend des",
        "Faschismus. JAHRBUCH F\u00dcR INTERNATIONALE GERMANISTIK, vol.",
        "XLVI, p. 61-76, ISSN: 0449-5233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione della \"Questione del sergente Grischa\"",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2014). La questione della \"Questione del sergente Grischa\".",
        "TRADURRE, vol. 6, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Le traduzioni di narrativa tedesca durante il fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6562-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6562-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barrale N (2012). Le traduzioni di narrativa tedesca durante il fascismo.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6562-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova donna. I romanzi tedeschi al femminile nell\u2019Italia fascista",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 0, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2011",
        "autori": "Barrale N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N. (2011). La nuova donna. I romanzi tedeschi al femminile",
        "nell\u2019Italia fascista. TRADURRE, vol. 0, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non solo censura. Tre esempi di traduzione dalla narrativa tedesca sotto il fascismo",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Barrale N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barrale N (2011). Non solo censura. Tre esempi di traduzione dalla",
        "narrativa tedesca sotto il fascismo. INTRALINEA ON LINE TRANSLATION",
        "JOURNAL, vol. 13, ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "3549",
    "nome": "BARRALE Natascia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u2029(ex\u2029 quota 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo) dal titolo: \"Il dibattito sulle traduzioni in epoca fascista\". Coordinatore:\u2029 Prof.\u2029 M.\u2029 Rubino.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Hans Fallada Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione\u2029 al\u2029 progetto\u2029 di\u2029 ricerca\u2029 (ex\u2029 quota\u2029 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)\u2029 dal titolo \"Il\u2029 ruolo\u2029 della\u2029 letteratura\u2029 di\u2029 intrattenimento\u2029 nella\u2029 costruzione\u2029 di\u2029 identit\u00e0\u2029 e\u2029 di\u2029 antagonismo nazionale\u2029 e\u2029 religioso\u2029 alla\u2029 vigilia\u2029 della\u2029 Prima\u2029 Guerra\u2029 Mondiale\". Coordinatore:\u2029 Prof.ssa\u2029 L.\u2029 Auteri.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u201cTraduttori a confronto. Susan Bennett, Laurence Courtois e Mario Rubino discutono delle loro nuove versioni di Kleiner Mann \u2013 was nun? di Hans Fallada\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 10-11 novembre 2009).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell' Intensivprogramm 2012 Glema/Glitema - nell\u2019ambito del progetto internazionale Erasmus Mundus GLITEMA \u2013 German Literature in the European Middle Ages: \"Gesellschaftsentw\u00fcrfe in der Literatur des Mittelalters\" (Universit\u00e0 di Palermo, 23 febbraio \u2013 7 marzo 2012)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Das Verschwiegene \u2013 das Ungesagte \u2013 das Unsagbare\" (Universit\u00e0 di Cracovia, Polonia, 27-29 settembre 2013), con una relazione dal titolo \u201cDas verschwiegene J\u00fcdischsein. Entpolitisierte Romane in der Adenauerzeit am Beispiel Vicki Baums Roman stud. chem. Helene Willf\u00fcer\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \u201cCulture in war. Identity ideologies, nationalisms, conflicts: Europe 1870-1922 - La cultura in guerra. Ideologie identitarie, nazionalismi, conflitti: Europa 1870-1922\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 15-17 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell' Intensivprogramm 2014 Glema/Glitema, nell\u2019ambito del progetto internazionale Erasmus Mundus GLITEMA \u2013 German Literature in the European Middle Ages: \"Ideen- und Erfahrungswelten in der deutschen Literatur des Mittelalters und der Fr\u00fchen Neuzeit\" (Universit\u00e0 di Palermo, 16 febbraio \u2013 1 marzo 2014).",
        "periodo": "dal 16-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Culture in war. Identity ideologies, nationalisms, conflicts: Europe 1870-1922 - La cultura in guerra. Ideologie identitarie, nazionalismi, conflitti: Europa 1870-1922\" (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 15\u201317 maggio 2014), con una relazione dal titolo \u201cIn guerra senza il nemico. Die Katrin wird Soldat di Adrienne Thomas\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Interkulturelle Mittlerschaft Paul Heyse und Italien\" (Villa Vigoni, Centro Italo-Tedesco, Loveno di Menaggio, Como, 3-6 settembre 2014), con una relazione dal titolo \u201cPaul Heyse \u00fcbersetzt Bernardino Zendrini\u201d.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Lavinia Mazzucchetti. Transfer culturale e impegno civile nell'Europa del Novecento\" (Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori, Milano, 29 gennaio 2015), con una relazione dal titolo \u201cTradurre \u00e8 cosa seria e necessaria. Le riflessioni di Lavinia Mazzucchetti sull'arte del tradurre\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Il traduttore errante: figure, strumenti, orizzonti\" (Uniwersytet Warszawski - Universit\u00e0 di Varsavia, Polonia, 10-11 aprile 2015), con una relazione dal titolo \u201cContrabbandare cultura. Lavinia Mazzucchetti traduttrice sotto il fascismo\u201d.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 11-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica linguistico-culturale dei media di regime\" (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 14-15 gennaio 2016), con una relazione dal titolo \u201cLa letteratura tedesca nelle riviste di regime italiane: Alleanza nazionale del libro e Primato\u201d.",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Under Surveillance - Ideology and censorship in the translation of popular fiction\" (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 10-11 marzo 2016), con una relazione dal titolo: \"Foreign Literature as Poison: the Translation of German Popular Fiction in Italy during the 1930s\".",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u201cLa densit\u00e0 meravigliosa del sapere. Cultura tedesca in Italia tra Settecento e Novecento\" (Universit\u00e0 degli Studi Aldo Moro di Bari, 19-20 maggio 2016), con una relazione dal titolo \u201cLa letteratura tedesca nelle rassegne bibliografiche italiane tra le due guerre\u201d.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione con un gruppo di ricerca internazionale coordinato da Alfred Noe (Vienna) e Hans-Gert Roloff (Berlino) dal titolo \"Die Bedeutung der Rezeptionsliteratur f\u00fcr Bildung und Kultur der Fr\u00fchen Neuzeit (1400-1750)\": convegni a scadenza biennale organizzati, ad oggi, dalle Universit\u00e0 di Vienna, Strasburgo, Palermo, Breslavia (cfr. pubblicazione n. 3 dell\u2019elenco).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca FIRB (Futuro in Ricerca) dal titolo \"Storia e mappe digitali della letteratura tedesca in Italia nel Novecento: editoria, campo letterario, interferenza\", diretto da Michele Sisto, Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario per i dottorandi in \u201cScienze umanistiche e Linguaggi di carta\u201d, dal titolo \"Le\u2029 traduzioni\u2029 di\u2029 narrativa\u2029 tedesca\u2029 sotto\u2029 il\u2029 fascismo.\u2029 Un\u2019analisi\u2029 comparativa\" (Universit\u00e0 \u2029degli Studi\u2029 di\u2029 Bologna,\u2029 sede \u2029di \u2029Forl\u00ec. \u2029SITLEC, Studi \u2029interdisciplinari \u2029su \u2029traduzione, \u2029lingue \u2029e\u2029culture)",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      }
    ]
  }
}