{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-199",
        "titolo": "Rappresentazioni linguistiche della Guerra in \"Schreib das auf Kisch! Ein Kriegstagebuch\" di Egon Erwin Kisch",
        "ISBN": [
          "9788857536330"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857536330",
        "opera": "(a cura di): F. De Giovanni L. Perrone Capano, \u201cL\u2019ECCEZIONALIT\u00c0 DEL PRESENTE\u201d Scrivere la Grande Guerra. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Wilke Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Wilke Beatrice (2016). Rappresentazioni linguistiche della Guerra in",
        "\"Schreib das auf Kisch! Ein Kriegstagebuch\" di Egon Erwin Kisch. In: (a",
        "cura di): F. De Giovanni L. Perrone Capano, \u201cL\u2019ECCEZIONALIT\u00c0 DEL",
        "PRESENTE\u201d Scrivere la Grande Guerra. p. 185-199, Milano -",
        "Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857536330"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-87",
        "titolo": "Syntaktische Kurzformen in symmetrischen und asymmetrischen Gespr\u00e4chskonstellationen",
        "ISBN": [
          "9783834014528"
        ],
        "csp": "Hohengehren:Schneider Verlag, ISBN: 9783834014528",
        "opera": "(a cura di): Nicoletta Gagliardi, Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulierter M\u00fcndlichkeit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Wilke Beatrice, Collu Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Wilke Beatrice, Collu Laura (2015). Syntaktische Kurzformen in",
        "symmetrischen und asymmetrischen Gespr\u00e4chskonstellationen. In: (a cura",
        "di): Nicoletta Gagliardi, Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in",
        "simulierter M\u00fcndlichkeit. p. 69-87, Hohengehren:Schneider Verlag, ISBN:",
        "9783834014528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "817-832",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-03201-7"
        ],
        "titolo": "Zur \u00dcbersetzbarkeit der Austriazismen: Christine N\u00f6stlingers Romane auf Italienisch ",
        "ISBN": [
          "9783631643051"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 05.09-08.09.2012, doi: 10.3726/978-3-653-03201-7",
        "opera": "Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl. Comparatio delectat II. Akten der VII. Internationalen Arbeitstagung zum romanischdeutschen und innerromanischen Sprachvergleich Innsbruck, 6.-8. September 2012. Teil I und II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "WILKE B. (2015). Zur \u00dcbersetzbarkeit der Austriazismen: Christine",
        "N\u00f6stlingers Romane auf Italienisch . In: Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl.",
        "Comparatio delectat II. Akten der VII. Internationalen Arbeitstagung zum",
        "romanischdeutschen und innerromanischen Sprachvergleich Innsbruck,",
        "6.-8. September 2012. Teil I und II. p. 817-832, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 05.09-08.09.2012, doi:",
        "10.3726/978-3-653-03201-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entsprechungen, Verschiebungen, Br\u00fcche im sprachlichen und kulturellen Transfer: Sudabeh Mohafez\u2019 W\u00fcstenhimmel Sternenland auf Italienisch ",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 323-337, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2014",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2014). Entsprechungen, Verschiebungen, Br\u00fcche im",
        "sprachlichen und kulturellen Transfer: Sudabeh Mohafez\u2019 W\u00fcstenhimmel",
        "Sternenland auf Italienisch . TESTI E LINGUAGGI, p. 323-337, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-256",
        "titolo": "Formen und Funktionen syntaktischer K\u00fcrze in deutscher und italienischer Hochschulkommunikation ",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): M. E. Brunner, N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Wilke B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Wilke B. (2014). Formen und Funktionen syntaktischer K\u00fcrze in deutscher",
        "und italienischer Hochschulkommunikation . In: (a cura di): M. E. Brunner,",
        "N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen",
        "als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film,",
        "Kulturarbeit und Unterricht . p. 237-256, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-253",
        "titolo": "\"Erinnerungs-Transformationen\": Orient und Okzident im literarischen Werk Sudabeh Mohafez'",
        "ISBN": [
          "9788875751746"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746",
        "opera": "(a cura di): Dolei G., Cottone M., Perrone Capano L., Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "WILKE B. (2013). \"Erinnerungs-Transformationen\": Orient und Okzident im",
        "literarischen Werk Sudabeh Mohafez'. In: (a cura di): Dolei G., Cottone M.,",
        "Perrone Capano L., Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca",
        "del Novecento tra esilio e migrazioni. p. 239-253, ROMA:Artemide, ISBN:",
        "9788875751746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Transformationen im Zusammenspiel von Bild und Text in Online-Reisef\u00fchrern: Schlussfolgerungen f\u00fcr die Didaktik",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 293-310, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2012",
        "autori": "Wilke Beatrice."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Wilke Beatrice. (2012). Transformationen im Zusammenspiel von Bild und",
        "Text in Online-Reisef\u00fchrern: Schlussfolgerungen f\u00fcr die Didaktik. TESTI E",
        "LINGUAGGI, p. 293-310, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "Zum Einsatz von Online-Korpora und -Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln",
        "ISBN": [
          "9788882299774"
        ],
        "csp": "Fasano (BR-Italie)/Paris (France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774",
        "opera": "G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica 63, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Palermo, Beatrice Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo, Beatrice Wilke (2012). Zum Einsatz von Online-Korpora und",
        "-Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am",
        "Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln. In: G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a",
        "cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti",
        "Linguistici. vol. Linguistica 63, p. 285-303, Fasano (BR-Italie)/Paris",
        "(France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zur sprachlichen Gestaltung von Science-Fiction-Texten:Wolfgang Jeschkes Szenarien",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 261-276, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2011). Zur sprachlichen Gestaltung von",
        "Science-Fiction-Texten:Wolfgang Jeschkes Szenarien. TESTI E",
        "LINGUAGGI, p. 261-276, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "923-937",
        "titolo": "Deutsche und italienische 'falsche Freunde': ein Klassifizierungsvorschlag",
        "ISBN": [
          "9783631596838"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631596838",
        "opera": "(a cura di): Eva Lavric Wolfgang P\u00f6ckl Florian Schallhart, Comparatio delectat: Akten der VI. Internationalen Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen Sprachvergleich. Innsbruck, 3.-5. September 2008. Teil I und II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mollica Fabio, Wilke Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollica Fabio, Wilke Beatrice (2011). Deutsche und italienische 'falsche",
        "Freunde': ein Klassifizierungsvorschlag. In: (a cura di): Eva Lavric Wolfgang",
        "P\u00f6ckl Florian Schallhart, Comparatio delectat: Akten der VI. Internationalen",
        "Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen",
        "Sprachvergleich. Innsbruck, 3.-5. September 2008. Teil I und II. p. 923-937,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631596838"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jugendsprache in Forschung und Literatur im Vergleich: didaktische Perspektiven",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 3, p. 215-227, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2009",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2009). Jugendsprache in Forschung und Literatur im Vergleich:",
        "didaktische Perspektiven. TESTI E LINGUAGGI, vol. 3, p. 215-227, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasformazioni e incontri tra codici e media nel fumetto. Esempi tedeschi e italiani",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 243-260, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2008). Trasformazioni e incontri tra codici e media nel fumetto.",
        "Esempi tedeschi e italiani. TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p. 243-260, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Computervermittelte Kommunikationsformen in literarischen Texten (Sandra Hoffmann und Daniel Glattauer)",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 151-168, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2007",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2007). Computervermittelte Kommunikationsformen in",
        "literarischen Texten (Sandra Hoffmann und Daniel Glattauer). TESTI E",
        "LINGUAGGI, vol. 1, p. 151-168, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-199",
        "titolo": "Rappresentazioni linguistiche della Guerra in \"Schreib das auf Kisch! Ein Kriegstagebuch\" di Egon Erwin Kisch",
        "ISBN": [
          "9788857536330"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857536330",
        "opera": "(a cura di): F. De Giovanni L. Perrone Capano, \u201cL\u2019ECCEZIONALIT\u00c0 DEL PRESENTE\u201d Scrivere la Grande Guerra. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Wilke Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Wilke Beatrice (2016). Rappresentazioni linguistiche della Guerra in",
        "\"Schreib das auf Kisch! Ein Kriegstagebuch\" di Egon Erwin Kisch. In: (a",
        "cura di): F. De Giovanni L. Perrone Capano, \u201cL\u2019ECCEZIONALIT\u00c0 DEL",
        "PRESENTE\u201d Scrivere la Grande Guerra. p. 185-199, Milano -",
        "Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857536330"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "817-832",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-03201-7"
        ],
        "titolo": "Zur \u00dcbersetzbarkeit der Austriazismen: Christine N\u00f6stlingers Romane auf Italienisch ",
        "ISBN": [
          "9783631643051"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 05.09-08.09.2012, doi: 10.3726/978-3-653-03201-7",
        "opera": "Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl. Comparatio delectat II. Akten der VII. Internationalen Arbeitstagung zum romanischdeutschen und innerromanischen Sprachvergleich Innsbruck, 6.-8. September 2012. Teil I und II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "WILKE B. (2015). Zur \u00dcbersetzbarkeit der Austriazismen: Christine",
        "N\u00f6stlingers Romane auf Italienisch . In: Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl.",
        "Comparatio delectat II. Akten der VII. Internationalen Arbeitstagung zum",
        "romanischdeutschen und innerromanischen Sprachvergleich Innsbruck,",
        "6.-8. September 2012. Teil I und II. p. 817-832, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 05.09-08.09.2012, doi:",
        "10.3726/978-3-653-03201-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entsprechungen, Verschiebungen, Br\u00fcche im sprachlichen und kulturellen Transfer: Sudabeh Mohafez\u2019 W\u00fcstenhimmel Sternenland auf Italienisch ",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 323-337, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2014",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2014). Entsprechungen, Verschiebungen, Br\u00fcche im",
        "sprachlichen und kulturellen Transfer: Sudabeh Mohafez\u2019 W\u00fcstenhimmel",
        "Sternenland auf Italienisch . TESTI E LINGUAGGI, p. 323-337, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-256",
        "titolo": "Formen und Funktionen syntaktischer K\u00fcrze in deutscher und italienischer Hochschulkommunikation ",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): M. E. Brunner, N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Wilke B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Wilke B. (2014). Formen und Funktionen syntaktischer K\u00fcrze in deutscher",
        "und italienischer Hochschulkommunikation . In: (a cura di): M. E. Brunner,",
        "N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen",
        "als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film,",
        "Kulturarbeit und Unterricht . p. 237-256, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Transformationen im Zusammenspiel von Bild und Text in Online-Reisef\u00fchrern: Schlussfolgerungen f\u00fcr die Didaktik",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 293-310, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2012",
        "autori": "Wilke Beatrice."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Wilke Beatrice. (2012). Transformationen im Zusammenspiel von Bild und",
        "Text in Online-Reisef\u00fchrern: Schlussfolgerungen f\u00fcr die Didaktik. TESTI E",
        "LINGUAGGI, p. 293-310, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "Zum Einsatz von Online-Korpora und -Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln",
        "ISBN": [
          "9788882299774"
        ],
        "csp": "Fasano (BR-Italie)/Paris (France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774",
        "opera": "G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica 63, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Palermo, Beatrice Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Palermo, Beatrice Wilke (2012). Zum Einsatz von Online-Korpora und",
        "-Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am",
        "Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln. In: G.Maiello/R. Pellegrino (a cura di). (a",
        "cura di): G.Maiello/R. Pellegrino, Database, Corpora, Insegnamenti",
        "Linguistici. vol. Linguistica 63, p. 285-303, Fasano (BR-Italie)/Paris",
        "(France):Schena Editore/Alain Baudry et C.ie, ISBN: 9788882299774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zur sprachlichen Gestaltung von Science-Fiction-Texten:Wolfgang Jeschkes Szenarien",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 261-276, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2011). Zur sprachlichen Gestaltung von",
        "Science-Fiction-Texten:Wolfgang Jeschkes Szenarien. TESTI E",
        "LINGUAGGI, p. 261-276, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "923-937",
        "titolo": "Deutsche und italienische 'falsche Freunde': ein Klassifizierungsvorschlag",
        "ISBN": [
          "9783631596838"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631596838",
        "opera": "(a cura di): Eva Lavric Wolfgang P\u00f6ckl Florian Schallhart, Comparatio delectat: Akten der VI. Internationalen Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen Sprachvergleich. Innsbruck, 3.-5. September 2008. Teil I und II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mollica Fabio, Wilke Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollica Fabio, Wilke Beatrice (2011). Deutsche und italienische 'falsche",
        "Freunde': ein Klassifizierungsvorschlag. In: (a cura di): Eva Lavric Wolfgang",
        "P\u00f6ckl Florian Schallhart, Comparatio delectat: Akten der VI. Internationalen",
        "Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen",
        "Sprachvergleich. Innsbruck, 3.-5. September 2008. Teil I und II. p. 923-937,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631596838"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasformazioni e incontri tra codici e media nel fumetto. Esempi tedeschi e italiani",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 243-260, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "WILKE B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "WILKE B. (2008). Trasformazioni e incontri tra codici e media nel fumetto.",
        "Esempi tedeschi e italiani. TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p. 243-260, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Kommunikation im universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur",
        "ISBN": [
          "9783631570883"
        ],
        "csp": "Frankfurt:Peter Lang, ISBN: 9783631570883",
        "opera": "Eva Maria Th\u00fcne, Franca Ortu. Gesprochene Sprache - Partikeln: Beitr\u00e4ge der Arbeitsgruppen der 2. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien Rom 2006. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Elda Morlicchio, Nicoletta Gagliardi, Beatrice Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elda Morlicchio, Nicoletta Gagliardi, Beatrice Wilke (2007). Kommunikation",
        "im universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur. In: Eva",
        "Maria Th\u00fcne, Franca Ortu. Gesprochene Sprache - Partikeln: Beitr\u00e4ge der",
        "Arbeitsgruppen der 2. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien Rom",
        "2006. p. 69-80, Frankfurt:Peter Lang, ISBN: 9783631570883"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "37730",
    "nome": "WILKE Beatrice",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "a.a. 2000/01 -2001/02: corso di abilitazione all'insegnamento per l'indirizzo lingue straniere, classe A546 (Lingua e Civilta Tedesca), presso la S.I.C.S.I. -Scuola lnteruniversitaria Campana di Specializzazione all'Insegnamento, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (votazione 78,6/80).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 02-07-2002"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Elda Morlicchio e Nicoletta Gagliardi) dal titolo \u201cKommunikation im universit\u00e4ren DaF-Unterricht: die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur\u201d alla \u201cZweite Tagung \"Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\", Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'.",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale deI Dipartimento di Studi linguistici e letterari \"Il testo oltre i confini: passaggi, scambi, migrazioni\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cZeitgem\u00e4\u00dfe Literaturformen: E-Mail-, Chat-und SMS-Romane\u201d alla \u201cDritte Tagung \"Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\", (AG 10: Sprache und neue Medien), Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione delle Giornate di studio \"Esili, migrazioni, dissensi nel Novecento tedesco\" nell'ambito deI Progetto PRIN (2006-2008) \"L'esperienza dell'esilio nella letteratura tedesca deI Novecento\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Fabio Mollica) dal titolo \u201cDeutsche und italienische falsche Freunde. Ein Klassifizierungsvorschlag\u201d alla VI. Internationale Arbeitstagung \"Romanisch-deutscher und Innerromanischer Sprachvergleich\u201d, Universit\u00e4t Innsbruck, Austria.",
        "periodo": "dal 03-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cJugendsprache in Forschung und Literatur im Vergleich: didaktische Perspektiven\u201d al Colloquio Interdisciplinare \"Letteratura e altri saperi\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cWie hat sich das Erscheinungsbild touristischer Ziele in den neuen Medien ver\u00e4ndert: Lekt\u00fcre, Analyse und Produktion touristischer Bilder im Internet: Blogs, Websites, Werbung etc.\u201d nell'ambito deI PROGRAMMA IP MNE-GIC -SALERNO 2010 \"Interkulturelle Mnemo-Graphie. Transmediale Darstellungen Portugals, Italiens und Deutschlands seit dem 19. Jahrhundert / Mnemografie interculturali. Rappresentazioni transmediali deI Portogallo, dell\u2019Italia e della Germania a partire dal XIX secolo\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cChanges in text-image relationships in tourist guides on the web: didactic proposals\u201d alla \u201c2010 SAMLA (South Atlantic Modern Language Association) Convention \"The Interplay of Text and Image\", (Panel: Mirror, Mirror on the wall: The interplay of text and image in the German classroom, (American Association of Teachers of German (AATG)), Atlanta, GA, USA.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 07-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Silvia Palermo) dal titolo \u201cZum Einsatz von Online-Korpora und -Instrumentarien im Unterricht Deutsch als Fremdsprache (DaF) am Beispiel der Abt\u00f6nungspartikeln, al Convegno Internazionale deI CLA \"Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cZur \u00dcbersetzbarkeit der Austriazismen: Christine N\u04e7stlingers Romane auf Italienisch\u201d alla \u201cVII. Internationale Arbeitstagung \"Romanisch-deutscher und Innerromanischer Sprachvergleich\", Universit\u00e4t Innsbruck, Austria.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \"Zwischen zwei Kulturen: Orient und Okzident im literarischen Werk Sudabeh Mohafez\u02bc\u201d al Convegno conclusivo deI progetto PRlN 2008 \"La Germania deI Novecento fra esili e migrazioni: la letteratura tedesca dalla rimozione alla memoria ritrovata\" (Coordinatore nazionale: Giuseppe Dolei), Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Colloquio internazionale \u201cDie deutsche Sprache in Gespr\u04d3ch und simulierter M\u00fcndlichkeit\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Laura Collu) dal titolo \u201cSyntaktische Kurzformen in symmetrischen und asymmetrischen Gespr\u04d3chskonstellationen\u201d al Colloquio internazionale \u201cDie deutsche Sprache in Gespr\u04d3ch und simulierter M\u00fcndlichkeit\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cFormen und Funktionen syntaktischer K\u00fcrze in deutscher und italienischer Hochschulkommunikation\u201d alle \u201cHybl\u04d3er Studientage der Germanistik: Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb\u201d, Universit\u00e0 di Catania (09.-10.05.2013)",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cTranskulturelle Gegenwartsliteratur im Deutschunterricht: Sudabeh Mohafez\u2019 Sprachkreativit\u00e4t\u201d alla XV. Internationale Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer \u2013 IDT, Sektion E6: \u201eLiteratur und Mehrsprachigkeit\u201c, Bolzano.",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cEntsprechungen, Verschiebungen, Br\u00fcche im sprachlichen und kulturellen Transfer: Sudabeh Mohafez\u02bc literarische Texte auf Italienisch\u201d al III Convegno Internazionale \u201cTraduzione per le aziende, il territorio, l\u2019editoria: teoria, prassi, didattica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del III Convegno Internazionale \u201cTraduzione per le aziende, il territorio, l\u2019editoria: teoria, prassi, didattica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Laura Collu) dal titolo \u201c\u02bbEh, no, carino. Molto!\u02bc \u2013 Quando \u201cno\u201d significa \u201cs\u00ec\u201d\u201d alle Giornate di Studio internazionali \u201cSistemi e strategie di affermazione nella interazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Fabio Mollica) dal titolo \u201cMetaphor and conceptualization of migration in the German and Italian press\u201d al \u201c2nd International Symposium on Figurative Thought and Language\u201d, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione (con Fabio Mollica) dal titolo \u201cDer Migrationsdiskurs in der deutschen, englischen und italienischen politischen Berichterstattung: eine kontrastive Analyse\u201d alla \u201cInternationale Tagung Vielf\u04d3ltige Konzepte \u2013 Konzepte der Vielfalt: Interkulturalit\u04d3t(en) weltweit\u201d, organizzato dalla GiG Gesellschaft f\u00fcr internationale Germanistik, \u00dast\u00ed nad Labem e Praha.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 09-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \u2018e-learning\u2019 d\u2019Ateneo: Percorsi di formazione a distanza e-learning - P.O.R. Campania 2000-2006, misura 3.22 - Fondo Sociale Europeo. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca locale salernitana \"Scrivere l'estraneit\u00e0: trasformazioni delle scritture femminili in condizioni di esilio e migrazione\"(responsabile unit\u00e0 locale: L. Perrone Capano) nell\u2019ambito del PRIN 2008-2010 (Universit\u00e0 di Catania, Universit\u00e0 di Salerno, Universit\u00e0 di Palermo) \u2018La Germania del Novecento tra esili e migrazioni: la letteratura tedesca dalla rimozione alla memoria ritrovata\u2019 (responsabile nazionale: G. Dolei).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma IP MNE-GIC \u2013 Salerno 2010 tra l\u2019Universit\u00e0 do Minho, l\u2019Universit\u00e0 di Amburgo e l\u2019Universit\u00e0 di Salerno: \u201cMnemo-grafia intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX / Interkulturelle Mnemo-Graphie. Transmediale Darstellungen Portugals, Italiens und Deutschlands seit dem 19. Jahrhundert / Mnemografie interculturali. Rappresentazioni transmediali del Portogallo, dell\u2019Italia e della Germania a partire dal XIX secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 15-05-2011"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Il Tedesco parlato nel processo di apprendimento/insegnamento del Tedesco come lingua straniera (DaF)\".",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 21-04-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"L\u2019apprendimento di due lingue come L1 e la sua importanza in una prospettiva interculturale\".",
        "periodo": "dal 12-03-2007 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Trasformazioni e incontri tra codici e media\".",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-03-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Insegnamento linguistico e insegnamento letterario: prospettive per una loro integrazione nella didattica del Tedesco come lingua straniera (DaF)\".",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Migrazioni linguistiche e scrittura letteraria\".",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Banche dati e corpora nell'insegnamento del Tedesco come lingua straniera (DaF)\".",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Aspetti della lingua tedesca parlata: le Abt\u04e7nungspartikeln\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Costruzioni ellittiche e forme brevi nella comunicazione istituzionale in lingua Tedesca\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \"Paesaggi linguistici e integrazione multiculturale: un confronto fra Italia e Germania\".",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \u201cMetafora e concettualizzazione della migrazione nella comunicazione politica e mediatica: un confronto tra Germania e Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca finanziato con fondi FARB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \u201cMetafora e concettualizzazione della migrazione nella comunicazione politica e mediatica: un confronto tra Germania, Italia e Inghilterra\u201d.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in \"STUDI LETTERARI E LINGUISTICI\", di durata triennale, con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, per i seguenti cicli: XXIV Ciclo a.a. 2008/2009, XXV Ciclo a.a. 2009/2010, XXVI Ciclo a.a. 2010/2011, XXVII Ciclo a.a. 2011/2012, XXVII Ciclo a.a. 2012/2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in \"STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E STORICI\", di durata triennale, con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, per i seguenti cicli: XXIX Ciclo a.a. 2013/2014, XXX Ciclo a.a. 2014/2015, XXXI Ciclo a.a. 2015/2016, XXXII Ciclo a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}