{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-350",
        "titolo": "Jugendsprachliche Entlehnungen im Standarddeutschen \u2212 Reflexionen zum Einsatz in der Sprachlehre",
        "ISBN": [
          "978-3-631-65706-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-65706-5",
        "opera": "C. Spiegel D. Gysin. (a cura di): C. Spiegel D. Gysin, Jugendsprache in Schule, Medien und Alltag. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2016). Jugendsprachliche Entlehnungen im",
        "Standarddeutschen \u2212 Reflexionen zum Einsatz in der Sprachlehre. In: C.",
        "Spiegel D. Gysin. (a cura di): C. Spiegel D. Gysin, Jugendsprache in",
        "Schule, Medien und Alltag. p. 337-350, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-65706-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Satte Dr\u00f6hnungen, fluffige Ma\u00dfnahmen, gewuppte Krisen \u2212 Substandardliche Lexik in Presseartikeln als Unterrichtsgegenstand in der Sprachdidaktik",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "vol. Jg. LXVII - 3/2015, p. 81-86, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2015",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2015). Satte Dr\u00f6hnungen, fluffige Ma\u00dfnahmen, gewuppte",
        "Krisen \u2212 Substandardliche Lexik in Presseartikeln als",
        "Unterrichtsgegenstand in der Sprachdidaktik. DEUTSCHUNTERRICHT,",
        "vol. Jg. LXVII - 3/2015, p. 81-86, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "298-313",
        "titolo": "Unflektierbare Adjektive: Eine Reflexion zur DaF-Didaktik zwischen pr\u00e4skriptiver und deskriptiver Norm",
        "ISBN": [
          "978-3-86205-434-3"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:iudicium, ISBN: 978-3-86205-434-3",
        "opera": "Martine Dalmas Marina Foschi Albert Marianne Hepp Eva Neuland. Texte im Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Pisaner Fachtagung 2014 zu interkulturellen Perspektiven der internationalen Germanistik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2015). Unflektierbare Adjektive: Eine Reflexion zur",
        "DaF-Didaktik zwischen pr\u00e4skriptiver und deskriptiver Norm. In: Martine",
        "Dalmas Marina Foschi Albert Marianne Hepp Eva Neuland. Texte im",
        "Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Pisaner",
        "Fachtagung 2014 zu interkulturellen Perspektiven der internationalen",
        "Germanistik. p. 298-313, M\u00dcNCHEN:iudicium, ISBN: 978-3-86205-434-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2013). Juristische Fachsprache in niederdeutschen",
        "Verfassungstexten. PUBLIF@RUM, vol. 18, p. online s.p., ISSN:",
        "1824-7482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-355",
        "titolo": "Niederdeutsch als Rechts- und Verwaltungssprache",
        "ISBN": [
          "9783865964472"
        ],
        "csp": "BERLIN:Frank & Timme, ISBN: 9783865964472",
        "opera": "Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina. (a cura di): Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina, Diatopische Variation in der deutschen Rechtssprache. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2013). Niederdeutsch als Rechts- und",
        "Verwaltungssprache. In: Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara",
        "Messina. (a cura di): Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina,",
        "Diatopische Variation in der deutschen Rechtssprache. p. 331-355,",
        "BERLIN:Frank & Timme, ISBN: 9783865964472"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-209",
        "titolo": "Arbeitsfelder der Jugendsprachforschung. Studienbuch f\u00fcr Lehre und Forschung. p",
        "ISBN": [
          "9783631628713"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631628713",
        "anno": "2013",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Joachim Gerdes (2013). Arbeitsfelder der Jugendsprachforschung.",
        "Studienbuch f\u00fcr Lehre und Forschung. p. 1-209, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631628713"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Christian Albrecht von Lenz: Der F\u00fcrst des Nicola Machiavell (erste deutsche \u00dcbersetzung, 1692). Kritisch herausgegeben von Joachim Gerdes. Mit einem Vorwort von Roberto De Pol und einem Nachwort von Serena Spazzarini",
        "ISBN": [
          "9783940684202"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Sandersdorf-Brehna:Renneritz-Verlag, ISBN: 9783940684202",
        "anno": "2013",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Joachim Gerdes (2013). Christian Albrecht von Lenz: Der F\u00fcrst des Nicola",
        "Machiavell (erste deutsche \u00dcbersetzung, 1692). Kritisch herausgegeben",
        "von Joachim Gerdes. Mit einem Vorwort von Roberto De Pol und einem",
        "Nachwort von Serena Spazzarini. p. 1-196,",
        "Sandersdorf-Brehna:Renneritz-Verlag, ISBN: 9783940684202"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-287",
        "titolo": "Konzeptionelle Unh\u00f6flichkeit. Tadeln in der deutschen Jugendsprache",
        "ISBN": [
          "9783631632123"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632123",
        "opera": "Francisek Grucza. Vielheit und Einheit der Germanistik weltweit. Band 12 (Akten des XII. Internationalen Germanistenkongresses Warschau 2010). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2012). Konzeptionelle Unh\u00f6flichkeit. Tadeln in der",
        "deutschen Jugendsprache. In: Francisek Grucza. Vielheit und Einheit der",
        "Germanistik weltweit. Band 12 (Akten des XII. Internationalen",
        "Germanistenkongresses Warschau 2010). p. 283-287, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632123"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "Konzeptionelle Unh\u00f6flichkeit. Loben und Kritisieren in der deutschen Jugendsprache",
        "ISBN": [
          "978-3-631-61590-4"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-61590-4",
        "opera": "Claus Ehrhardt Eva Neuland Hitoshi Yamashita. Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2011). Konzeptionelle Unh\u00f6flichkeit. Loben und",
        "Kritisieren in der deutschen Jugendsprache. In: Claus Ehrhardt Eva",
        "Neuland Hitoshi Yamashita. Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und",
        "kommunikativer Kompetenz. p. 175-188, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-61590-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'E i n e Verantwortung, e i n Dienst, e i n e Gefolgschaft' \u2013 Kritische Reflexion zu Sprache und Ideologie in Schriften des protestantischen Theologen E. Hirsch. ZGL",
        "ISSN": [
          "0301-3294"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR GERMANISTISCHE LINGUISTIK",
        "csp": "p. 155-177, ISSN: 0301-3294",
        "anno": "2006",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2006). 'E i n e Verantwortung, e i n Dienst, e i n e",
        "Gefolgschaft' \u2013 Kritische Reflexion zu Sprache und Ideologie in Schriften",
        "des protestantischen Theologen E. Hirsch. ZGL. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "GERMANISTISCHE LINGUISTIK, p. 155-177, ISSN: 0301-3294"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jugendsprache im DaF-Unterricht \u2013 Reflexion zu Struktur, Authentizit\u00e4t und didaktischer Eignung des jugendsprachlichen Modeph\u00e4nomens \u2018T\u00fcrkendeutsch / Kanakisch\u2019",
        "ISSN": [
          "0341-5864"
        ],
        "journal": "ZIELSPRACHE DEUTSCH",
        "csp": "vol. 3, p. 19-43, ISSN: 0341-5864",
        "anno": "2006",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2006). Jugendsprache im DaF-Unterricht \u2013 Reflexion zu",
        "Struktur, Authentizit\u00e4t und didaktischer Eignung des jugendsprachlichen",
        "Modeph\u00e4nomens \u2018T\u00fcrkendeutsch / Kanakisch\u2019. ZIELSPRACHE DEUTSCH,",
        "vol. 3, p. 19-43, ISSN: 0341-5864"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprachtheorie und literarische Texte \u2013 Vorschl\u00e4ge zur literaturbasierten Vermittlung linguistischen Grundwissens in der italienischen Universit\u00e4tsgermanistik",
        "ISSN": [
          "2279-5081"
        ],
        "journal": "DAF WERKSTATT",
        "csp": "vol. 7, p. 25-44, ISSN: 2279-5081",
        "anno": "2006",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2006). Sprachtheorie und literarische Texte \u2013 Vorschl\u00e4ge",
        "zur literaturbasierten Vermittlung linguistischen Grundwissens in der",
        "italienischen Universit\u00e4tsgermanistik. DAF WERKSTATT, vol. 7, p. 25-44,",
        "ISSN: 2279-5081"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-350",
        "titolo": "Jugendsprachliche Entlehnungen im Standarddeutschen \u2212 Reflexionen zum Einsatz in der Sprachlehre",
        "ISBN": [
          "978-3-631-65706-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-65706-5",
        "opera": "C. Spiegel D. Gysin. (a cura di): C. Spiegel D. Gysin, Jugendsprache in Schule, Medien und Alltag. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2016). Jugendsprachliche Entlehnungen im",
        "Standarddeutschen \u2212 Reflexionen zum Einsatz in der Sprachlehre. In: C.",
        "Spiegel D. Gysin. (a cura di): C. Spiegel D. Gysin, Jugendsprache in",
        "Schule, Medien und Alltag. p. 337-350, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-65706-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "298-313",
        "titolo": "Unflektierbare Adjektive: Eine Reflexion zur DaF-Didaktik zwischen pr\u00e4skriptiver und deskriptiver Norm",
        "ISBN": [
          "978-3-86205-434-3"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:iudicium, ISBN: 978-3-86205-434-3",
        "opera": "Martine Dalmas Marina Foschi Albert Marianne Hepp Eva Neuland. Texte im Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Pisaner Fachtagung 2014 zu interkulturellen Perspektiven der internationalen Germanistik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2015). Unflektierbare Adjektive: Eine Reflexion zur",
        "DaF-Didaktik zwischen pr\u00e4skriptiver und deskriptiver Norm. In: Martine",
        "Dalmas Marina Foschi Albert Marianne Hepp Eva Neuland. Texte im",
        "Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Pisaner",
        "Fachtagung 2014 zu interkulturellen Perspektiven der internationalen",
        "Germanistik. p. 298-313, M\u00dcNCHEN:iudicium, ISBN: 978-3-86205-434-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-355",
        "titolo": "Niederdeutsch als Rechts- und Verwaltungssprache",
        "ISBN": [
          "9783865964472"
        ],
        "csp": "BERLIN:Frank & Timme, ISBN: 9783865964472",
        "opera": "Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina. (a cura di): Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina, Diatopische Variation in der deutschen Rechtssprache. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2013). Niederdeutsch als Rechts- und",
        "Verwaltungssprache. In: Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara",
        "Messina. (a cura di): Marina Brambilla Joachim Gerdes Chiara Messina,",
        "Diatopische Variation in der deutschen Rechtssprache. p. 331-355,",
        "BERLIN:Frank & Timme, ISBN: 9783865964472"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-209",
        "titolo": "Arbeitsfelder der Jugendsprachforschung. Studienbuch f\u00fcr Lehre und Forschung. p",
        "ISBN": [
          "9783631628713"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631628713",
        "anno": "2013",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Joachim Gerdes (2013). Arbeitsfelder der Jugendsprachforschung.",
        "Studienbuch f\u00fcr Lehre und Forschung. p. 1-209, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631628713"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-298",
        "titolo": "\u2018Das Objekt dient immer dem Subjekt nur als Vorwand\u2019 \u2013 Stefan Zweigs Essays",
        "ISBN": [
          "9789042028616"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM - NEW YORK:Rodopi, ISBN: 9789042028616",
        "opera": "MARINA BRAMBILLA;MAURIZIO PIRRO;A CURA DI. Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2010). \u2018Das Objekt dient immer dem Subjekt nur als",
        "Vorwand\u2019 \u2013 Stefan Zweigs Essays. In: MARINA BRAMBILLA;MAURIZIO",
        "PIRRO;A CURA DI. Wege des essayistischen Schreibens im",
        "deutschsprachigen Raum (1900-1920). p. 281-298, AMSTERDAM - NEW",
        "YORK:Rodopi, ISBN: 9789042028616"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "185-197",
        "titolo": "Sprachkritische Beobachtungen zu umgangssprachlichen Elementen in der pressesprachlichen Lexik",
        "ISBN": [
          "9783631593899"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631593899, Roma, 14.-16.02.2008",
        "opera": "Perspektiven Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Joachim Gerdes (2009). Sprachkritische Beobachtungen zu",
        "umgangssprachlichen Elementen in der pressesprachlichen Lexik. In:",
        "Perspektiven Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in",
        "Italien. p. 185-197, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631593899,",
        "Roma, 14.-16.02.2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-72",
        "titolo": "Neologismi composti nel romanzo \"Erwachen zum gro\u00dfen Schlafkrieg\" di Gert Jonke \u2013 Analisi linguistica e riflessione sulla traducibilit\u00e0 in italiano",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "FABIANA FUSCO;RENATA LONDERO;A CURA DI. Incroci linguistici. Mondi della traduzione a confronto. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2008). Neologismi composti nel romanzo \"Erwachen zum",
        "gro\u00dfen Schlafkrieg\" di Gert Jonke \u2013 Analisi linguistica e riflessione sulla",
        "traducibilit\u00e0 in italiano. In: FABIANA FUSCO;RENATA LONDERO;A CURA",
        "DI. Incroci linguistici. Mondi della traduzione a confronto. p. 57-72,",
        "MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-203",
        "titolo": "Kultur \u2013 Philosophie \u2013 Ethik \u2013 Moral: Bedeutungsverschiebungen in der aktuellen Pressesprache \u2013 ein korpusgest\u00fctzter Beitrag zur kritischen Semantik",
        "ISBN": [
          "9788883170430"
        ],
        "csp": "CASSINO:Edizioni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, ISBN: 9788883170430",
        "opera": "MARIE HEDIARD;A CURA DI. Linguistica dei corpora: strumenti e applicazioni. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Joachim Gerdes (2007). Kultur \u2013 Philosophie \u2013 Ethik \u2013 Moral:",
        "Bedeutungsverschiebungen in der aktuellen Pressesprache \u2013 ein",
        "korpusgest\u00fctzter Beitrag zur kritischen Semantik. In: MARIE HEDIARD;A",
        "CURA DI. Linguistica dei corpora: strumenti e applicazioni. p. 173-203,",
        "CASSINO:Edizioni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, ISBN:",
        "9788883170430"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'E i n e Verantwortung, e i n Dienst, e i n e Gefolgschaft' \u2013 Kritische Reflexion zu Sprache und Ideologie in Schriften des protestantischen Theologen E. Hirsch. ZGL",
        "ISSN": [
          "0301-3294"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR GERMANISTISCHE LINGUISTIK",
        "csp": "p. 155-177, ISSN: 0301-3294",
        "anno": "2006",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2006). 'E i n e Verantwortung, e i n Dienst, e i n e",
        "Gefolgschaft' \u2013 Kritische Reflexion zu Sprache und Ideologie in Schriften",
        "des protestantischen Theologen E. Hirsch. ZGL. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "GERMANISTISCHE LINGUISTIK, p. 155-177, ISSN: 0301-3294"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprachtheorie und literarische Texte \u2013 Vorschl\u00e4ge zur literaturbasierten Vermittlung linguistischen Grundwissens in der italienischen Universit\u00e4tsgermanistik",
        "ISSN": [
          "2279-5081"
        ],
        "journal": "DAF WERKSTATT",
        "csp": "vol. 7, p. 25-44, ISSN: 2279-5081",
        "anno": "2006",
        "autori": "Joachim Gerdes"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joachim Gerdes (2006). Sprachtheorie und literarische Texte \u2013 Vorschl\u00e4ge",
        "zur literaturbasierten Vermittlung linguistischen Grundwissens in der",
        "italienischen Universit\u00e4tsgermanistik. DAF WERKSTATT, vol. 7, p. 25-44,",
        "ISSN: 2279-5081"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "5877",
    "nome": "GERDES Joachim Hans Bernd",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di lingua tedesca presso la Scuola Superiore di Economia / Universit\u00e0 di Turku (Finlandia).",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Politecnico di Turku (Finlandia): professore a contratto (tedesco economico).",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 14-12-1993"
      },
      {
        "content": "Docente di lingua tedesca presso l'Istituto di Germanistica dell' Universit\u00e0 di Helsinki (Finlandia).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-07-1994"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato: insegnamento di tedesco per tedeschi-russi (fondazione \"Otto Benecke\") presso l'Associazione \"Inter-DaF\" del \"Herder-Institut\" dell\u2019Universit\u00e0 di Lipsia (Germania).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 30-04-1995"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'University Studies Abroad Consortium (USAC) presso l'Universit\u00e0 di L\u00fcneburg (Germania), programma di studio a livello accademico per studenti statunitensi.",
        "periodo": "dal 01-05-1995 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato per tedesco come lingua straniera presso l' Universit\u00e0 di Kiel (Germania).",
        "periodo": "dal 30-10-1995 al 09-02-1996"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di lingua e letteratura tedesca per studenti stranieri presso l'Universit\u00e0 di L\u00fcneburg (Germania).",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Berlino (Germania), Freie Universit\u00e4t Berlin \u2013 Fachbereich Philosophie und Geisteswissenschaften / Seminar f\u00fcr Filmwissenschaft, conferenza tenuta all\u2019interno del ciclo di lezioni di Prof. Bernhard Gro\u00df: \"Film \u2013 Geschichtlichkeit \u2013 Filmgeschichtsschreibung\" dal titolo: \"Sprachwandel in der Nachkriegsprosa?\"",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Friedrich von Schiller di Jena (Germania), Institut f\u00fcr Auslandsgermanistik - Erasmus \u2013 Teaching Staff Mobility: Lezioni universitarie tenute sui seguenti argomenti: Situation der deutschen Sprache in Italien; Pr\u00e4sentation CLIRE-Online-Kurs der Universit\u00e4t Genua; Linguistik-Vermittlung an Germanistikstudenten.",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Leuphana di L\u00fcneburg (Germania), Fakult\u00e4t f\u00fcr Kulturwissenschaften: docente ospite del programma \"Leuphana International Seminars\": - Seminario dal titolo \"Interkulturelle Philosophie und Theorien der Fremdheitskonstruktionen / 'Kanakisch', T\u00fcrkendeutsch, Kiezdeutsch, Ethnolekt \u2012 linguistische und kulturpragmatische Analyse von aktuellen Sprachkontaktph\u00e4nomenen im deutschsprachigen Raum\"; - Masterforum (seminario magistrale) in filosofia culturale (Kulturphilosophie) dal titolo: \"Feridun Zaimoglu \u2012 Alterit\u00e4t und Assimilation im literarischen Diskurs Von Kanak Sprak bis Leyla und Isabel\"; - Conferenza dal titolo: \"Reziproke interkulturelle Wahrnehmung aktuell: Deutschlandbilder in Italien und Italienbilder in Deutschland.\"",
        "periodo": "dal 20-06-2015 al 10-07-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Bari, Associazione Italiana di Germanistica / Universit\u00e0 di Bari \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Convegno \"Transcrizioni \u2013 Percorsi interculturali nella lingua e nella letteratura tedesca\"; intervento dal titolo: \"T\u00fcrkendeutsch-Kanakisch. Interferenze linguistiche fra tedesco e turco: una moda del linguaggio giovanile.\"",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 05-06-2004"
      },
      {
        "content": "Graz (Austria), Universit\u00e4t Graz, Convegno \"Internationale Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer (XIII. IDT)\",intervento dal titolo: \"Sprachtheorie und literarische Texte \u2013 ein Modell zur literaturbasierten Vermittlung linguistischen Grundwissens im universit\u00e4ren Deutschunterricht in Italien.\"",
        "periodo": "dal 31-07-2005 al 03-08-2005"
      },
      {
        "content": "Bergamo, Universit\u00e0 di Bergamo, Convegno \"LSP2005: New Trends in Specialized Discourse\",intervento dal titolo: \" Fachlexik in Gebrauchsanweisungen im interlingualen Vergleich.\"",
        "periodo": "dal 29-08-2005 al 02-09-2005"
      },
      {
        "content": "Roma, I\u00b0 Universit\u00e0 di di Roma \"La Sapienza\", Convegno \"2. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\",intervento dal titolo: \"W\u00f6rterb\u00fccher der deutschen Jugendsprache 1980-2005: Bestandsaufnahme und kritische Analyse.\"",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Graz (Austria), Know-Center Graz / Universit\u00e4t Graz, Convegno \"I-KNOW \u201906. \u2013 6. International Conference on Knowledge Management\",intervento dal titolo: \"New Challenges for University Language Teaching in the Course of the Bologna Reform Process.\"",
        "periodo": "dal 06-09-2006 al 08-09-2006"
      },
      {
        "content": "Vilnius (Lituania), Vilnius Pedagogical University, Faculty of Foreign Languages, convegno \"2nd International Scientific Conference: Aspects of Language Functioning in different linguistic, didactic and socio-cultural Contexts\",intervento dal titolo: \"Jugendsprache in der neueren deutschen Literatur.\"",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Genova, Universit\u00e0 di Genova / Goethe-Institut / CCIA / Istituto Svizzero, convegno \"Die Osterweiterung der deutschsprachigen Literatur - Portraits einer neuen europ\u00e4ischen Generation\",intervento dal titolo: \"Feridun Zaimoglu \u2013 Vom subversiven Kanak-Sprak-Artisten zum sprachsch\u00f6pferischen Alterit\u00e4tsanalysten.\"",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Roma, I\u00b0 Universit\u00e0 di di Roma \"La Sapienza\", Convegno \"3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\",intervento dal titolo: \"Sprachkritische Beobachtungen zu umgangssprachlichen Elementen in der pressesprachlichen Lexik.\"",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Roma, I\u00b0 Universit\u00e0 di di Roma \"La Sapienza\", convegno \"4. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\",intervento dal titolo: \" Wortschatzanalysen zur jugendsprachlichen Destandardisierung und gemeinsprachlichen Restandardisierung.\"",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Varsavia (Polonia), International Association for Germanic Studies, Uniwersytet Warszawski, convegno XII. Kongress \u201eVielheit und Einheit der Germanistik weltweit\u201c ,intervento dal titolo: \"Konzeptionelle (Un)h\u00f6flichkeit. Untersuchung zu den expressiven Sprechakten des Lobens und Tadelns in der deutschen Jugendsprache.\"",
        "periodo": "dal 30-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Genova, Goethe-Institut, Seminarzyklus zur Lehrerfortbildung, ,intervento dal titolo: \"Jugendsprache \u2013 Wie spricht die Jugend von heute?\"",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Karlsruhe (Germania), P\u00e4dagogische Hochschule, convegno \"7. Internationale Konferenz zur Jugendsprache: Jugendsprache und Schule\",intervento dal titolo: \"Jugendsprachliche Entlehnungen im Standarddeutschen als Unterrichtsgegenstand.\"",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Pisa, Universit\u00e0 di Pisa / Alexander-von-Humboldt-Kolleg, convegno \"Texte im Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Interkulturelle Perspektiven der internationalen Germanistik\",intervento dal titolo: \" Indeklinable Farbadjektive: Eine Reflexion zur Sprachdidaktik zwischen pr\u00e4skriptiver und deskriptiver Norm.\"",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Dipartimento di Lingue e Culture moderne, Sezione di Germanistica: Giornata di Studio internazionale: \u00dcbungsgrammatiken DaF \u2013 Wissenschaftliche und didaktische Perspektiven, organizzata in collaborazione con Livia Tonelli, e Claudio Di Meola (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d), intervento dal titolo: \" Discorso indiretto e congiuntivo I nelle grammatiche didattiche di tedesco come lingua straniera.\"",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Graz (Austria), Unversit\u00e4t Graz, convegno \"8. Internationale Konferenz zur Jugendsprache - Variation - Dynamik - Kontinuit\u00e4t\" ,intervento dal titolo: \"M\u00f6glichkeiten und Grenzen der Empirie - Jugendsprachliche W\u00f6rterb\u00fccher im kontrastiven Methodenvergleich.\"",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Wuppertal (Germania), Bergische Universit\u00e4t Wuppertal, convegno \"Internationale Fachkonferenz \"Sprachliche H\u00f6flichkeit: Historische, aktuelle und k\u00fcnftige Perspektiven\", intervento dal titolo \"Sprachliche H\u00f6flichkeit in der Laienliteraturkritik.\"",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 02-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro della sezione di Ricerca \"Linguistica dei Corpora\" del Dipartimento di Linguistica, Letterature comparate e Discipline dello Spettacolo dell'Universit\u00e0 di Cassino (responsabile: prof.ssa Marie H\u00e9diard).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA \u2012 Universit\u00e0 degli Studi di Genova): Edizione critica della prima traduzione tedesca del Principe di Niccol\u00f2 Machiavelli di C. A. v. Lenz (responsabile: prof. Roberto De Pol).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA \u2012 Universit\u00e0 degli Studi di Genova): Spazi urbani contesi e dinamiche socioculturali e sociolinguistiche tra XX e XXI secolo (responsabile: prof. Michele Porciello).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA \u2012 Universit\u00e0 degli Studi di Genova): Le prime traduzioni del Galateo di Monsignor Giovanni della Casa (responsabile: prof.ssa Serena Spazzarini).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di un gruppo di Ricerca in collaborazione con la prof.ssa Livia Tonelli e il prof. Claudio di Meola sulle grammatiche didattiche del tedesco come lingua straniera finanziato dai Fondi di Ricerca di Ateneo (FRA) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova; pubblicazione prevista per il 2016/17.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione: programmi di scambi interuniversitari presso l\u2019Ufficio Rapporti Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di L\u00fcneburg (Germania).",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per la lingua tedesca al progetto ALTAIR (Apprendimento Linguistico Tecnologicamente Avanzato Integrato in Rete) del Centro Interfacolt\u00e0 di Linguistica Teorica e Applicata (CILTA) dell\u2019Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna: realizzazione di corsi di apprendimento autonomo online di lingua tedesca per i livelli A1, A2, B1 del Quadro Comune Europeo di Riferimento delle lingue, adottati poi anche dal Centro Linguistico di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Cassino.",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 15-01-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: Corso di perfezionamento in \"Didattica delle lingue moderne\".",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 28-06-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Insegnamenti di Lingua e traduzione tedesca (I/II/III anno) nel CdL in Lingue e letterature straniere per la comunicazione multimediale (Laurea triennale) e di linguistica tedesca (critica del linguaggio, linguistica dei corpora) nel CdL in Lingue e letterature straniere per la comunicazione multimediale (Laurea specialistica in \"Retorica e Discorso\").",
        "periodo": "dal 15-01-2004 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di lingue e Letterature straniere / Scuola di Scienze umanistiche: Insegnamenti di Lingua e traduzione tedesca (I/II/III anno) e di Linguaggi settoriali tedeschi (II/III anno) nel CdL in \"Lingue e culture straniere per l\u2019impresa e il turismo\" (Laurea triennale); insegnamenti di linguistica tedesca e teoria della traduzione (II/III anno) nel CdL in \"Teorie e tecniche della mediazione interlinguistica / TTMI\" (Laurea triennale); insegnamenti di Linguaggi giuridici e economici tedeschi, di Linguaggi tecnico-scientifici tedeschi e di Terminologia (I/II anno) nel CdL in \"Traduzione e interpretariato\" (Laurea magistrale LM94).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per la lingua tedesca al progetto CLIRE (Centro Linguistico in Rete) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova: ideazione e realizzazione di corsi online di tedesco dei livelli A1, A2, B1 del Quadro Comune Europeo di Riferimento delle lingue.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Ricerca in Terminologia Multilingue (CERTEM) presso il Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato presso la Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova:Classe di abilitazione 545-546: Laboratorio di competenza comunicativa, abilit\u00e0 linguistiche e riflessione sulla lingua; Laboratorio di nuove tecnologie a supporto dell\u2019insegnamento linguistico",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Centro Linguistico di Ateneo (CLAT) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze politiche: Insegnamenti di Lingua tedesca II (pragmatica, traduzione) nel CdL in \"Linguistica e Mediazione Culturale\" (Laurea triennale) e di Lingua tedesca II (linguaggi settoriali) nel CdL in \"Lingue e Culture per la Comunicazione e la Cooperazione Internazionale\" (Laurea magistrale).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per tedesco e professore incaricato presso il Tirocinio Formativo Attivo (TFA) / Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per l'ideazione e realizzazione di corsi online CLIRE (Centro Linguistico in Rete) di tedesco dei livelli A1, A2, B1, B2 per il CLAT (Centro Linguistico di Ateneo) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Tirocinio Formativo Attivo (TFA). Insegnamenti: Classe di abilitazione 546 - Laboratori didattici: glottodidattica e storia delle metodologie; didattica delle lingue e tecnologie dell'informazione e della comunicazione; didattica dei linguaggi specialistici.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile dei programmi di mobilit\u00e0 studentesca ERASMUS con le seguenti universit\u00e0 tedesche: \u2022 Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (FAU), Institut f\u00fcr Fremdsprachen und Auslandskunde \u2022 Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg, Institut f\u00fcr Romanistik (con accordo Erasmus Placement per tirocini didattici italiano per stranieri / tedesco come lingua straniera) \u2022 Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena, Institut f\u00fcr Auslandsgermanistik \u2022 Universit\u00e4t Hamburg, Institut f\u00fcr Romanistik \u2022 Leuphana-Universit\u00e4t L\u00fcneburg, Fakult\u00e4t f\u00fcr Kulturwissenschaften \u2022 Universit\u00e4t Rostock, Institut f\u00fcr Romanische Philologie \u2022 Bergische Universit\u00e4t Wuppertal, Fachbereich Germanistik",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Deutscher Akademischer Auschtauschdienst (DAAD), IC-B\u00fcro Roma: Commissario per la selezione dei candidati idonei per le borse di studio (dottorato, lauree magistrali, corsi estivi)",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 15-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerca sulla Storia degli Insegnamenti Linguistici (CIRSIL)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'istituzione e coordinatore dello svolgimento di un percorso formativo integrato per il rilascio di un doppio titolo di studio a livello di Laurea Magistrale: \u201cComunicazione internazionale, Culture e Media / International Communication, Culture and Media\u201d (COCUM / KOKUM) / percorso italo-tedesco del \u201cMaster Kulturwissenschaften \u2013 Culture, Arts and Media\u201d della Leuphana Universit\u00e0 di L\u00fcneburg e della \u201cLaurea magistrale in Lingue e letterature moderne per i servizi culturali (LM-37 e LM-38)\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Lingue, Culture e Tecnologie dell'Informazione e della Comunicazione (LCTIC) presso il Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato in Digital Humanities \u2012 Tecnologie digitali, arti, lingue, culture e comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Genova; congiunto con il Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino in Digital Humanities. Tecnologie Digitali, Arti, Lingue, Culture e Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}