{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "doi": [
          "10.1515/9783110458268-004"
        ],
        "titolo": "A construction-based analysis of German ditransitive phraseologisms for language pedagogy",
        "ISBN": [
          "9783110458268"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110458268, doi: 10.1515/9783110458268-004",
        "opera": "(a cura di): S. De Knop;G. Gilquin, Applied Construction Grammar. vol. 32, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. De Knop, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. De Knop, F. Mollica (2016). A construction-based analysis of German",
        "ditransitive phraseologisms for language pedagogy. In: (a cura di): S. De",
        "Knop;G. Gilquin, Applied Construction Grammar. vol. 32, p. 53-87, De",
        "Gruyter, ISBN: 9783110458268, doi: 10.1515/9783110458268-004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-03997-9"
        ],
        "titolo": "Die Untertitelung eines Werbespots: zur \u00dcbertragung eines multimodalen Textes vom Deutschen ins Italienische",
        "ISBN": [
          "9783631606742"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783631606742, doi: 10.3726/978-3-653-03997-9",
        "opera": "(a cura di): M. Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung: interlinguale, intralinguale und intersemiotische Aspekte. Deutschland und Italien treffen sich. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Mollica, A. Nardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica, A. Nardi (2016). Die Untertitelung eines Werbespots: zur",
        "\u00dcbertragung eines multimodalen Textes vom Deutschen ins Italienische. In:",
        "(a cura di): M. Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung: interlinguale,",
        "intralinguale und intersemiotische Aspekte. Deutschland und Italien treffen",
        "sich. vol. 22, Peter Lang, ISBN: 9783631606742, doi:",
        "10.3726/978-3-653-03997-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Einleitung",
        "ISBN": [
          "9783631606742"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783631606742",
        "opera": "(a cura di): M. Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung : interlinguale, intralinguale und intersemiotische Aspekte : Deutschland und Italien treffen sich. vol. 22, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Brambilla, C. Crestani, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. Brambilla, C. Crestani, F. Mollica (2016). Einleitung. In: (a cura di): M.",
        "Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung : interlinguale, intralinguale",
        "und intersemiotische Aspekte : Deutschland und Italien treffen sich. vol. 22,",
        "p. 7-12, Peter Lang, ISBN: 9783631606742"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/ijl/ecv026"
        ],
        "titolo": "Presentation of target-language equivalents in bilingual dictionaries",
        "ISSN": [
          "0950-3846"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LEXICOGRAPHY",
        "csp": "vol. 28, p. 395-398, ISSN: 0950-3846, doi: 10.1093/ijl/ecv026",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Mollica, L. Giacoma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica, L. Giacoma (2015). Presentation of target-language equivalents",
        "in bilingual dictionaries. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "LEXICOGRAPHY, vol. 28, p. 395-398, ISSN: 0950-3846, doi:",
        "10.1093/ijl/ecv026"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-67",
        "titolo": "Der Sprechstil Dieter Bohlens : prosodische, lexikalische und rhetorische Aspekte",
        "ISBN": [
          "9783834014528"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 9783834014528",
        "opera": "(a cura di): N. Gagliardi, Die deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulieter M\u00fcndlichkeit. vol. 16, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Mollica, M. Moroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica, M. Moroni (2015). Der Sprechstil Dieter Bohlens : prosodische,",
        "lexikalische und rhetorische Aspekte. In: (a cura di): N. Gagliardi, Die",
        "deutsche Sprache im Gespr\u00e4ch und in simulieter M\u00fcndlichkeit. vol. 16, p.",
        "45-67, Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN:",
        "9783834014528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-285",
        "titolo": "Linguaggio giuridico, valenza e dizionari bilingui specialistici di Italiano-Tedesco",
        "ISBN": [
          "9788854888029"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854888029",
        "opera": "(a cura di): M. Brambilla;M. Bianco;F. Mollica, Il ruolo della grammatica Valenziale nell\u2019insegnamento delle lingue straniere. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Brambilla, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Brambilla, F. Mollica (2015). Linguaggio giuridico, valenza e dizionari",
        "bilingui specialistici di Italiano-Tedesco. In: (a cura di): M. Brambilla;M.",
        "Bianco;F. Mollica, Il ruolo della grammatica Valenziale nell\u2019insegnamento",
        "delle lingue straniere. vol. 7, p. 253-285, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854888029"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-38",
        "titolo": "\u00dcberlegungen zur Instrumentalisierung religi\u00f6ser Entit\u00e4ten im politischen Diskurs Silvio Berlusconis",
        "ISBN": [
          "9783631632710"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632710",
        "opera": "(a cura di): M. Calder\u00f3n;M. Georg, Religion und Sprache = Religion and language. vol. 42, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica, S. Empoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Kuhn, F. Mollica, S. Empoli (2015). \u00dcberlegungen zur",
        "Instrumentalisierung religi\u00f6ser Entit\u00e4ten im politischen Diskurs Silvio",
        "Berlusconis. In: (a cura di): M. Calder\u00f3n;M. Georg, Religion und Sprache =",
        "Religion and language. vol. 42, p. 19-38, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631632710"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-35",
        "titolo": "Die Rolle der Kontrastivit\u00e4t in der Phraseodidaktik : Eine kognitive und konstruktionsgrammatische Perspektive",
        "ISBN": [
          "9783631654521"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631654521",
        "opera": "(a cura di): C. Di Meola;D. Puato, Deutsch kontrastiv aus italienischer Sicht : Phraseologie, Temporalit\u00e4t und Pragmatik. vol. 20, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2015). Die Rolle der Kontrastivit\u00e4t in der Phraseodidaktik : Eine",
        "kognitive und konstruktionsgrammatische Perspektive. In: (a cura di): C. Di",
        "Meola;D. Puato, Deutsch kontrastiv aus italienischer Sicht : Phraseologie,",
        "Temporalit\u00e4t und Pragmatik. vol. 20, p. 13-35, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631654521"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-305",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-03201-7"
        ],
        "titolo": "Parli turco / me suena a chino / Das kommt mir spanisch vor : Nationalit\u00e4tsbezeichnungen im Sprachvergleich : einige \u00dcberlegungen",
        "ISBN": [
          "9783631643051"
        ],
        "csp": "Frankfurt:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, doi: 10.3726/978-3-653-03201-7",
        "opera": "(a cura di): E. Lavric;W. P\u00f6ckl, Comparatio delectat II. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2015). Parli turco / me suena a chino / Das kommt mir spanisch",
        "vor : Nationalit\u00e4tsbezeichnungen im Sprachvergleich : einige",
        "\u00dcberlegungen. In: (a cura di): E. Lavric;W. P\u00f6ckl, Comparatio delectat II.",
        "vol. 7, p. 287-305, Frankfurt:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, doi:",
        "10.3726/978-3-653-03201-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788854888029"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 9788854888029",
        "opera": "(a cura di): M.T. Bianco;M.M. Brambilla;F. Mollica, Il ruolo della Grammatica Valenziale nell\u2019insegnamento delle lingue straniere. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Brambilla, M. Bianco, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. Brambilla, M. Bianco, F. Mollica (2015). Introduzione. In: (a cura di):",
        "M.T. Bianco;M.M. Brambilla;F. Mollica, Il ruolo della Grammatica Valenziale",
        "nell\u2019insegnamento delle lingue straniere. vol. 7, p. 9-16, Aracne, ISBN:",
        "9788854888029"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Schnittstelle Zwischen Syntax und Lexikon Anhhand des Prapositionalobjektes: Eine Kontrastive Analyse. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 20, p. 229-251, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Kuhn, F. Mollica (2014). Die Schnittstelle Zwischen Syntax und Lexikon",
        "Anhhand des Prapositionalobjektes: Eine Kontrastive Analyse. ANNALI -",
        "ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol.",
        "20, p. 229-251, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/zgl-2014-0023"
        ],
        "titolo": "Der Dativus ethicus im Deutschen aus konstruktionsgrammatischer Sicht. ZGL",
        "ISSN": [
          "0301-3294"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR GERMANISTISCHE LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 42, p. 349-378, ISSN: 0301-3294, doi: 10.1515/zgl-2014-0023",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2014). Der Dativus ethicus im Deutschen aus",
        "konstruktionsgrammatischer Sicht. ZGL. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "GERMANISTISCHE LINGUISTIK, vol. 42, p. 349-378, ISSN: 0301-3294,",
        "doi: 10.1515/zgl-2014-0023"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/237298"
        ],
        "titolo": "Valenzen und Polysemie im Kontrast : eine empirische Studie f\u00fcr die DaF-Didaktik. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 24, p. 181-205, ISSN: 1124-3724, doi: 10.1400/237298",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2014). Valenzen und Polysemie im Kontrast : eine empirische",
        "Studie f\u00fcr die DaF-Didaktik. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol. 24, p. 181-205, ISSN:",
        "1124-3724, doi: 10.1400/237298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-219",
        "doi": [
          "10.1515/9783110366631.179"
        ],
        "titolo": "Simplex-Verben im Italienischen und Spanischen vs. Pr\u00e4fix- und Partikelverben im Deutschen : Eine Untersuchung zum Gebrauch von Online-W\u00f6rterb\u00fcchern bei der \u00dcbersetzung",
        "ISBN": [
          "9783110369731"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110369731, doi: 10.1515/9783110366631.179",
        "opera": "(a cura di): M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez;F. Mollica;M. Nied Curcio, Zweisprachige Lexikographie zwischen Translation und Didaktik. vol. 147, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez, F. Mollica, M. Nied Curcio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez, F. Mollica, M. Nied Curcio (2014).",
        "Simplex-Verben im Italienischen und Spanischen vs. Pr\u00e4fix- und",
        "Partikelverben im Deutschen : Eine Untersuchung zum Gebrauch von",
        "Online-W\u00f6rterb\u00fcchern bei der \u00dcbersetzung. In: (a cura di): M.J. Dom\u00ednguez",
        "V\u00e1zquez;F. Mollica;M. Nied Curcio, Zweisprachige Lexikographie zwischen",
        "Translation und Didaktik. vol. 147, p. 179-219, BERLIN:de Gruyter, ISBN:",
        "9783110369731, doi: 10.1515/9783110366631.179"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-12",
        "doi": [
          "10.1515/9783110366631.1"
        ],
        "titolo": "Zweisprachige W\u00f6rterb\u00fccher, Didaktik und Translation: Einf\u00fchrung",
        "ISBN": [
          "9783110369731"
        ],
        "csp": "de Gruyter, ISBN: 9783110369731, doi: 10.1515/9783110366631.1",
        "opera": "(a cura di): M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez;F. Mollica;M. Nied Curcio, Zweisprachige Lexikographie zwischen Translation und Didaktik. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez, F. Mollica, M. Nied Curcio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez, F. Mollica, M. Nied Curcio (2014).",
        "Zweisprachige W\u00f6rterb\u00fccher, Didaktik und Translation: Einf\u00fchrung. In: (a",
        "cura di): M.J. Dom\u00ednguez V\u00e1zquez;F. Mollica;M. Nied Curcio,",
        "Zweisprachige Lexikographie zwischen Translation und Didaktik. p. 1-12,",
        "de Gruyter, ISBN: 9783110369731, doi: 10.1515/9783110366631.1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valenze e costruzioni: alcune osservazioni su un approccio \u2018ibrido\u2019 alla sintassi",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 2013, p. 235-275, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2013). Valenze e costruzioni: alcune osservazioni su un",
        "approccio \u2018ibrido\u2019 alla sintassi. STUDI GERMANICI, vol. 2013, p. 235-275,",
        "ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-259",
        "titolo": "Konstruktionen mit freiem Dativ in der Konstruktions- und Valenzgrammatik",
        "ISBN": [
          "9783631622698"
        ],
        "csp": "Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9783631622698",
        "opera": "(a cura di): S. De Knop;F. Mollica;J. Kuhn, Konstruktionsgrammatik in den romanischen Sprachen. vol. 39, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Mollica, J. Kuhn"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica, J. Kuhn (2013). Konstruktionen mit freiem Dativ in der",
        "Konstruktions- und Valenzgrammatik. In: (a cura di): S. De Knop;F.",
        "Mollica;J. Kuhn, Konstruktionsgrammatik in den romanischen Sprachen.",
        "vol. 39, p. 227-259, Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9783631622698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-240",
        "titolo": "Il complemento preposizionale",
        "ISBN": [
          "9783110327380"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110327380",
        "opera": "(a cura di): E. Casanova Herrero;C. Calvo Rigual, Actas del 26. Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Kuhn, F. Mollica (2013). Il complemento preposizionale. In: (a cura di): E.",
        "Casanova Herrero;C. Calvo Rigual, Actas del 26. Congreso Internacional",
        "de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. p. 229-240, BERLIN:de Gruyter,",
        "ISBN: 9783110327380"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "Konstruktionsgramamtik f\u00fcr die Beschreibung romanischer Sprachen",
        "ISBN": [
          "9783631622698"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783631622698",
        "opera": "(a cura di): S. De Knop;F. Mollica;J. Kuhn, Konstruktionsgrammatik in den romanischen Sprachen. vol. 39, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. De Knop, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "S. De Knop, F. Mollica (2013). Konstruktionsgramamtik f\u00fcr die",
        "Beschreibung romanischer Sprachen. In: (a cura di): S. De Knop;F.",
        "Mollica;J. Kuhn, Konstruktionsgrammatik in den romanischen Sprachen.",
        "vol. 39, p. 9-23, Peter Lang, ISBN: 9783631622698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-316",
        "titolo": "I \"Falsi Amici\" sintattici : riflessioni sulle preposizioni rette da verbi in italiano, spagnolo e tedesco",
        "ISBN": [
          "9783631635087"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631635087",
        "opera": "(a cura di): L.N. Zybatow;A. Petrova;M. Ustaszewski, Translationswissenschaft interdisziplin\u00e4r: Fragen der Theorie und Didaktik = Translation Studies: Interdisciplinary Issues in Theory and Didactics. vol. 15, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Kuhn, F. Mollica (2012). I \"Falsi Amici\" sintattici : riflessioni sulle",
        "preposizioni rette da verbi in italiano, spagnolo e tedesco. In: (a cura di):",
        "L.N. Zybatow;A. Petrova;M. Ustaszewski, Translationswissenschaft",
        "interdisziplin\u00e4r: Fragen der Theorie und Didaktik = Translation Studies:",
        "Interdisciplinary Issues in Theory and Didactics. vol. 15, p. 307-316,",
        "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631635087"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-302",
        "titolo": "Die korrelative Konstruktion im nominalen Bereich: Eine kontrastive Analyse Deutsch-Italienisch",
        "ISBN": [
          "9783631610718"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718",
        "opera": "(a cura di): K. Fischer;F. Mollica, Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. vol. 16, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2012). Die korrelative Konstruktion im nominalen Bereich: Eine",
        "kontrastive Analyse Deutsch-Italienisch. In: (a cura di): K. Fischer;F.",
        "Mollica, Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. vol. 16, p.",
        "277-302, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-257",
        "titolo": "Das Internet als Ort der sexuellen Befreiung : Eine soziolinguistische Untersuchung von Sonderwortsch\u00e4tzen im Deutschen, Italienischen und Russischen",
        "ISBN": [
          "9783631614785"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631614785",
        "opera": "(a cura di): M. Calder\u00f3n;G. Marko, Let\u2019s talk about (texts about) sex : sexualit\u00e4t und Sprache. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "J.M. Becker, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J.M. Becker, F. Mollica (2012). Das Internet als Ort der sexuellen Befreiung",
        ": Eine soziolinguistische Untersuchung von Sonderwortsch\u00e4tzen im",
        "Deutschen, Italienischen und Russischen. In: (a cura di): M. Calder\u00f3n;G.",
        "Marko, Let\u2019s talk about (texts about) sex : sexualit\u00e4t und Sprache. p.",
        "245-257, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631614785"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-287",
        "titolo": "Un pranzo a Gerusalemme: Kulinarisches und G\u00f6ttliches im politischen Diskurs Silvio Berlusconis : Eine kritische Analyse",
        "ISBN": [
          "9783706906845"
        ],
        "csp": "Wien:Praesens, ISBN: 9783706906845",
        "opera": "(a cura di): H. Bergmann;R.M. Unterguggenberger, Linguistica culinaria : festgabe f\u00fcr Heinz-Dieter Pohl zum 70. Geburtstag. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Kuhn, F. Mollica (2012). Un pranzo a Gerusalemme: Kulinarisches und",
        "G\u00f6ttliches im politischen Diskurs Silvio Berlusconis : Eine kritische Analyse.",
        "In: (a cura di): H. Bergmann;R.M. Unterguggenberger, Linguistica culinaria :",
        "festgabe f\u00fcr Heinz-Dieter Pohl zum 70. Geburtstag. p. 271-287,",
        "Wien:Praesens, ISBN: 9783706906845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Vorwort",
        "ISBN": [
          "9783631610718"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718",
        "opera": "(a cura di): K. Fischer;F. Mollica, Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. Fischer, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "K. Fischer, F. Mollica (2012). Vorwort. In: (a cura di): K. Fischer;F. Mollica,",
        "Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. p. 9-21, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "923-937",
        "titolo": "Italienische und deutsche falsche Freunde: ein Klassifizierungsvorschlag",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59683-8"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-59683-8",
        "opera": "(a cura di): E. Lavric;W. P\u00f6ckl;F.Schallhart, Comparatio delectat. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Mollica, B. Wilke"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica, B. Wilke (2011). Italienische und deutsche falsche Freunde: ein",
        "Klassifizierungsvorschlag. In: (a cura di): E. Lavric;W. P\u00f6ckl;F.Schallhart,",
        "Comparatio delectat. p. 923-937, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-631-59683-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Frankfurt am Main:Peter Lang",
        "titolo": "Korrelate im Deutschen und im Italienischen",
        "ISBN": [
          "9783631609170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783631609170",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Mollica (2010). Korrelate im Deutschen und im Italienischen. Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631609170"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I correlati del tedesco e i loro corrispettivi in italiano in occorrenza con i verbi del dire, del pensare e del sapere",
        "ISSN": [
          "1723-1582"
        ],
        "journal": "JACQUES E I SUOI QUADERNI",
        "csp": "vol. 48, p. 213-231, ISSN: 1723-1582",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2007). I correlati del tedesco e i loro corrispettivi in italiano in",
        "occorrenza con i verbi del dire, del pensare e del sapere. JACQUES E I",
        "SUOI QUADERNI, vol. 48, p. 213-231, ISSN: 1723-1582"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "doi": [
          "10.1515/9783110458268-004"
        ],
        "titolo": "A construction-based analysis of German ditransitive phraseologisms for language pedagogy",
        "ISBN": [
          "9783110458268"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110458268, doi: 10.1515/9783110458268-004",
        "opera": "(a cura di): S. De Knop;G. Gilquin, Applied Construction Grammar. vol. 32, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. De Knop, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. De Knop, F. Mollica (2016). A construction-based analysis of German",
        "ditransitive phraseologisms for language pedagogy. In: (a cura di): S. De",
        "Knop;G. Gilquin, Applied Construction Grammar. vol. 32, p. 53-87, De",
        "Gruyter, ISBN: 9783110458268, doi: 10.1515/9783110458268-004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-03997-9"
        ],
        "titolo": "Die Untertitelung eines Werbespots: zur \u00dcbertragung eines multimodalen Textes vom Deutschen ins Italienische",
        "ISBN": [
          "9783631606742"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783631606742, doi: 10.3726/978-3-653-03997-9",
        "opera": "(a cura di): M. Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung: interlinguale, intralinguale und intersemiotische Aspekte. Deutschland und Italien treffen sich. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Mollica, A. Nardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica, A. Nardi (2016). Die Untertitelung eines Werbespots: zur",
        "\u00dcbertragung eines multimodalen Textes vom Deutschen ins Italienische. In:",
        "(a cura di): M. Brambilla;V. Crestani;F. Mollica, Untertitelung: interlinguale,",
        "intralinguale und intersemiotische Aspekte. Deutschland und Italien treffen",
        "sich. vol. 22, Peter Lang, ISBN: 9783631606742, doi:",
        "10.3726/978-3-653-03997-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-35",
        "titolo": "Die Rolle der Kontrastivit\u00e4t in der Phraseodidaktik : Eine kognitive und konstruktionsgrammatische Perspektive",
        "ISBN": [
          "9783631654521"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631654521",
        "opera": "(a cura di): C. Di Meola;D. Puato, Deutsch kontrastiv aus italienischer Sicht : Phraseologie, Temporalit\u00e4t und Pragmatik. vol. 20, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2015). Die Rolle der Kontrastivit\u00e4t in der Phraseodidaktik : Eine",
        "kognitive und konstruktionsgrammatische Perspektive. In: (a cura di): C. Di",
        "Meola;D. Puato, Deutsch kontrastiv aus italienischer Sicht : Phraseologie,",
        "Temporalit\u00e4t und Pragmatik. vol. 20, p. 13-35, Frankfurt am Main:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631654521"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/zgl-2014-0023"
        ],
        "titolo": "Der Dativus ethicus im Deutschen aus konstruktionsgrammatischer Sicht. ZGL",
        "ISSN": [
          "0301-3294"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR GERMANISTISCHE LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 42, p. 349-378, ISSN: 0301-3294, doi: 10.1515/zgl-2014-0023",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2014). Der Dativus ethicus im Deutschen aus",
        "konstruktionsgrammatischer Sicht. ZGL. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "GERMANISTISCHE LINGUISTIK, vol. 42, p. 349-378, ISSN: 0301-3294,",
        "doi: 10.1515/zgl-2014-0023"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/237298"
        ],
        "titolo": "Valenzen und Polysemie im Kontrast : eine empirische Studie f\u00fcr die DaF-Didaktik. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 24, p. 181-205, ISSN: 1124-3724, doi: 10.1400/237298",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2014). Valenzen und Polysemie im Kontrast : eine empirische",
        "Studie f\u00fcr die DaF-Didaktik. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol. 24, p. 181-205, ISSN:",
        "1124-3724, doi: 10.1400/237298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Schnittstelle Zwischen Syntax und Lexikon Anhhand des Prapositionalobjektes: Eine Kontrastive Analyse. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 20, p. 229-251, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Kuhn, F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Kuhn, F. Mollica (2014). Die Schnittstelle Zwischen Syntax und Lexikon",
        "Anhhand des Prapositionalobjektes: Eine Kontrastive Analyse. ANNALI -",
        "ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol.",
        "20, p. 229-251, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valenze e costruzioni: alcune osservazioni su un approccio \u2018ibrido\u2019 alla sintassi",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 2013, p. 235-275, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Mollica (2013). Valenze e costruzioni: alcune osservazioni su un",
        "approccio \u2018ibrido\u2019 alla sintassi. STUDI GERMANICI, vol. 2013, p. 235-275,",
        "ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-302",
        "titolo": "Die korrelative Konstruktion im nominalen Bereich: Eine kontrastive Analyse Deutsch-Italienisch",
        "ISBN": [
          "9783631610718"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718",
        "opera": "(a cura di): K. Fischer;F. Mollica, Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. vol. 16, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2012). Die korrelative Konstruktion im nominalen Bereich: Eine",
        "kontrastive Analyse Deutsch-Italienisch. In: (a cura di): K. Fischer;F.",
        "Mollica, Valenz, Konstruktion und Deutsch als Fremdsprache. vol. 16, p.",
        "277-302, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631610718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-182",
        "titolo": "Syntaktischer Wechsel, Restriktionen und Lesart\u00e4nderung im Deutschen und im Italienischen",
        "ISBN": [
          "9783631585733"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631585733",
        "opera": "(a cura di): K. Fischer;E. Fobbe;S.J. Schierholz, Valenz und Deutsch als Fremdsprache. vol. 6, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Mollica (2010). Syntaktischer Wechsel, Restriktionen und",
        "Lesart\u00e4nderung im Deutschen und im Italienischen. In: (a cura di): K.",
        "Fischer;E. Fobbe;S.J. Schierholz, Valenz und Deutsch als Fremdsprache.",
        "vol. 6, p. 157-182, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631585733"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Frankfurt am Main:Peter Lang",
        "titolo": "Korrelate im Deutschen und im Italienischen",
        "ISBN": [
          "9783631609170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783631609170",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Mollica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Mollica (2010). Korrelate im Deutschen und im Italienischen. Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631609170"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "7380",
    "nome": "MOLLICA Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cW\u00f6rterbuch zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft\u201d (a cura di Stefan J. Schierholz e Herbert Ernst Wiegand). Berlin: de Gruyter",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 10-01-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cI correlati del tedesco e i loro corrispettivi in italiano in occorrenza con i verbi del dire, del pensare e del sapere\u201d. La giovane germanistica italiana. Secondo convegno (Pisa)",
        "periodo": "dal 17-09-2007 al 18-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cSyntaktischer Wechsel, Restriktionen und Bedeutungs\u00e4nderung bei einigen Verben des Deutschen und des Italienischen\u201d. DSWI (Deutsche Sprachwissenschaft in Italien) (Roma)",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Beatrice Wilke) \u201cFalsche Freunde im Italienischen und im Deutschen\u201d. VI. Internationale Arbeitstagung. Romanisch-deutscher und innerromanischer Sprachvergleich (Innsbruck)",
        "periodo": "dal 03-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Joern Martin Becker) \u201cSonderwortsch\u00e4tze als Mittel der Abgrenzung - ein soziolinguistischer Vergleich europ\u00e4ischer Sprachen\u201d. 37. \u00d6sterreichische Linguistiktagung. VERBAL-Workshop (Salisburgo)",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 07-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cKorrelate zum Substantiv im Deutschen und im Italienischen\u201d. DSWI (Deutsche Sprachwissenschaft in Italien) (Roma)",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di sessione tematica a convegno: (con Peter Colliander e Klaus Fischer) \u201cValenz, Konstruktionen und Deutsch als Fremdsprache\u201c. DSWI (Deutsche Sprachwissenschaft in Italien) (Roma)",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cIl ruolo della Teoria della Valenza nella lessicografia dell\u2019italiano\u201d. Coloquio Internacional de Lexicograf\u00eda, Dicionarios e Innovaci\u00f3n (Santiago de Compostela)",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Julia Kuhn) \u201cIl complemento preposizionale\u201d. XXVI Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romane (Valencia)",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Julia Kuhn e Simona Empoli) \u201c\u00dcberlegungen zur Instrumentalisierung religi\u00f6ser Entit\u00e4ten im politischen Diskurs\u201d. 39. \u00d6sterreichische Linguistiktagung. VERBAL-Workshop (Graz)",
        "periodo": "dal 24-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Julia Kuhn) \u201c\u00dcberlegungen zur \u00dcbersetzbarkeit von verbregierten Pr\u00e4positionen im Italienischen und Spanischen\u201c. TRANSLATA 1: \u201cTranslationswissenschaft: gestern - heute \u2013 morgen\u201d 1. Innsbrucker Konferenz zur Translationswissenschaftlichen Grundlagenforschung. Institut f\u00fcr Translationswissenschaft Innsbruck (Insbruck)",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di sessione tematica a convegno: (con Julia Kuhn e Sabine De Knop) \u201cKonstruktionsgrammatik und romanische Sprachen\u201d. Deutscher Romanistentag (Berlino)",
        "periodo": "dal 25-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cI \u2018falsi amici\u2019 sintattici: riflessioni sulle preposizioni rette da verbi in italiano e spagnolo\u201d. Filolog\u00eda Rom\u00e1nica hoy. I Encuentro de J\u00f3venes Investigadores y Doctores en Filolog\u00eda, Ling\u00fc\u00edstica y Literaturas Rom\u00e1nicas y \u00e1reas afines (Madrid)",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cI Falsi Amici e linguaggi specialistici\u201d Il tedesco per leprofessioni. Prospettive milanesi. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano)",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Mario della Costanza) \u201c\u2018Parli arabo\u2019 \u201c / \u2018Me suena a chino\u2019 / \u2018das kommt mir Spanisch vor\u2019. Nationalit\u00e4ts\u00aczuschreibungen im italienisch-spanisch-deutschen Sprachvergleich\u201d. VII. Internationale Arbeitstagung \u201eRomanisch-deutscher und innerromanischer Sprachvergleich (Innsbruck)",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Martina Nied Curcio e Mar\u00eda Jos\u00e9 Dom\u00ednguez V\u00e1zquez) \u201cVom Nutzen der bilingualen Lexikographie aus der Perspektive des DaF-Lernenden \u2013 Neue Tendenzen?!\u201d GAL-Kongress. W\u00f6rter, Wissen, W\u00f6rterb\u00fccher (Erlangen)",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di sessione tematica a convegno: (con Martina Nied Curcio e Mar\u00eda Jos\u00e9 Dom\u00ednguez V\u00e1zquez) \u201cZweisprachige Lexikographie im Spannungsfeld zwischen Translation und Didaktik\u201d. GAL-Kongress. W\u00f6rter, Wissen, W\u00f6rterb\u00fccher (Erlangen)",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Sabine de Knop) \u201cKausale Strukturen mit Farbadjektiven zwischen Konstruktionsgrammatik und Phraseologie\u201d. F\u00fcnfte internationale Konferenz der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr kognitive Linguistik (Friburgo)",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi \"Il ruolo della grammatica valenziale nell\u2019insegnamento delle lingue straniere\" (Milano)",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno : (con Julia Kuhn) \u201cFalsche Freunde und ihre Repr\u00e4sentation in W\u00f6rterb\u00fcchern: eine kontrastive Analyse am Beispiel der Sprachen Deutsch, Spanisch und Italienisch\u201d. Hispanistentag (M\u00fcnster)",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di sessione tematica a convegno: (con Julia Kuhn e Rolf Kailuweit) \u201cLa lexicograf\u00eda en tensi\u00f3n entre la traducci\u00f3n y la adquisici\u00f3n del lenguaje\u201d. Hispanistentag (M\u00fcnster)",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cFreie Dative im Gesprochenem aus konstruktionsgrammatischer Sicht\u201c. Die Deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit (Salerno)",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Luisa Giacoma) \u201cDie Deutschen ziehen \u2018die W\u00fcrmer aus der Nase\u2019, die Italiener lediglich \u2018die Worte aus dem Mund\u2019 \u2013 Die deutsch-italienische Lexikographie auf dem Pr\u00fcfstand der Lexikographie\u201c. Die W\u00f6rterb\u00fccher des Deutschen: Entwicklungen und neue Perspektiven (Valencia)",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Sabine De Knop) \u201cA construction-based study of German ditransitive phraseologisms for language pedagogy\u201d. CALP: Constructionist Approaches to Language Pedagogy (Bruxelles)",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazioni al comitato scientifico: CALP: Constructionist Approaches to Language Pedagogy (Bruxelles)",
        "periodo": "dal 09-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cVariazione linguistica e strumentalizzazione della lingua nel discorso politico\u201d. Fachsprachlicher Diskurs und Diskursmarkierung in romanischen Sprachen (Milano)",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \u201cIl ruolo della fraseologia contrastiva nell\u2019insegnamento del tedesco come lingua straniera\u201d. Giornata di linguistica contrastiva tedesco-italiano: Temporalit\u00e0, fraseologia e altro (Roma)",
        "periodo": "dal 14-01-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Luisa Giacoma) \u201cLa lessicografia bilingue al banco di prova della fraseologia: alcune riflessioni sui dizionari di tedesco\u201d. Paese che vai, usanza che trovi (Verona)",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione giornata della studi: \"Giornata di studi sulla linguistica tedesca\" (Milano)",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Marina Brambilla) \"Die Sprache der Politik im Unterricht von Deutsch als Fremdsprache\u201d. XV.DAAD-Jahrestagung der deutschen Lektorinnen und Lektoren in Italien (Milano)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno (con Sabine De Knop e Paul Sambre) \u201cThe constructional patterns of meteorological events by French-, Italian- and Dutch-speaking learners of German\u201d. Sechste internationale Konferenz der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr kognitive Linguistik (Erlangen), 30 settembre \u2013 2 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico: Contrastivica. Deutsch-Iberische Tagung zur kontrastiven Linguistik (Valencia)",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi \"Presente e futuro della lessicografia digitale\" (Milano)",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Elmar Schafroth) \u201cDer Ausdruck der Intensivierung in komparativen Phrasemkonstruktionen im Deutschen und im Italienischen\u201d. Sprachliche Verfestigung. Chunks, Muster, Phrasem-Konstruktionen. Internationales Kolloquium (IDS, Mannheim, 8-9 giugno 2015) (Milano)",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Beatrice Wilke) \u201cMetaphor and conceptualization of migration in the German and Italian press\u201d. Figurative Language 2 (Pavia)",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico: FTL2: 2nd International Symposium on Figurative Thought and Language (Pavia)",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convengo: \"Konstruktionen, konzeptuelle Metapher und Metonymie beim Erlernen von Idiomen im DaF-Unterricht: Einige \u00dcberlegungen anhand der ditransitiven Konstruktion im fixierten Gebrauch\". LEKO (=Lexemkombinationen und typisierte Rede im mehrsprachigen Kontext) (Innsbruck)",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 13-02-2016"
      },
      {
        "content": "organizzazione della giornata di studi: Giornata di Studi sulla linguistica tedesca (Milano)",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Sabine De Knop): \u201cConstruction-based teaching of the German caused motion and intransitive constructions to Italian learners\u201d. Constructionist Approaches to Language Pedagogy 2 (Basilea)",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: (con Beatrice Wilke) \"Der Migrationsdiskurs in der deutschen, englischen und italienischen politischen Berichtserstattung: eine kontrastive Analyse\". Vielf\u00e4ltige Konzepte \u2013 Konzepte der Vielfalt: Interkulturalit\u00e4t(en) weltweit\" (\u00dast\u00ed nad Labem / Praga)",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico: ICCG99th: International Conference on Construction Grammar (Juiz de Fora)",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convengo: \u201cIl progetto FRAME\u201d. Fraseologia Contrastiva: Lingue e Culture a confronto (Milano)",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Fraseologia Contrastiva: lingue e culture a confromnto\" (Milano) https://sites.google.com/site/fraseologiacontrastiva/",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: Kollokationen und Phrasem-Konstruktionen im Fremdsprachenunterricht (D\u00fcsseldorf) (con Elmar Schafroth e Carmen Mellado Blanco, http://www.romanistik.hhu.de/abteilungen /romanistik-iv-romanische-sprachwissensc haft/fachtagung-2016.html",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 10-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato: \"FILOSOFIA E SCIENZE DELL'UOMO\" ( Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contrattista (Lehrbeauftragter) all'Istituto di filologia romanza della \"Freie Universit\u00e4t\" di Berlino (Proseminare: \"Italienische Syntax\" e \"Lexikologie und Lexikographie des Italienischen\" )",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 15-02-2009"
      },
      {
        "content": "\"Wissenschaftlicher Mitarbeiter\" presso l\u2019Istituto di Romanistica della \"Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t\" di Jena (Seminare: \"Einf\u00fchrung in das wissenschaftliche Arbeiten\", \"Syntaxtheorien\" e \"Romanisch-deutscher und innerromanischer Sprachvergleich\"",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Contrattista (Lehrbeauftragter) presso la \"Philosophische Fakult\u00e4t\" dell'Universit\u00e0 di Erfurt (Seminare: \"Lexikalische Semantik des Spanischen\" e \"Syntax des Spanischen\" )",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-07-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione (insieme a Paola Cotta Ramusino e a Elmar Schafroth) del progetto internazionale FRAME (= FRAseologia Multilingue Elettronica) (http://www.fraseologia.it/gfm/)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione (responsabile accademico) del progetto \"Mehrsprachige Phraseologie\" finanziato dal MIUR-DAAD Joint Mobility Program",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: Kollokationen und Phrasem-Konstruktionen im Fremdsprachenunterricht (D\u00fcsseldorf) (con Elmar Schafroth e Carmen Mellado Blanco; finanziamento \"Hochschuldialog\", DAAD) http://www.romanistik.hhu.de/abteilungen /romanistik-iv- romanische-sprachwissensc haft/fachtagung-2016.html",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 10-12-2016"
      }
    ]
  }
}