{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La petite phrase:intersezioni esistenziali",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 1, p. 71-86, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2016). La petite phrase:intersezioni esistenziali.",
        "INTERSEZIONI, vol. 1, p. 71-86, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nelle pieghe dell\u2019Essere del linguaggio Significante vs Significato nell\u2019arte",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 2, p. 279-292, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2016",
        "autori": "de leo daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de leo daniela (2016). Nelle pieghe dell\u2019Essere del linguaggio Significante",
        "vs Significato nell\u2019arte. VS, vol. 2, p. 279-292, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il raccordo di un intreccio",
        "ISSN": [
          "1828-5368"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 88, p. 7-8, ISSN: 1828-5368",
        "anno": "2016",
        "autori": "de leo daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de leo daniela (2016). Il raccordo di un intreccio. SEGNI E",
        "COMPRENSIONE, vol. 88, p. 7-8, ISSN: 1828-5368"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "Coro polifonico:connessione plurale",
        "ISBN": [
          "978-88-7048-574-5"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 978-88-7048-574-5",
        "opera": "Marisa Forcina. In relazione perch\u00e8?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Leo Daniela (2016). Coro polifonico:connessione plurale. In: Marisa",
        "Forcina. In relazione perch\u00e8?. p. 105-116, Lecce:Milella, ISBN:",
        "978-88-7048-574-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-178",
        "titolo": "Il compito didattico_ costruzione di senso. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8298-8"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8298-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela DE LEO (2016). Il compito didattico_ costruzione di senso. p.",
        "1-178, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8298-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Lettere in dialogo. p",
        "ISBN": [
          "8870486052"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 8870486052",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela De Leo (2016). Lettere in dialogo. p. 1-144, Lecce:Milella, ISBN:",
        "8870486052"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ironia: impalcatura conversazionale metaforica nell'esperienza comunicativa",
        "ISSN": [
          "2036-6558"
        ],
        "journal": "LO SGUARDO",
        "csp": "vol. 17, p. 431-438, ISSN: 2036-6558",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2015). L'ironia: impalcatura conversazionale metaforica",
        "nell'esperienza comunicativa. LO SGUARDO, vol. 17, p. 431-438, ISSN:",
        "2036-6558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione familiare",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 85, p. 70-78, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2015). La relazione familiare. SEGNI E COMPRENSIONE, vol.",
        "85, p. 70-78, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il logos silenzioso",
        "ISSN": [
          "1828-5368"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 86, p. 9-12, ISSN: 1828-5368",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2015). Il logos silenzioso. SEGNI E COMPRENSIONE,",
        "vol. 86, p. 9-12, ISSN: 1828-5368"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "J. J. Rousseau tra musica e linguaggio",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 171-183, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2015). J. J. Rousseau tra musica e linguaggio. RIVISTA DI",
        "STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol. 2, p. 171-183, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00075"
        ],
        "titolo": "Educare a costruire il futuro: tra filosofia e pedagogia",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 200-206, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075",
        "anno": "2015",
        "autori": "de leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de leo Daniela (2015). Educare a costruire il futuro: tra filosofia e",
        "pedagogia. METIS, vol. 1, p. 200-206, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insostenibile leggerezza dell'identit\u00e0 esistenziale",
        "ISSN": [
          "1828-5368"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 84, p. 26-34, ISSN: 1828-5368",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2014). Insostenibile leggerezza dell'identit\u00e0 esistenziale.",
        "SEGNI E COMPRENSIONE, vol. 84, p. 26-34, ISSN: 1828-5368"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-74",
        "titolo": "L\u2019io nel fare creativo",
        "ISBN": [
          "9788870485622"
        ],
        "csp": "Lecce:Casa Editrice Milella, ISBN: 9788870485622",
        "opera": "M. Forcina. Quando la differenza fa la politica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. De Leo (2014). L\u2019io nel fare creativo. In: M. Forcina. Quando la",
        "differenza fa la politica. p. 67-74, Lecce:Casa Editrice Milella, ISBN:",
        "9788870485622"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1095-1100",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 della scrittura",
        "ISBN": [
          "9788857518916"
        ],
        "csp": "Milano:EDITORI: -Vrin; -Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy LUOGHI: Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916",
        "opera": "DE LEO D.. Pensare il senso, perch\u00e8 la filosofia. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Leo D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Leo D. (2014). La responsabilit\u00e0 della scrittura. In: DE LEO D.. Pensare",
        "il senso, perch\u00e8 la filosofia. vol. II, p. 1095-1100, Milano:EDITORI: -Vrin;",
        "-Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy LUOGHI:",
        "Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "541-548",
        "titolo": "La musica come campo da pensare",
        "ISBN": [
          "9788857518916"
        ],
        "csp": "Milano:EDITORI: -Vrin; -Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy LUOGHI: Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916",
        "opera": "D. De Leo. Pensare il senso perch\u00e8 la filosofia. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. DE LEO (2014). La musica come campo da pensare. In: D. De Leo.",
        "Pensare il senso perch\u00e8 la filosofia. vol. II, p. 541-548, Milano:EDITORI:",
        "-Vrin; -Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy",
        "LUOGHI: Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "17-28",
        "titolo": "PREMESSA",
        "ISBN": [
          "9788857518916"
        ],
        "csp": "Milano:EDITORI: -Vrin; -Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy LUOGHI: Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916",
        "opera": "D. DE LEO. PENSARE IL SENSO. PERCHE' LA FILOSOFIA. vol. I-II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D. DE LEO (2014). PREMESSA. In: D. DE LEO. PENSARE IL SENSO.",
        "PERCHE' LA FILOSOFIA. vol. I-II, p. 17-28, Milano:EDITORI: -Vrin;",
        "-Mimesis; -University of Memphis, Department of philosophy LUOGHI:",
        "Paris;Milano;Memphis, ISBN: 9788857518916"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione percettiva",
        "ISSN": [
          "1722-8093"
        ],
        "journal": "PSYCHOFENIA",
        "csp": "vol. 28, p. 13-34, ISSN: 1722-8093",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2013). La relazione percettiva. PSYCHOFENIA, vol. 28, p.",
        "13-34, ISSN: 1722-8093"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "L'improvvisazione tra dicibile e indicibile. vol. 9, p",
        "ISBN": [
          "9788857520803"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857520803",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. De Leo (2013). L'improvvisazione tra dicibile e indicibile. vol. 9, p. 1-122,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857520803"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Speaking the language",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 74, p. 65-87, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2012). Speaking the language. SEGNI E COMPRENSIONE,",
        "vol. 74, p. 65-87, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione mediante l'immaginazione",
        "ISSN": [
          "1637-6757"
        ],
        "journal": "CHIASMI INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 14, p. 191-208, ISSN: 1637-6757",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2012). La percezione mediante l'immaginazione. CHIASMI",
        "INTERNATIONAL, vol. 14, p. 191-208, ISSN: 1637-6757"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-102",
        "titolo": "Interazione e cultura a scuola. Studi e ricerche sul contesto classe. p",
        "ISBN": [
          "9788843066032"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066032",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. DE LEO, A. GIANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO, A. GIANI (2012). Interazione e cultura a scuola. Studi e",
        "ricerche sul contesto classe. p. 1-102, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843066032"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-150",
        "titolo": "L\u2019evidenza del dubbio nell\u2019evidenza dell\u2019immagine nel film Copia Conforme di Abbas Kiarostami",
        "ISBN": [
          "9788884061270"
        ],
        "csp": "AMALTEA EDIZIONI, ISBN: 9788884061270",
        "opera": "G. INVITTO. Fenomenologie e lessici del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. De Leo (2011). L\u2019evidenza del dubbio nell\u2019evidenza dell\u2019immagine nel",
        "film Copia Conforme di Abbas Kiarostami. In: G. INVITTO. Fenomenologie",
        "e lessici del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p. 133-150,",
        "AMALTEA EDIZIONI, ISBN: 9788884061270"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "Una convergenza armonica Beethoven nei manoscritti di Michelstaedter e Merleau-Ponty. p",
        "ISBN": [
          "9788857509631"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857509631",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO (2011). Una convergenza armonica Beethoven nei manoscritti",
        "di Michelstaedter e Merleau-Ponty. p. 1-180, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857509631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trent'anni di letture merleau-pontyane in Italia",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 70, p. 80-96, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2010). Trent'anni di letture merleau-pontyane in Italia. SEGNI",
        "E COMPRENSIONE, vol. 70, p. 80-96, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La musica: il luogo dell'a-filosofia",
        "ISSN": [
          "1637-6757"
        ],
        "journal": "CHIASMI INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 11, p. 431-445, ISSN: 1637-6757",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2009). La musica: il luogo dell'a-filosofia. CHIASMI",
        "INTERNATIONAL, vol. 11, p. 431-445, ISSN: 1637-6757"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-153",
        "titolo": "La relazione percettiva. Merleau-Ponty e la musica. p",
        "ISBN": [
          "9788884837905"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884837905",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO (2008). La relazione percettiva. Merleau-Ponty e la musica. p.",
        "1-153, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884837905"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-132",
        "titolo": "Estetica dei nuovi media. p",
        "ISBN": [
          "9788854818484"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854818484",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO (2008). Estetica dei nuovi media. p. 1-132, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854818484"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fenomenologia, narrazione, riflessione etico-Politica: testi e temi del pensiero francese del Novecento II incontro",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 62, p. 199-204, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2007). Fenomenologia, narrazione, riflessione etico-Politica:",
        "testi e temi del pensiero francese del Novecento II incontro. SEGNI E",
        "COMPRENSIONE, vol. 62, p. 199-204, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angela Ales Bello: tra passivit\u00e0 e Telos. La valenza teoretica della Hyletica fenomenologica",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 62, p. 194-198, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2007). Angela Ales Bello: tra passivit\u00e0 e Telos. La valenza",
        "teoretica della Hyletica fenomenologica. SEGNI E COMPRENSIONE, vol.",
        "62, p. 194-198, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensiero francese del Novecento: seminari di Reynaud Barbaras e Fr\u00e9d\u00e9ric Worms",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 59, p. 148-150, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2006). Pensiero francese del Novecento: seminari di Reynaud",
        "Barbaras e Fr\u00e9d\u00e9ric Worms. SEGNI E COMPRENSIONE, vol. 59, p.",
        "148-150, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019estasi del lirismo futurista,",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "vol. 26, p. 127-133, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2006). L\u2019estasi del lirismo futurista,. IDEE, vol. 26, p. 127-133,",
        "ISSN: 0394-3054"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fenomenologia, narrazione, riflessione etico-Politica: testi e temi del pensiero francese del Novecento I incontro",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 58, p. 170-173, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DE LEO (2006). Fenomenologia, narrazione, riflessione etico-Politica:",
        "testi e temi del pensiero francese del Novecento I incontro. SEGNI E",
        "COMPRENSIONE, vol. 58, p. 170-173, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La petite phrase:intersezioni esistenziali",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 1, p. 71-86, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2016). La petite phrase:intersezioni esistenziali.",
        "INTERSEZIONI, vol. 1, p. 71-86, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nelle pieghe dell\u2019Essere del linguaggio Significante vs Significato nell\u2019arte",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 2, p. 279-292, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2016",
        "autori": "de leo daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de leo daniela (2016). Nelle pieghe dell\u2019Essere del linguaggio Significante",
        "vs Significato nell\u2019arte. VS, vol. 2, p. 279-292, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00075"
        ],
        "titolo": "Educare a costruire il futuro: tra filosofia e pedagogia",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 200-206, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075",
        "anno": "2015",
        "autori": "de leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de leo Daniela (2015). Educare a costruire il futuro: tra filosofia e",
        "pedagogia. METIS, vol. 1, p. 200-206, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "J. J. Rousseau tra musica e linguaggio",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 171-183, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Leo Daniela (2015). J. J. Rousseau tra musica e linguaggio. RIVISTA DI",
        "STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol. 2, p. 171-183, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ironia: impalcatura conversazionale metaforica nell'esperienza comunicativa",
        "ISSN": [
          "2036-6558"
        ],
        "journal": "LO SGUARDO",
        "csp": "vol. 17, p. 431-438, ISSN: 2036-6558",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2015). L'ironia: impalcatura conversazionale metaforica",
        "nell'esperienza comunicativa. LO SGUARDO, vol. 17, p. 431-438, ISSN:",
        "2036-6558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "L'improvvisazione tra dicibile e indicibile. vol. 9, p",
        "ISBN": [
          "9788857520803"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857520803",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. De Leo (2013). L'improvvisazione tra dicibile e indicibile. vol. 9, p. 1-122,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857520803"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione mediante l'immaginazione",
        "ISSN": [
          "1637-6757"
        ],
        "journal": "CHIASMI INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 14, p. 191-208, ISSN: 1637-6757",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2012). La percezione mediante l'immaginazione. CHIASMI",
        "INTERNATIONAL, vol. 14, p. 191-208, ISSN: 1637-6757"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Speaking the language",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "vol. 74, p. 65-87, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. De Leo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. De Leo (2012). Speaking the language. SEGNI E COMPRENSIONE,",
        "vol. 74, p. 65-87, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "Una convergenza armonica Beethoven nei manoscritti di Michelstaedter e Merleau-Ponty. p",
        "ISBN": [
          "9788857509631"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857509631",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO (2011). Una convergenza armonica Beethoven nei manoscritti",
        "di Michelstaedter e Merleau-Ponty. p. 1-180, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857509631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-153",
        "titolo": "La relazione percettiva. Merleau-Ponty e la musica. p",
        "ISBN": [
          "9788884837905"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884837905",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. DE LEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DE LEO (2008). La relazione percettiva. Merleau-Ponty e la musica. p.",
        "1-153, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884837905"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "11409",
    "nome": "DE LEO Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-direttore Rivista Segni e Comprensione Pubblicata on line presso Siba Unisalento - Classificata dall'anvur Rivista Scientifica - area 11",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore Rivista Mizar costellazione di idee",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2008 - VI edizione - Convegno Nazionale Cinema Filosofia e Psicoanalisi, \u201cLa paura\u201d, relazione La paura: viaggio nell'infinito. Stalker di Andrej Tarkovshij Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "- 2009 - VII edizione - Convegno Nazionale Cinema Filosofia e Psicoanalisi \u201cIl tempo\u201d, relazione Il tempo come incontro tra soggetto e mondo. Partendo da Il curioso caso di Benjamin Button di David Fincher Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "2010 - VIII edizione - Convegno Nazionale Cinema Filosofia e Psicoanalisi Il numero, relazione Credere nel numero, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "2011 - IX edizione - Convegno Nazionale Cinema Filosofia e Psicoanalisi Il dubbio, relazione L\u2019evidenza del dubbio nell\u2019evidenza dell\u2019immagine del film Copia Conforme di Kiarostami, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "2011 - XVII edizione Convegno Cinema e Psicoanalisi (Istituto Neofreudiano di Psicoanalisi/ISCA/Fondazione Cinetica Italiana/Federazione Italiana Cineclub) Milano, relazione L\u2019immagine-movimento: il viaggio come narrazione",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "-2012 Montreal International Philosophy Conference \u2013 call paper The Phenomenological dimension of meaning \u2013",
        "periodo": "dal 14-01-2012 al 14-01-2012"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 Convegno Internazionale Almost Blue, Music, emotion and brain University of Salento, Lecce relazione Percptual relation, pubblicazioni Atti numero monotematico di Psychofenia anno XV n. 27",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "2012- X edizione - Convegno Nazionale Cinema Filosofia e Psicoanalisi Il viaggio, relazione Tra le nuvole della solitudine, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "2012 8th Annual conference on Education \u2013 call paper Speaking the language \u2013 Grecia",
        "periodo": "dal 16-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice insieme al Prof. Marco Piccinno Seminario di Studio Il corpo in didattica - in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 A- Moro di Bari, 23 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "12/06/2015 Scholarly paper Language acts at NET-2015 in Barcelona, Spain",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario Internazionale Trasmettere i saperi: ermeneutica della differenza",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "2015(October 15-18) International Conference 30 Years of Philosophy for Children in Austria Human Rights \u2013 Philosophy as For of Life University Graz/Austria Effects of communication in the educational relationship.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Sistema e libert\u00e0. razionalit\u00e0 e improvvisazione tra filosofia,arte e pratiche umane Universit\u00e0 di Torino \u2013 Centro di Studi filosofico-religiosi Luigi Pareyson CIM: Centro Interuuiversitario di Morfologia \u2013 31 gennaio 2015: Daniela De Leo (Lecce): La situativit\u00e0 improvvisativa, 29 Gennaio 19-21 ottobre 2015 -Convegno Il diritto alla Filosofia Quale Filosofia Nel Terzo Millennio?, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, Mediazione filosofica, campo da pensare, 19 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 19-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "(a.a.2009/2010) Effetti dell\u2019Istituzione nella relazione comunicativa per il Corso di Laurea in Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di tirocinio formativo in Convenzione con l\u2019Ufficio Scolastico Provinciale di Lecce (in due fasi: I turno novembre-gennaio; II turno: febbraio-maggio),",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice insieme alla Prof.ssa Marisa Forcina della XI Edizione della Scuola Estiva della Differenza \"Un punto fermo per andare avanti: saperi, relazioni, lavoro e politica\" \u2013 nell\u2019anno 2014 \u2013 Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto EDOC@WORK3.0 - EDUCATION ON CLOUD \u2013 Soggetto attuatore: Universit\u00e0 del Salento - Dip.to Ingegneria Innovazione \u2013 iniziato ad ottobre 2014 a tutt\u2019oggi,",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "(a.a. 2014/2015) Ermeneutica dei testi per il Corso di Laurea in Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, all\u2019interno delle attivit\u00e0 di Orientamento per le scuole, presso le classi del Liceo Scientifico Cosimo De Giorgi \u2013 Lecce e per le classi del Liceo Classico Palmieri \u2013 Lecce - lezioni su testi di classici della filosofia con seminario conclusivo di comprensione dei processi ermeneutici di lettura testuale (dal mese di febbraio \u2013 al mese di aprile),",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "(a.a. 2015/2016) Creare uno spazio ermeneutico per il Corso di Laurea in Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, nell\u2019ambito delle azioni Terza Missione, percorso formativo per le docenti Istituto Comprensivo di San Cesario-San Donato di Lecce - Progetto di ricerca\u2013azione (durata triennale inizio a.a. 2015/2016, inizio 11 settembre 2015- conclusione prevista I anno febbraio 2016) 40 ore di attivit\u00e0 (20 ore di formazione \u2013 10 ore di attivit\u00e0 di ricerca \u2013 10 ore di stesura report di analisi)- progetto inserito nel PTOF,",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "(a.a. 2015/2016) Apprendimento significativo attraverso il metodo filosofico per il Corso di Laurea in Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, all\u2019interno delle attivit\u00e0 della Terza Missione, rivolto alle docenti Istituto Comprensivi della provincia di Lecce \u2013 durata 40 ore (20 formazione, 10 attivit\u00e0 in classe \u2013 10 stesura report analisi dei dati).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "(a.a. 2015/2016) Filosofia e Scienza tra Linguaggi e Logica nell\u2019et\u00e0 moderna per il Corso di Laurea in Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, all\u2019interno delle attivit\u00e0 di Orientamento per le scuole, per le classi IV e V del Liceo Scientifico Cosimo De Giorgi \u2013 Lecce \u2013 (periodo gennaio-febbraio 2016),",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2000 Vincitrice Concorso Docenza A037 (Filosofia/Storia) e Concorso Docenza A036 (Filosofia/Pedagogia/Psicologia) Scuola Superiore II grado",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "2002 Vincitrice Concorso Ricercatore a tempo indeterminato \u2013 SSDM/Fil01",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "2005 Ricercatore Confermato \u2013 SSD M/Fil01",
        "periodo": "dal 22-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "titolo di Prof. Aggregato",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013 - Qualificazione scientifica, per la tornata 2012, ai fini dell\u2019attribuzione dell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di professore universitario di seconda fascia per il settore concorsuale 11/C1- Filosofia Teoretica- (ai sensi dell\u2019art. 8, commi 4 e 5, del DPR 222/2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Afiliazione a ACPC \u2013 Austrian Center Philosophy with Children and Youth",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affilizazione a SIFIT \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Teoretica",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Afiliazione - APA \u2013 American Philosophical Association",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione a CIRSE \u2013 Centro Italiano per la ricerca Storico-Educativa",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "-2004/27 Novembre, 4 ore di seminario Concettualizzare il mondo: processi di costruzione del reale \u2013 nel Dottorato di ricerca in Psicologia Clinica \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 27-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "-2005/11 Giugno, 4 ore di seminario Il Verstehen nel modello del circolo ermeneutico nel Dottorato di ricerca in Psicologia Clinica \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 11-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "-2005 ottobre-dicembre (30 ore) ciclo di seminari \u2013 Informatica umanistica \u2013 nel Dottorato di ricerca in Psicologia Clinica \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 del SALENTO Titolo: \"PSICOLOGIA CLINICA\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "2009 Maggio, 8 ore di seminario Ermeneutica: lettura del contesto \u2013 nel Dottorato di ricerca in Scienze della Mente \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 11-05-2009"
      },
      {
        "content": "2010 Aprile, 6 ore di seminario Ermeneutica e repertori culturali \u2013 nel Dottorato di ricerca in Scienze della Mente \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 07-04-2010 al 07-04-2010"
      },
      {
        "content": "2011 Aprile, 6 ore di seminario Ermeneutica e repertori culturali \u2013 nel Dottorato di ricerca in Scienze della Mente \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 del SALENTO Titolo: \"SCIENZA DELLA MENTE E DELLE RELAZIONI UMANE\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "2012 Maggio, 6 ore di seminario Rioeur e la solta ereeutia \u2013 nel Dottorato di ricerca in Scienze della Mente \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora al programma de Doctorado de Psicologia - Universit\u00e0 Extremadura Badajoz - Departimento de Psicologia Y Antropologia\u2013 seguendo dottorandi del III Ciclo (2014-2017).",
        "periodo": "dal 28-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "a.a. 2003/2004 (II semestre) modulo interno di 20 ore per Informatica applicata al testo filosofico (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Filosofia, Scienze Umane e Morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione]",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "a.a.2004/2005 (I semestre) modulo interno di 10 ore per Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea Specialistica Forme e storia dei saperi filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione], (I semestre) 30 ore di Laboratorio di Ermeneutica del testo filosofico tramite strumenti informatici \u2013 [per il Corso di Laurea in Filosofia, Scienze umane e morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione], (II semestre) modulo di 10 ore per Estetica (M/Fil03) [nel Corso di Laurea Specialistica Forme e storia dei saperi filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione], 6 ore di attivit\u00e0 didattica presso il Corso di Perfezionamento Insegnamento della filosofia a/per ragazzi e adolescenti, attivato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione,",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "a.a.2005/2006 (I semestre) 60 ore di Insegnamento di Estetica (M/Fil03) [nel Corso di Laurea in Scienze umane e morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione], (I semestre) 3 ore di Laboratorio di Insegnamento della filosofia per ragazzi [nel Corso di Laurea in Filosofia Scienze umane e morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione]",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "a.a.2006-2007 (II semestre) 60 ore di Insegnamento di Estetica (M/Fil03) [nel Corso di Laurea in Scienze umane e morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione],",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia a.a. 2006-2007 Docenza presso il Master Nuovi Media e Formazione: 8 ore Estetica dei Nuovi Media 4 ore Socio-semiotica Strategia di Marca e Nuovi Media: 16 ore Estetica dei Nuovi Media e Moda",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "a.a.2007-2008 (II semestre) 30 ore di Insegnamento di Estetica (M/Fil03) [Corso di Laurea in Forme e Storia dei Saperi Filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione], (II semestre) 30 ore di Insegnamento di Fondamenti di Ermeneutica (M/Fil 01) [Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione],",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008/2009 02665-Estetica (S009- Forme e Storia dei Saperi Filosofici) Ssd M/Fil01 30 ore 06868-Fondamenti di Ermeneutica Filosofica (L331- Scienze e Tecniche Psicologiche) Ssd M/Fil01 48 ore 14325-Estetica (S009 - Forme e Storia dei Saperi Filosofici) Ssd M/Fil01 30 ore (II semestre) 30 ore di Laboratorio dell\u2019Ermeneutica dell\u2019immagine, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione,",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009/2010 14325-Estetica (S009 - Forme e Storia dei Saperi Filosofici) Ssd M/Fil01 30 ore A001477-Fondamenti di Ermeneutica (LB22 - Scienza e Tecniche Psicologiche) Ssd M/Fil01 48 ore",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009/2010 14325-Estetica (S009 - Forme e Storia dei Saperi Filosofici) Ssd M/Fil01 30 ore A001477-Fondamenti di Ermeneutica (LB22 - Scienza e Tecniche Psicologiche) Ssd M/Fil01 48 ore",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento in A.T.S. con l\u2019Associazione \u201cMnemosine\u201d dal 2009 al 2012 Docenza e nomina Presidente per gli esami finali dei Corsi e dei Master erogati dall\u2019Universit\u00e0 del Salento in A.T.S. con l\u2019Associazione \u201cMnemosine\u201d (Ente Accreditato MIUR per la Formazione del personale scolastico)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Centro Studi Psicologia - Lecce a.a. 2008-2009 Docenza presso Scuola di Specializzazione in Psicoterapia - Centro Studi Psicologia Corso quadriennale di specializzazione in psicoterapia Psicodinamica ad Orientamento Socio - costruttivista riconosciuto dal MIUR con decreto del 04 Agosto 2006 pubblicato in GU il18/08/2006 n.191- La Scuola abilita all\u2019esercizio della psicoterapia ai sensi dell\u2019art. 3 della Legge 56/89 - 15 ore Fondamenti di Linguistica e Semiotica",
        "periodo": "dal 10-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011 06868-Fondamenti di Ermeneutica Filosofica (L331 Scienze E Tecniche Psicologiche) 48 ore A001477-Fondamenti di Ermeneutica (LB22 - Scienza e Tecniche Psicologiche) 48 ore",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "a.a.2011/2012 (I semestre) 30 ore di Insegnamento di Ermeneutica Filosofica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Scienze della formazione e saperi filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione] 12 ore lezioni Laboratorio Philosophy for children per i Corsi di Laurea della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (II semestre) 48 ore di Insegnamento di Fondamenti di Ermeneutica (M/Fil 01) [nel Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione]",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/203 (I semestre) 30 ore di Insegnamento di Ermeneutica Filosofica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Scienze della formazione e saperi filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione] (I semestre) 48 ore di Insegnamento di Fondamenti di Ermeneutica (M/Fil 01) [nel Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione]",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "a..a. 2013/2014 (I semestre) 60 ore di Insegnamento di Ermeneutica Filosofica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Scienze della formazione e saperi filosofici, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione] (II semestre) 60 ore di Insegnamento di Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Pedagogia dell'Infanzia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione] (II semestre) 60 ore di Insegnamento di Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia]",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Scuola Estiva - Unisalento a.a. 2013/2014 docenza presso il Laboratorio della Scuola Estiva della Differenza XI e XII Edizione",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015 (I semestre) 60 ore di Insegnamento di Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia] (I semestre) 60 ore di Insegnamento di Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Pedagogia dell'Infanzia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione] (I semestre) 20 ore di Laboratorio di Philosophy for Children [nel Corso di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia] (II semestre) 40 ore di Fondamenti di Ermeneutica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Scienza e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politico e Sociali]",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Scuola Estiva - Unisalento a.a. 2014/2015 docenza presso il Laboratorio della Scuola Estiva della Differenza XI e XII Edizione",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015/2016 (I semestre) 60 ore di Insegnamento di Filosofia Teoretica (M/Fil01) [nel Corso di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia] II anno e III anno di Corso (I semestre) 20 ore di Laboratorio di Philosophy for Children [nel Corso di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia] (II semestre) 40 ore di Fondamenti di Ermeneutica (M/Fil01) [nel Corso di Laurea in Scienza e Tecniche Psicologiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politico e Sociali]",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Programma de Doctorado de Psicologia - Universit\u00e0 Extremadura Badajoz - Departimento de Psicologia Y Antropologia\u2013 seguendo dottorandi del III Ciclo (2014-2017).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associazione Asuniver \u2013 Formazione Europea a.a. 2015/2016 \u2013 attivit\u00e0 di formazione a dipendenti della pubblica amministrazione \u2013 1 marzo 2016/settembre 2016 - 40 ore di didattica.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Commissioni di profitto e di tesi di Laurea nel SSD M/Fil04 tanto in veste di titolare delle discipline affidate, quanto in veste di componente di altre commissioni giudicatrici.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "-2003/(I semestre) ciclo di seminari di 10 ore per Filosofia Teoretica (M/Fil01) e Estetica (M/Fil04) [nel Corso di Laurea in Filosofia, Scienze Umane e Morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione]",
        "periodo": "dal 05-11-2003 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "-2005/2 dicembre, 4 ore di seminario su Il musicale nell\u2019interrogazione filosofia, nell\u2019ambito del ciclo di seminari su \"Forme e temi del pensiero contemporaneo\", coordinato dal prof. Giovanni Invitto, presso il Corso di Laurea in Filosofia, Scienze Umane e Morali della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "-2005/13 dicembre, 4 ore di seminario su La verit\u00e0 percepita: la musica tra evocazione e ascolto, nell\u2019ambito del ciclo di seminari su Temi filosofici \u2013 Incontri in libreria \u2013 Coordinatore scientifico prof. F. A. Meschini, Corso di Laurea in Filosofia, Scienze Umane e Morali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce",
        "periodo": "dal 04-12-2005 al 04-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Tirocinio Scienze Tecniche Psicologiche in qualit\u00e0 di Tutor Responsabile Interno dal 2007 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione esami Dottorato di Filosofia e Storia della Filosofia XXIII ciclo- Universit\u00e0 di Bari anno 2010",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 18-01-2010"
      },
      {
        "content": "Nomina Componente Comitato Pari Opportunit\u00e0 Universit\u00e0 del Salento DR n. 982 del 5/09/2011.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 05-09-2011"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 Lezioni (6 ore tematica Le donne tra precetti religiosi e paesi in transizione: l\u2019ermeneutica del corpo) presso Donne,politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione della cultura di genere e delle pari opportunit\u00e0 VII Edizione, organizzato da Dipartimento Studi Umanistici, Universit\u00e0 del Salento e Ministero Pari Opportunit\u00e0",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 18-06-2012"
      },
      {
        "content": "2013 - Prolusione conclusiva e laboratorio presso la Scuola Estiva - Universit\u00e0 del Salento - Quando la differenza fa la politica? XI ed. Scuola Estiva della Differenza - 11-12-13-14 settembre: Ermeneutica dell'ascolto.",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Referee Cineca Revisione progetti SIR dal 2014 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione giudictrice per l\u2019esame finale del Corso Dottorato di ricerca Forme e storia dei saperi filosofici nell\u2019Europa Moderna e Contemporanea XXIII ciclo, D.R. n. 15 del 07/01/2014.",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 07-01-2014"
      },
      {
        "content": "2014 - Prolusione conclusiva e laboratori presso Scuola Estiva Universit\u00e0 del Salento - Un punto fermo per andare avanti: saperi, relazioni, lavoro e politica - XII ed. Scuola Estiva della differenza - 10-11-12 settembre: Ermeneutica dell'ascolto",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 SCIENTIFICA-PUBBLICAZIONI PER LE SEGUENTI SOCIET\u00c0 E RIVISTE SCIENTIFICHE - SIFIT \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Teoretica - APA \u2013 American Philosophical Association - ACPC \u2013 Austrian Center Philosophy with Children and Youth - CIRSE \u2013 Centro Italiano per la ricerca Storico-Educativa",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di lavoro Orientamento Corso di Laurea in Filosofia dal 5 febbraio 2015 ad oggi",
        "periodo": "dal 05-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di lavoro Scuola Corso di Laurea in Filosofia dal 5 febbraio 2015 ad oggi",
        "periodo": "dal 05-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Rapporti con le scuole secondarie - orientamento universitario per l\u2019a.a. 2015/2016",
        "periodo": "dal 08-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Rapporti con le scuole secondarie - orientamento universitario per l\u2019a.a. 2015/2016",
        "periodo": "dal 08-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Didattica Paritetica 26 gennaio 2016",
        "periodo": "dal 26-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "IL RAPPORTO TRA FILOLOGIA E FILOSOFIA IN FRIEDRICH NIETZSCHE NEL PERIODO DI BASILEA. EDIZIONI DI TESTI E PERCORSI INTERPRETATIVI",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "I TEMI DELLA NARRAZIONE E DELLA FENOMENOLOGIA ETICO-POLITICA NEGLI SCRITTI POSTUMI ED INEDITI DI SARTRE, MERLEAU-PONTY, SIMONE DE BEAUVOIR, SIMONE WEIL, PAUL RICOEUR",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "FENOMENOLOGIA, RIFLESSIONE ETICO-POLITICA ED ESTETICA DAL NOVECENTO IN POI. TESTI E TEMI DEL PENSIERO FILOSOFICO, ANCHE FEMMINILE, DELL'AREA CONTINENTALE DEL MEDITERRANEO (FRANCIA, ITALIA E SPAGNA).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DOCENTE DEL PROGETTO DONNE, POLITICA E ISTITUZIONI. PERCORSI FORMATIVI PER LA PROMOZIONE DELLA CULTURA DI GENERE E DELLE PARI OPPORTUNIT\u00c0 VII EDIZIONE, ORGANIZZATO DA DIPARTIMENTO STUDI UMANISTICI, UNIVERSIT\u00c0 DEL SALENTO E DIPARTIMENTO MINISTERIALE PER LE PARI OPPORTUNIT\u00c0 (2011/2012)",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di referente del Corso di Laurea in Filosofia, con le scuole di cui capofila \u00e8 l\u2019Istituto \u201cScolastico Istituto Tecnico G. Deledda di Lecce, La realizzazione di laboratori territoriali per l\u2019occupabilit\u00e0 nell\u2019ambito del Piano Nazionale Scuola Digitale PNSD bando MIUR \u2013 Dipartimento per la programmazione e la gestione delle risorse umane, finanziarie e strumentali \u2013 prot. 10740 dell\u20198 settembre 2015",
        "periodo": "dal 08-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca interdisciplinare LIM - Laboratorio Interdisciplinare sul Mediterraneo \u2013 con attivit\u00e0 di ricerca/seminari/convegni e pubblicazione dei risultati raggiungi - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 12-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}