{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-258",
        "titolo": "Di castello in castello. Su Michael Haneke e Franz Kafka tra testo e immagine",
        "ISBN": [
          "9788857536200"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857536200",
        "opera": "(a cura di): Marchetti Luca, Arte ed estetica. Studi in onore di Giuseppe Di Giacomo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2016). Di castello in castello. Su Michael Haneke e Franz",
        "Kafka tra testo e immagine. In: (a cura di): Marchetti Luca, Arte ed estetica.",
        "Studi in onore di Giuseppe Di Giacomo. p. 249-258, Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857536200"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Anders",
        "titolo": "Off limits per la coscienza. L'epistolario tra G. Anders e C. Eatherly",
        "csp": "L'ultima vittima di Hiroshima.",
        "opera": "G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Micaela Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Micaela Latini (2016). Off limits per la coscienza. L'epistolario tra G. Anders",
        "e C. Eatherly. In: G. Anders, L'ultima vittima di Hiroshima."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La stella e la meteora. Goethe e J.M.R. Lenz",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 47-48, p. 127-144, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2015). La stella e la meteora. Goethe e J.M.R. Lenz.",
        "CULTURA TEDESCA, vol. 47-48, p. 127-144, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura critica di Carola Barbero, Letteratura e filosofia",
        "ISSN": [
          "2036-9972"
        ],
        "journal": "APHEX",
        "csp": "vol. 11, p. 1-8, ISSN: 2036-9972",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2015). Lettura critica di Carola Barbero, Letteratura e",
        "filosofia. APHEX, vol. 11, p. 1-8, ISSN: 2036-9972"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The vision of the End. Guenther Anders after \"Holocaust\"",
        "ISSN": [
          "2035-5270"
        ],
        "journal": "CINEMA & CIE",
        "csp": "vol. 15, p. 115-124, ISSN: 2035-5270",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2015). The vision of the End. Guenther Anders after",
        "\"Holocaust\". CINEMA & CIE, vol. 15, p. 115-124, ISSN: 2035-5270"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Robert Musil e il mistero dell'esistenza",
        "ISSN": [
          "1592-7598"
        ],
        "journal": "GLI ANNALI DI EUMESWIL",
        "csp": "vol. 6, p. 48-58, ISSN: 1592-7598",
        "anno": "2015",
        "autori": "Micaela Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Micaela Latini (2015). Robert Musil e il mistero dell'esistenza. GLI ANNALI",
        "DI EUMESWIL, vol. 6, p. 48-58, ISSN: 1592-7598"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La macchia rossa: filosofia dell\u2019animalit\u00e0 e letteratura dell\u2019animalit\u00e0 nella \u201cRelazione per un\u2019accademia\u201d di Franz Kafka",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 18, p. 163-173, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2015",
        "autori": "Micaela Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Micaela Latini (2015). La macchia rossa: filosofia dell\u2019animalit\u00e0 e letteratura",
        "dell\u2019animalit\u00e0 nella \u201cRelazione per un\u2019accademia\u201d di Franz Kafka. ETICA &",
        "POLITICA, vol. 18, p. 163-173, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Primo dolore. Guenther Anders dopo \"Holocaust\". ESTETICA",
        "ISSN": [
          "2039-6635"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE",
        "csp": "p. 117-128, ISSN: 2039-6635",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2015). Primo dolore. Guenther Anders dopo \"Holocaust\".",
        "ESTETICA. STUDI E RICERCHE, p. 117-128, ISSN: 2039-6635"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-152",
        "titolo": "Musica, letteratura e utopia. A partire da Ernst Bloch",
        "csp": "Milano:Mimesis",
        "opera": "Pansera Maria Teresa (a cura di). Eredit\u00e0 filosofiche. Saggi in memoria di Elio Matassi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). Musica, letteratura e utopia. A partire da Ernst Bloch.",
        "In: Pansera Maria Teresa (a cura di). Eredit\u00e0 filosofiche. Saggi in memoria",
        "di Elio Matassi. p. 145-152, Milano:Mimesis"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-38",
        "titolo": "B (Bestialit\u00e0): Morire come mosche. Robert Musil e la bestialit\u00e0 della guerra",
        "ISBN": [
          "9788857533643"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857533643",
        "opera": "(a cura di): Guerra Gabriele;Latini Micaela (a cura di), Gli intellettuali e la guerra. Un abbecedario. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). B (Bestialit\u00e0): Morire come mosche. Robert Musil e la",
        "bestialit\u00e0 della guerra. In: (a cura di): Guerra Gabriele;Latini Micaela (a cura",
        "di), Gli intellettuali e la guerra. Un abbecedario. p. 29-38,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857533643"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-53",
        "titolo": "La memoria \u00e8 un dispositivo troppo fragile. Robert Musil e la scrittura della guerra",
        "ISBN": [
          "9788863180626"
        ],
        "csp": "Roma-Napoli:Bonanno edizioni, ISBN: 9788863180626",
        "opera": "(a cura di): Marino Freschi;Paola Paumgardhen (a cura di), Guerra e Mitteleuropa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). La memoria \u00e8 un dispositivo troppo fragile. Robert",
        "Musil e la scrittura della guerra. In: (a cura di): Marino Freschi;Paola",
        "Paumgardhen (a cura di), Guerra e Mitteleuropa. p. 35-53,",
        "Roma-Napoli:Bonanno edizioni, ISBN: 9788863180626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-150",
        "titolo": "Die Gewalt der Musik. Zu \"Der Untergeher\" von Thomas Bernhard",
        "ISBN": [
          "9783847104988"
        ],
        "csp": "G\u00d6TTINGEN:V&R Unipress, ISBN: 9783847104988",
        "opera": "(a cura di): Raul Calzoni;Peter Kofler;Valentina Sardelli (a cura di), Multimedialitaet- Intermediatlitaet. Literatur und Musik von 1900 bis heute.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). Die Gewalt der Musik. Zu \"Der Untergeher\" von",
        "Thomas Bernhard. In: (a cura di): Raul Calzoni;Peter Kofler;Valentina",
        "Sardelli (a cura di), Multimedialitaet- Intermediatlitaet. Literatur und Musik",
        "von 1900 bis heute.. p. 137-150, G\u00d6TTINGEN:V&R Unipress, ISBN:",
        "9783847104988"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-197",
        "titolo": "I dolori del giovane Werth(eim)er",
        "ISBN": [
          "9788857529844"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857529844",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Di Giacomo, Tra arte e vita. Percorsi tra testi, musica, e immagini. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). I dolori del giovane Werth(eim)er. In: (a cura di):",
        "Giuseppe Di Giacomo, Tra arte e vita. Percorsi tra testi, musica, e",
        "immagini. p. 183-197, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857529844"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-228",
        "titolo": "T come topo: Kafka, Giuseppina la cantante e il popolo dei topi",
        "ISBN": [
          "9788845278570"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845278570",
        "opera": "(a cura di): Cimatti Felice Caffo Leonardo, A come Animale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). T come topo: Kafka, Giuseppina la cantante e il",
        "popolo dei topi. In: (a cura di): Cimatti Felice Caffo Leonardo, A come",
        "Animale. p. 217-228, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845278570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-177",
        "titolo": "Angels and Monsters. About Tourmaline of A. Stifter",
        "ISBN": [
          "9783847104698"
        ],
        "csp": "Goettingen:V&R unipress, ISBN: 9783847104698",
        "opera": "(a cura di): Calzoni Raul;Greta Perletti, Monstruos Anatomies. Literary and Scientific Imagination in Britain and Germany during the long 19. Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). Angels and Monsters. About Tourmaline of A. Stifter.",
        "In: (a cura di): Calzoni Raul;Greta Perletti, Monstruos Anatomies. Literary",
        "and Scientific Imagination in Britain and Germany during the long 19.",
        "Century. p. 165-177, Goettingen:V&R unipress, ISBN: 9783847104698"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Hilbig, Wolfgang",
        "opera": "Gregory Tullio (a cura di). Enciclopedia Treccani, Appendice IX.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Latini Micaela (2015). Hilbig, Wolfgang. In: Gregory Tullio (a cura di).",
        "Enciclopedia Treccani, Appendice IX."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mosebach, Martin",
        "opera": "(a cura di): Gregory Tullio (a cura di), Enciclopedia Treccani, Appendice IX. ISBN: 978-88-12-00557-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Latini Micaela (2015). Mosebach, Martin. In: (a cura di): Gregory Tullio (a",
        "cura di), Enciclopedia Treccani, Appendice IX. ISBN: 978-88-12-00557-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Austria (letteratura), ultimi 10 anni",
        "opera": "(a cura di): Gregory Tullio (a cura di), Enciclopedia Treccani, Appendice IX. p. 138-139, ISBN: 8886818181",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Latini Micaela (2015). Austria (letteratura), ultimi 10 anni. In: (a cura di):",
        "Gregory Tullio (a cura di), Enciclopedia Treccani, Appendice IX. p.",
        "138-139, ISBN: 8886818181"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Germania (letteratura della), ultimi dieci anni",
        "opera": "(a cura di): Gregory Tullio;Trecca Monica (a cura di), Enciclopedia Treccani, IX Appendice. p. 577-579, Roma:Treccani, ISBN: 978-88-12-00557-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Latini Micaela (2015). Germania (letteratura della), ultimi dieci anni. In: (a",
        "cura di): Gregory Tullio;Trecca Monica (a cura di), Enciclopedia Treccani,",
        "IX Appendice. p. 577-579, Roma:Treccani, ISBN: 978-88-12-00557-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIn der Bilder Flut\u00bb. Ingeborg Bachmann und die zeitgen\u00f6ssische italienische Theater- und Performance-Kunst",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 45, p. 75-90, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2014). \u00abIn der Bilder Flut\u00bb. Ingeborg Bachmann und die",
        "zeitgen\u00f6ssische italienische Theater- und Performance-Kunst. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 45, p. 75-90, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Met\u00e0 dinosauro, met\u00e0 dinosauro, Anders lettore di J\u00fcnger (Introduzione ad Anders, J\u00fcnger. Storia del nichilismo.",
        "ISSN": [
          "2282-5460"
        ],
        "journal": "I CASTELLI DI YALE ONLINE",
        "csp": "p. 135-138, ISSN: 2282-5460",
        "anno": "2014",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2014). Met\u00e0 dinosauro, met\u00e0 dinosauro, Anders lettore di",
        "J\u00fcnger (Introduzione ad Anders, J\u00fcnger. Storia del nichilismo.. I CASTELLI",
        "DI YALE ONLINE, p. 135-138, ISSN: 2282-5460"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La distruzione dell'amore. Esilio e romanzo in Guenther Anders",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 15, p. 231-245, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2013). La distruzione dell'amore. Esilio e romanzo in Guenther",
        "Anders. ETICA & POLITICA, vol. 15, p. 231-245, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-31",
        "titolo": "Robert Musil: romanzo e utopia",
        "ISBN": [
          "9788854146754"
        ],
        "csp": "Roma:Newton Compton, ISBN: 9788854146754",
        "opera": "Robert Musil, a cura di M. Latini. Uomo senza qualit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2013). Robert Musil: romanzo e utopia. In: Robert Musil, a cura di",
        "M. Latini. Uomo senza qualit\u00e0. p. 7-31, Roma:Newton Compton, ISBN:",
        "9788854146754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-200",
        "titolo": "Il Mondo dell'altro ieri. Le Note per la letteratura di Guenther Anders",
        "ISBN": [
          "9788895146959"
        ],
        "csp": "TRIESTE:ASTERIOS, ISBN: 9788895146959",
        "opera": "(a cura di): Latini Micaela;Meccariello Aldo, L'uomo e la (sua) fine. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2013). Il Mondo dell'altro ieri. Le Note per la letteratura di",
        "Guenther Anders. In: (a cura di): Latini Micaela;Meccariello Aldo, L'uomo e",
        "la (sua) fine. p. 183-200, TRIESTE:ASTERIOS, ISBN: 9788895146959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "Ernst Bloch e gli ornamenti dello spirito",
        "ISBN": [
          "9788897880127"
        ],
        "csp": "Carbonia:Susil, ISBN: 9788897880127",
        "opera": "N. Alessandrini, Carantoni, C.. I sogni di cui \u00e8 fatta la speranza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2013). Ernst Bloch e gli ornamenti dello spirito. In: N.",
        "Alessandrini, Carantoni, C.. I sogni di cui \u00e8 fatta la speranza. p. 151-162,",
        "Carbonia:Susil, ISBN: 9788897880127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poetica e retorica. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "vol. 94 (2012), p. 11-28, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2012). Poetica e retorica. AESTHETICA. PRE-PRINT, vol. 94",
        "(2012), p. 11-28, ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Svolta iconica. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "vol. aprile 2012, p. 45-54, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2012",
        "autori": "Latini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini M. (2012). Svolta iconica. AESTHETICA. PRE-PRINT, vol. aprile",
        "2012, p. 45-54, ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-206",
        "titolo": "Ein Zukunftsbild: die Sixtinische Madonna von Ernst Bloch",
        "ISBN": [
          "9783893761487"
        ],
        "csp": "Tahlheim:Tahlheimer Verlag, ISBN: 9783893761487",
        "opera": "Degler, F. ( a cura di). Bloch Almanach. vol. 31, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2012). Ein Zukunftsbild: die Sixtinische Madonna von Ernst",
        "Bloch. In: Degler, F. ( a cura di). Bloch Almanach. vol. 31, p. 152-206,",
        "Tahlheim:Tahlheimer Verlag, ISBN: 9783893761487"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-217",
        "titolo": "L'altra vergogna. Da Kafka a Guenther Anders",
        "ISBN": [
          "9788857514741"
        ],
        "csp": "Milano/Udine:Mimesis, ISBN: 9788857514741",
        "opera": "E. Antonelli-M. Rotili (a cura di). Vergogna/Shame. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2012). L'altra vergogna. Da Kafka a Guenther Anders. In: E.",
        "Antonelli-M. Rotili (a cura di). Vergogna/Shame. vol. 5, p. 203-217,",
        "Milano/Udine:Mimesis, ISBN: 9788857514741"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-366",
        "titolo": "Vuoti di memoria. Quattro voci sull'oblio",
        "ISBN": [
          "9788857510811"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857510811",
        "opera": "G. Di Giacomo, a cura di. Volti della memoria. vol. 171, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2012). Vuoti di memoria. Quattro voci sull'oblio. In: G. Di",
        "Giacomo, a cura di. Volti della memoria. vol. 171, p. 353-366,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857510811"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-311",
        "titolo": "\"Una macchina particolare\": la guerra parallela di Kafka",
        "ISBN": [
          "9788895881829"
        ],
        "csp": "Villa Santa (MB):Limina Mentis, ISBN: 9788895881829",
        "opera": "G. Grimaldi (a cura di). Pensare la modernit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2012). \"Una macchina particolare\": la guerra parallela di Kafka.",
        "In: G. Grimaldi (a cura di). Pensare la modernit\u00e0. p. 293-311, Villa Santa",
        "(MB):Limina Mentis, ISBN: 9788895881829"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Armando edizioni",
        "titolo": "Ornamenti",
        "ISBN": [
          "9788860818034"
        ],
        "journal": "Arte, Filosofia e Letteratura",
        "csp": "ISBN: 9788860818034",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "M. Latini (2012). Ornamenti. Arte, Filosofia e Letteratura. Roma:Armando",
        "edizioni, ISBN: 9788860818034"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Latini Micaela (2012). Estetica e modernit\u00e0 di J. Ritter. p. 1-82,",
        "Milano:Marinotti, ISBN: 9788882731373"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guenther Anders tra filosofia e letteratura",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. luglio 2011, p. 1-10, ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2011). Guenther Anders tra filosofia e letteratura. GIORNALE DI",
        "FILOSOFIA, vol. luglio 2011, p. 1-10, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso il Danubio. La passeggiata di Thomas Bernhard",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. gennaio-giugno 2011, p. 165-176, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2011). Verso il Danubio. La passeggiata di Thomas Bernhard.",
        "CULTURA TEDESCA, vol. gennaio-giugno 2011, p. 165-176, ISSN:",
        "1720-514X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "645-660",
        "titolo": "La dialettica della violenza. Il caso Guenther Anders",
        "ISBN": [
          "9788865420560"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora, ISBN: 9788865420560",
        "opera": "S.G. Azzar\u00e0, P. Ercolani, E. Susca. Dialettica, storia e conflitto. Il proprio tempo appreso nel pensiero. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). La dialettica della violenza. Il caso Guenther Anders. In:",
        "S.G. Azzar\u00e0, P. Ercolani, E. Susca. Dialettica, storia e conflitto. Il proprio",
        "tempo appreso nel pensiero. p. 645-660, Napoli:La scuola di Pitagora,",
        "ISBN: 9788865420560"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-246",
        "titolo": "Verlorene S\u00e4tze. Zu \"Das Kalkwerk\"",
        "ISBN": [
          "9783205777878"
        ],
        "csp": "Wien, K\u00f6ln, Weimar:B\u00f6hlau, ISBN: 9783205777878",
        "opera": "(a cura di): M. Huber B. Judex M. Mittermayer W. Schmidt-Dengler (a cura di), Thomas Bernhard Jahrbuch 2007/2008. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). Verlorene S\u00e4tze. Zu \"Das Kalkwerk\". In: (a cura di): M.",
        "Huber B. Judex M. Mittermayer W. Schmidt-Dengler (a cura di), Thomas",
        "Bernhard Jahrbuch 2007/2008. p. 235-246, Wien, K\u00f6ln, Weimar:B\u00f6hlau,",
        "ISBN: 9783205777878"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-238",
        "titolo": "Un dolore inaudito. Modi del patire nella cultura austriaca",
        "ISBN": [
          "9788857508399"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857508399",
        "opera": "G. Galloni, M. Rotili (a cura di). Il dolore. vol. 4 (2010), p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). Un dolore inaudito. Modi del patire nella cultura austriaca.",
        "In: G. Galloni, M. Rotili (a cura di). Il dolore. vol. 4 (2010), p. 211-238,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857508399"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-144",
        "titolo": "Una via di scampo. La scimmia di Kafka",
        "ISBN": [
          "9788857507408"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507408",
        "opera": "B. Cavarra e V. Rasini (a cura di). Passaggi. Pianta, animale, uomo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). Una via di scampo. La scimmia di Kafka. In: B. Cavarra e",
        "V. Rasini (a cura di). Passaggi. Pianta, animale, uomo. p. 131-144,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "Estinzione e violenza. Il carattere distruttivo nell'opera di Thomas Bernhard",
        "ISBN": [
          "9788857506357"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857506357",
        "opera": "V. Rasini (a cura di). Aggressivit\u00e0. Un'indagine polifonica. vol. 118, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). Estinzione e violenza. Il carattere distruttivo nell'opera di",
        "Thomas Bernhard. In: V. Rasini (a cura di). Aggressivit\u00e0. Un'indagine",
        "polifonica. vol. 118, p. 35-48, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857506357"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Il museo degli errori. Thomas Bernhard e gli Antichi Maestri. vol",
        "ISBN": [
          "9788889130902"
        ],
        "csp": "MILANO:Albo Versorio, ISBN: 9788889130902",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Latini (2011). Il museo degli errori. Thomas Bernhard e gli Antichi",
        "Maestri. vol. 8, MILANO:Albo Versorio, ISBN: 9788889130902"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra anima ed esattezza. In memoria di A.G. Gargani",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. gennaio-giugno 2010, p. 177-179, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2010). Tra anima ed esattezza. In memoria di A.G. Gargani.",
        "CULTURA TEDESCA, vol. gennaio-giugno 2010, p. 177-179, ISSN:",
        "1720-514X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "La pagina bianca. Thomas Bernhard e il paradosso della scrittura",
        "ISBN": [
          "9788857502465"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857502465",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Latini (2010). La pagina bianca. Thomas Bernhard e il paradosso della",
        "scrittura. Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502465"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Madonna del paradosso utopico: Ernst Bloch sulla \"Sistina\". STUDI DI ESTETICA, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 75-90, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2009). La Madonna del paradosso utopico: Ernst Bloch sulla",
        "\"Sistina\". STUDI DI ESTETICA, vol. XXXVI, p. 75-90, ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini in \"Estinzione\". Su \"Ausl\u00f6schung\" di Thomas Bernhard",
        "ISSN": [
          "1594-5359"
        ],
        "journal": "LINKS",
        "csp": "vol. 9, p. 43-54, ISSN: 1594-5359",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2009). Immagini in \"Estinzione\". Su \"Ausl\u00f6schung\" di Thomas",
        "Bernhard. LINKS, vol. 9, p. 43-54, ISSN: 1594-5359"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione a D. Bender, Realismo, Sopravvenienza ed alcune irrisolvibili dispute estetiche. STUDI DI ESTETICA, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 31-32, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2007",
        "autori": "Latini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini M. (2007). Introduzione a D. Bender, Realismo, Sopravvenienza ed",
        "alcune irrisolvibili dispute estetiche. STUDI DI ESTETICA, vol. III, p. 31-32,",
        "ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sguardi che sequestrano. Jean-Paul Sartre e Thomas Bernhard",
        "ISSN": [
          "1970-7983"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STUDI SARTRIANI",
        "csp": "vol. 2007, p. 193-214, ISSN: 1970-7983",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2007). Sguardi che sequestrano. Jean-Paul Sartre e Thomas",
        "Bernhard. BOLLETTINO STUDI SARTRIANI, vol. 2007, p. 193-214, ISSN:",
        "1970-7983"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie di difesa. Su \"Antichi Maestri\" di Thomas Bernhard",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. gennaio-giugno 2007, p. 131-146, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2007). Strategie di difesa. Su \"Antichi Maestri\" di Thomas",
        "Bernhard. CULTURA TEDESCA, vol. gennaio-giugno 2007, p. 131-146,",
        "ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Primo dolore. Guenther Anders dopo \"Holocaust\". ESTETICA",
        "ISSN": [
          "2039-6635"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE",
        "csp": "p. 117-128, ISSN: 2039-6635",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Latini Micaela (2015). Primo dolore. Guenther Anders dopo \"Holocaust\".",
        "ESTETICA. STUDI E RICERCHE, p. 117-128, ISSN: 2039-6635"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-53",
        "titolo": "La memoria \u00e8 un dispositivo troppo fragile. Robert Musil e la scrittura della guerra",
        "ISBN": [
          "9788863180626"
        ],
        "csp": "Roma-Napoli:Bonanno edizioni, ISBN: 9788863180626",
        "opera": "(a cura di): Marino Freschi;Paola Paumgardhen (a cura di), Guerra e Mitteleuropa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Latini Micaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Latini Micaela (2015). La memoria \u00e8 un dispositivo troppo fragile. Robert",
        "Musil e la scrittura della guerra. In: (a cura di): Marino Freschi;Paola",
        "Paumgardhen (a cura di), Guerra e Mitteleuropa. p. 35-53,",
        "Roma-Napoli:Bonanno edizioni, ISBN: 9788863180626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Armando edizioni",
        "titolo": "Ornamenti",
        "ISBN": [
          "9788860818034"
        ],
        "journal": "Arte, Filosofia e Letteratura",
        "csp": "ISBN: 9788860818034",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "M. Latini (2012). Ornamenti. Arte, Filosofia e Letteratura. Roma:Armando",
        "edizioni, ISBN: 9788860818034"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-144",
        "titolo": "Una via di scampo. La scimmia di Kafka",
        "ISBN": [
          "9788857507408"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507408",
        "opera": "B. Cavarra e V. Rasini (a cura di). Passaggi. Pianta, animale, uomo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2011). Una via di scampo. La scimmia di Kafka. In: B. Cavarra e",
        "V. Rasini (a cura di). Passaggi. Pianta, animale, uomo. p. 131-144,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Il museo degli errori. Thomas Bernhard e gli Antichi Maestri. vol",
        "ISBN": [
          "9788889130902"
        ],
        "csp": "MILANO:Albo Versorio, ISBN: 9788889130902",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Latini (2011). Il museo degli errori. Thomas Bernhard e gli Antichi",
        "Maestri. vol. 8, MILANO:Albo Versorio, ISBN: 9788889130902"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "La pagina bianca. Thomas Bernhard e il paradosso della scrittura",
        "ISBN": [
          "9788857502465"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857502465",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Latini (2010). La pagina bianca. Thomas Bernhard e il paradosso della",
        "scrittura. Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502465"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Madonna del paradosso utopico: Ernst Bloch sulla \"Sistina\". STUDI DI ESTETICA, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 75-90, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Latini (2009). La Madonna del paradosso utopico: Ernst Bloch sulla",
        "\"Sistina\". STUDI DI ESTETICA, vol. XXXVI, p. 75-90, ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-186",
        "titolo": "L'avant-dernier mot. Notes sur Bloch er Jank\u00e9levicth \u00e0 propos de \"penser la mort\"",
        "ISBN": [
          "9788857500386"
        ],
        "csp": "Milano-Udine/Paris:Mimesis/Vrin, ISBN: 9788857500386",
        "opera": "E. Lisciani Petrini (a cura di). In dialogo con/En dialogue avec Vladimir Jank\u00e9levitch. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2009). L'avant-dernier mot. Notes sur Bloch er Jank\u00e9levicth \u00e0",
        "propos de \"penser la mort\". In: E. Lisciani Petrini (a cura di). In dialogo",
        "con/En dialogue avec Vladimir Jank\u00e9levitch. p. 175-186,",
        "Milano-Udine/Paris:Mimesis/Vrin, ISBN: 9788857500386"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-156",
        "titolo": "Dialettica negativa e antropologia negativa. Adorno e Anders",
        "ISBN": [
          "9788872854952"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872854952",
        "opera": "M. Failla (a cura di). La dialettica negativa dsi Adorno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Latini (2008). Dialettica negativa e antropologia negativa. Adorno e",
        "Anders. In: M. Failla (a cura di). La dialettica negativa dsi Adorno. p.",
        "139-156, ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872854952"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "Il possibile e il marginale. Studio su Ernst Bloch",
        "ISBN": [
          "888483340X"
        ],
        "csp": "ISBN: 888483340X",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. Latini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Latini (2005). Il possibile e il marginale. Studio su Ernst Bloch.",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 888483340X"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "1271",
    "nome": "LATINI MICAELA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della \"Enciclopedia multimediale delle scienze filosofiche\"",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Dizionario italiano multimediale e multilingue d'ortografia e pronunzia, DOP/Rai Radiotelevisione italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale della collana \"Sensibilia\" (ed. Mimesis)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione del sito e del mensile on line \"Inschibolleth\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di Redazione della rivista di fascia A \"Cultura tedesca\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana I mu\u017eiki\" (DeComporre Edizioni)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione della collana \"Leggere il presente\" (Asterios, Trieste)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Enciclopedia Treccani (Appendice IX) con la stesura di voci di ambito culturale di lingua tedesca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale della collana \"Il quadrifoglio tedesco\" (Mimesis)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \"Filosofie europee\" (Guida edizioni, Napoli)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale di \"Acume 2\" (V&R Academic Unipress)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale della collana \"Eterotopie\" (Mimesis)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla collana scientifica \"Filosofie\" (Mimesis edizioni)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Trame\" (NEU edizioni)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista on line di filosofia \"L'inconscio\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Agalma\"",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al convegno della \u201cSociet\u00e0 filosofica italiana\u201d, Urbino, titolo: Le emozioni dell\u2019utopico: spaesamento e d\u00e9j\u00e0-vu in Ernst Bloch e in Walter Benjamin.",
        "periodo": "dal 26-04-2001 al 29-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al ciclo di seminari \"Arte e filosofia\" (a cura di A. Somaini), Accademia Carrara di Bergamo, Corso di Estetica,Titolo intervento: Ornamento e rappresentazione: da Ernst Bloch a Leo Popper.",
        "periodo": "dal 08-02-2005 al 08-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno dal titolo \"Percorsi di lettura di Theodor W. Adorno\", a c. di M. Failla, Universit\u00e0 Roma Tre (Titolo della relazione: Dialettica negativa e antropologia letteraria negativa. Adorno e Anders).",
        "periodo": "dal 04-04-2006 al 06-04-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno dal titolo \"Die Philosophie und die Idee einer Weltgesellschaft\", organizzato dall\u2019Istituto per gli Studi filosofici di Napoli (Titolo della relazione: Ombre sul progresso. Spunti da \u201cLiterarische Aufs\u00e4tze\u201d di Ernst Bloch).",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e organizzazione (insieme a Marino Freschi e Wendelin Schmidt-Dengler) di un convegno internazionale dal titolo Thomas Bernhard grenzenlos, Roma. Ttitolo dell\u2019intervento: La trappola dello sguardo. Note su Thomas Bernhard e Jean-Paul Sartre.",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "\"Caleidoscopio asburgico\", Introduzione alla vita e all\u2019opera di Robert Musil, nell\u2019ambito della iniziativa culturale a cura di Antonia Di Giulio, \u201cForum austriaco di cultura\u201d (Roma).",
        "periodo": "dal 27-02-2007 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno dal titolo \"Ricordare Ernst Bloch\", a cura di Patrizia Cipolletta, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, titolo dell\u2019intervento: \"Tracce di Eredit\u00e0 ed Eredit\u00e0 di 'Tracce' di Ernst Bloch\".",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 14-06-2007"
      },
      {
        "content": "Centro \u201cEikones\u201d, Basel (Svizzera) partecipazione come relatrice e come borsista alla Sommerschule sul tema \u201cBildkritik\u201d (a cura di Thomas Macho). Titolo dell\u2019intervento: \"Opazit\u00e4t und Transparenz im Bild. Von Ernst Bloch an\".",
        "periodo": "dal 02-09-2007 al 09-09-2007"
      },
      {
        "content": "Origine e compito: i vincoli nel pensiero e nell'opera di Thomas Bernhard, Convegno.Seminario di \u201cSensibilia\u201d, a cura di Tonino Griffero, sul tema \u201cVincoli\u201d, Roma-Fondazione Ugo Spirito.",
        "periodo": "dal 29-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su Messianismo/Ospitalit\u00e0 per la presentazione di \u201cBabel - Europa e Messia\u201d, \u201cUniversit\u00e0 di Roma Tre\u201d, titolo dell\u2019intervento: \"Messianismo dionisiaco: gli intellettuali della Heidelberg d\u2019inizio Novecento\".",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \u201cCinquanta anni di Principio Speranza\u201d, a cura di G. Cunico e A. Czajka, Universit\u00e0 di Genova, titolo dell\u2019intervento: \"Ernst Bloch e le immagini della speranza\".",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 25-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno dal titolo: Egemonia, nazionalit\u00e0 e conflitti identitari, Univ. di Lisbona (a cura del Prof. Barata-Moura), titolo dell\u2019intervento: German Intellectuals Tested under Fire (in inglese).",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice presso l\u2019Universit\u00e0 di Mainz, Akademie der K\u00fcnste (su invito del prof. J\u00f6rg Zimmermann) al ciclo di seminari su Italia/Germania con intervento dal titolo: Die Sixtinische Madonna im 19. und 20. Jahrhundert: die Karriere eines Bildes (in tedesco).",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno italo-tedesco a Bressanone/Brixen, a cura di Marco Russo e Renato Troncon: \"Uomini senza mondo: G\u00fcnther Anders tra Brecht e Beckett \"(in tedesco).",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno a cura di Roberto Finelli e Paolo Virno, \"Il perturbante\", titolo dell\u2019intervento: Volti del perturbante nell\u2019opera di Ludwig Tieck, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 03-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Freschi) del convegno internazionale, Le letterature del Danubio, comitato scientifico e intervento dal titolo \"Verso il Danubio. La passeggiata in Thomas Bernhard\", Universit\u00e0 di Roma Tre/Forum austriaco di Cultura",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Sensibilia (seminario interdisciplinare sul tema \u201cIl dolore\u201d), a c. di T. Griffero, relazione dal titolo \"La cognizione del dolore. Forme del patire nell\u2019opera di Ingeborg Bachmann\", Universit\u00e0 di Tor Vergata, Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno del ciclo Sensibilia (seminario interdisciplinare sul tema \u201cVergogna/Shame\u201d), a c. di T. Griffero, relazione dal titolo L\u2019altra vergogna: da Kafka ad Anders, Universit\u00e0 di Tor Vergata (Roma).",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale dal titolo Dialettica, storia e conflitto, a cura di S. Azzar\u00e0/M. Susca, titolo dell\u2019intervento: G\u00fcnther Anders e la dialettica della violenza, Urbino, Palazzo Albani (Internationale Gesellschaft Hegel-Marx f\u00fcr dialektisches Denken).",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Meccariello) del convegno internazionale dal titolo L\u2019uomo e la (sua) fine, titolo dell\u2019intervento: Uomini dell\u2019altro ieri: G\u00fcnther Anders tra Kafka e Rilke, Frascati, Scuderie Aldobrandini, (patrocinio del Forum austriaco di Cultura di Roma e della Univ. Cassino).",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"La gaia apocalisse. Note sulla Vienna di Wittgenstein\", Siracusa, Associazione italo-tedesca ACIT (a cura di G. Moscat)",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 \"Discussant\" ad Andreas Rauh, al convegno Atmospheres (26-27 settembre, Museo Andersen, Roma) organizzato da Tonino Griffero, Sensibilia, titolo: On the ethical-aesthetical potentials of special atmospheres (in inglese)",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Geometrie dell'anima. La Vienna di Musil e Wittgenstein, Relazione tenuta a Cassino, Biblioteca Malatesta, Archeoclub Italia, nell'ambito del ciclo seminariale: Le citt\u00e0 della cultura.",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "L\u2019uomo che scade. La questione del genio tra Bernhard e Musil, in MLAC (Museo Laboratorio di Arte contemporanea, Roma), nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \u201cProgetto di Ateneo: Arte/Vita\u201d.",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme a Gabriele Guerra) del convegno internazionale dal titolo \"Gli intellettuali e la guerra\", Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento Filosofia-Comunicazione e Spettacolo, titolo della conferenza: \"Morire come mosche. Robert Musil e la prima guerra mondiale\".",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u2022 29 novembre 2014: Letzte Bilder. G\u00fcnther Anders und die Literatur, convegno internazionale \u201cSchreiben f\u00fcr \u00fcbermorgen\u201d, 28-29 novembre 2014, a cura di K. Putz e R. Ellensohn, Institut f\u00fcr Wissenschaft und Kunst, Wien.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cBiblioteca Malatesta\u201d (Cassino), conferenza Archeoclub dal titolo: \u201cIl viaggio in Italia da Goethe a Bernhard\u201d, nell'ambito del ciclo seminabile; \"Viaggiare\" .",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Il Lenz di B\u00fcchner e il Genius loci della montagna, in \u201cSensibilia-2015\u201d, a c. di T. Griffero, Museo Andersen, Roma.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Der festhaltende Augenblick. Robert Musil und die Kriegsbilder, 29 settembre 2015, Convegno internazionale a cura di Elmar Locher e Massimo Salgaro, Universit\u00e0 di Verona: Robert Musil und die Soldaten-Tiroler Zeitung, 27-30 settembre 2015, Pal\u00f9-Bolzano (Palau-Bozen).",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al ciclo seminariale dal titolo \"Il mistero dell'esistenza\", con un intervento dal titolo: \"Robert Musil e gli uomini senza qualit\u00e0\", in dialogo con M. Filippi, \u201cAssociazione Eumeswil\u201d, Firenze.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 26-10-2015"
      },
      {
        "content": "Franz Kafka e il linguaggio degli animali, 10 novembre 2015, Seminario della scuola di etologia della Universit\u00e0 di Cassino, a cura di Marco Celentano, Cassino, Biblioteca Malatesta.",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al ciclo seminariale ( a cura di C. Abatecola) dal titolo \"La mitteleuropa e la guerra\", Cassino, Rete di scuole/Associazione Letterature dal fronte, \u201cAula Magna\u201d Scuola Liceo Varrone",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema Anders/Arendt e la Shoah, per la \u201cGiornata della memoria\u201d ( a cura di T. Orlando), Liceo Classico Dante Alighieri, Roma.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno dal titolo \"Anders contemporaneo\", a cura di Natascia Mattucci e Andrea Rodini, con una relazione dal titolo \"L\u2019occhio e la ragione. Anders e Heartfield\", presso l'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 20-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"Un programma filosofico faceto? Thomas Bernhard e i filosofi,\" Partecipazione al convegno di studi: La filosofia fuori di s\u00e9, a cura di E. De Petris, Liceo Marinelli, Udine",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019uomo dopo Auschwitz. Note su G\u00fcnther Anders critico di Heidegger\", in Heidegger e i quaderni neri, conferenza dibattito con Paolo Vinci al Comune di Aquino a cura di F. Pellecchia.",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Thomas Bernhard e il museo, all\u2019interno del ciclo \u201cSeminari di Agalma\u201d (Nemi), a cura di Mario Perniola, titolo della sezione La questione letteraria: romanzo, racconto, storietta. Introduzione della sezione dal titolo \"perch\u00e9 l'estetica della letteratura?\"",
        "periodo": "dal 09-09-2016 al 11-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Festival Mimesis di Udine (titolo \"Essere cosmopoliti\"), a cura di L. Taddio, con una relazione dal titolo \"Pensare la tecnica: il caso G\u00fcnther Anders\"",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al ciclo seminariale del Master in \"Scienze del territorio\", di Roma Tre, Dipartimento di Filosofia e spettacolo, con intervento dal titolo: \"Roma \u00e8 una citt\u00e0 per la testa. Il viaggio a Roma degli intellettuali tedeschi\"",
        "periodo": "dal 06-11-2016 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario-labpratorio \"Il linguaggi della violenza: visioni e testi\" all'interno del Progetto Alfa (a cura di Latini, Morelli, Sannella), intervento dal titolo: \"E tutta la guerra mi pass\u00f2 davanti agli occhi\": Rosa Luxembourg e la violenza sul bufalo.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice e come componente del comitato scientifico del convegno \"natura selvaggia\" (a cura di R. Baronti), con un intervento dal titolo: \"Il cielo sopra Hiroshima. Scenari atomici della cultura di lingua tedesca\", Univ. di Cassino, Aula Magna.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme ad A. Morelli e A. Sannella) al convegno internazionale \"La grammatica della violenza\", Universit\u00e0 di Cassino, Dipartimento SUSS",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerche comparate sul confronto tra sistema statale tedesco, austriaco e italiano per l\u2019Agenzia per il controllo e la qualit\u00e0 dei servizi pubblici locali del Comune di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per ricerche bibliografiche sulle pubblicazioni (articoli) di ambito estetologico apparse in riviste di lingua tedesca, pubblicate ogni anno sul sito della Societ\u00e0 italiana d'Estetica (SIE)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per l'edizione critica della edizione italiana del testo \"Geschichtsdenken im 20. Jahrhundert\" di Nolte da parte dell'Istituto italiano per gli studi filosofici di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un lavoro di traduzione audio dal tedesco di un\u2019intervista al Prof. Hans-Dietrich Genscher, per la societ\u00e0 Centro di Geomorfologia Integrata per l'Area del Mediterraneo (C.G.I.A.M). di Potenza",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Istituto italiano di studi germanici di Roma dei rapporti editoriali con l'estero.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"Finanziamento per ricerche della Thomas Bernhard Privat Stiftung\" (Vienna-Gmunden/Austria)",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Premio SEPS (segretariato europeo pubblicazioni scientifiche) per la traduzione della monografia \"La pagina bianca\" in tedesco.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio SEPS per la traduzione italiana della monografia \"Il museo degli errori\" (Albo Versorio)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione alla seconda fascia nel settore l-lin 13 (lingue e culture germaniche), ASN 2013",
        "periodo": "dal 19-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finanziamento dal Comune di Latina per pubblicazione con la casa editrice K&N dei miei due libri su Bernhard in lingua tedesca (co-finanziamento SEPS)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Filosofia, Estetica (voto 110 e lode), discutendo una tesi dal titolo: \"Thomas Bernhard e l'eredit\u00e0 di Wittgenstein\" con Proff. Giuseppe di Giacomo, Emilio Garroni.",
        "periodo": "dal 07-04-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di carico didattico del corso di \"Filosofia del Novecento\" presso l'Istituto culture e societ\u00e0, Nuova Universit\u00e0 degli Studi del Cinema e della televisione, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Numerose e continuative collaborazioni con la Rai come programmista regista in ambito culturale (Rai Educational, Enciclopedia multimediale delle scienze filosofiche e Rai-Storia).",
        "periodo": "dal 07-03-1998 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ho usufruito di due borse di studio per partecipare ai seminari estivi dell'Istituto italiano di studi filosofici di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Ammissione al Dottorato di ricerca in Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna, frequentazione del primo anno, sotto la guida di Peter Kampits.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Certificato \"Deutsch Mittelstufe\" (Centro austriaco di lingua, Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 15-06-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in filosofia (Dialettica e mondo umano) presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"Carlo Bo\" (Tutor. Prof. D. Losurdo), titolo della tesi \"Per una dialettica del marginale: Ernst Bloch\".",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Istituto Banfi per partecipare al seminario su \"Affettivit\u00e0 e forma artistica\"",
        "periodo": "dal 30-11-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Certificato di lingua francese 2\u00b0 livello (voto A-, ottimo) , Alliance francaise Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 16-03-2001"
      },
      {
        "content": "Socia fondatrice della SIE/Societ\u00e0 italiana d'Estetica",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni con il quotidiano \"La Repubblica\" per attivit\u00e0 di traduzione",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Socia della Thomas Bernhard Gesellschaft (Salzburg)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni con il quotidiano \"Il Manifesto\" per attivit\u00e0 di recensione",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della SIEG (Societ\u00e0 italiana Emilio Garroni)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto di \"Letteratura tedesca\" presso l'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto di \"Letteratura tedesca\" presso l'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni frequenti con \"Micromega\" per traduzioni dal tedesco in italiano (finire diversi saggi di Anders e di Enzensberger), e relative introduzioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per i programmi interazione del FWF (Fonds zur Foerderung der wissenschaftlichen Forschung), Wien",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Socia di Sensibilia (Roma, Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di scuola superiore, settore A 037, con abilitazione in Storia e filosofia, in diversi licei di Roma",
        "periodo": "dal 30-04-2007 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di carico didattico presso la SSIS-Lazio (sede di Roma Tre) per 9 crediti di \"Didattica della storia e della filosofia tedesca\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Post-dottorato in Filosofia pratica presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre, con tesina finale dal titolo \"Artista e artigiano in Hegel e in Bloch\", prof. Elio Matassi.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Inscritta all'albo dei revisori valutatori Miur/Anvur",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente del programma Erasmus tra l'Universit\u00e0 di Cassino e l'Universit\u00e0 di Salisburgo, Paris Lodron (Austria) e di Jena (Germania)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Carico didattico per il TFA (Univ. Cassino), in ambito di culture germaniche.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla commissione finale di dottorato di ricerca in Filosofia, ciclo XXVI (Univ. di Roma Tre).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione del rinnovo dello statuto della Societ\u00e0 italiana d'Estetica.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per RIFL (Rivista italiana di filosofia del linguaggio)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni (pubblicazione di articoli culturali di natura divulgativa) con la rivista \"Lazio Sud\" (direttore: Prof. Lido Chiusano)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione del rinnovo dello statuto della Societ\u00e0 italiana d'Estetica.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Socia della \"Guenther Anders Gesellschaft\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente delle seguenti tre commissioni interne al Corso di laurea in Lingue: 1) Tirocini e Stage, 2) Rapporto di riesame; e della commissione Ava: 3) Tutor triennale.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professoressa aggregata e Ricercatrice confermata di Letteratura tedesca/L-LIN 13 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, in servizio dal 01/12/2011, afferente al Dipartimento di Scienze umane, sociali e della Salute.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per \"Studi germanici\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro dell consiglio del CSB di Ateneo (Univ. di Cassino)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la rivista Cosmo",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per \"rivista di Estetica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente esperto esterno per valutazione tesi di dottorato in Filosofia (Estetica) presso l'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma (ciclo XXIX).",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (Responsabile: prof. Giuseppe Di Giacomo) dal titolo \"Ripensare l\u2019immagine\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Sensibilia. Colloquium on Perception and Experience\" a cura di Tonino Griffero",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo (Prof. G. Di Giacomo, La Sapienza) dal titolo: \"Memoria e testimonianza\" (2007-2009)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ateneo \"La Sapienza\" (Prof. Di Giacomo) su Arte-vita (2010-2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca d\u2019Ateneo biennale ex 60% dal titolo \u201cIl linguaggio e l\u2019immagine. Teorie e prospettive di ricerca\u201d nell\u2019ambito del Dipartimento di Filosofia e Politica, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Responsabile: Prof.ssa Elena Tavani).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo (Prof. G. Di Giacomo, \"La Sapienza\", Roma) dal titolo: \"Le arti e le nuove tecnologie\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Scrivere dopo Auschwitz e testimoniare la Seconda guerra mondiale. Rappresentazioni e raffigurazioni di traumi storici nella cultura tedesca\" (1945-2012), Univ. Bergamo, Verona, L'Aquila, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca dal titolo \"La cultura tedesca in Italia 1946-1968. Contributi alla gestione del conflitto\", con sede presso l\u2019Istituto italiano di Studi germanici Villa Sciarra (Responsabile: Prof. Andrea Landolfi).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Gli ultimi trent'anni di letteratura europea\", sezione Austria, capofila: Prof. G. Di Giacomo (La Sapienza)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Natura selvaggia. Paesaggi, Passaggi\", Univ. di Cassino, Laboratorio di Letterature comparate, Trame (Prof. Baronti).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l'associazione culturale di Cassino Rete delle scuole \"Letterature dal fronte\" per il progetto \"Austria\"",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come coordinatrice scientifica del Progetto Elit (progetto Europeo \u201cEC-ELIT - Excellent Comparative European Literature through Italian Translations\u201d (n. 578978-CREA-1-2016-1-IT-CULT-LIT1, Creative Europe \u2013 Culture \u2013 Literary translations 2016 - Call EACEA 46-2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica (con Alfredo Morelli e Alessandra Sannella) del Progetto transdisciplinare e internazionale Alfa/contro la violenza presso l'Universit\u00e0 di Cassino.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio trimestrale per tesi di laurea all'estero bandita dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, per frequentare corsi universitari e portare avanti ricerche di tesi presso l\u2019Universit\u00e0 di Vienna (Referenti, Prof. Peter Kampits e Prof. Wendelin Schmidt-Dengler).",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post lauream di quattro mesi del Ministero degli Affari Esteri (in collaborazione con l\u2019\u00d6AD-\u00d6sterreichischer Austauschdienst), per svolgere attivit\u00e0 di ricerca post lauream all\u2019estero, Universit\u00e0 di Vienna (Referente, Prof. Peter Kampits).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-01-2000"
      },
      {
        "content": "Nel marzo 2000 sono risultata vincitrice di una borsa di studio di 12 mesi, conferita dall\u2019Universit\u00e0 di Padova, per lo svolgimento di studi di perfezionamento all\u2019estero (Universit\u00e0 di Vienna, Prof. Peter Kampits). Poich\u00e9 parallelamente ho superato il concorso di ammissione al Dottorato di ricerca in Filosofia (denominazione: \u201cDialettica e mondo umano\u201d) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, ho rinunciato a usufruire di questa borsa.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-03-2000"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di \u201cIstituto italiano per gli studi filosofici\u201d di Napoli per partecipare al seminario internazionale \"Die europ\u00e4ische Bedeutung des Falles Weimar\" presso il Nietzsche-Archiv di Weimar.",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cProgetto giovani ricercatori\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, che mi ha permesso di portare avanti le mie ricerche presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cEberhard Karl\u201d di Tubinga (sotto la guida dei Proff. Manfred Frank e Gert Ueding).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca annuale per giovani ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di \u201cRoma Tre\u201d (dal 1/03/2005 al 31/02/2006), sul tema \u201cPercorsi del Novecento\u201d, investito in ricerche su Ernst Bloch e Adolf Loos presso l'Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato \u00d6AD per ricerche sulla prosa di Thomas Bernhard, Univ. di Vienna, Archivio Gmunden (Referente: Prof. Wendelin Schmidt-Dengler)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "\"Finanziamento per ricerche su Bernhard attribuito dalla Thomas Bernhard Privat Stiftung\" (Vienna-Gmunden/Austria)",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato \u00d6AD Univ. di Vienna, Gmunden-Archiv, per ricerche sulla prosa di Thomas Bernhard (Referente: Prof. Wendelin Schmidt-Dengler)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della comunit\u00e0 europea \u201cPrateofor\u201d/Progetto Leonardo per seguire il corso di abilitazione all'insegnamento nelle scuole secondarie presso l'Universit\u00e0 di Vienna (Prof. Schrittesser),",
        "periodo": "dal 07-09-2006 al 08-12-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio mensile dell\u2019 ITC - Istituto trentino di cultura (ora Fondazione Kessler), per un soggiorno di ricerca in Austria (giudizio positivo del Prof. Christof Dipper, Universit\u00e4t Darmstadt), finalizzata al progetto \u201cLa Grande Vienna e la Grande Guerra\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato \u00d6AD per ricerche preso Univ. di Vienna e Archivi Gmunden (Referente: Prof. Wendelin Schmidt-Dengler).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato \u00d6AD Universit\u00e0 di Vienna/Archivio Gmunden per ricerche sul teatro di Thomas Bernhard (Referente: Prof. Wendelin Schmidt-Dengler).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio bimestrale per docenti e ricercatori del DAAD presso l'Universit\u00e0 di M\u00fcnchen, progetto su Thomas Bernhard (Referente, Prof. Jahraus)",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio e di ricerca (fellowship) di 40 giorni presso la \"Bogliasco Foundation\" (Bogliasco-New York), progetto traduzione degli scritti di estetica di J-M-R. Lenz",
        "periodo": "dal 07-09-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio e di ricerca di due mesi presso la Klassik Stiftung di Weimar (Germania), tema: J.M.R. Lenz e Goethe.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Erasmus Plus presso l'Universit\u00e0 \"Paris Lodron\" di Salisburgo",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Erasmus Plus\" per insegnamento presso l'Universit\u00e0 di Jena nell'A.A. 2016-17 (periodo concordato giugno 2017).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}