{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-388",
        "titolo": "Aesthetic Preferences: An Evolutionary Approach ",
        "csp": "BERLIN:Springer",
        "opera": "SERRELLI E; PANEBIANCO F. Understanding Cultural Traits. A Multidisciplinary Perspective on Cultural Diversity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PORTERA M, BARTALESI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M, BARTALESI L (2016). Aesthetic Preferences: An",
        "Evolutionary Approach . In: SERRELLI E; PANEBIANCO F. Understanding",
        "Cultural Traits. A Multidisciplinary Perspective on Cultural Diversity. p.",
        "375-388, BERLIN:Springer"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beyond the nature-culture dichotomy: a proposal for Evolutionary Aesthetics",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. 8, p. 101-111, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M, BARTALESI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M, BARTALESI L (2015). Beyond the nature-culture dichotomy:",
        "a proposal for Evolutionary Aesthetics. AISTHESIS, vol. 8, p. 101-111,",
        "ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Molecular biology in a distributed world. A Kantian perspective on scientific practices and the human mind",
        "ISSN": [
          "2240-9599"
        ],
        "journal": "LEBENSWELT",
        "csp": "vol. 7, p. 83-93, ISSN: 2240-9599",
        "anno": "2015",
        "autori": "Portera M, Sustar P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Portera M, Sustar P (2015). Molecular biology in a distributed world. A",
        "Kantian perspective on scientific practices and the human mind.",
        "LEBENSWELT, vol. 7, p. 83-93, ISSN: 2240-9599"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toward an Integrated Science of Aesthetics. Getting Rid of the Main Misunderstandings in Evolutionary Aesthetics",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. 8, p. 194-203, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M (2015). Toward an Integrated Science of Aesthetics. Getting",
        "Rid of the Main Misunderstandings in Evolutionary Aesthetics. AISTHESIS,",
        "vol. 8, p. 194-203, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "titolo": "Making art, making special. L\u2019estetica \u201cbambina\u201d di Ellen Dissanayake",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-168-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-168-7",
        "opera": "Ellen Dissanayake. (a cura di): PORTERA M, Fabrizio Desideri, L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine evolutiva delle pratiche artistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M (2015). Making art, making special. L\u2019estetica \u201cbambina\u201d di",
        "Ellen Dissanayake. In: Ellen Dissanayake. (a cura di): PORTERA M,",
        "Fabrizio Desideri, L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine evolutiva delle pratiche",
        "artistiche. p. 13-25, ISBN: 978-88-5753-168-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "23-26",
        "titolo": "Nota al testo",
        "ISBN": [
          "978-8857530277"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-8857530277",
        "opera": "KANT I. (a cura di): DESIDERI F, PORTERA M, Che cosa significa orientarsi nel pensiero?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "PORTERA M (2015). Nota al testo. In: KANT I. (a cura di): DESIDERI F,",
        "PORTERA M, Che cosa significa orientarsi nel pensiero?. p. 23-26,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-8857530277"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "L\u2019evoluzione della bellezza. Estetica e biologia da Darwin al dibattito contemporaneo.",
        "ISBN": [
          "8857531201"
        ],
        "csp": "ISBN: 8857531201",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PORTERA M (2015). L\u2019evoluzione della bellezza. Estetica e biologia da",
        "Darwin al dibattito contemporaneo.. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "8857531201"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PORTERA M, DESIDERI F (2015). L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine",
        "evolutiva delle pratiche artistiche . p. 1-202, MILANO:Mimesis Edizioni,",
        "ISBN: 9788857531687"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "A che cosa servono le emozioni? Letture darwiniane a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-141-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-141-1",
        "opera": "(a cura di): MATTEUCCI G; PORTERA M, La natura delle emozioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M (2014). A che cosa servono le emozioni? Letture darwiniane",
        "a confronto. In: (a cura di): MATTEUCCI G; PORTERA M, La natura delle",
        "emozioni. p. 17-32, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-141-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estetica della contingenza. Exattamenti e pennacchi tra biologia e filosofia. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "p. 91-112, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M (2013). Estetica della contingenza. Exattamenti e pennacchi",
        "tra biologia e filosofia. AESTHETICA. PRE-PRINT, p. 91-112, ISSN:",
        "0393-8522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-288",
        "doi": [
          "10.978.886030/6029"
        ],
        "titolo": "La genesi delle forme biologiche. Creativit\u00e0 nei vincoli",
        "csp": "Raffaello Cortina Editore srl, doi: 10.978.886030/6029",
        "opera": "Andrea Pinotti Salvatore Tedesco. Estetica e scienze della vita. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauro Mandrioli, Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauro Mandrioli, Mariagrazia Portera (2013). La genesi delle forme",
        "biologiche. Creativit\u00e0 nei vincoli. In: Andrea Pinotti Salvatore Tedesco.",
        "Estetica e scienze della vita. p. 267-288, Raffaello Cortina Editore srl, doi:",
        "10.978.886030/6029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-103",
        "titolo": "Chi sono io? Forme dell\u2019individuo tra filosofia e biologia",
        "ISBN": [
          "9788871865461"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 9788871865461",
        "opera": "(a cura di): DESIDERI F, PIERI P F, Prima e terza persona. Forme dell\u2019identit\u00e0 e declinazioni del conoscere. IL *TRIDENTE. CAMPUS, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTERA M, MANDRIOLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M, MANDRIOLI M (2013). Chi sono io? Forme dell\u2019individuo tra",
        "filosofia e biologia. In: (a cura di): DESIDERI F, PIERI P F, Prima e terza",
        "persona. Forme dell\u2019identit\u00e0 e declinazioni del conoscere. IL *TRIDENTE.",
        "CAMPUS, p. 81-103, BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 9788871865461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-207",
        "titolo": "L\u2019estetica di Spinoza",
        "csp": "ROMA:Carocci Editore",
        "opera": "DESIDERI F; CANTELLI C. Storia dell\u2019estetica occidentale. Da Omero alle neuroscienze (V ristampa 2013). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M (2013). L\u2019estetica di Spinoza. In: DESIDERI F; CANTELLI C.",
        "Storia dell\u2019estetica occidentale. Da Omero alle neuroscienze (V ristampa",
        "2013). p. 203-207, ROMA:Carocci Editore"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla genesi estetica del simbolico. A partire da Terrence Deacon",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "p. 87-98, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2012). Sulla genesi estetica del simbolico. A partire da",
        "Terrence Deacon. AISTHESIS, p. 87-98, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "H\u00f6lderlin lettore di Kant. La sensazione trascendentale come ripresa e ripensamento di alcuni nodi fondamentali dell'estetica kantiana",
        "ISSN": [
          "2240-9599"
        ],
        "journal": "LEBENSWELT",
        "csp": "p. 47-68, ISSN: 2240-9599",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2011). H\u00f6lderlin lettore di Kant. La sensazione",
        "trascendentale come ripresa e ripensamento di alcuni nodi fondamentali",
        "dell'estetica kantiana. LEBENSWELT, p. 47-68, ISSN: 2240-9599"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nietzsche, H\u00f6lderlin, Kant. L\u2019arte e il vivente",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "p. 41-55, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2010). Nietzsche, H\u00f6lderlin, Kant. L\u2019arte e il vivente.",
        "AISTHESIS, p. 41-55, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poesia vivente. Una lettura di H\u00f6lderlin. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "p. 1-187, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2010",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M (2010). Poesia vivente. Una lettura di H\u00f6lderlin.",
        "AESTHETICA. PRE-PRINT, p. 1-187, ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PORTERA M (2010). Se il poeta \u00e8 anzitutto padrone dello spirito.. p. 1-101,",
        "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-88-467-2726-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Laocoonte a Watchmen. Il cinema sta al fumetto come la poesia alla pittura",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "p. 115-131, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2009). Da Laocoonte a Watchmen. Il cinema sta al",
        "fumetto come la poesia alla pittura. AISTHESIS, p. 115-131, ISSN:",
        "2035-8466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza \u00abprotobiologo\u00bb. Emozioni e sentimenti secondo Antonio Damasio",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "p. 49-62, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2008). Spinoza \u00abprotobiologo\u00bb. Emozioni e sentimenti",
        "secondo Antonio Damasio. AISTHESIS, p. 49-62, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-388",
        "titolo": "Aesthetic Preferences: An Evolutionary Approach ",
        "csp": "BERLIN:Springer",
        "opera": "SERRELLI E; PANEBIANCO F. Understanding Cultural Traits. A Multidisciplinary Perspective on Cultural Diversity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PORTERA M, BARTALESI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M, BARTALESI L (2016). Aesthetic Preferences: An",
        "Evolutionary Approach . In: SERRELLI E; PANEBIANCO F. Understanding",
        "Cultural Traits. A Multidisciplinary Perspective on Cultural Diversity. p.",
        "375-388, BERLIN:Springer"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tastes of the Parents: Epigenetics and its Role in Evolutionary Aesthetics ",
        "ISSN": [
          "2167-1931"
        ],
        "journal": "EVENTAL AESTHETICS",
        "csp": "vol. 4, p. 46-76, ISSN: 2167-1931",
        "anno": "2015",
        "autori": "Portera M, Mandrioli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Portera M, Mandrioli M (2015). Tastes of the Parents: Epigenetics and its",
        "Role in Evolutionary Aesthetics . EVENTAL AESTHETICS, vol. 4, p. 46-76,",
        "ISSN: 2167-1931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Molecular biology in a distributed world. A Kantian perspective on scientific practices and the human mind",
        "ISSN": [
          "2240-9599"
        ],
        "journal": "LEBENSWELT",
        "csp": "vol. 7, p. 83-93, ISSN: 2240-9599",
        "anno": "2015",
        "autori": "Portera M, Sustar P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Portera M, Sustar P (2015). Molecular biology in a distributed world. A",
        "Kantian perspective on scientific practices and the human mind.",
        "LEBENSWELT, vol. 7, p. 83-93, ISSN: 2240-9599"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "titolo": "Making art, making special. L\u2019estetica \u201cbambina\u201d di Ellen Dissanayake",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-168-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-168-7",
        "opera": "Ellen Dissanayake. (a cura di): PORTERA M, Fabrizio Desideri, L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine evolutiva delle pratiche artistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M (2015). Making art, making special. L\u2019estetica \u201cbambina\u201d di",
        "Ellen Dissanayake. In: Ellen Dissanayake. (a cura di): PORTERA M,",
        "Fabrizio Desideri, L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine evolutiva delle pratiche",
        "artistiche. p. 13-25, ISBN: 978-88-5753-168-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "L\u2019evoluzione della bellezza. Estetica e biologia da Darwin al dibattito contemporaneo.",
        "ISBN": [
          "8857531201"
        ],
        "csp": "ISBN: 8857531201",
        "anno": "2015",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PORTERA M (2015). L\u2019evoluzione della bellezza. Estetica e biologia da",
        "Darwin al dibattito contemporaneo.. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "8857531201"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "A che cosa servono le emozioni? Letture darwiniane a confronto",
        "csp": "Milano:Ass. Cult. Mimesis",
        "opera": "Giovanni Matteucci Mariagrazia Portera. La natura delle emozioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariagrazia Portera (2014). A che cosa servono le emozioni? Letture",
        "darwiniane a confronto. In: Giovanni Matteucci Mariagrazia Portera. La",
        "natura delle emozioni. p. 17-32, Milano:Ass. Cult. Mimesis"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estetica della contingenza. Exattamenti e pennacchi tra biologia e filosofia. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "p. 91-112, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M (2013). Estetica della contingenza. Exattamenti e pennacchi",
        "tra biologia e filosofia. AESTHETICA. PRE-PRINT, p. 91-112, ISSN:",
        "0393-8522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nietzsche, H\u00f6lderlin, Kant. L\u2019arte e il vivente",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "p. 41-55, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mariagrazia Portera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariagrazia Portera (2010). Nietzsche, H\u00f6lderlin, Kant. L\u2019arte e il vivente.",
        "AISTHESIS, p. 41-55, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poesia vivente. Una lettura di H\u00f6lderlin. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "p. 1-187, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2010",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTERA M (2010). Poesia vivente. Una lettura di H\u00f6lderlin.",
        "AESTHETICA. PRE-PRINT, p. 1-187, ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-38",
        "titolo": "Introduzione a \u201cSe il poeta \u00e8 anzitutto padrone dello spirito...\"",
        "csp": "PISA:ETS",
        "opera": "Portera M. (a cura di): H\u00f6lderlin F, \u201cSe il poeta \u00e8 anzitutto padrone dello spirito...\". p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PORTERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTERA M (2010). Introduzione a \u201cSe il poeta \u00e8 anzitutto padrone dello",
        "spirito...\". In: Portera M. (a cura di): H\u00f6lderlin F, \u201cSe il poeta \u00e8 anzitutto",
        "padrone dello spirito...\". p. 7-38, PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "23833",
    "nome": "PORTERA Mariagrazia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista peer-review \u201cAisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell\u2019estetico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della sezione \u201cRecensioni\u201d per la rivista peer-review \u201cAisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell\u2019estetico\u201d (http://www.fupress.net/index.php/aisthesis)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Sezione \u201cBibliografia Internazionale dell\u2019Estetica\u201d della Societ\u00e0 Italiana d\u2019Estetica, SIE.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Tagung della \"H\u00f6lderlin-Gesellschaft\", Bamberg, 15-18 maggio 2008. Relazione dal titolo \"Jenseits von Klassizismus und Romantik. Iduna als Mittelpunkt zwischen Die Horen und Athen\u00e4um\u201d (progetto di ricerca: \u201cH\u00f6lderlin. Poetik und kritische Philosophie\u201d) all\u2019interno del gruppo di giovani ricercatori h\u00f6lderliniani, Bamberg, 15 maggio 2008. Si allega scansione del Bericht dei lavori dell\u2019Arbeitsgruppe, pubblicato su H\u00f6LDERLIN-jAHRBUCH [HJb] 36, 2008-2009, T\u00fcbingen 2009, 85-87.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 18-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tagung della \"H\u00f6lderlin-Gesellschaft\", Freie Universit\u00e4t Berlin, 27-30 maggio 2010. Relazione dal titolo \"H\u00f6lderlin und das Problem des Lebendigen\", all\u2019interno del gruppo di giovani ricercatori h\u00f6lderliniani, Freie Universit\u00e4t Berlin, 27 maggio 2010. Si allega la scansione del Bericht dei lavori dell\u2019Arbeitsgruppe pubblicato su H\u00d6LDERLIN-JAHRBUCH [HJb] 37, 2010-2011, T\u00fcbingen/Eggingen 2011, pp. 233-234. 233-234.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale \u201cRiconcepire l\u2019estetica: prospettive a confronto\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Titolo della presentazione: \u201cSulla genesi estetica del simbolico. A partire da Terrence Deacon\"",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione (insieme a Lorenzo Bartalesi, sotto la direzione di Fabrizio Desideri) della giornata di studi \u201cEstetica ed evoluzionismo. I presupposti\u201d, Firenze, 16 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale \u201cNaturalizzazione del vivente e naturalizzazione dell\u2019estetico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Filosofia (giornata di studi organizzata dalla Prof. Roberta Lanfredini). Titolo della relazione presentata: \u201cAdattamento, exaptation, spandrel: ipotesi per un\u2019estetica naturalizzata\"",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 03-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con poster) alla 1st International Summer School on Evolution, \u201cPreparing a Future Generation for Interdisciplinary Evolution Research\u201d, Ci\u00eancia Viva Knowledge Pavilion, Lisbona, Portogallo. Titolo del poster: \"Evolutionary Aesthetics: How did the aesthetic attitude originally arise over the course of evolution?\"",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con poster) al V Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Biologia Evoluzionistica, Universit\u00e0 di Trento, Trento. Titolo del poster: \"Darwin and the aesthetic sense. A non-human approach to the human appreciation of beauty\u201d",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019edizione 2013 del \u201cFestival della scienza\u201d di Genova (sulla Bellezza). Conferenza dal titolo: \"L\u2019evoluzione della bellezza. Come si sono evolute e a che cosa servono le \"belle forme\u201d?\u201d (con Fabrizio Desideri, Alessandro Minelli, Mauro Mandrioli), tenuta l\u20191 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione (coordinamento della sessione di poster) in occasione del convegno internazionale \u201cThe Aesthetic Mind and the Origin of Art\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, 23-25 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cThe Aesthetic Mind and the Origin of Art\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, Scuola di Studi Umanistici e della Formazione. Titolo della presentazione: \"Aesthetic Preferences: an Evolutionary Approach\u201d, con Lorenzo Bartalesi (relazione presentata giorno 24 gennaio).",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla 34. Jahrestagung della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, Universit\u00e4t Konstanz (Forum: Neues und Kontroverses zu H\u00f6lderlin). Titolo della presentazione: \"Das Lebendige in der Po\u00ebsie. Ein Blick auf H\u00f6lderlins \u00e4sthetische Theorie\u201d (relazione presentata il giorno 13/06)",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"VIe Congr\u00e8s M\u00e9diterran\u00e9en d\u2019Esth\u00e9tique. Faits et valeurs en esth\u00e9tique: approches et enjeux actuels / VI Convegno Mediterraneo di Estetica. Fatti e valori in estetica: interpretazioni e questioni attuali\u201d, Villa Finaly, Firenze. Titolo della presentazione: \u201cWhat role do artistic practices play in our life? An Evolutionary Perspective\u201d (relazione presentata giorno 25/06)",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione dal titolo: \u201cEvolutionary Aesthetics. A bridging Discipline Between the Life and Human Sciences\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Rijeka, nell\u2019ambito del progetto post-doc finanziato dal Centre for Advanced Studies - Southeastern Europe, University of Rijeka (http://cas.uniri.hr/mariagrazia-portera/). Relazione presentata il 28/04/2015.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: Odjel za Filozofiju, Hrvatski Studiji \u2013 SVEU\u010cILI\u0160TE U ZAGREBU (Dipartimento di Filosofia, Centro di Studi Croati, Universit\u00e0 di Zagabria, Croazia; referente: Prof. Tomislav Bracanovic). Titolo della conferenza: \"Peacock\u2019s tails and birds of paradise: the \u201csense of beauty\u201d from Darwin to contemporary Evolutionary Aesthetics\u201d, 15/05/2015.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: Splitski filozofski krug (Circolo Filosofico dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato), Universit\u00e0 di Spalato, Croazia (referente: Prof. Ton\u0107i Koki\u0107). Titolo della conferenza: \"Evolutionary Aesthetics: Promises and Pitfalls Towards an Integrated Science of Aesthetics\u201d, Spalato, 27/05/2015.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla International Conference \"Thinking Beyond Capitalism\", Institute for Philosophy and Social Theory, Belgrade (Serbia). Titolo della presentazione: \"Is Capitalism in Our Genes? Competition, Cooperation and the Idea of Homo Oeconomicus From An Evolutionary Perspective\u201d (relazione presentata il giorno 25/06)",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario internazionale \"Human Niche Construction\", The Rachel Carson Center for Environment and Society, Munich (Germany). Titolo della relazione: \u201cThe Aesthetic niche and the development of human aesthetic preferences and tastes: new conceptual tools for a revised Evolutionary Aesthetics\u201d (relazione presentata giorno 17/10)",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione (coordinamento della sessione di poster) in occasione del convegno internazionale \u201cWays of Imitation\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 12-14 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Tagung \"Evolution\u00e4re \u00c4sthetik\u201d, presso la SRH Hochschule der popul\u00e4ren K\u00fcnste, Berlin (Germany). Titolo della relazione: \"The Construction and Transmission of Aesthetic Tastes. An Evolutionary Perspective\u201d (relazione presentata giorno 17/03)",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al congresso annuale della \"European Society of Aesthetics\", University of Barcelona, Facultat de Filosofia, Carrer de Montalegre, 6, 08001 Barcelona, Spagna. Titolo della relazione: \"A missing piece in the Evolutionary Aesthetics' puzzle: epistemological and methodological remarks\u201d (relazione presentata giorno 10/06)",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla XXIV. Conference of the International Association of Empirical Aesthetics, University of Vienna, Austria. Titolo della relazione: \u201cThe Aesthetic Legacy: Epigenetics as a Bridge between Genes and Culture?\u201d, con Mauro Mandrioli (relazione presentata giorno 01/09)",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Aesthetics of Emotions: Art and Cognitive Science\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, via Noto, 8 - 20141 - Milano, Italy. Titolo della relazione: \"Repetita iuvant? Repeated exposure and mimetic assimilation in the aesthetic experience\u201d (relazione presentata giorno 27/10)",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: Philosophisches Kolloquium, Universit\u00e4t Bremen, Institut f\u00fcr Philosophy (referente: Prof. Dagmar Borchers). Titolo della conferenza: \u201cA new look into Evolutionary Aesthetics: the role of individual behavior in the aesthetic experience\u201d, 28/11/2016.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conferimento della borsa di ricerca - Programma ACRI \"YOUNG INVESTIGATOR TRAINING PROGRAM\u201d, sul tema: \"Aesthetics of Emotions: Arts and Cognitive Science\u201d, finanziata da ACRI - Associazione di Fondazioni e Casse di Risparmio Spa. Il lavoro di ricerca ha previsto la partecipazione a seminari settimanali presso la sede dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (sotto la direzione della Prof. Maddalena Mazzocut-Mis) e la stesura di un paper finale, dedicato ai temi in oggetto, presentato in occasione del convegno di chiusura. Sedi di svolgimento della ricerca: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano (referente: Prof. Roberto Diodato); Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Comunicazione e Spettacolo (referente: Prof. Maddalena Mazzocut-Mis).",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Cultore della materia per \u201cEsperienza estetica nella formazione dei minori\", presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Piacenza, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (referente: prof. Roberto Diodato)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per \u201cEstetica\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, Dipartimento di Filosofia (referente: Prof. Roberto Diodato)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ordinario della Societ\u00e0 Italiana d'Estetica (S.I.E), www.siestetica.it",
        "periodo": "dal 01-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di Filosofia \"Viaggio a Siracusa\" (2009) Assegnato da: Collegio Siciliano di Filosofia, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Fondazione Edoardo Garrone Menzione Speciale al Premio di Filosofia Viaggio a Siracusa - Sezione Tesi di Dottorato 2009",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro ordinario della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, www.hoelderlin-gesellschaft.de",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Premio Nuova Estetica (2013) Assegnato da: Societ\u00e0 Italiana d\u2019Estetica a: Mariagrazia Portera, per il saggio \"Estetica della contingenza. Exattamenti e pennacchi tra biologia e filosofia\u201d, pubblicato in: \"Premio Nuova Estetica\u201d, Aesthetica Preprint Supplementa, 2013, p. 91-112.",
        "periodo": "dal 28-04-2013 al 28-04-2013"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per \u201cEstetica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Lettere e Filosofia (referente: Prof. Fabrizio Desideri)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Presidenza della Societ\u00e0 Italiana d'Estetica (S.I.E), www.siestetica.it",
        "periodo": "dal 27-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso di Perfezionamento Triennale (con borsa; equivalente a corso di dottorato) presso la Scuola di Alti Studi in \u201cScienze della Cultura\u201d, Curriculum filosofico, Fondazione Collegio San Carlo, Modena. Tesi di perfezionamento: \u00abDas Lebendige in der Poesie: Poesia, filosofia, vita in H\u00f6lderlin\u201d. Relatori: Remo Bodei, Fabrizio Desideri.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Corso di Dottorato di ricerca (con borsa), XXVI ciclo. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Lettere e Filosofia; tutor: Fabrizio Desideri. Tesi (in Estetica) discussa il 27.05.2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting PhD Student, presso il Peter Szondi-Institut f\u00fcr Allgemeine und Vergleichende Literaturwissenschaft, Freie Universit\u00e4t Berlin. Referente: Prof. Winfried Menninghaus.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting PhD student presto il Department for Natural and Social Science, Darwin@LSE, London School of Economics and Political Sciences, London (Michaelmas term). Referente: Prof. Helena Cronin.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio DAAD (Deutscher Akademischer Austausch Dienst fellowship) per ricerca bibliografica nell\u2019ambito del corso di dottorato (Perfezionamento triennale presso la Fondazione Collegio San Carlo, Modena). Sede della ricerca: H\u00f6lderlin-Archiven, W\u00fcrttembergische Landesbibliotheck, Stuttgart. Supervisors: Dr. Marianne Sch\u00fctz e Mag. Christa Haaser.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio DAAD (Deutscher Akademischer Austausch Dienst fellowship) per ricerca post-dottorato. Sede della ricerca: Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg, Deutsches Seminar - Neuere Deutsche Literatur. Supervisor: Prof. Fred L\u00f6nker. Il progetto ha sostenuto le fasi finali del lavoro di traduzione di: Friedrich H\u00f6lderlin, \"Se il poeta \u00e8 anzitutto padrone dello spirito // Wenn der Dichter einmal des Geistes m\u00e4chtig ist\", introduzione, traduzione e note a cura di M. Portera, ETS, Pisa 2010, pp. 101 (vedi Pubblicazioni).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio CAS (Center for advanced studies of Southeastern Europe, fellowship) - University of Rijeka (Croatia), per ricerca post-dottorato. Progetto: \"Filling the Gap. Evolutionary Aesthetics as a Bridging Discipline between Humanities and Natural Sciences\u201d. Il progetto ha consentito, tra l\u2019altro, la pubblicazione di 2 paper (1. M. Portera, \"Toward an Integrated Science of Aesthetics. Getting Rid of the Main Misunderstandings in Evolutionary Aesthetics\", \u201cAisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell\u2019estetico\u201d, vol. 8, 1, 2015, pp. 194-203; 2. L. Bartalesi, M. Portera, \"Beyond the nature-culture dichotomy: a proposal for Evolutionary Aesthetics\", \u201cAisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell\u2019estetico\u201d, vol. 8, no. 1, 2015, pp. 101-111); la conclusione del lavoro di traduzione di E. Dissanayake, \"L\u2019infanzia dell\u2019estetica. L\u2019origine evolutiva delle pratiche artistiche\u201d (a cura di F. Desideri e M. Portera), Mimesis, Milano 2015; la partecipazione al convegno internazionale \u201cThinking Beyond Capitalism\u201d (Belgrade, Serbia, 24-26 giugno 2015), con successiva pubblicazione di M. Portera, \"Is Capitalism in Our Genes? Competition, Cooperation and the Idea of Homo Oeconomicus From An Evolutionary Perspective\", \"Philosophy and Society\", 27, 1, 2016, University of Belgrade, Institute for Philosophy and Social Theory, Belgrade (Serbia), pp. 119-130.",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio DAAD (Deutscher Akademischer Austausch Dienst fellowship) per ricerca post-dottorato. Sede della ricerca: Interdisziplin\u00e4re Zentrum f\u00fcr Historische Anthropologie, Freie Universit\u00e4t Berlin (Germany). Supervisor: Prof. Christoph Wulf. Il progetto ha consentito la partecipazione agli incontri quindicinali/mensili del Doktoranden- und Postdoc Colloquium (diretto dal Prof. Christoph Wulf) presso la Freie Universit\u00e0 Berlin; la partecipazione a tre convegni internazionali (Monaco, Rachel Carson Center; Berlin; Barcelona); la submission di tre contributi scientifici (attualmente in stampa/in review).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (Blockseminar), Universit\u00e4t Bremen, Institut f\u00fcr Philosophie, 24/11/2016 (h.9.00-19.00), 25/11/2016 (h.09.00-19.00), 26/11/2016 (h.09.00-15.00). Titolo del seminario: \"Evolutionary Aesthetics: the evolution of the aesthetic sense from Charles Darwin to the contemporary debate\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione (come membro del gruppo di ricerca dell\u2019Unit\u00e0 Locale) al Programma di Ricerca di Interesse Nazionale PRIN 2009, \u201cAl di l\u00e0 dell'arte. Crisi del concetto di arte e nuovi modelli di esperienza estetica\u201d (Coordinatore nazionale Luigi Russo, Universit\u00e0 di Palermo). Responsabile Unit\u00e0 locale Firenze \u201cEstetica e naturalismo. Genesi dell'atteggiamento estetico e origini antropologiche dell\u2019arte\u201d Prof. Fabrizio Desideri.",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al programma di ricerca \"La natura dell\u2019estetico. Dall\u2019epigenesi della mente estetica alle origini antropologiche dell\u2019arte // The nature of the aesthetic. From the Epigenesis of the Aesthetic Mind to the Anthropological Origins of the Arts\", Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Firenze. Progetto finanziato da FONDI D\u2019ATENEO EX 60%, anno 2012 (assegnati nel 2013). Responsabile: Prof. Fabrizio Desideri.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Doktoranden- und Postdoc-Colloquium\" diretto dal Prof. Christoph Wulf presso la Freie Universit\u00e4t Berlin, con incontri quindicinali/mensili; esposizione e discussione di aspetti specifici dei progetti di ricerca in corso. Esito della partecipazione ai lavori del gruppo di ricerca, nell\u2019ambito di una fellowship DAAD annuale (vedi titoli punto g) \u00e8 il paper: M. Portera, \"Science Cannot Do It Alone: Habits, Environment, and the Enchantment of Beauty\", in Naraindas H., Michaels A., Wulf Ch. (eds.), Scientification and Scientism in the Humanities, London/New York/New Delhi: Routledge (in preparation)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al programma di ricerca: \"La natura dell\u2019estetico. Dall\u2019epigenesi della mente estetica alle origini antropologiche dell\u2019arte // The Nature of the Aesthetic. From the Epigenesis of the Aesthetic Mind to the anthropological Origins of Art\u201d (continuazione del progetto gi\u00e0 intrapreso), Dipartimento di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Progetto finanziato da FONDI D\u2019ATENEO EX 60%, anno 2014 (assegnati nel 2015). Responsabile: Prof. Fabrizio Desideri.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Newfelpro Grant per assegno di ricerca post-doc annuale (progetto finanziato nell\u2019ambito del Settimo Programma Quadro dell\u2019Unione Europea, \"for research, technological development and demonstration\"). Progetto: EVO_BRIDGE, Evolutionary Aesthetics. A Bridging Discipline Between Humanities and Natural Sciences. Il progetto prevede, entro i 12 mesi della sua durata, la submission di almeno due paper scientifici presso editori internazionali e la partecipazione ad almeno due convegni scientifici nazionali e internazionali. Sede del progetto: University of Zagreb, Centre for Croatian Studies, Department of Philosophy. Referente: Prof. Tomislav Bracanovic (professore associato di Filosofia della Biologia). Durata del progetto: 12 mesi (01/09/2016 - 31/08/2017).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}