{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396"
        ],
        "titolo": "Semiotica del progetto: la via pragmatista",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 21, p. 276-290, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zingale Salvatore (2016). Semiotica del progetto: la via pragmatista.",
        "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. 21, p. 276-290,",
        "ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "Il design e le scienze umane. Temi per una scienza dialogica",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1240-3"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 978-88-916-1240-3",
        "opera": "(a cura di): Manuela Celi;Elena Formia, Humanities Design Lab. Le culture del progetto e le scienze umane e sociali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). Il design e le scienze umane. Temi per una",
        "scienza dialogica. In: (a cura di): Manuela Celi;Elena Formia, Humanities",
        "Design Lab. Le culture del progetto e le scienze umane e sociali. p. 31-48,",
        "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 978-88-916-1240-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-94",
        "titolo": "Come una traduzione. La traduzione del senso nel design",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4426-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4426-5",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Baule;Elena Caratti, Design \u00e8 traduzione. Il paradigma traduttivo per la cultura del progetto. \u201cDesign e traduzione\u201d: un manifesto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). Come una traduzione. La traduzione del senso",
        "nel design. In: (a cura di): Giovanni Baule;Elena Caratti, Design \u00e8",
        "traduzione. Il paradigma traduttivo per la cultura del progetto. \u201cDesign e",
        "traduzione\u201d: un manifesto. p. 71-94, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4426-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-27",
        "titolo": "Qual semi\u00f3tica para o design? A via pragmatista e a constru\u00e7\u00e3o de una semi\u00f3tica do projeto",
        "ISBN": [
          "978-85-62578-62-5"
        ],
        "csp": "Barbacena, MG (Brasil):Eduemg,, ISBN: 978-85-62578-62-5",
        "opera": "(a cura di): Dijon De Moraes Regina \u00c1lvares Dias Rosemary Bom Conselho Sales, Cadernos de Estudos Avan\u00e7ados em Design: Design e Semi\u00f3tica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). Qual semi\u00f3tica para o design? A via pragmatista",
        "e a constru\u00e7\u00e3o de una semi\u00f3tica do projeto. In: (a cura di): Dijon De",
        "Moraes Regina \u00c1lvares Dias Rosemary Bom Conselho Sales, Cadernos de",
        "Estudos Avan\u00e7ados em Design: Design e Semi\u00f3tica. p. 13-27, Barbacena,",
        "MG (Brasil):Eduemg,, ISBN: 978-85-62578-62-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Innamoramento e abduzione. Il progetto, l\u2019imprevisto, l\u2019improvviso",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3090-2"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3090-2",
        "opera": "(a cura di): Massimo A. Bonfantini, Storia Storie Romanzo. Per una filosofia delle narrazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). Innamoramento e abduzione. Il progetto,",
        "l\u2019imprevisto, l\u2019improvviso. In: (a cura di): Massimo A. Bonfantini, Storia",
        "Storie Romanzo. Per una filosofia delle narrazioni. p. 133-145, Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3090-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "L\u2019osservazione semiotica",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1240-3"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 978-88-916-1240-3",
        "opera": "(a cura di): Manuela Celi;Elena Formia, Humanities Design Lab. Le culture del progetto e le scienze umane e sociali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). L\u2019osservazione semiotica. In: (a cura di):",
        "Manuela Celi;Elena Formia, Humanities Design Lab. Le culture del progetto",
        "e le scienze umane e sociali. p. 99-108, Santarcangelo di Romagna",
        "(RN):Maggioli, ISBN: 978-88-916-1240-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gioco dialogico nella comunicazione sociale. Schemi semiotici e casi studio",
        "ISSN": [
          "1824-1301"
        ],
        "journal": "PROGETTO GRAFICO",
        "csp": "vol. 27, p. 70-87, ISSN: 1824-1301",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zingale Salvatore (2015). Il gioco dialogico nella comunicazione sociale.",
        "Schemi semiotici e casi studio. PROGETTO GRAFICO, vol. 27, p. 70-87,",
        "ISSN: 1824-1301"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-183",
        "titolo": "Per natura e per cultura. Semiotica ecologica e wayfinding",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8662-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8662-9",
        "opera": "(a cura di): G. Ferraro A. Giannitrapani G. Marrone S. Traini, Dire la Natura. Ambiente e significazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2015). Per natura e per cultura. Semiotica ecologica e",
        "wayfinding. In: (a cura di): G. Ferraro A. Giannitrapani G. Marrone S. Traini,",
        "Dire la Natura. Ambiente e significazione. p. 175-183, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-8662-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-151",
        "titolo": "Design: dall\u2019oggetto al progetto",
        "ISBN": [
          "9788889456767"
        ],
        "csp": "MILANO:AT\u00ec, ISBN: 9788889456767",
        "opera": "(a cura di): Salvatore ZIngale;Massimo A. Bonfantini, L\u2019oggetto del progetto. Saggi, dialoghi e lezioni di semiotica intorno al design e all\u2019inventiva progettuale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2015). Design: dall\u2019oggetto al progetto. In: (a cura di):",
        "Salvatore ZIngale;Massimo A. Bonfantini, L\u2019oggetto del progetto. Saggi,",
        "dialoghi e lezioni di semiotica intorno al design e all\u2019inventiva progettuale.",
        "p. 131-151, MILANO:AT\u00ec, ISBN: 9788889456767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-268",
        "titolo": "'This is my Design'. Lo spazio dell\u2019abduzione nella progettualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788845280337"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845280337",
        "opera": "(a cura di): Massimo A.Bonfantini;Rossella Fabbrichesi;Salvatore Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche, prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvatore Zingale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatore Zingale (2015). 'This is my Design'. Lo spazio dell\u2019abduzione",
        "nella progettualit\u00e0. In: (a cura di): Massimo A.Bonfantini;Rossella",
        "Fabbrichesi;Salvatore Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche,",
        "prospettive. p. 257-268, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845280337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "Wayfinding for All. The Contribution of Semiotics",
        "ISBN": [
          "9788891604200"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 9788891604200",
        "opera": "(a cura di): STEFFAN I.T., Design for All \u2013 The Project for Everyone. Methods, tools, applications. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2014). Wayfinding for All. The Contribution of Semiotics. In: (a",
        "cura di): STEFFAN I.T., Design for All \u2013 The Project for Everyone. Methods,",
        "tools, applications. p. 57-75, Rimini:Maggioli, ISBN: 9788891604200"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-44",
        "titolo": "Quale comunicazione per una societ\u00e0 rinnovata?",
        "ISBN": [
          "9788889456705"
        ],
        "csp": "MILANO:AT\u00ec Editore, ISBN: 9788889456705",
        "opera": "(a cura di): BONFANTINI M.A., La societ\u00e0 nuova. Progetti e proposte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2014). Quale comunicazione per una societ\u00e0 rinnovata?. In:",
        "(a cura di): BONFANTINI M.A., La societ\u00e0 nuova. Progetti e proposte. p.",
        "33-44, MILANO:AT\u00ec Editore, ISBN: 9788889456705"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "186-195",
        "titolo": "Design as inventive process. The contribution of design semiotics",
        "ISBN": [
          "9788562578335"
        ],
        "csp": "Barbacena:EdUEMG (Editora da Universidade do Estado de Minas Gerais), ISBN: 9788562578335, UEMG BELO HORIZONTE BRASIL, 19-22 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): DE MORAES D., ALVARES DIAS R., BOM CONSELHO SALES R., Diversity: design/humanities. Proceedings of Fourth International Forum of Design as a Process. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZINGALE S. (2014). Design as inventive process. The contribution of",
        "design semiotics. In: (a cura di): DE MORAES D., ALVARES DIAS R.,",
        "BOM CONSELHO SALES R., Diversity: design/humanities. Proceedings of",
        "Fourth International Forum of Design as a Process. p. 186-195,",
        "Barbacena:EdUEMG (Editora da Universidade do Estado de Minas",
        "Gerais), ISBN: 9788562578335, UEMG BELO HORIZONTE BRASIL,",
        "19-22 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "Il realismo nelle arti utili: elogio del problema",
        "ISBN": [
          "9788889456590"
        ],
        "csp": "Milano:AT? Editore, ISBN: 9788889456590",
        "opera": "(a cura di): BONFANTINI M.A., Quale realismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2013). Il realismo nelle arti utili: elogio del problema. In: (a",
        "cura di): BONFANTINI M.A., Quale realismo. p. 51-62, Milano:AT? Editore,",
        "ISBN: 9788889456590"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-127",
        "titolo": "Elogio del museo-labirinto. Il Museum fu\u0308r Moderne Kunst di Francoforte",
        "ISBN": [
          "9788837097523"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837097523",
        "opera": "(a cura di): IRACE F., Immateriale Virtuale Interattivo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZINGALE S., CARIT\u00c0 F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S., CARIT\u00c0 F. (2013). Elogio del museo-labirinto. Il Museum fu\u0308r",
        "Moderne Kunst di Francoforte. In: (a cura di): IRACE F., Immateriale",
        "Virtuale Interattivo. p. 115-127, Milano:Electa, ISBN: 9788837097523"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "Narrativit\u00e0 e progettualit\u00e0. Perch\u00e9 ogni progetto \u00e8 narrazione e viceversa",
        "ISBN": [
          "9788857521060"
        ],
        "csp": "MIMESIS, ISBN: 9788857521060",
        "opera": "(a cura di): PENATI A., \u00c8 il design una narrazione? Design e narrazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2013). Narrativit\u00e0 e progettualit\u00e0. Perch\u00e9 ogni progetto \u00e8",
        "narrazione e viceversa. In: (a cura di): PENATI A., \u00c8 il design una",
        "narrazione? Design e narrazioni. p. 77-92, MIMESIS, ISBN:",
        "9788857521060"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Perdersi e ritrovarsi. I segni dell'ambiente e i segni per l'ambiente: riflessioni di semiotica progettuale",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044989",
        "opera": "MANCO A.. Comunicazione e Ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2012). Perdersi e ritrovarsi. I segni dell'ambiente e i segni per",
        "l'ambiente: riflessioni di semiotica progettuale. In: MANCO A..",
        "Comunicazione e Ambiente. p. 39-52, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di",
        "Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-110",
        "titolo": "Immobili visioni. Domande intorno alla persistenza dello stereotipo",
        "ISBN": [
          "9788856849332"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849332",
        "opera": "Giovanni Baule; Valeria Bucchetti. Anticorpi comunicativi - Progettare per la comunicazione di genere. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. ZINGALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. ZINGALE (2012). Immobili visioni. Domande intorno alla persistenza",
        "dello stereotipo. In: Giovanni Baule; Valeria Bucchetti. Anticorpi",
        "comunicativi - Progettare per la comunicazione di genere. p. 89-110,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-83",
        "titolo": "Orientarsi tutti. Il contributo della semiotica per un Wayfinding for All",
        "ISBN": [
          "8838761809"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 8838761809",
        "opera": "Isabella Tiziana Steffan. Design for All \u2013 Il Progetto per Tutti. Metodi, strumenti, applicazioni. Parte prima. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S.ZINGALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.ZINGALE (2012). Orientarsi tutti. Il contributo della semiotica per un",
        "Wayfinding for All. In: Isabella Tiziana Steffan. Design for All \u2013 Il Progetto",
        "per Tutti. Metodi, strumenti, applicazioni. Parte prima. p. 63-83,",
        "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 8838761809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-214",
        "titolo": "Interpretazione e progetto. Semiotica dell'inventiva. p",
        "ISBN": [
          "9788820418779"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820418779",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. ZINGALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. ZINGALE (2012). Interpretazione e progetto. Semiotica dell'inventiva. p.",
        "5-214, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820418779"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "91-96",
        "titolo": "Colore e wayfinding: una sperimentazione all\u2019Ospedale San Paolo di Milano",
        "ISBN": [
          "9788838760426"
        ],
        "csp": "RIMINI:MAGGIOLI, ISBN: 9788838760426, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria, 15-16 settembre 2011",
        "opera": "Colore e colorimetria. Contributi multidisciplinari. Vol. VII/A. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. ZINGALE, C. BOERI, M. PASTORE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. ZINGALE, C. BOERI, M. PASTORE (2011). Colore e wayfinding: una",
        "sperimentazione all\u2019Ospedale San Paolo di Milano. In: Colore e",
        "colorimetria. Contributi multidisciplinari. Vol. VII/A. p. 91-96,",
        "RIMINI:MAGGIOLI, ISBN: 9788838760426, Sapienza Universit\u00e0 di Roma,",
        "Facolt\u00e0 di Ingegneria, 15-16 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396"
        ],
        "titolo": "Semiotica del progetto: la via pragmatista",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 21, p. 276-290, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zingale Salvatore (2016). Semiotica del progetto: la via pragmatista.",
        "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. 21, p. 276-290,",
        "ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Innamoramento e abduzione. Il progetto, l\u2019imprevisto, l\u2019improvviso",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3090-2"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3090-2",
        "opera": "(a cura di): Massimo A. Bonfantini, Storia Storie Romanzo. Per una filosofia delle narrazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2016). Innamoramento e abduzione. Il progetto,",
        "l\u2019imprevisto, l\u2019improvviso. In: (a cura di): Massimo A. Bonfantini, Storia",
        "Storie Romanzo. Per una filosofia delle narrazioni. p. 133-145, Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3090-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-13",
        "doi": [
          "10.21606/drs.2016.XXX"
        ],
        "titolo": "Design as translation activity: a semiotic overview",
        "csp": "Brighton (UK), 27-30 June 2016, doi: 10.21606/drs.2016.XXX",
        "opera": "Proceedings of DRS2016: Design + Research + Society - Future-Focused Thinking. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zingale Salvatore (2016). Design as translation activity: a semiotic",
        "overview. In: Proceedings of DRS2016: Design + Research + Society -",
        "Future-Focused Thinking. p. 1-13, Brighton (UK), 27-30 June 2016, doi:",
        "10.21606/drs.2016.XXX"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-183",
        "titolo": "Per natura e per cultura. Semiotica ecologica e wayfinding",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8662-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8662-9",
        "opera": "(a cura di): G. Ferraro A. Giannitrapani G. Marrone S. Traini, Dire la Natura. Ambiente e significazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zingale Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zingale Salvatore (2015). Per natura e per cultura. Semiotica ecologica e",
        "wayfinding. In: (a cura di): G. Ferraro A. Giannitrapani G. Marrone S. Traini,",
        "Dire la Natura. Ambiente e significazione. p. 175-183, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-8662-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-268",
        "titolo": "'This is my Design'. Lo spazio dell\u2019abduzione nella progettualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788845280337"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845280337",
        "opera": "(a cura di): Massimo A.Bonfantini;Rossella Fabbrichesi;Salvatore Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche, prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvatore Zingale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatore Zingale (2015). 'This is my Design'. Lo spazio dell\u2019abduzione",
        "nella progettualit\u00e0. In: (a cura di): Massimo A.Bonfantini;Rossella",
        "Fabbrichesi;Salvatore Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche,",
        "prospettive. p. 257-268, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845280337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "Wayfinding for All. The Contribution of Semiotics",
        "ISBN": [
          "9788891604200"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 9788891604200",
        "opera": "(a cura di): STEFFAN I.T., Design for All \u2013 The Project for Everyone. Methods, tools, applications. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2014). Wayfinding for All. The Contribution of Semiotics. In: (a",
        "cura di): STEFFAN I.T., Design for All \u2013 The Project for Everyone. Methods,",
        "tools, applications. p. 57-75, Rimini:Maggioli, ISBN: 9788891604200"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-44",
        "titolo": "Quale comunicazione per una societ\u00e0 rinnovata?",
        "ISBN": [
          "9788889456705"
        ],
        "csp": "MILANO:AT\u00ec Editore, ISBN: 9788889456705",
        "opera": "(a cura di): BONFANTINI M.A., La societ\u00e0 nuova. Progetti e proposte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2014). Quale comunicazione per una societ\u00e0 rinnovata?. In:",
        "(a cura di): BONFANTINI M.A., La societ\u00e0 nuova. Progetti e proposte. p.",
        "33-44, MILANO:AT\u00ec Editore, ISBN: 9788889456705"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "Narrativit\u00e0 e progettualit\u00e0. Perch\u00e9 ogni progetto \u00e8 narrazione e viceversa",
        "ISBN": [
          "9788857521060"
        ],
        "csp": "MIMESIS, ISBN: 9788857521060",
        "opera": "(a cura di): PENATI A., \u00c8 il design una narrazione? Design e narrazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZINGALE S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINGALE S. (2013). Narrativit\u00e0 e progettualit\u00e0. Perch\u00e9 ogni progetto \u00e8",
        "narrazione e viceversa. In: (a cura di): PENATI A., \u00c8 il design una",
        "narrazione? Design e narrazioni. p. 77-92, MIMESIS, ISBN:",
        "9788857521060"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-110",
        "titolo": "Immobili visioni. Domande intorno alla persistenza dello stereotipo",
        "ISBN": [
          "9788856849332"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849332",
        "opera": "Giovanni Baule; Valeria Bucchetti. Anticorpi comunicativi - Progettare per la comunicazione di genere. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. ZINGALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. ZINGALE (2012). Immobili visioni. Domande intorno alla persistenza",
        "dello stereotipo. In: Giovanni Baule; Valeria Bucchetti. Anticorpi",
        "comunicativi - Progettare per la comunicazione di genere. p. 89-110,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-214",
        "titolo": "Interpretazione e progetto. Semiotica dell'inventiva. p",
        "ISBN": [
          "9788820418779"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820418779",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. ZINGALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. ZINGALE (2012). Interpretazione e progetto. Semiotica dell'inventiva. p.",
        "5-214, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820418779"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "29999",
    "nome": "ZINGALE Salvatore",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Condirettore insieme a Massimo A. Bonfantini della collana del Club Ps\u00f2mena \"Ps\u00f2mega\" (AT\u00ec Editore).",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della rivista online \"Ocula.it\" (http://www.ocula.it/chi-siamo.php).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a: \u201cDesign&Humanities\u201d. Giornata di studio intorno al ruolo delle discipline del progetto e delle discipline umanistiche nella didattica. Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 del Design, 19 maggio 2010. Relazione: \"La semiotica del progetto: il senso delle cose e il senso del progettare\".",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a: DeSForM 2010 \u201cDesign & Semantics of Form & Movement - 6th International Workshop\u201d. Luzern, 3-5 novembre 2010. Relazione: \"Wayfinding using colour: A semiotic research hypothesis\".",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \u201cL\u2019osservazione etnosemiotica. Incontro con il Centro Universitario Bolognese di Etnosemiotica (Cube) del Dipartimento delle Arti Visive dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\u201d. Triennale di Milano, 31 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione (con il laboratorio Humanities Design Lab) e partecipazione a: 4th International Forum of Design as a Process: \u201cDiversities: Design/Humanities\u201d. Belo Horizonte (Minas Gerais, Brazil), 19-22 September 2012. Relazione: \u201cDesign as inventive process. The contribution of design semiotics\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione introduttiva al convegno nazionale \u201cHumanities/Design Un dialogo per l\u2019innovazione\u201d. Politecnico di Milano, Dipartimento di Design, 15 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno in occasione del centenario della morte di Charles S. Peirce: \u201cSemiotica, abduzione, progetto\u201d. Politecnico di Milano, Dipartimento di Design, gioved\u00ec 6 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale in occasione del centenario della morte di Peirce: \u201cPragmatismo, semiotica e filosofia\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Milano, gioved\u00ec 2 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a The 19th DMI: Academic Design Management Conference: \u201cDesign Management in an Era of Disruption\u201d. London, UK 2-4 September, 2014. Relazione: \u201cSemiotics and Global Products Design\u201d.",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 5th International Forum of Design as a Process - Advanced Design Culture: \u201cThe shape of the future as the front end of design driven innovation\u201d. Tecnologico de Monterrey, Campus Guadalajara, Mexico. 18-20 september 2014. Relazione: \u201cEnhancing Global Products Design: Situating semiotics within the advanced research in design\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXI Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio: \u201cFilosofia del linguaggio, Semiotica e Filosofia della mente. A partire da C. S. Peirce nei cento anni dalla morte\u201d. Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di filosofia e comunicazione, 02-04 ottobre 2014. Relazione: \"Progettualit\u00e0 dell'icona. Per una semiotica visuale neopeirceana\".",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XLII Congresso Associazione Italiana Studi Semiotici: \u201cTra natura e storia: naturalismi e costruzioni del reale\u201d. Universit\u00e0 di Teramo, 24-26 ottobre 2014. Relazione: \"L\u2019arte di trovare la strada. L\u2019orientamento come pratica inferenziale. Il design del wayfinding fra natura e artificio\".",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a 11th EAD European Academy of Design Conference 2015, \u201cThe Value of Design Research\u201d. Descartes University, Paris Sorbonne, 22-24 April 2015. Relazione: \u201cThe Consequences of Things. The Semiotics and the Pragmatistic Route to Designeng\".",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "XXII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio: \u201cLa ricerca attuale\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Dipartimento di Filosofia e Beni Culturali, 01-03 ottobre 2015. Relazione: \u201cLa ricerca della prospettiva pragmatista nel design\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a 6th International Forum of Design as a Process: \u201cSystem&Design. Beyond Processes and Thinking\u201d. Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Spain, 22-24 June 2016. Relazione (insieme a F. DOmingues e a D. De Moraes): \"The pragmaticism as a route to designing: Understanding the inferential logic of sense attribution\".",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a DRS 2016 50th Anniversary Conference: \u201cDesign+Resenarch+Society. Future Focused Thinking\u201d. Brighton (UK), 27-30 June 2016. Relazione: \"Design as Translation Activity: A Semiotic Overview\".",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro del panel \u201c\u00a0Cultures and Cultural Production\u201d per la valutazione di progetti di ricerca per conto della FCT (Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia) presso la Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade Nova de Lisboa. 16-19 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 19-06-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio del dottorato Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale del Dipartimento INDACO del Politecnico di MIlano.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-05-2008"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente incaricato di Semiotica alla Facolt\u00e0 del Design del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato (Ricercatore di ruolo) di Semiotica alla Scuola del Design del Politecnico di MIlano.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al Laboratorio dal basso \"X - una variabile in cerca di identit\u00e0\", organizzato da ARTI (Agenzia Regionale per la Tecnologia e l'Innovazione della Regione Puglia) a Castrignano de' Greci (LE).",
        "periodo": "dal 18-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Docente al Laboratorio dal basso \"XY\", organizzato da ARTI (Agenzia Regionale per la Tecnologia e l'Innovazione della Regione Puglia) a Castrignano de' Greci (LE).",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario internazionale \u201cDesign & Semi\u00f3tica: linguagem, comunica\u00e7\u00e3o e cultura\u201d al Mestrado e Doutorado em Design della Escola de Design della UEMG (Belo Horizonte, Brasile). http://www.ppgd.uemg.br/seminario-design-semiotica/",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del Workshop internazionale \"Communication Design and Social Innovation: Wayfinding for Museo del Novecento\", alla Scuola del Design del Politecnico di Milano, in collaborazione con L'Universit\u00e9 de N\u00eemes.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Docente al corso intensivo \"Design Semiotics in Intercultural Exchange\" presso l'University of Tehran (http://kish.ut.ac.ir/dsie/).",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 15-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Socio e coordinatore del Club Ps\u00f2mega di Milano, diretto da Massimo A. Bonfantini. Il Club Ps\u00f2mega promuove seminari mensili sul pensiero inventivo, ispirandosi alla semiotica di Charles S. Peirce e al Pragmatismo. Nell'a.a. 2013/2014 ha organizzato una serie di conferenze in occasione del centenario della morte di Peirce, con due convegni: uno al Politecnico di Milano, l'altro all'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (con la collaborazione di Rossella Fabbrichesi).",
        "periodo": "dal 01-06-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana Studi Semiotici.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nazionale PRIN 2010-2011 \u201cDesign of Cultural Heritage between history, memory and knowledge. The \u201cIntangible\u201d, the \u201cVirtual\u201d, the \u201cInteractive\u201d as project matters in the time of crisis\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca DCxCG (Design della Comunicazione per le Culture di Genere) Politecnico di Milano, Dipartimento di Design. Le attivit\u00e0 di ricerca hanno incluso progetti nell'ambito delle Culture di genere: attivit\u00e0 di network; tesi di laurea Magistrale sui temi della rappresentazione femminile; la partecipazione e conduzione di quattro workshop sui temi della rappresentazione femminile attraverso i media; pubblicazioni. Per ulteriori informazioni: www.dcxcg.org",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FARB2014 dal titolo \u201cDesign e Traduzione. Il paradigma traduttivo negli scenari emergenti del Design della Comunicazione: progetto di un Network e di una piattaforma open access\u201d . Il progetto ha dato luogo a una track presso la conferenza internazionale DRS2016, la definizione di un network di ricerca, la pubblicazione di un volume \"Design \u00e8 traduzione\" (ed. Franco Angeli), la pubblicazione del medesimo volume in lingua inglese (in corso d'opera), la realizzazione di una piattaforma digitale (det.polimi.it) e il coordinamento di una serie di incontri di approfondimento sul rapporto tra design e traduzione. det.polimi.it",
        "periodo": "dal 18-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto FARB2011 dal titolo \u201cHumanities Design Lab (HDL) . A Platform and Network for Humanities in practice\u201d, un progetto di ricerca scientifica transdisciplinare con lo scopo di indagare sulle relazioni fra le discipline del progetto e delle scienze umane e sociali. Per un resoconto delle attivit\u00e0 svolte di rimanda alla Relazione finale contenuta nel documento pdf qui allegato. Fra i risultati pi\u00f9 salienti si segnalano in particolare: il volume curato da Manuela Celi ed Elena Formia \"Humanities Design Lab. Le culture del progetto e le scienze umane e sociali\" (Maggioli 2016); la partecipazione all\u2019organizzazione del Fourth International Forum of Design as a Process \u201cDiversity: design/ humanities. Proceedings\u201d a Belo Horizonte (Brasile) nel 2012 e alla conferenza internazionale della European Academy of Design \u201cThe Value of Design Research\u201d a Parigi nel 2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}