{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-95",
        "titolo": "Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne",
        "ISBN": [
          "978-2-85194-968-4"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Classiques Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4",
        "opera": "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne. In:",
        "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p. 55-95, Paris:Editions Classiques",
        "Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA VIEUSSEUX, vol",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 103-116, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2015). Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA",
        "VIEUSSEUX, vol. XXI, p. 103-116, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi. vol. 150, p",
        "ISBN": [
          "9788846742124"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846742124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi.",
        "vol. 150, p. 1-206, PISA:ETS, ISBN: 9788846742124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788863727883"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p.",
        "1-136, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 289-304, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2014). Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi.",
        "INTERSEZIONI, vol. XXXIV, p. 289-304, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "\u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza",
        "csp": "Firenze",
        "opera": "(a cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci. Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p. 225-254, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). \u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la",
        "production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza. In: (a",
        "cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci.",
        "Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p.",
        "225-254, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-114",
        "titolo": "Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-877-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6",
        "opera": "Antonio Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi, Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo",
        "coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d. In: Antonio",
        "Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi,",
        "Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p. 105-114, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol",
        "ISBN": [
          "9788857505688"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857505688",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2011). Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e",
        "disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol. 1, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857505688"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle neuroscienze",
        "ISSN": [
          "1972-1293"
        ],
        "journal": "HUMANA.MENTE",
        "csp": "vol. 14, p. 213-218, ISSN: 1972-1293",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle",
        "neuroscienze. HUMANA.MENTE, vol. 14, p. 213-218, ISSN: 1972-1293"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La letteratura italiana dinanzi al cosmo: Italo Calvino tra Galileo e Leopardi . LETTERE ITALIANE, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1334"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 63-107, ISSN: 0024-1334",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). La letteratura italiana dinanzi al cosmo: Italo Calvino tra",
        "Galileo e Leopardi . LETTERE ITALIANE, vol. LXII, p. 63-107, ISSN:",
        "0024-1334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi",
        "ISSN": [
          "1972-3784"
        ],
        "journal": "BACHELARDIANA",
        "csp": "vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi.",
        "BACHELARDIANA, vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia infinita e topologia.",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 54, p. 3-37, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2007",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2007). Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia",
        "infinita e topologia.. NUOVA CORRENTE, vol. 54, p. 3-37, ISSN:",
        "0029-6155"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA VIEUSSEUX, vol",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 103-116, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2015). Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA",
        "VIEUSSEUX, vol. XXI, p. 103-116, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788863727883"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p.",
        "1-136, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi. vol. 150, p",
        "ISBN": [
          "9788846742124"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846742124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi.",
        "vol. 150, p. 1-206, PISA:ETS, ISBN: 9788846742124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-114",
        "titolo": "Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-877-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6",
        "opera": "Antonio Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi, Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo",
        "coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d. In: Antonio",
        "Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi,",
        "Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p. 105-114, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "\u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza",
        "csp": "Firenze",
        "opera": "(a cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci. Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p. 225-254, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). \u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la",
        "production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza. In: (a",
        "cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci.",
        "Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p.",
        "225-254, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol",
        "ISBN": [
          "9788857505688"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857505688",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2011). Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e",
        "disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol. 1, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857505688"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi",
        "ISSN": [
          "1972-3784"
        ],
        "journal": "BACHELARDIANA",
        "csp": "vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi.",
        "BACHELARDIANA, vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "!",
        "titolo": "Rythme et dur\u00e9e: la philosophie du temps chez Bergson et Bachelard",
        "csp": "p. 76-94",
        "opera": "(a cura di): Fr\u00e9d\u00e9ric Worms et Jean-Jacques Wunenburger, Bachelard et Bergson. Continuit\u00e9 et discontinuit\u00e9 ? Actes du Colloque international de Lyon, 28-29-30 septembre 2006. p. 53-72, Parigi:Presses Universitaires de France, ISBN: 978-2-13-057026-4 9 2006 Articolo in rivista Polizzi G (2006). Creativit\u00e0 e complessit\u00e0. COMPLESSIT\u00c0, vol",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2008). Rythme et dur\u00e9e: la philosophie du temps chez Bergson",
        "et Bachelard. In: (a cura di): Fr\u00e9d\u00e9ric Worms et Jean-Jacques",
        "Wunenburger, Bachelard et Bergson. Continuit\u00e9 et discontinuit\u00e9 ? Actes du",
        "Colloque international de Lyon, 28-29-30 septembre 2006. p. 53-72,",
        "Parigi:Presses Universitaires de France, ISBN: 978-2-13-057026-4",
        "9 2006 Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2006). Creativit\u00e0 e complessit\u00e0. COMPLESSIT\u00c0, vol. !, p. 76-94"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia analitica e tempi storici. NUOVA CORRENTE, vol",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 403-422, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "1999",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (1999). Filosofia analitica e tempi storici. NUOVA CORRENTE,",
        "vol. XLVI, p. 403-422, ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "31189",
    "nome": "POLIZZI Gaspare",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2011-12 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione del volume La filosofia italiana, con la produzione dei contributi Giacomo Leopardi e Federigo Enriques.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana per le voci \u201cAnnibale Pastore\u201d e \"Eugenio Rignano\" del Dizionario Biografico degli Italiani, diretto dal prof. Raffaele Romanelli (2013 e 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2014-15 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione dell'Enciclopedia Croce/Gentile, con la produzione dei contributi La polemica di Gentile con Federigo Enriques e Gentile: Manzoni e Leopardi.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a \"La Dimensione Teatrale di Giacomo Leopardi\", XI Convegno Internazionale di Studi Leopardiani, a cura del Centro Nazionale di Studi Leopardiani, Recanati 30 settembre / 1-2 ottobre 2004; con una comunicazione dal titolo: Spettacolo senza spettatore. Dallo Spectacle de la Nature di Pluche al Dialogo di un Folletto e di uno Gnomo",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cAnnus mirabilis\u201d. All\u2019alba di una nuova epoca, a cura della Societ\u00e0 Italiana per lo studio dei rapporti tra Scienza e Letteratura (SISL) e Gabinetto Vieusseux (Firenze, 29 novembre 2005), con una relazione dal titolo: Einstein e la svolta filosofica del primo Novecento.",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 29-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque Bachelard et Bergson: continuit\u00e9 ou discontinuit\u00e9 ? Une relation philosophique au coeur du 20e si\u00e8cle en France, a cura dell\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, D\u00e9partement de Philosophie \u00abCentre International d\u2019\u00c9tude de la Philosophie Fran\u00e7aise Contemporaine\u00bb e della Facult\u00e9 de Philosophie, Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, Lyon, 28-29-30 septembre 2006, con una relazione dal titolo: Rythme et dur\u00e9e: la philosophie du temps chez Bergson et Bachelard.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Convegno Internazionale di Studi Leopardiani \"La prospettiva antropologica nel pensiero e nella poesia di Giacomo Leopardi\", Recanati 23-26 settembre 2008, con una relazione dal titolo La scoperta del \u201cmeglio non esser nati\u201d nelle letture del primo soggiorno romano.",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi La corporeit\u00e0: il contributo delle scienze umane, a cura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e dell\u2019Associazione culturale \u201cHumana-mente\u201d (Firenze, 12 e 13 Marzo 2010), con una comunicazione dal titolo Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle neuroscienze.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia (Milano, Bergamo, 7-9 marzo 2012), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, con la relazione Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cArmonicamente. Arte e Scienza a confronto\u201d, 10/11 giugno 2014, organizzato dall'Evolutionary Systems Group (ESG) dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Cura come Direttore Scientifico il Convegno PER SPECULUM IN AENIGMATE \u2013 Leonardo Sciascia e i suoi filosofi (Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli, 21-22 novembre 2014), V Colloquium a cura dell'Associazione \u201cAmici di Leonardo Sciascia\u201d (Atti pubblicati sulla rivista \u201cTodomodo\u201d, V, 2015, pp. 7-112).",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro Nazionale di Studi Leopardiani",
        "periodo": "dal 19-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Accademico ordinario dell\u2019Accademia delle Arti del Disegno.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2005: Leopardi e \u201cle ragioni della verit\u00e0\u201d. Scienze e filosofia della natura negli scritti leopardiani, Prefazione di Remo Bodei, Carocci Editore, Roma 2003",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2011: Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, 2011",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Negli anni 2003/2004, 2004/2005, 2005/2006, 2006/2007 gli \u00e8 stato conferito un contratto per l'insegnamento di Storia della Scienza e delle Tecniche da parte della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Nel 2007/2008 \u00e8 professore a contratto integrativo presso la cattedra di Storia della Scienza tenuta dal prof. Giovanni Mari presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010 ottiene l\u2019incarico di insegnamento di Storia della filosofia (M-FIL/06) (10cfu) presso il Corso di laurea triennale in Metodi e tecniche delle interazioni educative della IUL (Italian University Line) Universit\u00e0 telematica con sede a Firenze consorziata alle Universit\u00e0 di Milano, Macerata, LUMSA Roma, Palermo.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla realizzazione del Grundriss der Geschichte der Philosophie (avviata presso l'Istituto Svizzero di Roma, 14/15 luglio 2011), del quale cura le voci Giacomo Leopardi, Paolo Costa e La discussione sulla filosofia della storia nel volume Die Philosophie des 19. Jahrhunderts Band 4: Italien Herausgegeben von Wolfgang Rother.",
        "periodo": "dal 14-07-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca biennale Prin 2008-2009 coordinato a livello nazionale da Carlo Vinti dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia dal titolo Epistemologia e soggettivit\u00e0: oltre il relativismo, producendo un contributo il Nuove configurazioni dell\u2019umano nella societ\u00e0 della conoscenza, in Giovanni Mari, Fabio Minazzi, Matteo Negro, Carlo Vinti, a cura di, Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo, Firenze University Press, Firenze 2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      }
    ]
  }
}