{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-135",
        "titolo": "Sia lode ora a uomini di fama: un reportage verbale e fotografico",
        "ISBN": [
          "9788874628629"
        ],
        "csp": "Quodlibet, ISBN: 9788874628629",
        "opera": "(a cura di): Cometa M;Coglitore R, Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2016). Sia lode ora a uomini di fama: un reportage verbale",
        "e fotografico. In: (a cura di): Cometa M;Coglitore R, Fototesti. Letteratura e",
        "cultura visuale. p. 117-135, Quodlibet, ISBN: 9788874628629"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-230",
        "titolo": "Riappropriarsi dei propri spazi: l\u2019arte partecipativa di JR",
        "ISBN": [
          "9788857528991"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857528991",
        "opera": "(a cura di): Aru S;Tanca M, Convocare esperienze, immagini, narrazioni. Dare senso al paesaggio, vol. 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2016). Riappropriarsi dei propri spazi: l\u2019arte partecipativa",
        "di JR. In: (a cura di): Aru S;Tanca M, Convocare esperienze, immagini,",
        "narrazioni. Dare senso al paesaggio, vol. 2. p. 219-230, Mimesis, ISBN:",
        "9788857528991"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Naturale e artificiale: l'occhio fotografico in Franz Roh",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 263-269, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2015). Naturale e artificiale: l'occhio fotografico in Franz",
        "Roh. FATA MORGANA, p. 263-269, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-148",
        "titolo": "Software e design: i media digitali nel quotidiano",
        "ISBN": [
          "9788857531311"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857531311",
        "opera": "(a cura di): Matteucci G, Estetica e pratica del quotidiano. Oggetto, esperienza, design. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2015). Software e design: i media digitali nel quotidiano.",
        "In: (a cura di): Matteucci G, Estetica e pratica del quotidiano. Oggetto,",
        "esperienza, design. p. 137-148, Mimesis, ISBN: 9788857531311"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612"
        ],
        "titolo": "Smart objects: come il digitale organizza la nostra vita",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. 7, 1 (2014), p. 73-91, ISSN: 2035-8466, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2014). Smart objects: come il digitale organizza la nostra",
        "vita. AISTHESIS, vol. 7, 1 (2014), p. 73-91, ISSN: 2035-8466, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-149",
        "titolo": "Estetica, somaestetica ed educazione estetica",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0581-5"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0581-5",
        "opera": "Educare la comunit\u00e0. vol. 2014, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2014). Estetica, somaestetica ed educazione estetica. In:",
        "Educare la comunit\u00e0. vol. 2014, p. 141-149, FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-0581-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-97",
        "titolo": "Uomo e strumenti tecnologici: un'armonia tra artificiale e naturale",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-428-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6250-428-7",
        "opera": "Costellazioni estetiche. Dalla storia alla neoestetica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Uomo e strumenti tecnologici: un'armonia tra",
        "artificiale e naturale. In: Costellazioni estetiche. Dalla storia alla",
        "neoestetica. p. 91-97, ISBN: 978-88-6250-428-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-244",
        "titolo": "Shared Responsibility: author and public in JR's experience",
        "ISBN": [
          "9783832533847"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783832533847",
        "opera": "Evolutions of Form. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Shared Responsibility: author and public in JR's",
        "experience. In: Evolutions of Form. p. 233-244, ISBN: 9783832533847"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-147",
        "titolo": "Man and Technique: Photography as the Art of Modernity in Franz Roh and L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\u2019s Thought",
        "ISBN": [
          "9783832533847"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783832533847",
        "opera": "Evolutions of Form. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Man and Technique: Photography as the Art of",
        "Modernity in Franz Roh and L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\u2019s Thought. In: Evolutions",
        "of Form. p. 139-147, ISBN: 9783832533847"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-356",
        "titolo": "Fotografare per conoscere: fotogenia e fotografia di oggetti",
        "ISBN": [
          "978-88-98138-08-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98138-08-1",
        "opera": "Forme e modelli. La fotografia come modo di conoscenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Fotografare per conoscere: fotogenia e fotografia di",
        "oggetti. In: Forme e modelli. La fotografia come modo di conoscenza. p.",
        "351-356, ISBN: 978-88-98138-08-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, sensibilit\u00e0 ed esperienza: la riflessione di Paul Val\u00e9ry alla luce dell\u2019estetica pragmatista",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. anno V, n.1-2012, p. 147-164, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2012). Corpo, sensibilit\u00e0 ed esperienza: la riflessione di",
        "Paul Val\u00e9ry alla luce dell\u2019estetica pragmatista. AISTHESIS, vol. anno V,",
        "n.1-2012, p. 147-164, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La consacrazione dell\u201911 settembre: Here is New York. A Democracy of Photographs",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "vol. 17, p. 93-100, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2012). La consacrazione dell\u201911 settembre: Here is New",
        "York. A Democracy of Photographs. FATA MORGANA, vol. 17, p. 93-100,",
        "ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 condivisa: artista e pubblico tra arte relazionale e street art. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "vol. 96, p. 69-76, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2012). La responsabilit\u00e0 condivisa: artista e pubblico tra",
        "arte relazionale e street art. AESTHETICA. PRE-PRINT, vol. 96, p. 69-76,",
        "ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro la guerra: responsabilit\u00e0 e potenzialit\u00e0 della fotografia secondo James Nachtwey",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "vol. 13, p. 199-203, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2011",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2011). Contro la guerra: responsabilit\u00e0 e potenzialit\u00e0 della",
        "fotografia secondo James Nachtwey. FATA MORGANA, vol. 13, p.",
        "199-203, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento di s\u00e9: Face 2 Face di JR e Marco",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "vol. 15, p. 271-275, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2011",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2011). Riconoscimento di s\u00e9: Face 2 Face di JR e Marco.",
        "FATA MORGANA, vol. 15, p. 271-275, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espressione ed emozione nel ritratto fotografico",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "vol. 12, p. 37-46, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2010",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2010). Espressione ed emozione nel ritratto fotografico.",
        "FATA MORGANA, vol. 12, p. 37-46, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edward Weston: la forma fotografica del visibile",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "vol. 8, p. 205-212, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2009",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2009). Edward Weston: la forma fotografica del visibile.",
        "FATA MORGANA, vol. 8, p. 205-212, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su una fenomenologia dell\u2019occhio e dell\u2019orecchio (Mikel Dufrenne)",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "STUDI DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 32, p. 195-204, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2006",
        "autori": "CRESCIMANNO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CRESCIMANNO E (2006). Su una fenomenologia dell\u2019occhio e",
        "dell\u2019orecchio (Mikel Dufrenne). STUDI DI ESTETICA, vol. 32, p. 195-204,",
        "ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paul Val\u00e9ry e il cinema",
        "ISSN": [
          "1824-6966"
        ],
        "journal": "FIERI",
        "csp": "vol. 4, p. 81-94, ISSN: 1824-6966",
        "anno": "2006",
        "autori": "CRESCIMANNO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CRESCIMANNO E (2006). Paul Val\u00e9ry e il cinema. FIERI, vol. 4, p. 81-94,",
        "ISSN: 1824-6966"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-135",
        "titolo": "Sia lode ora a uomini di fama: un reportage verbale e fotografico",
        "ISBN": [
          "9788874628629"
        ],
        "csp": "Quodlibet, ISBN: 9788874628629",
        "opera": "(a cura di): Cometa M;Coglitore R, Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2016). Sia lode ora a uomini di fama: un reportage verbale",
        "e fotografico. In: (a cura di): Cometa M;Coglitore R, Fototesti. Letteratura e",
        "cultura visuale. p. 117-135, Quodlibet, ISBN: 9788874628629"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le infinite vite delle fotografie: l\u2019ecologia delle immagini di Joachim Schmid",
        "ISSN": [
          "2280-9481"
        ],
        "journal": "CINERGIE",
        "csp": "p. 67-73, ISSN: 2280-9481",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2015). Le infinite vite delle fotografie: l\u2019ecologia delle",
        "immagini di Joachim Schmid. CINERGIE, p. 67-73, ISSN: 2280-9481"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612"
        ],
        "titolo": "Smart objects: come il digitale organizza la nostra vita",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. 7, 1 (2014), p. 73-91, ISSN: 2035-8466, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2014). Smart objects: come il digitale organizza la nostra",
        "vita. AISTHESIS, vol. 7, 1 (2014), p. 73-91, ISSN: 2035-8466, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Aisthesis-14612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-147",
        "titolo": "Man and Technique: Photography as the Art of Modernity in Franz Roh and L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\u2019s Thought",
        "ISBN": [
          "9783832533847"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783832533847",
        "opera": "Evolutions of Form. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Man and Technique: Photography as the Art of",
        "Modernity in Franz Roh and L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\u2019s Thought. In: Evolutions",
        "of Form. p. 139-147, ISBN: 9783832533847"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-244",
        "titolo": "Shared Responsibility: author and public in JR's experience",
        "ISBN": [
          "9783832533847"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783832533847",
        "opera": "Evolutions of Form. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crescimanno E (2013). Shared Responsibility: author and public in JR's",
        "experience. In: Evolutions of Form. p. 233-244, ISBN: 9783832533847"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Fotografia",
        "csp": "esperienza e progresso tecnologico.",
        "titolo": "Dall\u2019analogico al digitale",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Crescimanno E (2013). Dall\u2019analogico al digitale. Fotografia, esperienza e",
        "progresso tecnologico."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, sensibilit\u00e0 ed esperienza: la riflessione di Paul Val\u00e9ry alla luce dell\u2019estetica pragmatista",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "vol. anno V, n.1-2012, p. 147-164, ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2012). Corpo, sensibilit\u00e0 ed esperienza: la riflessione di",
        "Paul Val\u00e9ry alla luce dell\u2019estetica pragmatista. AISTHESIS, vol. anno V,",
        "n.1-2012, p. 147-164, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 condivisa: artista e pubblico tra arte relazionale e street art. AESTHETICA",
        "ISSN": [
          "0393-8522"
        ],
        "journal": "PRE-PRINT",
        "csp": "vol. 96, p. 69-76, ISSN: 0393-8522",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crescimanno E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crescimanno E (2012). La responsabilit\u00e0 condivisa: artista e pubblico tra",
        "arte relazionale e street art. AESTHETICA. PRE-PRINT, vol. 96, p. 69-76,",
        "ISSN: 0393-8522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Crescimanno E (2010). La fotogenia. Verit\u00e0 e potenza dell'immagine",
        "fotografica. PALERMO:Centro internazionale studi di estetica"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "csp": "PALERMO:Aesthetica",
        "titolo": "Implexe, fare, vedere: L\u2019estetica nei Cahiers di Paul Val\u00e9ry. vol. 17, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CRESCIMANNO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CRESCIMANNO E (2006). Implexe, fare, vedere: L\u2019estetica nei Cahiers di",
        "Paul Val\u00e9ry. vol. 17, p. 1-200, PALERMO:Aesthetica"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "6801",
    "nome": "CRESCIMANNO Emanuele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di redazione della Bibliografia internazionale della Societ\u00e0 italiana d'estetica",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario di redazione di Aesthetica Preprint, rivista di fascia A",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della redazione di Aisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell\u2019estetico, rivista di fascia A",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "UniPa Springer Series - comitato esecutivo area Human, Behavorial & Social Sciences",
        "periodo": "dal 01-08-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo La fotogenia: logiche espressive dell\u2019immagine fotografica al convegno Forme e modelli. La Fotografia come modo di conoscenza",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Forme della visione: l\u2019immagine fotografica in Roh, Moholy-Nagy al convegno Dis-forme",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Al di l\u00e0 dei limiti della rappresentazione. Letteratura e cultura visuale, Palermo, 24 settembre 2012: intervento di presentazione della mostra Ti racconto una cosa di me. Scritture e fotografie da collezioni private",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla giornata di studi La potenza delle immagini",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 19-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo La responsabilit\u00e0 condivisa: autore e spettatore nell\u2019esperienza di JR al convegno Etica della forma",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Evoluzione e tecnologia. Alcune analogie tra evoluzione biologica e progresso della tecnica al convegno Arte \u00e8 natura",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Organismo ed emozione. Body and Emotion",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Neoestetica ed emozione. Archibald Alison e l\u2019estetica contemporanea",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi Che cos\u2019\u00e8 la cultura visuale. Due prospettive italiane",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento alla giornata di studi Jacques L\u00e9vy. Think local, act global. I paradossi di scala nell\u2019era della mondializzazione",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla giornata di studi Psicologia delle arti. In ricordo di Lucia Pizzo Russo",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Il ritorno alla fotografia. La cultura visuale dall\u2019analogico al digitale al convegno Fotografia e culture visuali del XXI secolo",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Fotografa e cultura visuale: il volto, la maschera e le loro immagini al convegno Il \u201cmetodo cinema\u201d. Luoghi, forme, atti dell'immagine",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 28-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell Societ\u00e0 italiana d'Estetica",
        "periodo": "dal 29-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Nuova Estetica, Societ\u00e0 italiana d'Estetica, aprile 2009 per il saggio Realt\u00e0 e rappresentazione: l'esperienza del cinema tra Musil, Bal\u00e1zs e Arnheim. AESTHETICA. PRE-PRINT, vol. 23, p. 131-153, ISSN: 0393-8522",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 16-04-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze filosofiche, indirizzo Estetica e teoria delle arti dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti Dottorato di ricerca internazionale in Studi culturali europei/Europ\u00e4ische Kulturstudien, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ex 60% 2004 dal titolo Neoestetica, Universit\u00e0 di Palermo (durata 12 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ex 60% 2006 dal titolo Neoestetica, Universit\u00e0 di Palermo (durata 12 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'unit\u00e0 di ricerca del Prin 2005: Immagine e immaginazione: storia, genesi, metodi, statuti (durata 24 mesi)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ex 60% 2007 dal titolo Neoestetica, Universit\u00e0 di Palermo (durata 12 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'unit\u00e0 di ricerca del Prin 2009, dal titolo Al di l\u00e0 dell\u2019arte. Crisi del concetto di arte e nuovi modelli di esperienza estetica (durata 24 mesi)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del progetto FFO dal titolo Estetica e logica delle scienza, Universit\u00e0 di Palermo (durata 24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Estetica e teoria delle arti, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratore del Centro Internazionale Studi di Estetica",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (4 anni) - ssd M-Fil/04",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Estetica, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 26-12-2011"
      },
      {
        "content": "Valutatore, su indicazione dell'Anvur - GEV 11 - per la Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca 2004-2010; 2011-2014",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione dei programmi e prodotti di ricerca ministeriale",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Centro interuniversitario di ricerca sulla Morfologia \"Francesco Moiso\": sostituto del rappresentante dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo in seno al Consiglio Direttivo",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Comunicazioni sociali",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Estetica (corso avanzato), corso di laurea magistrale in Scienze pegagogiche (LM 85), Unversit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 27-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Estetica, corso di laurea Scienze della comunicazione per le culture e le arti (L 20), Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 27-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Estetica, corso di laurea Scienze dell'educazione (L 19), Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 27-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Estetica (corso avanzato), corso di laurea magistrale in Teorie della comunicazione (LM 92), Unversit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 27-12-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}