{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-132",
        "titolo": "La geometria della guerra: evoluzioni tattiche marittime e terrestri nei secoli XVII-XVIII",
        "ISBN": [
          "978-99957-856-2-8"
        ],
        "csp": "Progress Press - University of Malta, ISBN: 978-99957-856-2-8",
        "opera": "Denis De Lucca. (a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.04, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frasca F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frasca F (2016). La geometria della guerra: evoluzioni tattiche marittime e",
        "terrestri nei secoli XVII-XVIII. In: Denis De Lucca. (a cura di): Denis De",
        "Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.04, p. 121-132, Progress",
        "Press - University of Malta, ISBN: 978-99957-856-2-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- University of Malta",
        "titolo": "Ideale Cavalleresco ed Etica Militare nella Sensibilit\u00e0 Barocca della Francia del \"Re Sole\"",
        "ISBN": [
          "9789995785604"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789995785604",
        "opera": "(a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.03, p. 85-107, Gutenberg Press Ltd",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frasca F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frasca F (2015). Ideale Cavalleresco ed Etica Militare nella Sensibilit\u00e0",
        "Barocca della Francia del \"Re Sole\". In: (a cura di): Denis De Lucca, The",
        "Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.03, p. 85-107, Gutenberg Press Ltd. -",
        "University of Malta, ISBN: 9789995785604"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-52",
        "titolo": "Il carteggio di Massimiliano Buzzaccarini Gonzaga conservato nell\u2019Archivio di stato di Venezia. Nuovi studi di Victor Mallia-Milanes sui rapporti politico-economico-militari tra Venezia e Malta",
        "ISBN": [
          "9788840017075"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840017075",
        "opera": "(a cura di): Nicola Labanca, Forze armate. Cultura, societ\u00e0, politica. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCA F (2014). Il carteggio di Massimiliano Buzzaccarini Gonzaga",
        "conservato nell\u2019Archivio di stato di Venezia. Nuovi studi di Victor",
        "Mallia-Milanes sui rapporti politico-economico-militari tra Venezia e Malta. In:",
        "(a cura di): Nicola Labanca, Forze armate. Cultura, societ\u00e0, politica. vol. 1, p.",
        "43-52, ISBN: 9788840017075"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- University of Malta",
        "titolo": "L'estetica e la rappresentazione del potere: il \u201cBarocco trionfante\u201d nella decorazione navale, emblema dell'autorit\u00e0 assolutista, esibizione delle armi e della gloria del Sovrano",
        "ISBN": [
          "9789995706753"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789995706753",
        "opera": "(a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.02, p. 157-176, Gutenberg Press Ltd",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCA F (2014). L'estetica e la rappresentazione del potere: il \u201cBarocco",
        "trionfante\u201d nella decorazione navale, emblema dell'autorit\u00e0 assolutista,",
        "esibizione delle armi e della gloria del Sovrano. In: (a cura di): Denis De",
        "Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.02, p. 157-176, Gutenberg",
        "Press Ltd. - University of Malta, ISBN: 9789995706753"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Cromografica Roma per Gruppo editoriale l'Espresso",
        "titolo": "Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a Trafalgar",
        "ISBN": [
          "9788891024961"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891024961",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2012). Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a",
        "Trafalgar. Roma:Cromografica Roma per Gruppo editoriale l'Espresso,",
        "ISBN: 9788891024961"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Les Italiens dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise: recrutement et incorporation (1796-1814). Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "9781409294436"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409294436",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2009). Les Italiens dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise: recrutement et",
        "incorporation (1796-1814). Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C.",
        "USA, ISBN: 9781409294436"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Cartografia napoleonica. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "9781409221319"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409221319",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2008). Cartografia napoleonica. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises,",
        "Raleigh, N.C. USA, ISBN: 9781409221319"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Reclutamento e guerra nell'Italia napoleonica Nuova ed. ampliata e aggiornata. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "978-1-4092-4347-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-4092-4347-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2008). Reclutamento e guerra nell'Italia napoleonica Nuova ed.",
        "ampliata e aggiornata. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C. USA,",
        "ISBN: 978-1-4092-4347-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a Trafalgar. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "9781847995506"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781847995506",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2008). Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a",
        "Trafalgar. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C. USA, ISBN:",
        "9781847995506"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-132",
        "titolo": "La geometria della guerra: evoluzioni tattiche marittime e terrestri nei secoli XVII-XVIII",
        "ISBN": [
          "978-99957-856-2-8"
        ],
        "csp": "Progress Press - University of Malta, ISBN: 978-99957-856-2-8",
        "opera": "Denis De Lucca. (a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.04, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frasca F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frasca F (2016). La geometria della guerra: evoluzioni tattiche marittime e",
        "terrestri nei secoli XVII-XVIII. In: Denis De Lucca. (a cura di): Denis De",
        "Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.04, p. 121-132, Progress",
        "Press - University of Malta, ISBN: 978-99957-856-2-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- University of Malta",
        "titolo": "Ideale Cavalleresco ed Etica Militare nella Sensibilit\u00e0 Barocca della Francia del \"Re Sole\"",
        "ISBN": [
          "9789995785604"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789995785604",
        "opera": "(a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.03, p. 85-107, Gutenberg Press Ltd",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frasca F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frasca F (2015). Ideale Cavalleresco ed Etica Militare nella Sensibilit\u00e0",
        "Barocca della Francia del \"Re Sole\". In: (a cura di): Denis De Lucca, The",
        "Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.03, p. 85-107, Gutenberg Press Ltd. -",
        "University of Malta, ISBN: 9789995785604"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- University of Malta",
        "titolo": "L'estetica e la rappresentazione del potere: il \u201cBarocco trionfante\u201d nella decorazione navale, emblema dell'autorit\u00e0 assolutista, esibizione delle armi e della gloria del Sovrano",
        "ISBN": [
          "9789995706753"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789995706753",
        "opera": "(a cura di): Denis De Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.02, p. 157-176, Gutenberg Press Ltd",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCA F (2014). L'estetica e la rappresentazione del potere: il \u201cBarocco",
        "trionfante\u201d nella decorazione navale, emblema dell'autorit\u00e0 assolutista,",
        "esibizione delle armi e della gloria del Sovrano. In: (a cura di): Denis De",
        "Lucca, The Journal of Baroque Studies. vol. 01/n.02, p. 157-176,",
        "Gutenberg Press Ltd. - University of Malta, ISBN: 9789995706753"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-52",
        "titolo": "Il carteggio di Massimiliano Buzzaccarini Gonzaga conservato nell\u2019Archivio di stato di Venezia. Nuovi studi di Victor Mallia-Milanes sui rapporti politico-economico-militari tra Venezia e Malta",
        "ISBN": [
          "9788840017075"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840017075",
        "opera": "(a cura di): Nicola Labanca, Forze armate. Cultura, societ\u00e0, politica. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCA F (2014). Il carteggio di Massimiliano Buzzaccarini Gonzaga",
        "conservato nell\u2019Archivio di stato di Venezia. Nuovi studi di Victor",
        "Mallia-Milanes sui rapporti politico-economico-militari tra Venezia e Malta.",
        "In: (a cura di): Nicola Labanca, Forze armate. Cultura, societ\u00e0, politica. vol.",
        "1, p. 43-52, ISBN: 9788840017075"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "FRASCA F (a cura di) (2013). Il breve compendio di perfezione cristiana di",
        "Achille Gagliardi (1537-1607). Di Esmeralda Marchioro. Raleigh, NC:Lulu",
        "Enterprise Inc., ISBN: 9781291314083"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Cromografica Roma per Gruppo editoriale l'Espresso",
        "titolo": "Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a Trafalgar",
        "ISBN": [
          "9788891024961"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891024961",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2012). Il potere marittimo in et\u00e0 moderna: da Lepanto a",
        "Trafalgar. Roma:Cromografica Roma per Gruppo editoriale l'Espresso,",
        "ISBN: 9788891024961"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rivoluzione, insurrezione e guerra per bande nel pensiero politico di Giuseppe Mazzini",
        "ISSN": [
          "2036-9786"
        ],
        "journal": "INFORMAZIONI DELLA DIFESA",
        "csp": "vol. 5, p. 48-51, ISSN: 2036-9786",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRASCA F (2009). Rivoluzione, insurrezione e guerra per bande nel",
        "pensiero politico di Giuseppe Mazzini. INFORMAZIONI DELLA DIFESA,",
        "vol. 5, p. 48-51, ISSN: 2036-9786"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Les Italiens dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise: recrutement et incorporation (1796-1814). Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "9781409294436"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409294436",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2009). Les Italiens dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise: recrutement et",
        "incorporation (1796-1814). Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C.",
        "USA, ISBN: 9781409294436"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Reclutamento e guerra nell'Italia napoleonica Nuova ed. ampliata e aggiornata. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "978-1-4092-4347-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-4092-4347-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2008). Reclutamento e guerra nell'Italia napoleonica Nuova ed.",
        "ampliata e aggiornata. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C. USA,",
        "ISBN: 978-1-4092-4347-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "USA",
        "titolo": "Cartografia napoleonica. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises, Raleigh, N.C",
        "ISBN": [
          "9781409221319"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409221319",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRASCA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCA F (2008). Cartografia napoleonica. Raleigh, N.C.:Lulu enterprises,",
        "Raleigh, N.C. USA, ISBN: 9781409221319"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "13656",
    "nome": "FRASCA Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor - Faculty of Arts - University of Malta",
        "periodo": "dal 01-05-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Non Visiting External Examiner - Faculty of Arts - University of Malta",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa come relatore al XVI convegno internazionale di storia militare \"L'influenza della Rivoluzione francese sugli eserciti in Francia, in Europa e nel Mondo\". Presenta la relazione: \"La coscrizione nei dipartimenti piemontesi dell'Impero francese (1800-1810).\" Vincennes. Commission fran\u00e7aise d'histoire militaire.",
        "periodo": "dal 18-09-1989 al 23-09-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studio per il bicentenario della Rivoluzione francese \"Veneto e Lombardia tra rivoluzione giacobina ed et\u00e0 napoleonica. Istituzioni ecclesiastiche, cultura e vita religiosa.\" Presenta la relazione: \"La coscrizione nell'Italia napoleonica.\" Vicenza. Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa.",
        "periodo": "dal 24-11-1989 al 26-11-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"La libert\u00e9 en Italie - bicentenaire de la campagne d'Italie de 1796-1797\". Presenta la relazione: \"Les Italiens dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en 1796-1797.\" Vincennes. Centre d'\u00e9tudes d'histoire de la D\u00e9fense & Service historique de l'arm\u00e9e de terre.",
        "periodo": "dal 07-06-1996 al 07-06-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: \"La prima campagna d'Italia di Napoleone (1796-1797) dagli acquerelli del Castello di Vincennes. Comune di Pordenone.",
        "periodo": "dal 18-07-1996 al 18-07-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Il Mediterraneo quale elemento del potere marittimo\". Presenta la relazione: \"La nascita del potere marittimo francese e il suo declino durante l'et\u00e0 napoleonica.\" Arsenale di Venezia. Stato Maggiore della Marina, Commissione Italiana di Storia Militare.",
        "periodo": "dal 15-09-1996 al 17-09-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"I Francesi in Liguria: dalla repubblica aristocratica alla repubblica democratica ligure\". Presenta la relazione: \"Lettura dei fatti militari con l'ausilio di acquerelli d'epoca\". Comune di Savona.",
        "periodo": "dal 22-11-1996 al 23-11-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Belluno e il Bellunese dalla caduta della Serenissima all'et\u00e0 napoleonica.\" Presenta la relazione: \"La guerra nelle Alpi\". Comune di Belluno.",
        "periodo": "dal 23-05-1997 al 23-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"L' Europa scopre Napoleone 1793-1804\". Presenta la relazione \"La campagna d'Italia vista dal D\u00e9p\u00f4t de la Guerre\". Comune di Alessandria.",
        "periodo": "dal 21-06-1997 al 26-06-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"L'area alto-adriatica dal riformismo veneziano all'et\u00e0 napoleonica\". Presenta la relazione: \"Il Mare Adriatico: il confronto franco-britannico in et\u00e0 napoleonica.\" Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa. Vicenza.",
        "periodo": "dal 16-10-1997 al 18-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXI convegno di studi storici \"Rovigo e il Polesine tra rivoluzione giacobina ed et\u00e0 napoleonica 1797-1815\". Presenta la relazione: \"Il Polesine nei lavori degli ingegneri geografi del Bureau topographique de l'Arm\u00e9e d'Italie\". Associazione Culturale Minelliana. Rovigo.",
        "periodo": "dal 12-12-1997 al 14-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale di Andermatt (Cantone di Uri - Svizzera) \"International Suworow - Kolloquium 1999\". Presenta la relazione : \"Les campagnes des Austro-Russes en Italie: aspects tactiques et Strat\u00e9giques\". Il Dipartimento federale della difesa, della protezione della popolazione e dello sport (DDPS). Berna. Svizzera.",
        "periodo": "dal 24-09-1999 al 25-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegnio di studio \"La rivoluzione napoletana nelle province in relazione alle vicende storiche dell'Italia giacobina e napoleonica (1799-1815)\". Maratea. Presenta la relazione \"Il potere navale nel Mediterraneo nell'et\u00e0 della rivoluzione e dell'impero\". Associazione per la storia sociale del Mezzogiorno, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, IRRSAE della Basilicata. Potenza.",
        "periodo": "dal 15-11-1999 al 17-11-1999"
      },
      {
        "content": "Presidente comitato programma di congresso internazionale \"Geostrategia e potere marittimo nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna: Venezia, Malta e Impero Ottomano\", VII giornata di studio dell'Istituto di Studi Militari Marittimi - Venezia (MARISTUDI Venezia). Presenta la relazione: \"Geostrategia e potere marittimo nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna.\"",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 27-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla International Conference \"Mazzini and Malta\", Italian Culture Institut Valletta, Malta. Presenta la relazione: \"Rivoluzione, insurrezione e guerre per bande nel pensiero politico di Giuseppe Mazzini\".",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 12-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi storici \"1815 - 2015 Bicentenario della battaglia di Occhiobello. Crollo dell'Impero e nascita della Nazione: La campagna murattiana del 1814-1815\". Presenta la relazione \"La commedia \u00e8 finita: intrecci politico-diplomatico-militari della caduta di re Gioacchino Murat\". Comune di Occhiobello (Rovigo) - Centro Congressi \"G. Savonarola\".",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 11-04-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati dall'Istituto per le Ricerche di Storia Sociale e Religiosa riguardanti: Porti, arsenali e marine nell'et\u00e0 napoleonica.",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 01-01-1986"
      },
      {
        "content": "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati dall'Institut d'Histoire Militaire Compar\u00e9e - Commission fran\u00e7aise d'histoire militaire riguardanti: \"La Marine dans l'Italie napol\u00e9onienne\".",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membre de la Commission fran\u00e7aise d'histoire militaire",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Istituto per le Ricerche di Storia Sociale e Religiosa",
        "periodo": "dal 24-05-1996 al 24-05-1997"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 Italiana di Storia Militare",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico per l'organizzazione della mostra celebrativa dei 200 anni del Trattato di Campoformio. Delibera n.224 del 31 gennaio 1997 della Giunta regionale della Regione Autonoma Friuli - Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 31-01-1997 al 11-01-1998"
      }
    ]
  }
}