{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove prospettive di ricerca sugli archivi di Vichy",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "vol. 20, p. 164-165, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C (2016). Nuove prospettive di ricerca sugli archivi di Vichy.",
        "HISTORIA MAGISTRA, vol. 20, p. 164-165, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanna d\u2019Arco, una storia senza tempo",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "vol. 21, p. 52-56, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C (2016). Giovanna d\u2019Arco, una storia senza tempo. HISTORIA",
        "MAGISTRA, vol. 21, p. 52-56, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La R\u00e9volution in pericolo di estinzione",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "vol. 21, p. 167-170, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C (2016). La R\u00e9volution in pericolo di estinzione. HISTORIA",
        "MAGISTRA, vol. 21, p. 167-170, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "285-300",
        "titolo": "Circulation et utilisation du mod\u00e8le politique aragonais dans l'Europe moderne. XVIe-XIXe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "978-84-9096-003-5"
        ],
        "ISSN": [
          "1132-7340"
        ],
        "csp": "Madrid:Collection Casa de Velazquez, ISBN: 978-84-9096-003-5, ISSN: 1132-7340, Madrid, 31/05/2013",
        "opera": "(a cura di): Alain Hugon - Alexandra Merle, Soul\u00e8vements, r\u00e9voltes, r\u00e9volutions. COLLECTION DE LA CASA DE VEL\u00c1ZQUEZ, vol. 158, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Magoni C (2016). Circulation et utilisation du mod\u00e8le politique aragonais",
        "dans l'Europe moderne. XVIe-XIXe si\u00e8cles. In: (a cura di): Alain Hugon -",
        "Alexandra Merle, Soul\u00e8vements, r\u00e9voltes, r\u00e9volutions. COLLECTION DE",
        "LA CASA DE VEL\u00c1ZQUEZ, vol. 158, p. 285-300, Madrid:Collection Casa",
        "de Velazquez, ISBN: 978-84-9096-003-5, ISSN: 1132-7340, Madrid,",
        "31/05/2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le pour et le contre. Il processo di Luigi XVI di fronte all'opinione pubblica. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-688-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-688-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magoni C (2014). Le pour et le contre. Il processo di Luigi XVI di fronte",
        "all'opinione pubblica. vol. 1, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-6372-688-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Montieri, Luigi",
        "opera": "Dizionario biografico degli Italiani. p. 336-337, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAGONI C (2012). Montieri, Luigi. In: Dizionario biografico degli Italiani. p.",
        "336-337, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "Discorsi violenti. La Convenzione sul processo a Luigi XVI",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-441-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-441-7, Bologna, 9-10 giugno 2010",
        "opera": "(a cura di): Glauco Maria Cantarella - Angela De Benedictis - Patrizia Dogliani - Carla Salvaterra - Raffaella Sarti, Potere e violenza. Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Magoni C (2012). Discorsi violenti. La Convenzione sul processo a Luigi",
        "XVI. In: (a cura di): Glauco Maria Cantarella - Angela De Benedictis -",
        "Patrizia Dogliani - Carla Salvaterra - Raffaella Sarti, Potere e violenza.",
        "Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 contemporanea. vol. 1, p.",
        "95-109, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-441-7,",
        "Bologna, 9-10 giugno 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Magoni C (2012). Fueros y libertades. El mito de la constituci\u00f3n aragonesa",
        "en la Europa moderna. vol. 1, Zaragoza:El Justicia de Arag\u00f3n, ISBN:",
        "978-84-92606-21-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/stor98"
        ],
        "titolo": "La storia del Risorgimento italiano in rete. Siti web e fonti online",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor98",
        "anno": "2011",
        "autori": "Casalena MP, Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casalena MP, Magoni C (2011). La storia del Risorgimento italiano in rete.",
        "Siti web e fonti online. STORICAMENTE, ISSN: 1825-411X, doi:",
        "10.1473/stor98"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "csp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Fueros e libert\u00e0. Il mito della costituzione aragonese nell\u2019Europa moderna. vol",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGONI C (2007). Fueros e libert\u00e0. Il mito della costituzione aragonese",
        "nell\u2019Europa moderna. vol. 1, ROMA:Carocci Editore"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/stor323"
        ],
        "titolo": "Daniel Roche, cultura materiale dei viaggi nella societ\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor323",
        "anno": "2006",
        "autori": "Magoni C, Santini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C, Santini C. (2006). Daniel Roche, cultura materiale dei viaggi",
        "nella societ\u00e0 moderna. STORICAMENTE, vol. 2, ISSN: 1825-411X, doi:",
        "10.1473/stor323"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerre di religione e violenze rituali. Immagini dalla Francia del Cinquecento",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAGONI C, SILVAGNI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGONI C, SILVAGNI R (2006). Guerre di religione e violenze rituali.",
        "Immagini dalla Francia del Cinquecento. STORICAMENTE, ISSN:",
        "1825-411X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-300",
        "titolo": "Circulation et utilisation du mod\u00e8le politique aragonais dans l'Europe moderne. XVIe-XIXe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "978-84-9096-003-5"
        ],
        "ISSN": [
          "1132-7340"
        ],
        "csp": "Madrid:Collection Casa de Velazquez, ISBN: 978-84-9096-003-5, ISSN: 1132-7340",
        "opera": "(a cura di): Alain Hugon - Alexandra Merle, Soul\u00e8vements, r\u00e9voltes, r\u00e9volutions dans l'empire des Habsbourg d'Espagne, XVIe-X VIIe si\u00e8cle. COLLECTION DE LA CASA DE VEL\u00c1ZQUEZ, vol. 158, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magoni C (2016). Circulation et utilisation du mod\u00e8le politique aragonais",
        "dans l'Europe moderne. XVIe-XIXe si\u00e8cles. In: (a cura di): Alain Hugon -",
        "Alexandra Merle, Soul\u00e8vements, r\u00e9voltes, r\u00e9volutions dans l'empire des",
        "Habsbourg d'Espagne, XVIe-X VIIe si\u00e8cle. COLLECTION DE LA CASA DE",
        "VEL\u00c1ZQUEZ, vol. 158, p. 285-300, Madrid:Collection Casa de Velazquez,",
        "ISBN: 978-84-9096-003-5, ISSN: 1132-7340"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le pour et le contre. Il processo di Luigi XVI di fronte all'opinione pubblica. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-688-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-688-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magoni C (2014). Le pour et le contre. Il processo di Luigi XVI di fronte",
        "all'opinione pubblica. vol. 1, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-6372-688-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C (2013). La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019Angleterre et au r\u00e9publicanisme anglais",
        "pendant le proc\u00e8s de Louis XVI. LA R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE, ISSN:",
        "2105-2557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "Discorsi violenti. La Convenzione sul processo a Luigi XVI",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-441-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-441-7, Bologna, 9-10 giugno 2010",
        "opera": "(a cura di): Glauco Maria Cantarella - Angela De Benedictis - Patrizia Dogliani - Carla Salvaterra - Raffaella Sarti, Potere e violenza. Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Magoni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Magoni C (2012). Discorsi violenti. La Convenzione sul processo a Luigi",
        "XVI. In: (a cura di): Glauco Maria Cantarella - Angela De Benedictis -",
        "Patrizia Dogliani - Carla Salvaterra - Raffaella Sarti, Potere e violenza.",
        "Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 contemporanea. vol. 1, p.",
        "95-109, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-441-7,",
        "Bologna, 9-10 giugno 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magoni C (2011). L\u2019Europe des constitutions dans l\u2019ouvrage de",
        "Jacques-Vincent Delacroix (1791-1801). LA R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE,",
        "ISSN: 2105-2557"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "csp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Fueros e libert\u00e0. Il mito della costituzione aragonese nell\u2019Europa moderna. vol",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGONI C (2007). Fueros e libert\u00e0. Il mito della costituzione aragonese",
        "nell\u2019Europa moderna. vol. 1, ROMA:Carocci Editore"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "L\u2019antica costituzione aragonese nelle Recherches sur les constitutions des peuples libres",
        "ISBN": [
          "88-8304-959-4"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 88-8304-959-4",
        "opera": "LETIZIA PAGLIAI. Sismondiana I in onore di Mirena Stanghellini Bernardini. vol. 1, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGONI C (2005). L\u2019antica costituzione aragonese nelle Recherches sur",
        "les constitutions des peuples libres. In: LETIZIA PAGLIAI. Sismondiana I in",
        "onore di Mirena Stanghellini Bernardini. vol. 1, p. 53-68,",
        "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 88-8304-959-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gozzadini Ludovico",
        "opera": "Dizionario biografico degli Italiani. vol. LVIII, p. 214-215, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2002",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAGONI C (2002). Gozzadini Ludovico. In: Dizionario biografico degli",
        "Italiani. vol. LVIII, p. 214-215, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gozzadini, Camillo",
        "opera": "Dizionario biografico degli Italiani. vol. LVIII, p. 198-200, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2002",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAGONI C (2002). Gozzadini, Camillo. In: Dizionario biografico degli",
        "Italiani. vol. LVIII, p. 198-200, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "csp": "FERRARA:Deputazione provinciale ferrarese di Storia Patria",
        "titolo": "I gigli d\u2019oro e l\u2019aquila bianca. Gli Estensi e la corte francese tra \u2019400 e \u2019500: un secolo di rapporti. vol",
        "anno": "2001",
        "autori": "MAGONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGONI C (2001). I gigli d\u2019oro e l\u2019aquila bianca. Gli Estensi e la corte",
        "francese tra \u2019400 e \u2019500: un secolo di rapporti. vol. 1,",
        "FERRARA:Deputazione provinciale ferrarese di Storia Patria"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "14879",
    "nome": "MAGONI Clizia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista on line \"Storicamente. Laboratorio di storia\" www.storicamente.org",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Membro della redazione della rivista \"Annali Sismondi\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di Parigi della rivista \"Historia Magistra. Rivista di storia critica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studi: Garibaldi tra storia, mito e archeologia del cinema, organizzata da: Biblioteca dell\u2019Archiginnasio, Museo civico del Risorgimento (Bologna), Brown University in Bologna, Dipartimento di Storia Bologna. Bologna, 8 novembre 2007. Titolo della relazione: Il teatro dell\u2019Italia laica.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 08-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Angela De Benedictis) del seminario: Il feudalesimo nell\u2019Europa moderna. Intorno al saggio di Aurelio Musi, Universit\u00e0 di Bologna, della Basilicata e di Messina. Bologna, 28-29 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Angela De Benedictis) del convegno internazionale: Teatri di guerra: rappresentazioni e discorsi tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea, convegno realizzato all\u2019interno del Progetto Strategico Guerra: immaginario, rappresentazioni, forme materiali - Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna - coordinato dal prof. Carlo Galli. Bologna, 5-6 giugno 2009. Curatrice con Angela De Benedictis degli atti di convegno: Teatri di guerra: rappresentazioni e discorsi tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea, Bologna, Bononia University Press, 2010.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Journ\u00e9e d'\u00e9tudes L\u2019id\u00e9e d'Europe \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, Vizille, 5 novembre 2009, organizzata dall'Institut d'Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (IHRF) e dal Mus\u00e9e de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Titolo della relazione: Les constitutions des \u00e9tats de l\u2019Europe et des Etats-Unis dans l\u2019ouvrage de Jacques-Vincent De La Croix.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale Arag\u00f3n: Reyno y Corona, Albarrac\u00edn, 2-4 giugno 2010, organizzato dall\u2019Universidad de Zaragoza, el Gobierno de Arag\u00f3n, la Real Academia de Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n e l\u2019Instituto de Historia de la Intolerancia. Titolo della relazione: Repercusi\u00f3n europea de los fueros aragoneses.",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale \"Attraverso la storia\" - Seminario SISEM di giovani studiosi e studiose di Storia moderna. Titolo della relazione : Dalla guerra civile inglese alla Rivoluzione francese: transfert di esperienze e proposte politiche. Arezzo, 23 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Mirandola per tre centenari : 1511 Mirandola nell\u2019Italia del papa guerriero\", organizzato dal Centro Internazionale di Cultura \u201cGiovanni Pico della Mirandola\u201d, Mirandola, 19 novembre, Auditorium Castello dei Pico. Titolo della relazione: L\u2019alleanza franco-estense durante l\u2019assedio di Mirandola.",
        "periodo": "dal 19-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes internationales: Le r\u00e9publicanisme anglais dans la France des Lumi\u00e8res et de la R\u00e9volution, Aix-en-Provence, 25-26 mai 2012, organis\u00e9es par CERHIIP Aix-Marseille Universit\u00e9 et IHRF Universit\u00e9 Paris1-Panth\u00e9on-Sorbonne. Titolo della relazione: La r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e9publicanisme anglais pendant le proc\u00e8s de Louis XVI",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Du lieutenant criminel au juge d\u2019instruction. R\u00e9trospective sur une fonction judiciaire\", organizzato dalla Facult\u00e9 de Droit et Science politique Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis et ERMES, Normes, Repr\u00e9sentations, Territoires. Nizza, 11-12 febbraio 2013. Titolo della relazione: Le temps fatal d\u2019une instruction trop longue. L\u2019instruction au cours du proc\u00e8s de Louis XVI.",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 12-02-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di ricerca: Passato e futuro. Il tempo come spazio d\u2019azione della comunicazione politica, organizzato dal Dottorato internazionale \u00abComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 18 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: Soul\u00e8vements, r\u00e9voltes et r\u00e9volutions dans la monarchie espagnole au temps des Habsbourg, Madrid, organizzato dall\u2019\u00c9cole des hautes \u00e9tudes hispaniques et ib\u00e9riques - Casa de Vel\u00e1zquez, Madrid, Universit\u00e9 de Caen Basse-Normandie. Titolo della relazione: Circulation et utilisation du mod\u00e8le politique aragonais dans l\u2019Europe moderne (XVIe-XIXe si\u00e8cles).",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del progetto The Garibaldi Panorama : Visualizing the Risorgimento, Brown University, RI http://library.brown.edu/cds/garibaldi/. Contributed Scolarship al progetto (http://library.brown.edu/cds/garibaldi/resources/scholarship/): Leopoldo Spini: Cenni Bibliografici di un Esule Risorgimentale; Le fonti dello script.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e di redazione del progetto on line (2010-2012) Ottocento ferrarese dell\u2019Istituto di Storia Contemporanea di Ferrara: http://www.ottocentoferrarese.it/. Realizzazione del catalogo bibliografico sull'Ottocento ferrarese (http://www.ottocentoferrarese.it/biblio grafie/bibliografia-sullottocento-ferrar ese.html), e redazione delle voci del Dizionario storico (http://www.ottocentoferrarese.it/dizion ario-storico-dellottocento-ferrarese.htm l): Et\u00e0 giacobina: il \"triennio\" (1796-1799), Insorgenze, Et\u00e0 napoleonica (1800-1814), Et\u00e0 napoleonica (1800-1814), 1831, 1848-1849, Et\u00e0 del Risorgimento (1850-1870), 1858-1861,Et\u00e0 postunitaria (1871-1914).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de Ma\u00eetre des Conf\u00e9rences dans la section n\u00b0 22 : Histoire et civilisations : histoire des mondes modernes, histoire du monde contemporain ; de l'art ; de la musique. Abilitazione francese ottenuta su concorso nazionale indetto dal Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, tramite valutazione del dossier (CV e pubblicazioni) da parte di commissioni del Conseil National des Universit\u00e9s, condizione necessaria per partecipare alle selezioni di posti di ricercatore (Ma\u00eetre des conf\u00e9rences) messi annualmente a bando. La sezione 22 corrisponde a Storia e civilt\u00e0: storia dei mondi moderni, storia del mondo contemporaneo; dell'arte; della musica. Validit\u00e0: 4 anni dal conseguimento.",
        "periodo": "dal 31-01-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de Ma\u00eetre des Conf\u00e9rences dans la section n\u00b0 22 : Histoire et civilisations : histoire des mondes modernes, histoire du monde contemporain ; de l'art ; de la musique. Abilitazione francese ottenuta su concorso nazionale indetto dal Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, tramite valutazione del dossier (CV e pubblicazioni) da parte di commissioni del Conseil National des Universit\u00e9s, condizione necessaria per partecipare alle selezioni di posti di ricercatore (Ma\u00eetre des conf\u00e9rences) messi annualmente a bando. La sezione 22 corrisponde a Storia e civilt\u00e0: storia dei mondi moderni, storia del mondo contemporaneo; dell'arte; della musica. Validit\u00e0: 4 anni dal conseguimento.",
        "periodo": "dal 31-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: Questioni storiografiche e frontiere della ricerca. Circolazioni dei saperi e transferculturali, del Dottorato in \"Storia e geografia d\u2019Europa. Spazio, linguaggi, istituzioni\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna). Bologna, 30 giugno 2008. Relazione sul tema: \"Circolazione dei saperi e transfer culturali\" Bologna.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario del dottorato internazionale \u00ab Comunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo \u00bb (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento), Bologna, 5 dicembre 2008. Titolo della relazione: Libert\u00e9, clart\u00e9, v\u00e9rit\u00e9. Traduzioni di testi repubblicani inglesi seicenteschi nella Francia rivoluzionaria.",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di dottorato: Italian Studies Colloquium \u2013 Graduate students organizzato dal Department of Italian Studies di Brown University. Providence RI, 4 marzo 2009. Titolo della relazione: New Perspectives on the Risorgimento: The Case of the Missing Source for the Garibaldi Panorama.",
        "periodo": "dal 04-03-2009 al 04-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: Vom Nutzen der Diskursanalyse und des Diskursbegriffs fu\u0308r die Geschichte/ Sull'utilit\u00e0 dell'analisi del discorso e del concetto di discorso per la storia, organizzato dal del Dottorato internazionale \u201cComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u201d (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento) nell\u2019ambito della Stipendiatentagung. Frankfurt am Main, 9-10 giugno 2009. Titolo della relazione: Roger Chartier et Michel Foucault.",
        "periodo": "dal 09-06-2009 al 10-06-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor del seminario a porte chiuse (Klausurtagung) \"Il problema della legittimazione del potere. Prospettive di ricerca\", del dottorato internazionale \u201cComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u201d (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento), presso il Dipartimento di Discipline storiche \u2013 Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, Bologna 7-11 Settembre 2009",
        "periodo": "dal 07-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: Obbedienza/disobbedienza: linguaggi e discorsi tra XVI e XVIII secolo, organizzato dal Dottorato internazionale \u201cComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u201d (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento). Bologna, 27 maggio 2010. Titolo della relazione: Obbedienza e Rivoluzione alla vigilia del Terrore: il Des insurrections di Th\u00e9ophile Mandar (1793).",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: Concezioni e pratiche del potere e della violenza dall'antichit\u00e0 all'et\u00e0 contemporanea, organizzato dal Dottorato internazionale \u201cComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u201d (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento. Bologna, 9-10 giugno 2010. Titolo della relazione: Discorsi violenti. La Convenzione sul processo a Luigi XVI.",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: La Repubblica Romana del 1849 tra ricerca storiografica e racconto di finzione, organizzato dal Dottorato internazionale \"Umanesimo, Neoumanesimo, Postumanesimo nell\u2019et\u00e0 dei media\" (UniBo \u2013 Brown University in Bologna) e dal Dottorato internazionale \"Comunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\" (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento), Bologna, 4 aprile 2011. Titolo della relazione: Roma teatro di guerra: rappresentazioni belliche nella Citt\u00e0 eterna dalle pagine \u201cillustrate\u201d del Garibaldi Panorama.",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario: Passato e futuro. Il tempo come spazio d\u2019azione della comunicazione politica, organizzato dal Dottorato internazionale \u00abComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u00bb, (Universit\u00e0 di Frankfurt am Main, Innsbruck, Bologna, Pavia, Trento), Bologna, 18 aprile 2013. Titolo della relazione: Il processo di Luigi XVI: gli enjeux dell\u2019avvenire nei discorsi dello spazio pubblico",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista (Stipendiat) presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa \u00ab Marco Polo \u00bb pour la mobilit\u00e0 dei ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, presso l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Fellowship post-dottorale (borsa) presso Brown University, RI, Dipartimento di Italian Studies, come OIP Fellow, nell'ambito del programma di scambio tra l\u2019Universit\u00e0 di Bologne e Brown University. Partecipazione alle ricerche e studi su : The Garibaldi Panorama : Visualizing the Risorgimento.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-05-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa biennale di post-doc del dottorato internazionale \u201cComunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo\u201d: Goethe Universit\u00e4t-Frankfurt am Main, Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Alma Mater Studiorum-Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Titolo del progetto: Le pour et le contre ovvero Luigi XVI davanti all\u2019opinione pubblica. Pubblicistica e discorsi in Francia durante il processo della Convenzione al re. Borsa finanziata dalla Goethe Universit\u00e4t-Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attach\u00e9 temporaire d\u2019enseignement et recherche (ATER), presso l'Unit\u00e9 de Formation et Recherche (UFR) d'Histoire, Universit\u00e9 de Caen \u2013 Basse-Normandie. Contratto di insegnamento e ricerca in storia moderna per studenti di Licence (Triennale) di Storia.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per un seminario (16 ore) di introduzione alla ricerca presso l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Paysage de Versailles, destinato agli studenti del primo anno del ciclo \u00ab Paysagiste dipl\u00f4m\u00e9 par le gouvernement \u00bb (DPLG). Titolo del seminario: \u00ab Sources et bibliographie \u00bb.",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 28-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsista del dottorato Storia d'Europa: identit\u00e0 collettive, cittadinanza, territorio (et\u00e0 moderna e contemporanea) - Dipartimento di Discipline storiche - Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della tesi di dottorato (in cotutela con l'Universit\u00e9 Toulouse 1 Sciences sociales): Mito e storia nella memoria delle leggi. I fueros di Sobrarbe nella cultura politico-giuridica europea tra \u2019500 e \u2019800.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Borsista di post-doc (2 anni) presso il Dipartimento di Discipline storiche - Universit\u00e0 degli studi di Bologna. Titolo del progetto: Transfert e trasformazioni del linguaggio politico. Le traduzioni francesi di testi repubblicani inglesi del XVII secolo durante la Rivoluzione.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia - Storia Moderna. Dipartimento di discipline storiche - Universit\u00e0 degli studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione \u201cCalendario\u201d del portale \u201cStoria Moderna. Risorse online per la storia moderna\u201d: www.stmoderna.it .",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Discipline storiche - Universit\u00e0 di Bologna. Argomento della ricerca - Guerra e discorsi de jure belli nell'Europa moderna.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Discipline storiche - Universit\u00e0 di Bologna. Argomento della ricerca - Guerra e discorsi de jure belli nell'Europa moderna.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del ciclo di seminari di metodologia storica \"Riflessioni metodologiche e bibliografiche su ricerche in corso\" destinato agli studenti di 3\u00b0 anno di Triennale - Corso di Laurea in Storia - Alma Mater Studiorum-Universit\u00e0 di Bologna. A.A. 2009-2010.",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Discipline storiche - Universit\u00e0 di Bologna. Argomento della ricerca - Guerra e discorsi de jure belli nell'Europa moderna.",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del ciclo di seminari di metodologia storica \"Come e perch\u00e9 lavora uno storico. Fonti e metodi per la ricerca\", destinati agli studenti del 3\u00b0 anno di Triennale - Corso di Laurea in Storia- Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna. A.A. 2010-2011.",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 03-03-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al seminario del S\u00e9minaire du Centre d\u2019histoire culturelle des soci\u00e9t\u00e9s contemporaines, P\u00f4le des M\u00e9tiers du Livre, Universit\u00e9 de Versailles\u2013Saint-Quentin-en-Yvelines. Titolo della relazione : Les traducteurs et le milieu \u00e9ditorial italien entre XVIIIe et XIXe si\u00e8cles, Saint-Cloud, 18 marzo 2008.",
        "periodo": "dal 18-03-2008 al 18-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di ricerca \"Ex\u00e9cuter le roi : un acte r\u00e9publicain ?\", organizzato dall\u2019Institut d\u2019Histoire de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise (IHRF), Universit\u00e9 Paris I \u2013Panth\u00e9on-Sorbonne, Parigi, 1 dicembre 2010. Titolo della relazione: \u00ab Louis doit mourir, parce qu\u2019il faut que la patrie vive \u00bb. L\u2019impossible (?) d\u00e9fense de Louis XVI devant la Convention.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al S\u00e9minaire des hispanistes modernistes sur les id\u00e9es politiques IV, organizzato dall\u2019Unit\u00e9 de recherche Langues, Litt\u00e9ratures, Arts et cultures des Suds (LLACS), Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry Montpellier 3, Montpellier 18 aprile 2011. Titolo della relazione: Pactisme aragonais dans la pens\u00e9e politique europ\u00e9enne du XVIe si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di ricerca \"1793, l\u2019ann\u00e9e terrible\" (a.a. 2013-2014), organizzato dall\u2019Institut d\u2019Histoire de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise (IHRF) \u2013 Universit\u00e9 de Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, Parigi, Titolo della relazione: Janvier 1793 : le proc\u00e8s du roi, syst\u00e8me de d\u00e9fense et opinion publique.",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario pluridisciplinare \u00ab Cultures et Politiques \u00bb 2013-2014, Justice et culture, organizzato dal Centre de Recherche d\u2019Histoire Quantitative UMR 6583, Universit\u00e9 de Caen- Basse-Normandie, con una relazione dal titolo : Le proc\u00e8s de Louis XVI dans les pamphlets \u201cpopulaires\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      }
    ]
  }
}