{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-210",
        "titolo": "La aplicaci\u00f3n de las reformas tridentinas en Sicilia: las fronteras jurisdiccionales",
        "ISBN": [
          "978-84-375-0736-1"
        ],
        "csp": "MADRID:FONDO DE CULTURA ECON\u00d3MICA, ISBN: 978-84-375-0736-1",
        "opera": "(a cura di): FAVAR\u00d2 V;MERLUZZI M;SABATINI G, Fronteras. Procesos y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n y conflictos entre Europa y Am\u00e9rica (siglos XVI-XX). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia Fabrizio (2016). La aplicaci\u00f3n de las reformas tridentinas en",
        "Sicilia: las fronteras jurisdiccionales. In: (a cura di): FAVAR\u00d2 V;MERLUZZI",
        "M;SABATINI G, Fronteras. Procesos y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n y conflictos",
        "entre Europa y Am\u00e9rica (siglos XVI-XX). p. 195-210, MADRID:FONDO DE",
        "CULTURA ECON\u00d3MICA, ISBN: 978-84-375-0736-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lealt\u00e0 alla prova: \u201cCasa\u201d, Monarchia, Chiesa. La carriera politica del cardinale Giannettino Doria (1573-1642)",
        "ISSN": [
          "1125-517X"
        ],
        "journal": "DIMENSIONI E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA",
        "csp": "vol. 2, p. 45-72, ISSN: 1125-517X",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2015). Lealt\u00e0 alla prova: \u201cCasa\u201d, Monarchia, Chiesa. La",
        "carriera politica del cardinale Giannettino Doria (1573-1642). DIMENSIONI",
        "E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA, vol. 2, p. 45-72, ISSN:",
        "1125-517X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/ S0022046914002061"
        ],
        "titolo": "Making Bishops in the Malta of the Knights, 1530-1798",
        "ISSN": [
          "0022-0469"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF ECCLESIASTICAL HISTORY",
        "csp": "vol. 106, p. 261-279, ISSN: 0022-0469, doi: 10.1017/ S0022046914002061",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2015). Making Bishops in the Malta of the Knights, 1530-1798.",
        "THE JOURNAL OF ECCLESIASTICAL HISTORY, vol. 106, p. 261-279,",
        "ISSN: 0022-0469, doi: 10.1017/ S0022046914002061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2665-2680",
        "titolo": "\u201cEsse malo quam videri\u201d. Sangre y m\u00e9rito en la Orden de Malta a trav\u00e9s de la literatura de ficci\u00f3n (Italia, siglos XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-84-472-1746-5"
        ],
        "csp": "Sevilla:Editorial Universidad de Sevilla, ISBN: 978-84-472-1746-5",
        "opera": "(a cura di): J. J. Iglesias Rodr\u00edguez R. M. P\u00e9rez Garc\u00eda M. F. Fern\u00e1ndez Chaves, \"Comercio y Cultura en la Edad moderna\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia Fabrizio (2015). \u201cEsse malo quam videri\u201d. Sangre y m\u00e9rito en la",
        "Orden de Malta a trav\u00e9s de la literatura de ficci\u00f3n (Italia, siglos XVI-XVII).",
        "In: (a cura di): J. J. Iglesias Rodr\u00edguez R. M. P\u00e9rez Garc\u00eda M. F. Fern\u00e1ndez",
        "Chaves, \"Comercio y Cultura en la Edad moderna\". p. 2665-2680,",
        "Sevilla:Editorial Universidad de Sevilla, ISBN: 978-84-472-1746-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "256",
        "titolo": "La Chiesa del re. Monarchia e Papato nella Sicilia spagnola (secc. XVI-XVII). vol",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7954-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7954-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Avenia Fabrizio (2015). La Chiesa del re. Monarchia e Papato nella",
        "Sicilia spagnola (secc. XVI-XVII). vol. 256, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-7954-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1484/J.RHE.5.103199"
        ],
        "titolo": "Elites and Ecclesiastical Careers in Early Modern Sicily: Bishops, Abbots and Knights",
        "ISSN": [
          "0035-2381"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE ECCL\u00c9SIASTIQUE",
        "csp": "vol. 109, p. 625-655, ISSN: 0035-2381, doi: 10.1484/J.RHE.5.103199",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2014). Elites and Ecclesiastical Careers in Early Modern Sicily:",
        "Bishops, Abbots and Knights. REVUE D'HISTOIRE ECCL\u00c9SIASTIQUE,",
        "vol. 109, p. 625-655, ISSN: 0035-2381, doi: 10.1484/J.RHE.5.103199"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-307",
        "titolo": "Investimenti di famiglia. Le carriere ecclesiastiche nella monarchia spagnola: dalla Sicilia a Madrid e ritorno (secc. XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-84-942663-1-7"
        ],
        "csp": "Badajoz -- ESP:Mandalay Ediciones, ISBN: 978-84-942663-1-7",
        "opera": "Molina Recio R;D\u00edaz Rodr\u00edguez J;Plaza Garc\u00eda S;Soria Mesa E;Gir\u00f3n Pascual RM;Ca\u00f1as Pelayo MR;Quevedo S\u00e1nchez FI;Gon\u00e7alo Monteiro N;Salvado JP;D'Avenia F. (a cura di): Molina Recio R, Familia y econom\u00eda en los territorios de la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (siglos XVI-XVIII). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia F (2014). Investimenti di famiglia. Le carriere ecclesiastiche nella",
        "monarchia spagnola: dalla Sicilia a Madrid e ritorno (secc. XVI-XVII). In:",
        "Molina Recio R;D\u00edaz Rodr\u00edguez J;Plaza Garc\u00eda S;Soria Mesa E;Gir\u00f3n",
        "Pascual RM;Ca\u00f1as Pelayo MR;Quevedo S\u00e1nchez FI;Gon\u00e7alo Monteiro",
        "N;Salvado JP;D'Avenia F. (a cura di): Molina Recio R, Familia y econom\u00eda",
        "en los territorios de la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (siglos XVI-XVIII). p. 267-307,",
        "Badajoz -- ESP:Mandalay Ediciones, ISBN: 978-84-942663-1-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-133",
        "titolo": "\"\u00c8 tempo di rimedii per le conscienze, per il Stato e per le regalie\". Giacomo Longo, giudice della Regia Monarchia di Sicilia negli anni della dominazione sabauda",
        "ISBN": [
          "978-2-901102-30-4"
        ],
        "csp": "Annecy-Chambery:Acad\u00e9mie Sal\u00e9sienne, ISBN: 978-2-901102-30-4, Annecy (France), 12-13 aprile 2013",
        "opera": "Couronne royale. Colloque international autour du 300e anniversaire de l\u2019accession de la Maison de Savoie au tr\u00f4ne royal de Sicile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Avenia F (2013). \"\u00c8 tempo di rimedii per le conscienze, per il Stato e per",
        "le regalie\". Giacomo Longo, giudice della Regia Monarchia di Sicilia negli",
        "anni della dominazione sabauda. In: Couronne royale. Colloque",
        "international autour du 300e anniversaire de l\u2019accession de la Maison de",
        "Savoie au tr\u00f4ne royal de Sicile. p. 105-133, Annecy-Chambery:Acad\u00e9mie",
        "Sal\u00e9sienne, ISBN: 978-2-901102-30-4, Annecy (France), 12-13 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-114",
        "titolo": "La Chiesa di Sicilia sotto patronato regio nel XVII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-96661-18-5"
        ],
        "csp": "PALERMO -- ITA:Associazione no-profit Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-18-5",
        "opera": "Antonino Giuffrida Fabrizio D'Avenia Daniele Palermo. (a cura di): Antonino Giuffrida Fabrizio D'Avenia Daniele Palermo, La Sicilia del \u2019600. Nuove linee di ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia F (2012). La Chiesa di Sicilia sotto patronato regio nel XVII",
        "secolo. In: Antonino Giuffrida Fabrizio D'Avenia Daniele Palermo. (a cura",
        "di): Antonino Giuffrida Fabrizio D'Avenia Daniele Palermo, La Sicilia del",
        "\u2019600. Nuove linee di ricerca. p. 56-114, PALERMO -- ITA:Associazione",
        "no-profit Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-18-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "6-35",
        "titolo": "La storia agli storici",
        "ISBN": [
          "978-88-96661-19-2"
        ],
        "csp": "PALERMO -- ITA:Associazione no-profit Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-19-2",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): D'Avenia F, La storia, gli storici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Avenia F (2012). La storia agli storici. In: AA. VV.. (a cura di): D'Avenia F,",
        "La storia, gli storici. p. 6-35, PALERMO -- ITA:Associazione no-profit",
        "Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-19-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-490",
        "titolo": "Partiti, clientele, diplomazia: la nomina dei vescovi di Malta dalla donazione di Carlo V alla fine del viceregno spagnolo (1530-1713)",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-4-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Associazione no profit Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2",
        "opera": "(a cura di): Giuffrida A;D'Avenia F;Palermo D, Studi storici dedicati a Orazio Cancila. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia F (2011). Partiti, clientele, diplomazia: la nomina dei vescovi di",
        "Malta dalla donazione di Carlo V alla fine del viceregno spagnolo",
        "(1530-1713). In: (a cura di): Giuffrida A;D'Avenia F;Palermo D, Studi storici",
        "dedicati a Orazio Cancila. vol. 2011, p. 445-490, Palermo:Associazione no",
        "profit Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-292",
        "titolo": "La feudalit\u00e0 ecclesiastica nella Sicilia degli Asburgo: il governo del Regio patronato (secoli XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-88-96661-09-3"
        ],
        "ISSN": [
          "1828-1818"
        ],
        "csp": "PALERMO:Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-09-3, ISSN: 1828-1818",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Musi, Aurelio; Noto, Maria Anna, Feudalit\u00e0 laica e feudalit\u00e0 ecclesiastica nell'Italia meridionale. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia F (2011). La feudalit\u00e0 ecclesiastica nella Sicilia degli Asburgo: il",
        "governo del Regio patronato (secoli XVI-XVII). In: AA.VV.. (a cura di): Musi,",
        "Aurelio; Noto, Maria Anna, Feudalit\u00e0 laica e feudalit\u00e0 ecclesiastica nell'Italia",
        "meridionale. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p.",
        "275-292, PALERMO:Mediterranea, ISBN: 978-88-96661-09-3, ISSN:",
        "1828-1818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "79-93",
        "titolo": "Gli ordini militari nella Monarchia spagnola: una lunga latitanza storiografica",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-550-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-550-0, Somma Lombardo (Varese), 6-8 settembre 2007",
        "opera": "(a cura di): Cremonini, C; Riva, E, Il Seicento allo specchio. Le forme del potere nell\u2019Italia spagnola: uomini, libri, strutture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'AVENIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'AVENIA F (2011). Gli ordini militari nella Monarchia spagnola: una lunga",
        "latitanza storiografica. In: (a cura di): Cremonini, C; Riva, E, Il Seicento allo",
        "specchio. Le forme del potere nell\u2019Italia spagnola: uomini, libri, strutture. p.",
        "79-93, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-550-0, Somma",
        "Lombardo (Varese), 6-8 settembre 2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-404",
        "titolo": "Nobilt\u00e0 allo specchio. Ordine di Malta e mobilit\u00e0 sociale nella Sicilia moderna. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-8-0"
        ],
        "csp": "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-8-0, ISSN: 1828-1818",
        "ISSN": [
          "1828-1818"
        ],
        "anno": "2009",
        "autori": "D'AVENIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'AVENIA F (2009). Nobilt\u00e0 allo specchio. Ordine di Malta e mobilit\u00e0",
        "sociale nella Sicilia moderna. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE",
        "STORICHE, p. 1-404, Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN:",
        "978-88-902393-8-0, ISSN: 1828-1818"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mercato degli onori: i titoli di don nella Sicilia spagnola. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 7, p. 267-288, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'AVENIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'AVENIA F (2006). Il mercato degli onori: i titoli di don nella Sicilia",
        "spagnola. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 7, p. 267-288,",
        "ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-210",
        "titolo": "La aplicaci\u00f3n de las reformas tridentinas en Sicilia: las fronteras jurisdiccionales",
        "ISBN": [
          "978-84-375-0736-1"
        ],
        "csp": "MADRID:FONDO DE CULTURA ECON\u00d3MICA, ISBN: 978-84-375-0736-1",
        "opera": "(a cura di): FAVAR\u00d2 V;MERLUZZI M;SABATINI G, Fronteras. Procesos y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n y conflictos entre Europa y Am\u00e9rica (siglos XVI-XX). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia Fabrizio (2016). La aplicaci\u00f3n de las reformas tridentinas en",
        "Sicilia: las fronteras jurisdiccionales. In: (a cura di): FAVAR\u00d2 V;MERLUZZI",
        "M;SABATINI G, Fronteras. Procesos y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n y conflictos",
        "entre Europa y Am\u00e9rica (siglos XVI-XX). p. 195-210, MADRID:FONDO DE",
        "CULTURA ECON\u00d3MICA, ISBN: 978-84-375-0736-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lealt\u00e0 alla prova: \u201cCasa\u201d, Monarchia, Chiesa. La carriera politica del cardinale Giannettino Doria (1573-1642)",
        "ISSN": [
          "1125-517X"
        ],
        "journal": "DIMENSIONI E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA",
        "csp": "vol. 2, p. 45-72, ISSN: 1125-517X",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2015). Lealt\u00e0 alla prova: \u201cCasa\u201d, Monarchia, Chiesa. La",
        "carriera politica del cardinale Giannettino Doria (1573-1642). DIMENSIONI",
        "E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA, vol. 2, p. 45-72, ISSN:",
        "1125-517X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/ S0022046914002061"
        ],
        "titolo": "Making Bishops in the Malta of the Knights, 1530-1798",
        "ISSN": [
          "0022-0469"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF ECCLESIASTICAL HISTORY",
        "csp": "vol. 106, p. 261-279, ISSN: 0022-0469, doi: 10.1017/ S0022046914002061",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2015). Making Bishops in the Malta of the Knights, 1530-1798.",
        "THE JOURNAL OF ECCLESIASTICAL HISTORY, vol. 106, p. 261-279,",
        "ISSN: 0022-0469, doi: 10.1017/ S0022046914002061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2665-2680",
        "titolo": "\u201cEsse malo quam videri\u201d. Sangre y m\u00e9rito en la Orden de Malta a trav\u00e9s de la literatura de ficci\u00f3n (Italia, siglos XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-84-472-1746-5"
        ],
        "csp": "Sevilla:Editorial Universidad de Sevilla, ISBN: 978-84-472-1746-5",
        "opera": "(a cura di): J. J. Iglesias Rodr\u00edguez R. M. P\u00e9rez Garc\u00eda M. F. Fern\u00e1ndez Chaves, \"Comercio y Cultura en la Edad moderna\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Avenia Fabrizio (2015). \u201cEsse malo quam videri\u201d. Sangre y m\u00e9rito en la",
        "Orden de Malta a trav\u00e9s de la literatura de ficci\u00f3n (Italia, siglos XVI-XVII).",
        "In: (a cura di): J. J. Iglesias Rodr\u00edguez R. M. P\u00e9rez Garc\u00eda M. F. Fern\u00e1ndez",
        "Chaves, \"Comercio y Cultura en la Edad moderna\". p. 2665-2680,",
        "Sevilla:Editorial Universidad de Sevilla, ISBN: 978-84-472-1746-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "256",
        "titolo": "La Chiesa del re. Monarchia e Papato nella Sicilia spagnola (secc. XVI-XVII). vol",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7954-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7954-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Avenia Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Avenia Fabrizio (2015). La Chiesa del re. Monarchia e Papato nella",
        "Sicilia spagnola (secc. XVI-XVII). vol. 256, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-7954-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1484/J.RHE.5.103199"
        ],
        "titolo": "Elites and Ecclesiastical Careers in Early Modern Sicily: Bishops, Abbots and Knights",
        "ISSN": [
          "0035-2381"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE ECCL\u00c9SIASTIQUE",
        "csp": "vol. 109, p. 625-655, ISSN: 0035-2381, doi: 10.1484/J.RHE.5.103199",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Avenia F (2014). Elites and Ecclesiastical Careers in Early Modern Sicily:",
        "Bishops, Abbots and Knights. REVUE D'HISTOIRE ECCL\u00c9SIASTIQUE,",
        "vol. 109, p. 625-655, ISSN: 0035-2381, doi: 10.1484/J.RHE.5.103199"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-133",
        "titolo": "\"\u00c8 tempo di rimedii per le conscienze, per il Stato e per le regalie\". Giacomo Longo, giudice della Regia Monarchia di Sicilia negli anni della dominazione sabauda",
        "ISBN": [
          "978-2-901102-30-4"
        ],
        "csp": "Annecy-Chambery:Acad\u00e9mie Sal\u00e9sienne, ISBN: 978-2-901102-30-4, Annecy (France), 12-13 aprile 2013",
        "opera": "Couronne royale. Colloque international autour du 300e anniversaire de l\u2019accession de la Maison de Savoie au tr\u00f4ne royal de Sicile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Avenia F (2013). \"\u00c8 tempo di rimedii per le conscienze, per il Stato e per",
        "le regalie\". Giacomo Longo, giudice della Regia Monarchia di Sicilia negli",
        "anni della dominazione sabauda. In: Couronne royale. Colloque",
        "international autour du 300e anniversaire de l\u2019accession de la Maison de",
        "Savoie au tr\u00f4ne royal de Sicile. p. 105-133, Annecy-Chambery:Acad\u00e9mie",
        "Sal\u00e9sienne, ISBN: 978-2-901102-30-4, Annecy (France), 12-13 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1087-1126",
        "titolo": "I processi di nobilt\u00e0 degli ordini militari: modelli aristocratici e mobilit\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "978-84-96813-29-8"
        ],
        "csp": "MADRID:Editorial Polifemo, ISBN: 978-84-96813-29-8, Alc\u00e1zar de San Juan (Espa\u00f1a), 1-4 ottobre 2008",
        "opera": "Nobleza hispana, nobleza cristiana: la Orden de San Juan. vol. II, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'Avenia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Avenia F (2009). I processi di nobilt\u00e0 degli ordini militari: modelli",
        "aristocratici e mobilit\u00e0 sociale. In: Nobleza hispana, nobleza cristiana: la",
        "Orden de San Juan. vol. II, p. 1087-1126, MADRID:Editorial Polifemo,",
        "ISBN: 978-84-96813-29-8, Alc\u00e1zar de San Juan (Espa\u00f1a), 1-4 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-404",
        "titolo": "Nobilt\u00e0 allo specchio. Ordine di Malta e mobilit\u00e0 sociale nella Sicilia moderna. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-8-0"
        ],
        "csp": "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-8-0, ISSN: 1828-1818",
        "ISSN": [
          "1828-1818"
        ],
        "anno": "2009",
        "autori": "D'AVENIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'AVENIA F (2009). Nobilt\u00e0 allo specchio. Ordine di Malta e mobilit\u00e0",
        "sociale nella Sicilia moderna. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE",
        "STORICHE, p. 1-404, Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN:",
        "978-88-902393-8-0, ISSN: 1828-1818"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mercato degli onori: i titoli di don nella Sicilia spagnola. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 7, p. 267-288, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'AVENIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'AVENIA F (2006). Il mercato degli onori: i titoli di don nella Sicilia",
        "spagnola. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 7, p. 267-288,",
        "ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "16151",
    "nome": "D'AVENIA Fabrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segreteria di redazione di \u00abMediterranea-ricerche storiche\u00bb, ISSN 1824-3010 (a stampa)/1828-230X (online)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consejo Asesor e referee della rivista \u00abHistoria y Genealog\u00eda\u00bb, ISSN 2173-6030 (on-line www.uco.es/revistas/index.php/hyg/index)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Board di \u00abThe Journal of Baroque Studies\u00bb, rivista edita da International Institute for Baroque Studies, University of Malta: ISBN 978-99957-0-482-7 (n. 1, 2013); 978-99957-0-675-3 (n. 2, 2014); 978-99957-8-560-4 (n. 3, 2015); 978-99957-8-562-8 (n. 4, 2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \"Revue d'Histoire Ecclesiastique\" (ISSN 0035-2381)",
        "periodo": "dal 21-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretaria di redazione di New Digital Frontiers, societ\u00e0 editoriale e piattaforma di informatica umanistica (www.newdigitalfrontiers.com), spin-off accademico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e titolare del marchio Palermo University Press (www.unipapress.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \"Dimensioni e problemi della ricerca storica\" (ISSN 1125-517x)",
        "periodo": "dal 06-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cSchiavi siciliani in Barberia: ultimo atto (1800-1830)\u201d, relazione su invito al Convegno internazionale di studi \u201cLa schiavit\u00f9 nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna\u201d (Palermo, Italia)",
        "periodo": "dal 26-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cAristocrazia siciliana e Ordine di Malta: \u00able prove di nobilt\u00e0\u00bb\u201d, conferenza presso Gran Priorato di Napoli e Sicilia dell\u2019Ordine di Malta - Delegazione di Catania (Catania, Italia)",
        "periodo": "dal 27-06-2003 al 27-06-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume \"La Sicilia dei cavalieri. Le istituzioni dell'Ordine di Malta in et\u00e0 moderna (1530-1826)\", a cura di L. Buono e G. Pace Gravina, Fondazione Donna Maria Marullo di Condojanni, Roma 2003 (Sala Gialla, Palazzo dei Normanni, Palermo, Italia)",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di F. Pillitteri, \"Vescovi e societ\u00e0 girgentina del Settecento\", Salvatore Sciascia Editore, Calatanissetta-Roma, 2004, Seminario Vescovile di Agrigento",
        "periodo": "dal 12-11-2004 al 12-11-2004"
      },
      {
        "content": "\"Gli ordini militari nella Monarchia spagnola: una lunga latitanza storiografica\u201d, relazione su invito al Convegno \u201cIl Seicento allo specchio\u201d (Somma Lombardo - Varese, Italia).",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cFonti senza frontiere: i processi di nobilt\u00e0 degli ordini militari\u201d, relazione a Giornate internazionali per giovani ricercatori \u201cIl sistema imperiale spagnolo: dal centro alla periferia e viceversa\u201d (Agrigento, Italia) e segreteria organizzativa",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cIl \u2018ciclo vitale\u2019 di un\u2019\u00e9lite cittadina: il patriziato di Messina in et\u00e0 moderna\u201d, comunicazione (call for papers) al Congreso internacional \u201cLas \u00e9lites en la \u00e9poca moderna: la Monarqu\u00eda espa\u00f1ola\u201d (C\u00f3rdoba, Spagna)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario \"La schiavit\u00f9 in et\u00e0 moderna. Ricerche in corso\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, Italia), discussant su invito",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 27-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cI processi di nobilt\u00e0 degli ordini militari: modelli aristocratici e mobilit\u00e0 sociale\u201d, relazione su invito al Congreso Internacional \u201cNobleza Hispana, nobleza cristiana. La Orden de San Juan\u201d (Alc\u00e1zar de San Juan, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cNuovi nobili e Ordine di Malta nella Sicilia del \u2019700\u201d, relazione su invito al Seminario internacional \u201cLa Imagen del poder\u201d (Universidad de C\u00f3rdoba, Spagna)",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cElites and ecclesiastical careers in Early Modern Sicily: bishops, abbots and knights\u201d, relazione (call fo papers) a 8th European Social Science History Conference (ESSHC) (Ghent, Belgio), Session ELI16, \u201cElites\u2019 strategies of survival I: families, power and status in Early Modern Europe\u201d",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "\"La feudalit\u00e0 ecclesiastica nella Sicilia moderna: il governo del Regio patronato\", relazione al convegno conclusivo del PRIN 2007, \"Feudalit\u00e0 laica e feudalit\u00e0 ecclesiastica nel Mezzogiorno moderno, secoli XV-XIX\" (Maiori, Italia)",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cMaking bishops in the Malta of the knights (1530-1798). An international game of parties, patronage and diplomacy\", relazione (call for papers) a 9th European Social Science History Conference (ESSHC) (Glasgow, Scozia), Session ELI16, \u201cElites and Religion\u201d",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Investimenti di famiglia. Le carriere ecclesiastiche nella Monarchia spagnola: dalla Sicilia a Madrid e ritorno (secc. XVIXVII)\u201d, relazione su invito al Seminario Internacional \u201cFamilia y econom\u00eda en los territorios de la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (ss. XVI-XIX)\u201d (Badajoz, Spagna)",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Reinassance Society of America (RSA) 59\u00b0 Annual Meeting (San Diego, USA), call for papers: organizzatore della sessione \"Social Disciplining, Culture, and Jurisdictional Conflicts in Early Modern Italy\"; relazione \"Tridentine reforms and the Sicilian Court of the 'Regia Monarchia': a jurisdictional conflict\" (San Diego, USA)",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u201c\u00ab\u00c8 tempo di rimedii per le conscienze, per il Stato e per le regalie\u00bb. Giacomo Longo, giudice della Regia Monarchia di Sicilia negli anni della dominazione sabauda\u201d, relazione su invito a \u201cCouronne royale: colloque international autour du 300e anniversaire de l\u2019accession de la Maison de Savoie au tr\u00f4ne royal de Sicile\u201d (Annecy, Francia).",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019applicazione delle riforme tridentine in Sicilia: le frontiere giurisdizionali\u201d, relazione (call for papers) al Convegno internazionale \u201cFrontiere, rappresentazioni, integrazioni e conflitti tra Europa e America. Secoli XVI-XX\" (Universit\u00e0 di Roma Tre, Roma)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Political Appointment and Tridentine Reforms: Giannettino Doria, Cardinal Archbishop of Palermo (1608-1642)\", relazione (call for papers) a International Conference \u201cThe Council of Trent: Reform and Controversy in Europe and Beyond (1545-1700)\u201d, session \"Bishops and Synods II\" (Leuven, Belgio)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Politics and Reforms: the Sicilian Bishops in the Age of the Council of Trent\", relazione (call for papers) a Reinassance Society of America (RSA) 60\u00b0 Annual Meeting, session \u201cPolitics, Reform and Building in Italy\u201d (New York, USA).",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"Esse malo quam videri. Sangre y m\u00e9rito en la Orden de Malta a trav\u00e9s de la literatura de ficci\u00f3n (Italia, siglos XVIXVII)\", relazione (call for papers) a XIII Reuni\u00f3n cient\u00edfica de la Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Moderna, sessione \u201cVida y cultura en la Espa\u00f1a moderna: pr\u00e1cticas y representaciones\u201d (Siviglia, Spagna).",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Transnational Careers and Family Networks between Church and Politics within the Spanish Monarchy (cc. XVIXVII)\", relazione (call for papers) a Reinassance Society of America (RSA) 61\u00b0 Annual Meeting, session \u201cStudies in Southern Italy and Sicily\u201d (Berlino, Germania).",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"La sangre ocultada: caballeros de Malta y conversos\", relazione su invito al Congreso Internacional \u201cLos Judeoconversos en la Monarqu\u00eda Espa\u00f1ola. Historia. Literatura. Patrimonio\u201d (Universidad de C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba, Spagna)",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Cardenales, obispos, caballeros. La nobleza eclesi\u00e1stica en Italia entre ficci\u00f3n y biograf\u00eda (siglos XVI-XVII)\", relazione su invito al Congreso interdisciplinar \"Entre Historia y Literatura. La cultura de la sangre en el Siglo de Oro\" (Universidad Carlo III, Madrid, Spagna).",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "Renaissance Society of America (RSA) 62\u00b0 Annual Meeting (Boston, USA), call for papers: organizzatore della sessione \"Converted Jews from Spain to Italy: Economic Activities and Social Integration (1500\u20131700)\"; relazione \"From Aragon to Sicily after the Expulsion: Former Jews Merchants between Economic Network and Aristocratic Elite\"",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dello Story telling itinerante \"Della peste e altre catastrofi\" nell'ambito della \"Notte Europea dei Ricercatori\", e conversazione con immagini \"Morti e vivi eccellenti\", nella sezione \"Libera nos a malo\" (Complesso monumentale di S. Maria dello Spasimo, Palermo)",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione di D. Palermo (a cura di), \u201cEpidemie, sanit\u00e0 e controllo dei confini\u201d, numero monografico di \u00abStoria urbana. Rivista di studi sulle trasformazioni della citt\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna\u00bb, n. 147/2015 (Dipartimento di Scienze politiche e sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania)",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un ciclo di lezioni e seminari per docenti e studenti di laurea magistrale tenuto dal prof. Simon Ditchfield, University of York, 20-24 marzo 2017: 1) \u201cLa trasformazione del cattolicesimo romano in religione mondiale (secoli XVI-XVIII)\u201d; 2) \u201cProfessioni di fede storiografica (Riforma, Controriforma, Confessionalizzazione, Disciplinamento sociale, Rinnovamento cattolico) e nuove prospettive della World History\u201d. Il candidato \u00e8 assegnatario di un contributo alle spese di mobilit\u00e0 di studiosi stranieri verso l\u2019Universit\u00e0 di Palermo che prestino la propria attivit\u00e0 presso l\u2019Ateneo per un minimo di cinque giorni lavorativi (Bando Co.RI 2016, Cooperazione internazionale per la formazione e la ricerca, azione D.3, mobilit\u00e0 breve incoming)",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Cesaropapismo y competencia jurisdiccional: la Iglesia siciliana bajo los Austrias (Siglos XVI-XVII)\", relazione su invito al Seminario internazionale \"Una nueva mirada sobre el Patronato Regio. La Curia Romana y el gobierno de la Iglesia Ibero-americana en la edad moderna\", Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte (Frankfurt am Main, Germania)",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 16-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana per la Storia dell\u2019Et\u00e0 Moderna (SISEM), e componente nel 2010-11 della commissione per l\u2019analisi e la valutazione delle riviste storiche di ambito modernistico",
        "periodo": "dal 16-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di The Renaissance Society of America (RSA)",
        "periodo": "dal 13-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Socio benefactor\" della Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Moderna (FEHM)",
        "periodo": "dal 19-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in \u201cStoria dell'Europa mediterranea\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, ciclo XXI, e tutor di tre tesi dottorali discusse con esito positivo il 23/04/2010: 1) E. Barraco, \"Tra storia e memoria. 'Le Notizie istoriche geneologiche' della famiglia Alliata\"; 2) L. Ratto, \"Nobilt\u00e0 di provincia e mobilit\u00e0 sociale nella Sicilia moderna: i Notarbartolo, principi di Sciara (secc. XVII-XVIII)\"; 3) L. Crax\u00ec, \"Dalla periferia al centro: i Notarbartolo duchi di Villarosa secoli XVII-XVIII\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per gli esami finali del Dottorato in \"Storia dell'Europa mediterranea\" (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo), nominata con D.R. n. 915/2008 del 29/02/08 (esame finale svoltosi in data 19/04/2008)",
        "periodo": "dal 19-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in \"Storia (Storia della Cultura e delle Societ\u00e0 e del Territorio in Et\u00e0 moderna) gi\u00e0 Storia (Storia moderna)\", ciclo XXV, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 02-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice dell'esame finale del dottorato in Filosofia e Storia delle idee (Universit\u00e0 degli Studi di Catania), XXII e XXIII ciclo, svoltosi in data 11 aprile 2011",
        "periodo": "dal 23-12-2010 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze Umanistiche e dei Beni Culturali\", cicli XXVI e XXVIII, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Referee esterno di 3 tesi dottorali straniere: 1) Antonio J. D\u00edaz Rodr\u00edguez, \"El clero catedralicio en la Espa\u00f1a Moderna: los miembros del cabildo de la catedral de C\u00f3rdoba (1475-1808)\", 2011, Istituto de Estudios de Postgrado (Universidad de C\u00f3rdoba); 2) Santiago Otero Mond\u00e9jar, \"La reconstrucci\u00f3n de una comunidad. Los moriscos en los reinos de C\u00f3rdoba y Ja\u00e9n (ss. XVI y XVII)\", 2012, Istituto de Estudios de Postgrado (Universidad de C\u00f3rdoba); 3) Rafael Mar\u00eda Gir\u00f3n Pascual, \"Las Indias de G\u00e9nova. Mercaderes genoveses en el Reino de Granada durante la Edad Moderna\" 2012, Programa de Doctorado \"Poder y sociedad en Espa\u00f1a y America, siglos XVI-XX\" (Universidad de Granada)",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in \"Studi sul Patrimonio Culturale\", XXIX ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione dell'esame finale di dottorato di Marcos Rafael Ca\u00f1as Pelayo, ''Los judeoconversos portugueses en el Tribunal Inquisitorial de C\u00f3rdoba: una an\u00e1lisis social (siglos XVI-XVII)'', Departamento de Historia Moderna, Contempor\u00e1nea y de America, Universidad de C\u00f3rdoba",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 15-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ciclo di seminari (20 ore) presso il Departamento de Historia Moderna, Contempor\u00e1nea y de Am\u00e9rica dell'Universidad de Valladolid, sul tema \"La Monarqu\u00eda espa\u00f1ola y la Sicilia en los siglos XVI-XVII: iglesia y sociedad\", nell'ambito del bando Co.RI 2014 (Cooperazione internazionale per la formazione e la ricerca), Azione D outgoing, Mobilit\u00e0 di docenti stranieri e di docenti dell'Ateneo verso universit\u00e0 straniere per attivit\u00e0 seminariale, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 23-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Commissione scientifica-Area CUN 11 per la valutazione della ricerca nell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Referee VQR 2011-14 (5 monografie e 7 articoli)",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 29-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al progetto PRIN 2004 - \"Le forme del potere nell'Italia spagnola: libri, uomini, strutture\", Unit\u00e0 di ricerca locale: \"Poteri e societ\u00e0 nella Sicilia moderna\", responsabile scientifico locale e coordinatore nazionale Orazio Cancila",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 22-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del nodo \"Italia Sur\" di \"Red Columnaria. Ultraque Unum. Red tem\u00e1tica de investigaci\u00f3n sobre las fronteras de las Monarqu\u00edas ib\u00e9ricas en los siglos XVI al XVIII\"",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto PRIN 2007 - \"Feudalit\u00e0 laica e feudalit\u00e0 ecclesiastica nel Mezzogiorno moderno secoli XV-XIX\", coordinatore naz. prof. Aurelio Musi, Unit\u00e0 di ricerca locale: \"Aristocrazia vecchia e nuova nella Sicilia moderna (secc. XVI-XIX)\", responsabile scientifico Orazio Cancila (poi Antonino Giuffrida)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto di ricerca \"La cultura de la sangre y de la estirpe en la literatura del Siglo de Oro Espa\u00f1ol. Sus condicionantes y sus implicaciones\", finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad. Gobierno de Espa\u00f1a, Convocatoria 2012 (ref. HAR2012-35995), investigador principal: prof. David Garc\u00eda Hernan (Universidad Carlos III de Madrid)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto \"Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\", FIRB - programma \"Futuro in ricerca\" - Anno 2012 - Protocollo: RBFR12GBQZ, , responsabile del progetto Valentina Favar\u00f2 (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Consejo Asesor Externo del Laboratorio de Estudios Judeoconversos (LEJ), Universit\u00e0 di Cordoba (http://labconversos.com)",
        "periodo": "dal 15-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del nodo \"Din\u00e1micas de integraci\u00f3n y rechazo de minor\u00edas en el Sur de Europa\" di \"Red Columnaria. Ultraque Unum. Red tem\u00e1tica de investigaci\u00f3n sobre las fronteras de las Monarqu\u00edas ib\u00e9ricas en los siglos XVI al XVIII\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Programma di ricerca (Iniziative d'Ateneo/ex 60% - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo) \"Mobilit\u00e0 sociale e nobilt\u00e0 nella Sicilia moderna\"",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}