{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-238",
        "titolo": "Im\u00e1genes de Col\u00f3n y del Descubrimiento de Am\u00e9rica: un recorrido desde Pedro Martyr de Anghiera a William Robertson",
        "ISBN": [
          "978-84-7737-958-4"
        ],
        "csp": "Madrid:S\u00edlex, ISBN: 978-84-7737-958-4",
        "opera": "D. Gonz\u00e1lez Cruz;J. Izquierdo Labrado;M. Mendon\u00e7a;J. Varel [...] rt\u00edn;B. Polo Mart\u00edn. (a cura di): D. Gonz\u00e1lez Cruz, Versiones, propaganda y ripercusiones del Descubrimiento de Am\u00e9rica. Col\u00f3n, los Pinz\u00f3n y los Ni\u00f1o. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. M. BENZONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. M. BENZONI (2016). Im\u00e1genes de Col\u00f3n y del Descubrimiento de",
        "Am\u00e9rica: un recorrido desde Pedro Martyr de Anghiera a William",
        "Robertson. In: D. Gonz\u00e1lez Cruz;J. Izquierdo Labrado;M. Mendon\u00e7a;J.",
        "Varel [...] rt\u00edn;B. Polo Mart\u00edn. (a cura di): D. Gonz\u00e1lez Cruz, Versiones,",
        "propaganda y ripercusiones del Descubrimiento de Am\u00e9rica. Col\u00f3n, los",
        "Pinz\u00f3n y los Ni\u00f1o. p. 213-238, Madrid:S\u00edlex, ISBN: 978-84-7737-958-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. M. Benzoni (2016). Abbiamo ancora bisogno della storia? Il senso del",
        "passato nel mondo globalizzato. Milano:Raffaello Cortina Editore, ISBN:",
        "9788860308306"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-144",
        "titolo": "Frammenti di esperienze ispanoamericane : archivi, biblioteche, luoghi di memoria",
        "ISBN": [
          "9788863727845"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727845",
        "opera": "(a cura di): M.V. Calvi;E. Perassi, Milano citt\u00e0 delle culture. vol. 10, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Frammenti di esperienze ispanoamericane : archivi,",
        "biblioteche, luoghi di memoria. In: (a cura di): M.V. Calvi;E. Perassi, Milano",
        "citt\u00e0 delle culture. vol. 10, p. 135-144, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura,",
        "ISBN: 9788863727845"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-207",
        "titolo": "Il mondo pi\u00f9 picciolo : America spagnola e mondializzazione iberica all'Ambrosiana",
        "ISBN": [
          "9788868970123"
        ],
        "csp": "Bulzoni, ISBN: 9788868970123",
        "opera": "(a cura di): M. Catto;G. Signorotto, Milano, l'Ambrosiana e la conoscenza dei nuovi mondi : (secoli 17.-18.). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Il mondo pi\u00f9 picciolo : America spagnola e",
        "mondializzazione iberica all'Ambrosiana. In: (a cura di): M. Catto;G.",
        "Signorotto, Milano, l'Ambrosiana e la conoscenza dei nuovi mondi : (secoli",
        "17.-18.). p. 177-207, Bulzoni, ISBN: 9788868970123"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-57",
        "titolo": "Entre lo global y lo local : La crisis del mundo atl\u00e1ntico y la independencia de M\u00e9xico",
        "ISBN": [
          "9786074779783"
        ],
        "csp": "Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico):Escuela Nacional de Antropologia e Historia : Juan Pablos Editor, ISBN: 9786074779783",
        "opera": "(a cura di): H. Iparraguirre;M. De Giuseppe;A.M. Gonz\u00e1lez, Otras miradas de las revoluciones mexicanas (1810-1910). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Entre lo global y lo local : La crisis del mundo",
        "atl\u00e1ntico y la independencia de M\u00e9xico. In: (a cura di): H. Iparraguirre;M.",
        "De Giuseppe;A.M. Gonz\u00e1lez, Otras miradas de las revoluciones mexicanas",
        "(1810-1910). p. 37-57, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico):Escuela Nacional de",
        "Antropologia e Historia : Juan Pablos Editor, ISBN: 9786074779783"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-134",
        "titolo": "Las trayectorias de la disputa del Nuevo Mundo",
        "ISBN": [
          "9789562891233"
        ],
        "csp": "Chile:Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, ISBN: 9789562891233",
        "opera": "(a cura di): A. De Francesco;L. Mascilli Migliorini;R. Nocera, Entre Mediterr\u00e1neo y Atl\u00e1ntico. Circulaciones, conexiones y miradas. 1756-1867. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. M. Benzoni (2014). Las trayectorias de la disputa del Nuevo Mundo. In:",
        "(a cura di): A. De Francesco;L. Mascilli Migliorini;R. Nocera, Entre",
        "Mediterr\u00e1neo y Atl\u00e1ntico. Circulaciones, conexiones y miradas. 1756-1867.",
        "p. 109-134, Chile:Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, ISBN: 9789562891233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-247",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 de la historia patria : una mirada global a la Independencia de la Am\u00e9rica espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "978-958-611-277-2"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e1:Instituto Caro y Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2",
        "opera": "(a cura di): I. Bajini;E. Perassi, Independencias hispanoamericanas entre historia y ficci\u00f3n : reflexiones desde el Bicentenario. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.M.L. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M.L. Benzoni (2013). M\u00e1s all\u00e1 de la historia patria : una mirada global a",
        "la Independencia de la Am\u00e9rica espa\u00f1ola. In: (a cura di): I. Bajini;E.",
        "Perassi, Independencias hispanoamericanas entre historia y ficci\u00f3n :",
        "reflexiones desde el Bicentenario. p. 233-247, Bogot\u00e1:Instituto Caro y",
        "Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-105",
        "titolo": "Para una historia de las im\u00e1genes europeas del Jap\u00f3n en la primera mundializaci\u00f3n (siglos XVI-XIX) : algunas consideraciones preliminares",
        "ISBN": [
          "9788415463962"
        ],
        "csp": "Murcia:Universidad de Murcia, ISBN: 9788415463962",
        "opera": "(a cura di): M. Garrido Caballero;G. Vallejo Cervantes, De la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica a la Uni\u00f3n Europea: relaciones internacionales, comercio e imaginarios colectivos. vol. 6, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2013). Para una historia de las im\u00e1genes europeas del",
        "Jap\u00f3n en la primera mundializaci\u00f3n (siglos XVI-XIX) : algunas",
        "consideraciones preliminares. In: (a cura di): M. Garrido Caballero;G.",
        "Vallejo Cervantes, De la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica a la Uni\u00f3n Europea:",
        "relaciones internacionales, comercio e imaginarios colectivos. vol. 6, p.",
        "89-105, Murcia:Universidad de Murcia, ISBN: 9788415463962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia globale dell\u2019indipendenza dell\u2019America spagnola : alcune riflessioni fra geopolitica, relazioni internazionali e cultural transfer",
        "ISSN": [
          "0035-6913"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI STUDI NAPOLEONICI",
        "csp": "vol. 41 (2008), p. 15-42, ISSN: 0035-6913",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.M. Benzoni (2012). Per una storia globale dell\u2019indipendenza dell\u2019America",
        "spagnola : alcune riflessioni fra geopolitica, relazioni internazionali e",
        "cultural transfer. RIVISTA ITALIANA DI STUDI NAPOLEONICI, vol. 41",
        "(2008), p. 15-42, ISSN: 0035-6913"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Americhe e modernit\u00e0 : un itinerario fra storia e storiografia dal 1492 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0408-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-0408-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.M. Benzoni (2012). Americhe e modernit\u00e0 : un itinerario fra storia e",
        "storiografia dal 1492 ad oggi. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0408-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.M. Benzoni (2011). Italia-Messico : profilo storico di un incontro a",
        "distanza (secoli 16.-21.). RIME \u2013 RIVISTA DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA",
        "DELL\u2019EUROPA MEDITERRANEA, vol. 2011, p. 289-308, ISSN: 2035-794X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-108",
        "titolo": "Fra \"lungo periodo\" e \"congiuntura\" : i tempi dell'Indipendenza dell'America spagnola",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-337-1"
        ],
        "csp": "Torino:Utet Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6008-337-1",
        "opera": "(a cura di): E. Perassi;L. Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana : ritorno alle origini e ritorno delle origini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. M. Benzoni (2011). Fra \"lungo periodo\" e \"congiuntura\" : i tempi",
        "dell'Indipendenza dell'America spagnola. In: (a cura di): E. Perassi;L.",
        "Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana : ritorno alle origini e ritorno",
        "delle origini. p. 92-108, Torino:Utet Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6008-337-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "Alle origini della Rivoluzione messicana",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-337-1"
        ],
        "csp": "Torino:Utet Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6008-337-1",
        "opera": "(a cura di): E. Perassi;L. Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana : Ritorno alle origini e ritorno delle origini.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2011). Alle origini della Rivoluzione messicana. In: (a cura",
        "di): E. Perassi;L. Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana : Ritorno",
        "alle origini e ritorno delle origini.. p. 109-125, Torino:Utet Universit\u00e0, ISBN:",
        "978-88-6008-337-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-183",
        "titolo": "\"Uso pubblico della storia\" e \"chirurgia della memoria\" nel Bicentenario dell'Indipendenza dell'America spagnola",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-337-1"
        ],
        "csp": "Torino:Utet Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6008-337-1",
        "opera": "(a cura di): E. Perassi;L. Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana : ritorno alle origini e ritorno delle origini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2011). \"Uso pubblico della storia\" e \"chirurgia della",
        "memoria\" nel Bicentenario dell'Indipendenza dell'America spagnola. In: (a",
        "cura di): E. Perassi;L. Scarabelli, Itinerari di cultura ispanoamericana :",
        "ritorno alle origini e ritorno delle origini. p. 171-183, Torino:Utet Universit\u00e0,",
        "ISBN: 978-88-6008-337-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Temi e motivi ispanoamericani nella cultura e nella storiografia italiana fra et\u00e0 moderna e contemporanea. LETTERATURE D'AMERICA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "p. 7-30, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. M. Benzoni (2010). Temi e motivi ispanoamericani nella cultura e nella",
        "storiografia italiana fra et\u00e0 moderna e contemporanea. LETTERATURE",
        "D'AMERICA, vol. XXX, p. 7-30, ISSN: 1125-1743"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una storiografia meticcia : note sull\u2019opera di Serge Gruzinski.",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "p. 65-78, ISSN: 2035-7680",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. M. Benzoni (2009). Una storiografia meticcia : note sull\u2019opera di Serge",
        "Gruzinski.. ALTRE MODERNIT\u00c0, p. 65-78, ISSN: 2035-7680"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.histeuroideas.2008.07.005"
        ],
        "titolo": "The idea of Europe and the \"Dispute of the New World\" : some reflections between history and historiography",
        "ISSN": [
          "0191-6599"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EUROPEAN IDEAS",
        "csp": "vol. 34, p. 375-382, ISSN: 0191-6599, doi: 10.1016/j.histeuroideas.2008.07.005",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. M. Benzoni (2008). The idea of Europe and the \"Dispute of the New",
        "World\" : some reflections between history and historiography. HISTORY",
        "OF EUROPEAN IDEAS, vol. 34, p. 375-382, ISSN: 0191-6599, doi:",
        "10.1016/j.histeuroideas.2008.07.005"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-238",
        "titolo": "Im\u00e1genes de Col\u00f3n y del Descubrimiento de Am\u00e9rica: un recorrido desde Pedro Martyr de Anghiera a William Robertson",
        "ISBN": [
          "978-84-7737-958-4"
        ],
        "csp": "Madrid:S\u00edlex, ISBN: 978-84-7737-958-4",
        "opera": "D. Gonz\u00e1lez Cruz;J. Izquierdo Labrado;M. Mendon\u00e7a;J. Varel [...] rt\u00edn;B. Polo Mart\u00edn. (a cura di): D. Gonz\u00e1lez Cruz, Versiones, propaganda y ripercusiones del Descubrimiento de Am\u00e9rica. Col\u00f3n, los Pinz\u00f3n y los Ni\u00f1o. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. M. BENZONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. M. BENZONI (2016). Im\u00e1genes de Col\u00f3n y del Descubrimiento de",
        "Am\u00e9rica: un recorrido desde Pedro Martyr de Anghiera a William",
        "Robertson. In: D. Gonz\u00e1lez Cruz;J. Izquierdo Labrado;M. Mendon\u00e7a;J.",
        "Varel [...] rt\u00edn;B. Polo Mart\u00edn. (a cura di): D. Gonz\u00e1lez Cruz, Versiones,",
        "propaganda y ripercusiones del Descubrimiento de Am\u00e9rica. Col\u00f3n, los",
        "Pinz\u00f3n y los Ni\u00f1o. p. 213-238, Madrid:S\u00edlex, ISBN: 978-84-7737-958-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-207",
        "titolo": "Il mondo pi\u00f9 picciolo : America spagnola e mondializzazione iberica all'Ambrosiana",
        "ISBN": [
          "9788868970123"
        ],
        "csp": "Bulzoni, ISBN: 9788868970123",
        "opera": "(a cura di): M. Catto;G. Signorotto, Milano, l'Ambrosiana e la conoscenza dei nuovi mondi : (secoli 17.-18.). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Il mondo pi\u00f9 picciolo : America spagnola e",
        "mondializzazione iberica all'Ambrosiana. In: (a cura di): M. Catto;G.",
        "Signorotto, Milano, l'Ambrosiana e la conoscenza dei nuovi mondi : (secoli",
        "17.-18.). p. 177-207, Bulzoni, ISBN: 9788868970123"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-57",
        "titolo": "Entre lo global y lo local : La crisis del mundo atl\u00e1ntico y la independencia de M\u00e9xico",
        "ISBN": [
          "9786074779783"
        ],
        "csp": "Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico):Escuela Nacional de Antropologia e Historia : Juan Pablos Editor, ISBN: 9786074779783",
        "opera": "(a cura di): H. Iparraguirre;M. De Giuseppe;A.M. Gonz\u00e1lez, Otras miradas de las revoluciones mexicanas (1810-1910). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Entre lo global y lo local : La crisis del mundo",
        "atl\u00e1ntico y la independencia de M\u00e9xico. In: (a cura di): H. Iparraguirre;M.",
        "De Giuseppe;A.M. Gonz\u00e1lez, Otras miradas de las revoluciones mexicanas",
        "(1810-1910). p. 37-57, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico):Escuela Nacional de",
        "Antropologia e Historia : Juan Pablos Editor, ISBN: 9786074779783"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-144",
        "titolo": "Frammenti di esperienze ispanoamericane : archivi, biblioteche, luoghi di memoria",
        "ISBN": [
          "9788863727845"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727845",
        "opera": "(a cura di): M.V. Calvi;E. Perassi, Milano citt\u00e0 delle culture. vol. 10, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M. Benzoni (2015). Frammenti di esperienze ispanoamericane : archivi,",
        "biblioteche, luoghi di memoria. In: (a cura di): M.V. Calvi;E. Perassi, Milano",
        "citt\u00e0 delle culture. vol. 10, p. 135-144, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura,",
        "ISBN: 9788863727845"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-134",
        "titolo": "Las trayectorias de la disputa del Nuevo Mundo",
        "ISBN": [
          "9789562891233"
        ],
        "csp": "Chile:Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, ISBN: 9789562891233",
        "opera": "(a cura di): A. De Francesco;L. Mascilli Migliorini;R. Nocera, Entre Mediterr\u00e1neo y Atl\u00e1ntico. Circulaciones, conexiones y miradas. 1756-1867. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. M. Benzoni (2014). Las trayectorias de la disputa del Nuevo Mundo. In:",
        "(a cura di): A. De Francesco;L. Mascilli Migliorini;R. Nocera, Entre",
        "Mediterr\u00e1neo y Atl\u00e1ntico. Circulaciones, conexiones y miradas. 1756-1867.",
        "p. 109-134, Chile:Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, ISBN: 9789562891233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia globale dell\u2019indipendenza dell\u2019America spagnola : alcune riflessioni fra geopolitica, relazioni internazionali e cultural transfer",
        "ISSN": [
          "0035-6913"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI STUDI NAPOLEONICI",
        "csp": "vol. 41 (2008), p. 15-42, ISSN: 0035-6913",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.M. Benzoni (2012). Per una storia globale dell\u2019indipendenza dell\u2019America",
        "spagnola : alcune riflessioni fra geopolitica, relazioni internazionali e",
        "cultural transfer. RIVISTA ITALIANA DI STUDI NAPOLEONICI, vol. 41",
        "(2008), p. 15-42, ISSN: 0035-6913"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Americhe e modernit\u00e0 : un itinerario fra storia e storiografia dal 1492 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0408-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-0408-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.M. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.M. Benzoni (2012). Americhe e modernit\u00e0 : un itinerario fra storia e",
        "storiografia dal 1492 ad oggi. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0408-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-119",
        "titolo": "Esperienza europea e crisi dell'eurocentrismo : prime note di lettura",
        "ISBN": [
          "9788840013275"
        ],
        "csp": "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840013275",
        "opera": "(a cura di): S.M. Pizzetti, La storia e la teoria della vita internazionale : interpretazioni e discussioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M.M.L. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.M.L. Benzoni (2009). Esperienza europea e crisi dell'eurocentrismo :",
        "prime note di lettura. In: (a cura di): S.M. Pizzetti, La storia e la teoria della",
        "vita internazionale : interpretazioni e discussioni. p. 103-119,",
        "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840013275"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Unicopli",
        "titolo": "La cultura italiana e il Messico : storia di un'immagine da Temistitan all'Indipendenza (1519-1821).",
        "ISBN": [
          "8840009515"
        ],
        "csp": "ISBN: 8840009515",
        "anno": "2004",
        "autori": "M.M.L. Benzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.M.L. Benzoni (2004). La cultura italiana e il Messico : storia di",
        "un'immagine da Temistitan all'Indipendenza (1519-1821)..",
        "MILANO:Edizioni Unicopli, ISBN: 8840009515"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35.-82",
        "titolo": "Il Consiglio d\u2019Europa e la Comunit\u00e0 degli storici: dalle discussioni del 1952-56 ai lavori di Beloff, Renouvin, Schnabel e Valsecchi",
        "csp": "MILANO:Edizioni Unicopli, Milano 2001,",
        "opera": "MARIA MATILDE BENZONI BRUNELLO VIGEZZI. Storia e Storici d\u2019Europa nel XX\u00b0 secolo. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "BENZONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENZONI M (2001). Il Consiglio d\u2019Europa e la Comunit\u00e0 degli storici: dalle",
        "discussioni del 1952-56 ai lavori di Beloff, Renouvin, Schnabel e Valsecchi.",
        "In: MARIA MATILDE BENZONI BRUNELLO VIGEZZI. Storia e Storici",
        "d\u2019Europa nel XX\u00b0 secolo. p. 35.-82, MILANO:Edizioni Unicopli, Milano",
        "2001,"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "22758",
    "nome": "BENZONI Maria Matilde Luisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana: Idee d'America latina diretta da Emilia Perassi e Laura Scarabelli, Mimesis edizioni http://mimesisedizioni.it/libr i/antropologia-intercultura/idee-d-ameri ca-latina.html",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sub-Editor dell'Editorial Team della rivista LCM - Lingue Culture Mediazioni, LED EDIZIONI http://www.ledonline.it/index.php/LCM-Journal Lingue Culture Mediazioni / Languages Cultures Mediation, pubblicata a cura del Dipartimento di Scienze della Mediazione Linguistica e di Studi Interculturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 15-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "MARIA MATILDE BENZONI: \u201cBetween Eulogy and Diversity : F. J. Clavigero\u2019s \u2018Storia Antica del Messico\u2019 and the Making of Home History in a Plural Society of Spanish America\u201d (XVIII Congr\u00e8s Mondial des Sciences Historiques, Montr\u00e9al. Sessione scientifica organizzata dalla Commission d\u2019histoire des relations internationals, \u201cMulticulturalism and the History of International Relations\u201d).",
        "periodo": "dal 27-08-1995 al 03-09-1995"
      },
      {
        "content": "MARIA MATILDE BENZONI: \u201cIl Consiglio d\u2019Europa e la Comunit\u00e0 degli storici: dalle discussioni del 1952-56 ai lavori di Beloff, Renouvin, Schnabel e Valsecchi\u201d (Convegno internazionale, \u201cLes intellectuels et l\u2019Europe. Convergences et solidarit\u00e9s, de la Seconde Guerre Mondiale aux ann\u00e9es 1990 \u00bb, Universidad de Salamanca)",
        "periodo": "dal 17-10-1997 al 19-10-1997"
      },
      {
        "content": "M.M. BENZONI: \u00ab Les politiques culturelles europ\u00e9ennes \u00bb (Convegno internazionale : \u00ab Identit\u00e9s europ\u00e9ennes au XXe si\u00e8cle \u00bb, Universit\u00e9 de Paris 1, Panth\u00e9on-Sorbonne).",
        "periodo": "dal 30-09-1999 al 02-10-1999"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u00ab De la M\u00e9diterran\u00e9e aux Nouveaux Mondes: le processus de transfert culturel \u2018extra-europ\u00e9en\u2019 en Europe au XVIe si\u00e8cle entre histoire des relations internationales et histoire des savoirs et des pratiques culturelles \u00bb (Convegno internazionale \u00ab Kulturtransfer im europa\u00efschen 16. Jahrhundert \u00bb, Universit\u00e0 di Vienna)",
        "periodo": "dal 27-03-2000 al 29-03-2000"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Introduzione alla sezione relativa all\u2019et\u00e0 moderna e intervento su \u00ab L\u2019image de l\u2019Am\u00e9rique Espagnole \u00e0 l\u2019\u00e2ge moderne. Quelques notes pour une histoire de la litt\u00e9rature sur l\u2019expansion europ\u00e9enne (XVI-XVIII si\u00e8cles) \u00bb (XIX Congr\u00e8s mondial des sciences historiques, Olso, Sessione scientifica \u00ab Images de Peuples et histoire des Relations Internationales du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours \u00bb, Commission d'Histoire des Relations Internationales).",
        "periodo": "dal 06-08-2000 al 13-08-2000"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cGli umanisti italiani e il Nuovo Mondo\u201d (Convegno internazionale \u201cSenso della profezia e apertura del Mondo fra Rinascimento e Barocco\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Gargnano).",
        "periodo": "dal 10-04-2003 al 12-04-2003"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cL\u2019America Latina a Milano: gli studi storico-politici (1945-2003)\u201d, (Presentazione del capitolo di libro edito in G. Corna Pellegrini (a cura di), \u201cAmerica Latina a Milano. Studi e iniziative milanesi rivolte all\u2019America Latina dal 1945 a oggi\u201d, Quaderni di geografia culturale, n. 3, Cuesp, Milano 2003, pp. 75-139. Universit\u00e0 Iulm-Milano).",
        "periodo": "dal 16-10-2003 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cSpazi e tempi dei rapporti Europa-Mondo, dalle \u2018grandi scoperte\u2019 alla globalizzazione (XV-XXI secolo): qualche spunto di riflessione fra storia della storiografia e dell\u2019immaginario collettivo e storia dei rapporti fra le aree di civilt\u00e0 e delle relazioni internazionali\u201d (Giornata internazionale di studio, \u201cSpazi e tempi della storia d\u2019Europa\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 09-09-2004 al 09-09-2004"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cUn\u2019etnografia edificante: il contributo dei missionari alla formazione dell\u2019immagine del Messico in Europa (XVI-XVIII secolo)\u201d (Seminario internazionale, \u201cOralit\u00e0, scrittura e visione: l\u2019incontro dei saperi fra Europa e mondo. L\u2019esperienza della Compagnia di Ges\u00f9 (XVI-XVIII secolo)\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo).",
        "periodo": "dal 16-04-2005 al 16-04-2005"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u00ab La communaut\u00e9 des historiens et l\u2019histoire de l\u2019Europe au XXe si\u00e8cle. R\u00e9sultats et perspectives d\u2019un projet international en cours \u00bb (Seminario internazionale, \u00ab Europe: Frontiers, cultures, histories \u00bb, Firenze, Fondazione del Bianco, Istituto Europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 05-09-2005"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI, Discussant con Luisa Passerini in occasione della presentazione del Subproject A5, \u201cRepresentations of Europe\u201d (coordinatore prof. Hartmut Kaelble), Humboldt University, Berlino.",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 02-11-2005"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cL\u2019indipendenza del Nuovo Mondo e le trasformazioni dell\u2019immaginario americano in Europa (XVIII-XIX secolo)\u201d (Seminario internazionale, \u201cDai caratteri dei popoli ai caratteri nazionali (XVI-XX secolo)\u201d, Istituto Italiano di Scienze Umane, Napoli).",
        "periodo": "dal 04-11-2005 al 04-11-2005"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica e coordinamento della giornata di studio internazionale: \u201c\u2018Il tesoro del Mondo\u2019. Connessioni e immagini delle civilt\u00e0 nell\u2019et\u00e0 moderna\u201d (Centro per gli Studi di Politica Estera e Opinione Pubblica, Societ\u00e0 filosofica Italiana, Corso di storia della Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano), con la partecipazione di Serge Gruzinski, autore de \"Les quatres parties du monde\" (2004)",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201c \u2018Contro gli erranti\u2019. Strategie missionarie, resistenza all\u2019acculturazione ed eresia nell\u2019America di Giovanni Botero\u201d (Giornata di studio, \u201cAmerica Latina: eresie ed erranze\u201d, Polo di Mediazione linguistica e culturale, Universit\u00e0 degli studi di Milano, Istituto di storia dell\u2019Europa Mediterranea \u2013 CNR (Unit\u00e0 di Milano).",
        "periodo": "dal 09-05-2006 al 09-05-2006"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cEsperienza europea e crisi dell\u2019eurocentrismo\u201d (Giornata di studio sul volume di B. Vigezzi, \u201cThe British Committe on the Theory of International Politics (1954-1985). The Rediscovery of History\u201d, (2005), Centro per gli Studi di Politica Estera e Opinione Pubblica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cGenesi e fortuna de \u2018La disputa del Nuovo Mondo\u2019: versioni, edizioni e traduzioni di un \u2018libro a organetto\u2019 (1943-2000). (Convegno, \u201cAntonello Gerbi. Un filosofo in banca\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Archivio Storico Banca Intesa-San Paolo, Milano)",
        "periodo": "dal 27-02-2007 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cIdea d'Europa e Disputa del Nuovo Mondo. Qualche riflessione, fra storia e storiografia\u201d (Seminario internazionale, \u201cL'idea d'Europa nel Settecento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino).",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Gli studi storici sull\u2019America latina alla \u2018Statale\u2019\u201d (Giornata internazionale di Studio, \u201cL\u2019America latina all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Istituto di Storia dell\u2019Europa Mediterranea - CNR).",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica e introduzione ai lavori del Seminario internazionale, \u201cSguardi incrociati sull\u2019oggetto etnografico\u201d, Milano, Centro per gli Studi di Politica Estera e Opinione Pubblica \u2013 Circolo Amerindiano, Perugia - Civiche Raccolte extraeuropee (Castello Sforzesco)",
        "periodo": "dal 12-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u00ab Une vice-royaut\u00e9 am\u00e9ricaine face au syst\u00e8me des r\u00e9volutions atlantiques. La Nouvelle Espagne l\u2019\u00e9poque du Directoire \u00bb (Convegno internazionale, \u00ab R\u00e9publiques en miroir. Le Directoire devant la R\u00e9volution atlantique. Mod\u00e9lisations, confrontations, inter-r\u00e9ciprocit\u00e9 des r\u00e9publiques naissantes \u00bb, Universit\u00e9 Paris1, Panth\u00e9on-Sorbonne, IHRF)",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica del Seminario interdisciplinare \u201cVolti del Messico. Un percorso storico fra cultura, religione e politica\u201d (Centro per gli Studi di Politica Estera e Opinione Pubblica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Universit\u00e0 Bicocca, IULM). Intervento: \u201cAppunti di una storica dell\u2019et\u00e0 moderna\u201d.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 12-02-2008"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u2018Pensare il mondo\u2019 nella prima et\u00e0 moderna. Un itinerario fra umanesimo, diplomazia e pedagogia edificante\u201d (Seminario di studi storici, \u201cLontano da dove. Sensazioni, direzioni, aspirazioni, spazi\u201d, Fondazione Cini, Venezia).",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 14-05-2008"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Italia-M\u00e9xico. Perfil hist\u03ccrico de un encuentro a distancia (siglos XVI-XXI)\u201d (Feria Internacional del Libro, Guadalajara, M\u00e9xico. \u201cI encuentro de Antropolog\u00eda e Historia. Di\u00e1logos entre Italia y M\u00e9xico\u201d, Universidad de Guadalajara \u2013 UDG).",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cClima e incivilimento ne \u2018La disputa del Nuovo Mondo\u2019 di Antonello Gerbi. Una proposta di lettura fra storia e storiografia\u201d (Seminario di studi storici, \u201c\u2018Creature, cossa diseu de sto tempo?\u2019. La percezione del clima nell\u2019Italia medievale e moderna\u201d, Fondazione Cini, Venezia).",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cEl laberinto de la identitad. Im\u00e1genes de M\u00e9xico en el mundo italiano, de la \u00e9poca colonial a la post-modernidad\u201d (53 Congresso Internazionale di Americanistica \u2013 ICA, Citt\u00e0 del Messico, sessione su \u201cP\u03cclitica, religi\u03ccn e identidad en M\u00e9xico: entre la crisis colonial y la crisis de la modernidad\u201d).",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 24-07-2009"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cAldo Alb\u00f2nico, studioso e maestro\u201d (Giornata di studio, \u201cIn memoria di Aldo Alb\u00f2nico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u2022Organizzazione scientifica e coordinamento del ciclo di conferenze di S. Gruzinski (\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi) su \u201cAmeriche, Cina, Nuovi Mondi all\u2019alba della modernit\u00e0\u201d: 1) \u201cLe origini meridionali della mondializzazione. Portogallo, Spagna, Italia e i Nuovi Mondi\u201d, Dottorato \u201cSociet\u00e0 europea e vita internazionale nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, con una tavola rotonda sul volume a cura di B. Baldi - M. M. Benzoni, Lontano da dove. Sensazioni, aspirazioni, direzioni, spazi fra Quattrocento e Seicento, Edizioni Unicopli, Milano 2009. 2) \u201cCina e Americhe nella mondializzazione iberica\u201d, in collaborazione con l\u2019Istituto Confucio e gli insegnamenti di Culture Ispanofone e di Storia della Spagna e dell\u2019America latina, Polo di Mediazione linguistica e culturale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cRipensare l\u2019Indipendenza da una prospettiva atlantica e globale: geopolitica, storia delle relazioni internazionali e cultural transfer\u201d (I Convegno Associazione Italiana di Studi Iberoamericani \u2013 AISI, \u201cScritture e riscritture dell\u2019Indipendenza. Escrituras y reescrituras de la Independencia\u201d, Roma).",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Presentazione del progetto di ricerca \"Las revoluciones atl\u00e1nticas y los or\u00edgines de la Independencia de M\u00e9xico\u201d (Seminario de los Cuerpos Acad\u00e9micos, Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia \u2013 ENAH, Posgrado en Historia y Etnohistoria, Citt\u00e0 del Messico).",
        "periodo": "dal 31-08-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cPer una storia globale dell\u2019Indipendenza dell\u2019America spagnola. Alcune riflessioni fra storia e storiografia\u201d (Convegno internazionale \u201cCento per cento. 1810, 1910, 2010: l\u2019America Latina tra indipendenza, emancipazione e rivoluzione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli).",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica con M. De Giuseppe della giornata relativa alla storia del Seminario internazionale \u201cM\u00e9xico 1810-2010. Las Revoluciones entre historia y literatura\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Universit\u00e0 Milano Bicocca, Universit\u00e0 Iulm-Milano). Presentazione del progetto, introduzione ai lavori e intervento: \u201cFra globale e locale. La crisi del mondo atlantico e le origini dell\u2019Indipendenza del Messico\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 11-11-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. Benzoni: \u201cIntorno al 1492. Modernit\u00e0 e \u2018apertura del mondo\u2019\u201d (Congresso Scuola di Dottorato \u201cHumanae Litterae\u201d, \u201cLe grandi periodizzazioni. Sincronie o cesure negli ambiti disciplinari?\u201d, Palazzo Feltrinelli, Gargnano Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cLe Americhe in et\u00e0 moderna fra mondializzazione e globalizzazione (Seminario dipartimentale, \"Orizzonti e pratiche della Storia mondiale\u201d, Universit\u00e0 di Roma - Sapienza)",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cAspects of the Iberian Globalization. Artistic and Cultural Dynamics in Francesco Carletti\u2019s \u2018Ragionamenti del mio viaggio intorno al mondo\u2019\u201d (International Conference, \u201cBeyond Italy and New Spain. Itineraries for an Iberian Art History\u201d, New York, Columbia University \u2013 The Italian Academy).",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 28-04-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cAmerica e Apocalisse. Un itinerario fra storia e storiografia\u201d (II Congresso Nazionale Associazione di Studi Iberoamericani - Aisi, \u201cApocalispsis 2012\u201d, Gargnano).",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI, \u201cStoria delle Americhe: uno sguardo globale (XVI-XIX secolo)\u201d (Seminario internazionale, \u201cGli studi latino-americani tra storia nazionale e storia globale\u201d, Dipartimento di Dipartimento di culture, politica e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Torino).",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 17-09-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201c\u2018Expansive Impulse\u2019 e \u2018Western Demands\u2019. La Guerra del 1812 e la frontiera spagnola in Nord America fra storia e storiografia\u201d, (Congresso internazionale, \u201cWar Hawks. Gli Stati Uniti e la guerra del 1812\u201d, Dipartimento di studi internazionali, giuridici e storico-politici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cWestern Images of Japan in the First Globalization (XVI-XIX centuries)\u201d (Congresso dell'Institute of Japanese Studies, Rikkyo University, Tokyo). La scrivente \u00e8 stata \"Invitee Associate\" dell'Institute of Japanes Studies (Rikkyo University, Tokyo) dal 1 al 10 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 03-11-2012 al 04-11-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI, \u201cFatti e idee\u201d: Le trasformazioni del mondo atlantico e la \u201cdisputa del Nuovo Mondo\u201d (sec. XVIII\u2013 XIX) (Giornata di studio su \u201cStoria atlantica e storia transatlantica: periodizzazioni, confini e concettualizzazioni tra modernistica e contemporaneistica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, con il patrocinio della Sissco, Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea)",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. Benzoni: \u201cStoria e memoria\u201d (Tavola rotonda internazionale, \u201cEsperienze di musei comunitari in Africa e in America Latina, Universit\u00e0 Iulm Milano)",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica e introduzione ai lavori della Giornata di studi \u201cIl mondo atlantico (secoli XV-XIX): spazi, imperi, rivoluzioni, indipendenze (Dipartimento di scienze della mediazione linguistica e di studi interculturali, Universit\u00e0 degli studi di Milano). Intervento: \u201cAmeriche e modernit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cIm\u00e1genes de Col\u00f3n y del descubrimiento de Am\u00e9rica en la Europa moderna: un recorrido desde Pedro Mart\u00edr hasta William Robertson\u201d, (Congresso internazionale, \"Descubrimiento de Am\u00e9rica y navegaci\u00f3n: noticias y versiones del viaje de Col\u00f3n, los Pinz\u00f3n y los Ni\u00f1o\", S. Juan del Puerto \u2013 Lugares colombinos, Universidad de Huelva, Espa\u00f1a)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 12-10-2014"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201c\u2018Il mondo pi\u00f9 picciolo\u2019: America spagnola e mondializzazione iberica all\u2019Ambrosiana\u201d (Convegno internazionale, \u201cMilano, l'Ambrosiana e la conoscenza dei Nuovi Mondi\u201d, Biblioteca Ambrosiana, Milano)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cAmeriche e storia globale. Interazioni, connessioni e sguardi nelle fonti dell\u2019et\u00e0 moderna\u201d (\u201cLa \u2018global history\u2019 e altri modelli spaziali\u201d, Seminario diretto da M. Meriggi, coordinamento scientifico di R. Valladares, Escuela Espa\u00f1ola de Historia y Arqueolog\u00eda en Roma - CSIC)",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \u201cLa idea de Am\u00e9rica latina di Walter Mignolo. Il punto di vista dello storico\u201d (Seminario internazionale \u201cRipensare la decolonizzazione. Il Portogallo, l\u2019Europa e il sistema mondiale tra paradigmi teorici e rappresentazione culturale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione scientifica e coordinamento della Tavola rotonda \u201cStoria, memoria, immaginari nel mondo globalizzato\u201d (con la partecipazione di S. Gruzinski e di storici e studiosi di lingue e culture europee ed extraeuropee, Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Video intervista di taglio storiografico a Serge Gruzisnki: http://portalevideo.unimi.it/embedmedia?mid=478",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Alle origini de 'La disputa del Nuovo Mondo'. L'esperienza americana di Antonello Gerbi (1938-1948) (Seminario internazionale \"Italia e America Latina. Forme, dinamiche e rappresentazioni di un\u2019interazione sociale e culturale (XVI-XX sec.), Firenze, Dipartimento SAGAS)",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione e coordinamento del Seminario interdisciplinare \u201cLa dottrina Monroe. Storia, metageografie, discorsi (1823-1963)\u201d (Dipartimento di scienze della mediazione linguistica e di studi interculturali, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"B. De Las Casas\u2019s 'Brev\u00edsima relaci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de las Indias. European and Atlantic Circulation. Editions and translations (16th \u2013 19th centuries)', (Fiesole, Second Workshop \u201cTranslators as historical actors\u201d, Jointly organised by Ann Thompson and Rolando Minuti (SAGAS, University of Florence), Istituto Europeo, Fiesole)",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Organizzazione e coordinamento dell\u2019incontro \"Abbiamo ancora bisogno della storia? Il senso del passato nel mondo globalizzato\", con la partecipazione di Serge Gruzinski, Giuseppe Marcocci, Marco Meriggi, Brunello Vigezzi (Dipartimento di scienze della mediazione linguistica e di studi interculturali, Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Discussione dell'ultimo saggio di Serge Gruzinski (\"L'histoire, pour quoi faire?\", 2015): edizione e traduzione italiana a cura di M. M. Benzoni, \"Abbiamo ancora bisogno della storia? Il senso del passato nel mondo globalizzato\" (2016)",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "ISTITUTO PER GLI STUDI DI POLITICA INTERNAZIONALE \u2013 ISPI, MILANO 1995-2002, riordino dell\u2019Archivio storico dell\u2019Istituto per gli studi di politica internazionale \u2013 Ispi e redazione del relativo Inventario con particolare riferimento ai seguenti titoli della sezione B (1950-1970): \u201cCorrispondenza A. Pirelli (1950 - 1965)\u201d; \u201cDidattica e Seminario\u201d; \u201cConferenze\u201d; \u201cCongressi\u201d, \u201cMostre\u201d; \u201cRapporti con altre istituzioni\u201d. 1994, preparazione della \u201cCronologia delle attivit\u00e0 dell\u2019Istituto per gli studi di politica internazionale \u2013 Ispi\u201d, con particolare riferimento al periodo 1934-1960. La scrivente \u00e8 autrice delle relative parti (Sezione B) in M. M. Benzoni \u2013 A. Ostinelli \u2013 S. M. Pizzetti (a cura di), Istituto per gli studi di politica internazionale. Inventario dell\u2019archivio storico 1934-1970, direzione scientifica di B. Vigezzi, Pubblicazione degli Archivi di stato, Strumenti, CLXXVII, Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, Roma 2007.",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 31-01-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2010, Borsa di studio del Governo del Messico - Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, nell\u2019ambito del programma speciale \u201cEstudios sobre la Independencia y Revoluci\u03ccn Mexicanas\u201d. Titolo della ricerca: \u201cLas revoluciones atl\u00e1nticas y los or\u00edgines de la Independencia de M\u00e9xico: un perfil hist\u03ccrico entre geopol\u00edtica, relaciones internacionales y cultural transfer (1763-1821)\u201d (Borsa di Studio, 5 Agosto - 5 settembre 2010 - Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia \u2013 ENAH, Posgrado en Historia y Etnohistoria, Citt\u00e0 del Messico).",
        "periodo": "dal 05-08-2010 al 05-09-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato \"SOCIETA' EUROPEA E VITA INTERNAZIONALE NELL'ETA' MODERNA E CONTEMPORANEA\" (Universit\u00e0 degli studi di Milano - Anni 2009, 2010, 2011, 2012 si veda:http://dottorati.cineca.it) NB Per l'indicazione della data dal ...al, la scrivente ha fatto riferimento alle informazioni evincibili dal sito in oggetto. Nell'ambito del presente Dottorato, la scrivente ha tenuto le seguenti lezioni: 11 giugno 2009, \u201c\u2018The History of America\u2019 di William Robertson. Una proposta di lettura fra \u2018disputa del Nuovo Mondo\u2019, eurocentrismo e crisi del mondo atlantico\u201d (Dottorato \u201cSociet\u00e0 europea e vita internazionale nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano); 3 giugno 2010, \u201cLe Americhe in et\u00e0 moderna: fonti, interpretazioni, nuovi indirizzi di ricerca\u201d (Dottorato \u201cSociet\u00e0 europea e vita internazionale nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 10-01-2010 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Italia-Messico, relazioni culturali (XVI-XIX secolo)\", lezioni per il Seminario \u201cStoria e forme dell\u2019interculturalit\u00e0\u201d, Dottorato \u201cStoria delle Idee. Filosofia e Scienza\u201d, Istituto Italiano di Scienze Umane, Bologna).",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato \"STUDI LINGUISTICI, LETTERARI E INTERCULTURALI IN AMBITO EUROPEO ED EXTRA-EUROPEO\" (Universit\u00e0 degli studi di Milano, anni 2013, 2014, 2015, 2016, si veda:http://dottorati.cineca.it). NB Per l'indicazione della data dal ..., la scrivente ha fatto riferimento alle informazioni evincibili dal sito in oggetto. Nell'ambito del presente Dottorato, la scrivente ha tenuto le seguenti lezioni: 12 giugno 2014, \u201cDalla colonizzazione dell\u2019immaginario alla mondializzazione iberica. Il percorso storiografico di Serge Gruzinski\u201d (Dottorato in Studi linguistici, letterari e interculturali in ambito europeo ed extra-europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Milano); 29 aprile 2015, \u201cProspettive globali, interazioni atlantiche, esperienze emisferiche, spazi multiculturali: gli orizzonti della storiografia americanistica \u2018post-1992\u2019\u201d (Dottorato in Studi linguistici, letterari e interculturali in ambito europeo ed extra-europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Milano); 29 aprile 2016, \u201c1810-2010. Uso pubblico della storia e chirurgia della memoria nel Bicentenario delle indipendenze ispanoamericane\" (Dottorato in Studi linguistici, letterari e interculturali in ambito europeo ed extra-europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Milano). La scrivente ha fatto altres\u00ec parte del comitato scientifico del convegno dei dottorandi: \"Confini 2016. Confini, contatti, contronti\" (Universit\u00e0 degli studi di Milano, 22-24 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 09-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "M. M. BENZONI: Ciclo di lezioni \"Aux origines de la mondialisation. Les relations entre l\u2019Europe et le Monde du XVe si\u00e8cle \u00e0 nos jours: introduction g\u00e9n\u00e9rale et deux \u00e9tudes de cas\" (Progetto mobilit\u00e0 TEMPUS, presso la Facultatea de Studii Europene, Universitatea Babes-Bolyai, Cluj-Napoca (Romania).",
        "periodo": "dal 21-05-2000 al 28-05-2000"
      },
      {
        "content": "Profesor Invitado, Posgrado en Historia y Etnohistoria, Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia \u2013 ENAH, Citt\u00e0 del Messico, 5 agosto \u2013 5 settembre 2010. Interventi e lezioni relativi al progetto di ricerca \u201cLas revoluciones atl\u00e1nticas y los or\u00edgines de la Independencia de M\u00e9xico: un perfil hist\u03ccrico entre geopol\u00edtica, relaciones internacionales y cultural transfer (1763-1821)\u201d.",
        "periodo": "dal 05-08-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Western Images of Japan in the First Globalization\" (XVI-XIX centuries)\", Institute of Japanese Studies, Rikkyo University",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Western Images of Japan in the First Globalization\" (XVI-XIX centuries)\", Institute of Japanese Studies, Rikkyo University",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI, \"Antonello Gerbi et le Nouveau Monde : exp\u00e9rience am\u00e9ricaine et histoire des id\u00e9es\", Visiting Scholar presso il CERMA (EHESS, Parigi) e titolare del seguente ciclo di lezioni nell'ambito del Seminario \"Cultures et soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019Am\u00e9rique coloniale, XVIe-XIXe si\u00e8cle\" (Prof. Serge Gruzinski, 16 maggio -14 giugno 2017) 1) La biographie intellectuelle de Antonello Gerbi (1904-1976) : les archives personnelles; 2) Antonello Gerbi et le P\u00e9rou (1938-1948): histoire et analyse socio-\u00e9conomique; 3) La natura delle Indie nove: Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo et l\u2019invention de l\u2019Am\u00e9rique selon Antonello Gerbi; 4) \"La disputa del Nuovo Mondo\": Antonello Gerbi \u00ab chef d\u2019orchestre \u00bb des d\u00e9bats transatlantiques (XVIe -XIXe si\u00e8cles)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "M. M. BENZONI: \"Western Images of Japan in the First Globalization\" (XVI-XIX centuries)\", Institute of Japanese Studies, Rikkyo University",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Preparazione del saggio \u201cFederico Borromeo and the New World in Early Modern Milan\u201d per il volume \"Virtual Encounters: Interpreting the New World in Early Modern Italy, 1492-1800\", Cambridge University Press, (pubblicazione prevista nel 2017). Il volume \u00e8 curato da Elizabeth Horodowich (New Mexico State University) e Lia Markey (Director, The Newberry, Center for Renaissance Studies, Chicago)",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Concezione ed edizione dell'intervista video a Serge Gruzinski, \"Storia, memoria, immaginari nel mondo globalizzato\", registrata presso lo studio televisivo del Polo di Mediazione culturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Campus di Sesto S. Giovanni). L'intervista \u00e8 consultabile sul portale video di Ateneo e al seguente indirizzo: http://portalevideo.unimi.it/embedmedia?mid=478",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "Traduzione e curatela dell'edizione italiana de S. Gruzinski, \"L'histoire, pour quoi faire?\" (Fayard, 2015). Titolo edizione italiana: S. Gruzinski, \"Abbiamo ancora bisogno della storia? Il senso del passato nel mondo globalizzato (Raffaello Cortina editore, 2016).",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "CENTRO PER GLI STUDI DI POLITICA ESTERA E OPINIONE PUBBLICA (UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI MILANO) 2005-2015, membro del Comitato scientifico. 2005-2010, coordinamento di conferenze e rapporti scientifici relativi al tema \u201c\u2018Pensare il mondo\u2019 nella prima et\u00e0 moderna\u201d in collaborazione con il Centre de recherches sur les mondes am\u00e9ricains \u2013 Cerma, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi. 2008-2010, ideazione e coordinamento, d\u2019intesa con colleghi di altri atenei e istituzioni italiane e messicane, del progetto \u201cMessico 1810-1910: uno sguardo italiano\u201d che ha dato luogo a un vivo confronto accademico fra Italia e Messico ed \u00e8 stato coronato dal Seminario internazionale \u201cM\u00e9xico 1810-2010. Las Revoluciones entre historia y literatura\u201d (novembre 2010, con il contributo del Dipartimento di Scienze della Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano e altre istituzioni universitarie milanesi). 1995-2007, collaborazione ai fini dell\u2019ideazione e dell\u2019organizzazione di iniziative scientifiche, seminari e progetti di ricerca internazionali. Si segnalano in particolare: 2003-2007, preparazione del calendario annuale del Seminario di approfondimento \u201cStoria e teoria dei rapporti internazionali dall\u2019Antichit\u00e0 ai giorni nostri\u201d (per studenti, laureandi e laureati, ammissione per concorso per titoli), conversazioni relative all\u2019et\u00e0 moderna nell\u2019ambito dei temi di volta in volta prescelti. 2007, coordinamento del Seminario di approfondimento su \u201cConfini, frontiere e societ\u00e0 internazionale dall\u2019Antichit\u00e0 ai giorni nostri\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "COMMISSION D\u2019HISTOIRE DES RELATIONS INTERNATIONALES 1995-2008, partecipazione alle attivit\u00e0 scientifiche dell\u2019organizzazione, affiliata al Comit\u00e9 international des sciences historiques - CISH,- del cui Segretariato \u00e8 entrata a far parte nel 2000. Si segnalano in particolare: la partecipazione alle sessioni scientifiche organizzate dalla Commissione in occasione dei Congressi mondiali di Scienze storiche di Montr\u00e9al (1995) e Oslo (2000), la redazione del Programma scientifico 2001-2005 e la preparazione dei seguenti volumi: P. Savard \u2013 B. Vigezzi (eds.), \u201cMulticulturalism and the History of International Relations from the XVIIIth Century up to the Present\u201d, Edizioni Unicopli \u2013Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Ottawa, Milano 1999 e M. M. Benzoni \u2013 R. Frank \u2013 S. M. Pizzetti (sous la direction de), \u201cImages des peuples et histoire des relations internationales du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u201d, Edizioni Unicopli \u2013 Les Publications de la Sorbonne, Milano \u2013 Parigi 2008.",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "R\u00c9SEAU INTERNATIONAL \u00ab LES ID\u00c9NTIT\u00c9S EUROP\u00c9ENNES AU XXE SI\u00c8CLE\u00bb 1997-2005, partecipazione al r\u00e9seau internazionale \u00ab Les id\u00e9ntit\u00e9s europ\u00e9ennes au XXe si\u00e8cle \u00bb diretto da R. Frank (Institut Pierre Renouvin - Universit\u00e9 Paris 1 - Panth\u00e9on Sorbonne) con il concorso del Groupe de Liaison des professeurs d\u2019histoire contemporaine aupr\u00e8s de la Commission Europ\u00e9enne. Si segnalano in particolare il coordinamento, con B. Vigezzi, del gruppo di ricerca \u201cHistoire et historiens de l\u2019Europe\u201d, la pubblicazione del volume, M. M. Benzoni e B. Vigezzi (a cura di), \"Storia e storici d\u2019Europa nel XX secolo\", Edizioni Unicopli, Milano 2001 e l\u2019organizzazione della Giornata internazionale di studio \u201cSpazi e tempi della storia d\u2019Europa\u201d (settembre 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cCultures et soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019Am\u00e9rique coloniale, XVIe-XVIIe si\u00e8cle\u201d (Prof. S. Gruzinski, EHESS, PARIS): 1998-2016, partecipazione alle attivit\u00e0 e interventi: Marzo 2000: \u00ab Pierre Martyr d\u2019Anghiera et la d\u00e9couverte des Indes \u00bb (Seminario, \u00ab Cultures et soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019Am\u00e9rique coloniale \u00bb (Prof. S. Gruzinski), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi); \u00ab Le Mexique vu de l\u2019Italie \u00bb (Seminario, \u00ab Cultures et soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019Am\u00e9rique coloniale \u00bb (Prof. S. Gruzinski), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi). 28 maggio 2003, \u00ab La mondialisation du XVIe si\u00e8cle vue de Venise \u00bb (Seminario, \u00ab Cultures et soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019Am\u00e9rique coloniale \u00bb (Prof. S. Gruzinski), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi). A.A. 2016-2017, Visiting scholar, ciclo di lezioni su \"Antonello Gerbi et le Nouveau Monde : exp\u00e9rience am\u00e9ricaine et histoire des id\u00e9es\": 1: La biographie intellectuelle de Antonello Gerbi (1904-1976) : les archives personnelles; 2: Antonello Gerbi et le P\u00e9rou (1938-1948): histoire et analyse socio-\u00e9conomique; 3: La natura delle Indie nove: Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo et l\u2019invention de l\u2019Am\u00e9rique selon Antonello Gerbi; 4: \"La disputa del Nuovo Mondo\": Antonello Gerbi \u00ab chef d\u2019orchestre \u00bb des d\u00e9bats transatlantiques (XVIe-XIXe si\u00e8cles)\"",
        "periodo": "dal 15-11-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN 2005: \"Europa e America tra XVIII e XIX secolo: la costruzione di modelli rivoluzionari fra storia e storiografia\" (coordinatore scientifico, A. De Francesco, Universit\u00e0 degli studi di Milano. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro associato dell'Unit\u00e9 mixte de recherche CNRS-\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (UMR 8168), \u00ab Am\u00e9ricanisation et Am\u00e9ricanit\u00e9: dynamiques spatio-temporelles et enjeux multiculturels (Mondes am\u00e9ricains, Soci\u00e9t\u00e9s, Circulation, Pouvoirs \u2013 XVe -XXIe siecle) \u00bb Coordinatori scientifici: Serge Gruzinski, Jacques Poloni-Simard (Centre de recherches sur les mondes am\u00e9ricains \u2013 Cerma, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi) Durata progetto : 2010-2018. Cr\u00e9\u00e9e en 2006 sous la double tutelle du CNRS et de l\u2019EHESS, Mondes Am\u00e9ricains (UMR 8168, anciennement MASCIPO) est une unit\u00e9 mixte de recherches en sciences humaines et sociales qui repose sur une f\u00e9d\u00e9ration de cinq centres de recherches rattach\u00e9s \u00e0 l\u2019EHESS, l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 et l\u2019Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre la D\u00e9fense.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN 2009: \"Le rivoluzioni di fine secolo XVIII tra storia e storiografia\" (coordinatore scientifico: A. De Francesco - Universit\u00e0 degli studi di Milano) Durata progetto: 24 mesi",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del CISPEA - Centro interuniversitario di Storia e Politica Euro-Americana (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 Roma III, Universit\u00e0 di Trieste) http://www.cispea.org/",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca PRIN 2015: \"Translating Worlds: Towards a Global History of Italian Culture (1450-1914)\" (coordinatore scientifico, G. Marcocci, Universit\u00e0 della Tuscia). La scrivente partecipa all'Unit\u00e0 coordinata da R. Minuti (Universit\u00e0 degli studi di Firenze) In data 20/9/2016 il progetto \u00e8 risultato vincitore. Durata progetto: 36 mesi Dal 5/2/2017 al 5/2/2020",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "La scrivente segnala la sua partecipazione ai seguenti PRIN: Prin 2005 \"Europa e America tra XVIII e XIX secolo: la costruzione di modelli rivoluzionari fra storia e storiografia\" (coordinatore: A. De Francesco, Universit\u00e0 degli studi di Milano), durata 24 mesi. PRIN 2009: \"Le rivoluzioni di fine secolo XVIII tra storia e storiografia\" (coordinatore scientifico: A. De Francesco - Universit\u00e0 degli studi di Milano) Durata progetto: 24 mesi. PRIN 2015: \"Translating Worlds: Towards a Global History of Italian Culture (1450-1914)\" (coordinatore scientifico, G. Marcocci, Universit\u00e0 della Tuscia). La scrivente partecipa all'Unit\u00e0 coordinata da R. Minuti (Universit\u00e0 degli studi di Firenze) In data 20/9/2016 il progetto \u00e8 risultato vincitore. Durata progetto: 36 mesi Per informazioni dettagliate e relativi pdf, vedi alla voce Titoli, b",
        "periodo": "dal 15-02-2006 a oggi"
      }
    ]
  }
}