{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "RAPPORTI COMMERCIALI FRA IL GRANDUCATO DI TOSCANA E LA REPUBBLICA DI RAGUSA NEL XVI SECOLO",
        "ISBN": [
          "978-606-654-217-3"
        ],
        "csp": "BRAILA-UDINE:Istros Editrice, ISBN: 978-606-654-217-3",
        "opera": "(a cura di): Cristian Luca, Gianluca Masi, Gli antichi Stati italiani e l\u2019Europa Centro \u2013Orientale tra il tardo Medioevo e l\u2019Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2016). RAPPORTI COMMERCIALI FRA IL GRANDUCATO DI",
        "TOSCANA E LA REPUBBLICA DI RAGUSA NEL XVI SECOLO. In: (a cura",
        "di): Cristian Luca, Gianluca Masi, Gli antichi Stati italiani e l\u2019Europa Centro",
        "\u2013Orientale tra il tardo Medioevo e l\u2019Et\u00e0 moderna. p. 129-147,",
        "BRAILA-UDINE:Istros Editrice, ISBN: 978-606-654-217-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-145",
        "titolo": "La riscoperta della tragedia greca nella Firenze del Rinascimento",
        "ISBN": [
          "9788876675928"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876675928, Chianciano-Pienza, 17-19 luglio 2014",
        "opera": "(a cura di): L. Secchi Tarugi, Comico e tragico nella vita del Rinascimento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2016). La riscoperta della tragedia greca nella Firenze del",
        "Rinascimento. In: (a cura di): L. Secchi Tarugi, Comico e tragico nella vita",
        "del Rinascimento. p. 125-145, Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "9788876675928, Chianciano-Pienza, 17-19 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA LAUDATIO ALTERA S. STEPHANI PROTOMARTYRIS ATTRIBUITA A GREGORIO DI NISSA (CPG 3187). UN TESTIMONE IN LINGUA ARMENA",
        "ISSN": [
          "0004-8011"
        ],
        "journal": "AUGUSTINIANUM",
        "csp": "vol. 55, p. 559-604, ISSN: 0004-8011",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2015). LA LAUDATIO ALTERA S. STEPHANI PROTOMARTYRIS",
        "ATTRIBUITA A GREGORIO DI NISSA (CPG 3187). UN TESTIMONE IN",
        "LINGUA ARMENA. AUGUSTINIANUM, vol. 55, p. 559-604, ISSN:",
        "0004-8011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Cesati",
        "titolo": "IL CRISOSTOMO NEGLI EPISTOLARI DEL QUATTROCENTO",
        "ISBN": [
          "9788876675348"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876675348, Chianciano Terme-Pienza, 18-20 luglio 2013",
        "opera": "(a cura di): Luisa Secchi Tarugi, Pio II nell'epistolografia del rinascimento. p. 255-274, Firenze:F",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2015). IL CRISOSTOMO NEGLI EPISTOLARI DEL",
        "QUATTROCENTO. In: (a cura di): Luisa Secchi Tarugi, Pio II",
        "nell'epistolografia del rinascimento. p. 255-274, Firenze:F. Cesati, ISBN:",
        "9788876675348, Chianciano Terme-Pienza, 18-20 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "I rapporti tra il Granducato di Toscana e il Principato di Transilvania (1540-1699). Un caso: i fratelli Genga.",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9001-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9001-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masi G (2015). I rapporti tra il Granducato di Toscana e il Principato di",
        "Transilvania (1540-1699). Un caso: i fratelli Genga.. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-9001-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-280",
        "titolo": "The Maritime trade from Ragusa (Dubrovnik) to western Europe during the 16th and the 17th century.",
        "ISBN": [
          "978-9944-264-51-8"
        ],
        "csp": "Piri Reis University Publications - Denizler Kitabevi, ISBN: 978-9944-264-51-8",
        "opera": "(a cura di): DEJANIRAH COUTO, FEZA GUNERGUN, MARIA PIA PEDANI, SEAPOWER, TECHNOLOGY AND TRADE. Studies in Turkish Maritime History.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2014). The Maritime trade from Ragusa (Dubrovnik) to western",
        "Europe during the 16th and the 17th century.. In: (a cura di): DEJANIRAH",
        "COUTO, FEZA GUNERGUN, MARIA PIA PEDANI, SEAPOWER,",
        "TECHNOLOGY AND TRADE. Studies in Turkish Maritime History.. p.",
        "275-280, Piri Reis University Publications - Denizler Kitabevi, ISBN:",
        "978-9944-264-51-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Cesati",
        "titolo": "L'Umanesimo e la Roma cristiana dei Padri della Chiesa : il Crisostomo in latino nel Quattrocento",
        "ISBN": [
          "9788876674983"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876674983, Chianciano Terme-Pienza, 19-21 luglio 2012",
        "opera": "(a cura di): Luisa Secchi Tarugi, Roma pagana e Roma cristiana nel Rinascimento. p. 119-135, Firenze:F",
        "anno": "2014",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2014). L'Umanesimo e la Roma cristiana dei Padri della Chiesa : il",
        "Crisostomo in latino nel Quattrocento. In: (a cura di): Luisa Secchi Tarugi,",
        "Roma pagana e Roma cristiana nel Rinascimento. p. 119-135, Firenze:F.",
        "Cesati, ISBN: 9788876674983, Chianciano Terme-Pienza, 19-21 luglio",
        "2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Cesati",
        "titolo": "Le traduzioni latine del Crisostomo nel secondo Quattrocento",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-458-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7667-458-7, Chianciano Terme-Pienza, 18-21 luglio 2011",
        "opera": "(a cura di): Luisa Secchi Tarugi, Significato e funzione della Cattedrale, del Giubileo e della ripresa della Patristica dal Medioevo al Rinascimento.. p. 311-334, Firenze:F",
        "anno": "2013",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2013). Le traduzioni latine del Crisostomo nel secondo",
        "Quattrocento. In: (a cura di): Luisa Secchi Tarugi, Significato e funzione",
        "della Cattedrale, del Giubileo e della ripresa della Patristica dal Medioevo al",
        "Rinascimento.. p. 311-334, Firenze:F. Cesati, ISBN: 978-88-7667-458-7,",
        "Chianciano Terme-Pienza, 18-21 luglio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi documenti riguardanti la presenza di Simone Genga in Transilvania.. ISTROS, vol",
        "ISSN": [
          "1453-6943"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 335-358, ISSN: 1453-6943",
        "anno": "2012",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2012). Nuovi documenti riguardanti la presenza di Simone Genga",
        "in Transilvania.. ISTROS, vol. XVIII, p. 335-358, ISSN: 1453-6943"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-262",
        "titolo": "Alcune famiglie di mercanti ragusei fra XVI e XVII secolo: i De Stephanis\u2013Scoccibucca (Stjepovi\u0107\u2013Sko\u010dibuha) e i Faccenda (Fa\u010denda)",
        "ISBN": [
          "978-88-456-1318-0"
        ],
        "csp": "BRAILA\u2013UDINE:Istros Editrice\u2013Campanotto Editore, ISBN: 978-88-456-1318-0",
        "opera": "(a cura di): Luca Cristian, Masi G, La storia di un ri\u2013conoscimento: i rapporti tra l\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana dal Rinascimento all\u2019Et\u00e0 dei Lumi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2012). Alcune famiglie di mercanti ragusei fra XVI e XVII secolo: i",
        "De Stephanis\u2013Scoccibucca (Stjepovi\u0107\u2013Sko\u010dibuha) e i Faccenda (Fa\u010denda).",
        "In: (a cura di): Luca Cristian, Masi G, La storia di un ri\u2013conoscimento: i",
        "rapporti tra l\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana dal",
        "Rinascimento all\u2019Et\u00e0 dei Lumi. p. 195-262, BRAILA\u2013UDINE:Istros",
        "Editrice\u2013Campanotto Editore, ISBN: 978-88-456-1318-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-282",
        "titolo": "Scoccibucca (Sko\u010dibuha) and Faccenda (Fa\u010denda), Two Families of Shipowners and Merchants in Ragusa (Dubrovnik) between the 16th and 17th Century",
        "ISBN": [
          "978-3-631-61857-8"
        ],
        "csp": "Frankfurt a.M., Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-61857-8",
        "opera": "(a cura di): Damian Iulian Mihai, Pop Ioan-Aurel, Popovic Mihailo, Simon Alexandru, Italy and Europe's Eastern Border (1204-1669). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2012). Scoccibucca (Sko\u010dibuha) and Faccenda (Fa\u010denda), Two",
        "Families of Shipowners and Merchants in Ragusa (Dubrovnik) between the",
        "16th and 17th Century. In: (a cura di): Damian Iulian Mihai, Pop Ioan-Aurel,",
        "Popovic Mihailo, Simon Alexandru, Italy and Europe's Eastern Border",
        "(1204-1669). p. 259-282, Frankfurt a.M., Berlin, Bern, Bruxelles, New York,",
        "Oxford, Wien:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-61857-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-245",
        "titolo": "Ambrogio Traversari e le traduzioni di Giovanni Crisostomo. L\u2019Humanitas intesa come \u201cDocta Pietas\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-431-0"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-431-0, Chianciano-Pienza, 19-22 luglio 2010",
        "opera": "(a cura di): Secchi Tarugi, Luisa, Feritas, Humanitas, Divinitas nel Rinascimento. Atti del XXII Convegno internazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2012). Ambrogio Traversari e le traduzioni di Giovanni Crisostomo.",
        "L\u2019Humanitas intesa come \u201cDocta Pietas\u201d. In: (a cura di): Secchi Tarugi,",
        "Luisa, Feritas, Humanitas, Divinitas nel Rinascimento. Atti del XXII",
        "Convegno internazionale. p. 215-245, Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "978-88-7667-431-0, Chianciano-Pienza, 19-22 luglio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-283",
        "titolo": "Le traduzioni di Giovanni Crisostomo nel primo Quattrocento. Fra \u201cStudia Humanitatis\u201d e \u201cStudia Pietatis\u201d: Ambrogio Traversari e altri",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-542-5"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 978-88-8334-542-5",
        "opera": "(a cura di): Rotondo, Arianna, \u201cHumanitas\u201d e cristianesimo. Studi in onore di Roberto Osculati. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2011). Le traduzioni di Giovanni Crisostomo nel primo",
        "Quattrocento. Fra \u201cStudia Humanitatis\u201d e \u201cStudia Pietatis\u201d: Ambrogio",
        "Traversari e altri. In: (a cura di): Rotondo, Arianna, \u201cHumanitas\u201d e",
        "cristianesimo. Studi in onore di Roberto Osculati. p. 269-283, Roma:Viella,",
        "ISBN: 978-88-8334-542-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-207",
        "titolo": "Nuovi manoscritti corviniani a Firenze. Ancora su Mattia Corvino e gli Archivi fiorentini",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-6891-1"
        ],
        "csp": "Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6891-1",
        "opera": "(a cura di): Gastgeber Ch., Mitsiou E., Pop I.-A., Popovi\u0107 M., Preiser-Kapeller J., Simon A., Matthias Corvinus und seine Zeit. Europa am \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit zwischen Wien und Konstantinopel. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2011). Nuovi manoscritti corviniani a Firenze. Ancora su Mattia",
        "Corvino e gli Archivi fiorentini. In: (a cura di): Gastgeber Ch., Mitsiou E.,",
        "Pop I.-A., Popovi\u0107 M., Preiser-Kapeller J., Simon A., Matthias Corvinus und",
        "seine Zeit. Europa am \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit zwischen Wien",
        "und Konstantinopel. p. 195-207, Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen",
        "Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6891-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-198",
        "titolo": "Un dono di Michelangelo a Vittoria Colonna",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-417-4"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-417-4, Chianciano-Pienza, 20-23 luglio 2009",
        "opera": "(a cura di): Secchi Tarugi, Luisa, Mecenati, artisti e pubblico nel Rinascimento. Atti del XXI Convegno Internazionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2011). Un dono di Michelangelo a Vittoria Colonna. In: (a cura di):",
        "Secchi Tarugi, Luisa, Mecenati, artisti e pubblico nel Rinascimento. Atti del",
        "XXI Convegno Internazionale. p. 169-198, Firenze:Franco Cesati Editore,",
        "ISBN: 978-88-7667-417-4, Chianciano-Pienza, 20-23 luglio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019influenza della cultura italiana, e toscana in particolare, sulla Transilvania. ANUARUL INSTITUTULUI ITALO-ROM\u00c2N DE STUDII ISTORICE, vol",
        "ISSN": [
          "1841-012X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 19-82, ISSN: 1841-012X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2010). L\u2019influenza della cultura italiana, e toscana in particolare,",
        "sulla Transilvania. ANUARUL INSTITUTULUI ITALO-ROM\u00c2N DE STUDII",
        "ISTORICE, vol. VII, p. 19-82, ISSN: 1841-012X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il falso sepolcro di Cicerone a Zante. STUDIA HISTORICA ADRIATICA AC DANUBIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-9228"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 93-130, ISSN: 1974-9228",
        "anno": "2008",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2008). Il falso sepolcro di Cicerone a Zante. STUDIA HISTORICA",
        "ADRIATICA AC DANUBIANA, vol. I, p. 93-130, ISSN: 1974-9228"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presunta iscrizione dell\u2019imperatore Settimio Severo a B\u0103rbo\u015fi (dipartimento di Gala\u0163i). ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA, vol",
        "ISSN": [
          "1454-6620"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 41-51, ISSN: 1454-6620",
        "anno": "2006",
        "autori": "Masi G, Croitoru Costin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G, Croitoru Costin (2006). La presunta iscrizione dell\u2019imperatore",
        "Settimio Severo a B\u0103rbo\u015fi (dipartimento di Gala\u0163i). ANNUARIO",
        "DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI",
        "VENEZIA, vol. VIII, p. 41-51, ISSN: 1454-6620"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "I rapporti tra il Granducato di Toscana e il Principato di Transilvania (1540-1699). Un caso: i fratelli Genga.",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9001-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9001-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masi G (2015). I rapporti tra il Granducato di Toscana e il Principato di",
        "Transilvania (1540-1699). Un caso: i fratelli Genga.. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-9001-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-280",
        "titolo": "The Maritime trade from Ragusa (Dubrovnik) to western Europe during the 16th and the 17th century.",
        "ISBN": [
          "978-9944-264-51-8"
        ],
        "csp": "Piri Reis University Publications - Denizler Kitabevi, ISBN: 978-9944-264-51-8",
        "opera": "(a cura di): DEJANIRAH COUTO, FEZA GUNERGUN, MARIA PIA PEDANI, SEAPOWER, TECHNOLOGY AND TRADE. Studies in Turkish Maritime History.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2014). The Maritime trade from Ragusa (Dubrovnik) to western",
        "Europe during the 16th and the 17th century.. In: (a cura di): DEJANIRAH",
        "COUTO, FEZA GUNERGUN, MARIA PIA PEDANI, SEAPOWER,",
        "TECHNOLOGY AND TRADE. Studies in Turkish Maritime History.. p.",
        "275-280, Piri Reis University Publications - Denizler Kitabevi, ISBN:",
        "978-9944-264-51-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-282",
        "titolo": "Scoccibucca (Sko\u010dibuha) and Faccenda (Fa\u010denda), Two Families of Shipowners and Merchants in Ragusa (Dubrovnik) between the 16th and 17th Century",
        "ISBN": [
          "978-3-631-61857-8"
        ],
        "csp": "Frankfurt a.M., Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-61857-8",
        "opera": "(a cura di): Damian Iulian Mihai, Pop Ioan-Aurel, Popovic Mihailo, Simon Alexandru, Italy and Europe's Eastern Border (1204-1669). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2012). Scoccibucca (Sko\u010dibuha) and Faccenda (Fa\u010denda), Two",
        "Families of Shipowners and Merchants in Ragusa (Dubrovnik) between the",
        "16th and 17th Century. In: (a cura di): Damian Iulian Mihai, Pop Ioan-Aurel,",
        "Popovic Mihailo, Simon Alexandru, Italy and Europe's Eastern Border",
        "(1204-1669). p. 259-282, Frankfurt a.M., Berlin, Bern, Bruxelles, New York,",
        "Oxford, Wien:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-61857-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-207",
        "titolo": "Nuovi manoscritti corviniani a Firenze. Ancora su Mattia Corvino e gli Archivi fiorentini",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-6891-1"
        ],
        "csp": "Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6891-1",
        "opera": "(a cura di): Gastgeber Ch., Mitsiou E., Pop I.-A., Popovi\u0107 M., Preiser-Kapeller J., Simon A., Matthias Corvinus und seine Zeit. Europa am \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit zwischen Wien und Konstantinopel. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2011). Nuovi manoscritti corviniani a Firenze. Ancora su Mattia",
        "Corvino e gli Archivi fiorentini. In: (a cura di): Gastgeber Ch., Mitsiou E.,",
        "Pop I.-A., Popovi\u0107 M., Preiser-Kapeller J., Simon A., Matthias Corvinus und",
        "seine Zeit. Europa am \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit zwischen Wien",
        "und Konstantinopel. p. 195-207, Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen",
        "Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6891-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "691-718",
        "titolo": "Componenti della famiglia Genga alle dipendenze dei Granduchi di Toscana",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-391-7"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-391-7, Chianciano-Pienza, 21-24 luglio 2008",
        "opera": "(a cura di): Secchi Tarugi, Luisa, Vita pubblica e privata nel Rinascimento. Atti del XX Convegno Internazionale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Masi G (2010). Componenti della famiglia Genga alle dipendenze dei",
        "Granduchi di Toscana. In: (a cura di): Secchi Tarugi, Luisa, Vita pubblica e",
        "privata nel Rinascimento. Atti del XX Convegno Internazionale. p. 691-718,",
        "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-391-7,",
        "Chianciano-Pienza, 21-24 luglio 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-270",
        "titolo": "Sigismondo di Lussemburgo e Firenze (testimoni manoscritti negli archivi fiorentini)",
        "ISBN": [
          "9789732718803"
        ],
        "csp": "BUCAREST\u2013BRAILA:Editrice dell'Accademia Romena delle Scienze\u2013Istros Editrice, ISBN: 9789732718803",
        "opera": "(a cura di): Luca C., C\u00e2ndea I., Studia Varia in Honorem Professoris \u015etefan \u015etef\u0103nescu Octogenarii. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2009). Sigismondo di Lussemburgo e Firenze (testimoni",
        "manoscritti negli archivi fiorentini). In: (a cura di): Luca C., C\u00e2ndea I., Studia",
        "Varia in Honorem Professoris \u015etefan \u015etef\u0103nescu Octogenarii. p. 227-270,",
        "BUCAREST\u2013BRAILA:Editrice dell'Accademia Romena delle Scienze\u2013Istros",
        "Editrice, ISBN: 9789732718803"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il falso sepolcro di Cicerone a Zante. STUDIA HISTORICA ADRIATICA AC DANUBIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-9228"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 93-130, ISSN: 1974-9228",
        "anno": "2008",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2008). Il falso sepolcro di Cicerone a Zante. STUDIA HISTORICA",
        "ADRIATICA AC DANUBIANA, vol. I, p. 93-130, ISSN: 1974-9228"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-165",
        "titolo": "Avvertimenti del principe di Transilvania Sigismondo B\u00e0thory a Fabio Genga, suo Ambasciatore a Roma (cod. Fondo Naz. II. IV. 286 della Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze)",
        "ISBN": [
          "978-973-9469-97-5"
        ],
        "csp": "BRAILA Venezia:Museo di Braila-Istros editrice, ISBN: 978-973-9469-97-5",
        "opera": "(a cura di): Luca Cristian, Masi Gianluca, L\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana: quattro secoli di rapporti e influssi intercorsi tra Stati e civilt\u00e0 (1300-1700). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masi G (2007). Avvertimenti del principe di Transilvania Sigismondo",
        "B\u00e0thory a Fabio Genga, suo Ambasciatore a Roma (cod. Fondo Naz. II. IV.",
        "286 della Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze). In: (a cura di): Luca",
        "Cristian, Masi Gianluca, L\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana:",
        "quattro secoli di rapporti e influssi intercorsi tra Stati e civilt\u00e0 (1300-1700).",
        "p. 155-165, BRAILA Venezia:Museo di Braila-Istros editrice, ISBN:",
        "978-973-9469-97-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stefano il Grande e la Moldavia nei \u201cCommentari\u201d di Andrea Cambini e Theodoro Spandugino Cantacuzeno. ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA, vol",
        "ISSN": [
          "1454-6620"
        ],
        "journal": "VI-VII",
        "csp": "p. 83-120, ISSN: 1454-6620",
        "anno": "2005",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2005). Stefano il Grande e la Moldavia nei \u201cCommentari\u201d di Andrea",
        "Cambini e Theodoro Spandugino Cantacuzeno. ANNUARIO",
        "DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI",
        "VENEZIA, vol. VI-VII, p. 83-120, ISSN: 1454-6620"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cairo (24 agosto 1556), la carovana diretta alla Mecca e il \u201cMahmal\u201d nel reportage di Pellegrino Brocardo. Elementi dell\u2019esercito ottomano e loro schieramenti nelle fonti del XVI secolo. QUADERNI DELLA CASA ROMENA DI VENEZIA, vol",
        "ISSN": [
          "1583-9397"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 225-290, ISSN: 1583-9397",
        "anno": "2004",
        "autori": "Masi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masi G (2004). Cairo (24 agosto 1556), la carovana diretta alla Mecca e il",
        "\u201cMahmal\u201d nel reportage di Pellegrino Brocardo. Elementi dell\u2019esercito",
        "ottomano e loro schieramenti nelle fonti del XVI secolo. QUADERNI DELLA",
        "CASA ROMENA DI VENEZIA, vol. III, p. 225-290, ISSN: 1583-9397"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "23505",
    "nome": "MASI Gianluca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "L'Institut de Recherche et d'Histoire des Textes (IRHT, Section Grecque) di Parigi (Centre National de la Recherche Scientifique, CNRS), mi ha assegnato il progetto di catalogazione e descrizione dei manoscritti greci di Giovanni Crisostomo conservati nelle biblioteche di Firenze e di Venezia, lavoro di grande rilevanza anche per la storia delle due citt\u00e0 e dei loro rapporti con l'Europa orientale e con la Grecia a partire dal XV secolo. Costituir\u00e0 il volume V, 2 dei \"Codices Chrysostomici Graeci\" (CCG).",
        "periodo": "dal 20-06-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VII Congreso \"Cultura Europea\", Universit\u00e0 della Navarra (Pamplona, 23-26 ottobre 2002), titolo della comunicazione: \"La relazione di viaggio dall'Egitto di Pellegrino Brocardo, pittore ligure\", pubblicata negli Atti (CIZUR MENOR: Editorial Aranzadi, pp. 969-978).",
        "periodo": "dal 23-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza organizzata dall'Istituto Lombardo e Accademia delle Arti e Lettere (Milano, 30 marzo 2004) e intitolata: \"Cairo, agosto 1556: una carovana in armi diretta alla Mecca nel 'reportage' clandestino di Pellegrino Brocardo, pittore ligure\", nell'ambito di una serie di conferenze organizzate dall'Istituto di Studi Umanistici F. Petrarca di Milano, con il titolo: \"La cavalleria nel Medioevo e nel Rinascimento\". Il testo del mio intervento \u00e8 stato pubblicato col titolo: \"Cairo (24 agosto 1556), la carovana diretta alla Mecca e il 'Mahmal' nel reportage di Pellegrino Brocardo. Elementi dell'esercito ottomano e loro schieramenti nelle fonti del XVI secolo, in QUADERNI DELLA CASA ROMENA DI VENEZIA (vol. III, 2004, pp. 225-290).",
        "periodo": "dal 30-03-2004 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione presso l'Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica (Venezia, 10 maggio 2004) alla presentazione in qualit\u00e0 di curatore del volume: \"L'Italia e l'Europa centro-orientale attraverso i secoli. Miscellanea di studi di storia politico-diplomatica, economica e dei rapporti culturali\", a cura di Cristian Luca, Gianluca Masi, Andrea Piccardi, Istros ed., Br\u00e2ila-Venezia 2004, poi da me recensito in \u201cPortolano Adriatico. Rivista di storia e cultura balcanica\u201d, a. I, n. 1 (Firenze 2004), p. 100.",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 10-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVI Convegno Internazionale: \"Francesco Petrarca - L'opera latina: tradizione e fortuna\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 19-22 luglio 2004), titolo della comunicazione: \"L'uso delle fonti classiche nel IV libro dell'Africa. Rapporti con la \"Vita Scipionis\" e con la Sen. II, 1\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2006, pp. 149-170).",
        "periodo": "dal 19-07-2004 al 22-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, presso l'Accademia di Romania in Roma (28-29 settembre 2004), alla tavola rotonda su Stefano il Grande, titolo della comunicazione: \"Stefano il Grande e la Moldavia nei 'Commentari' di Andrea Cambini e Theodoro Spandugino Cantacuzeno\", pubblicata (in ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA, vol. VI-VII, 2005, pp. 83-120).",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 29-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale: \"Actualit\u00e9 Chrysostomienne\" (Parigi, 16 ottobre 2004), organizzato dall'Institut de Recherche et d'Histoire des Textes (Section grecque, CNRS), dal Centre Lenain de Tillemont (Universit\u00e0 della Sorbona, Paris IV), dalla collana Sources Chr\u00e9tiennes (Lyon).",
        "periodo": "dal 16-10-2004 al 16-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, presso l'Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica (Venezia, 9 dicembre 2004), alla presentazione come contributore del vol. III (2004) dei Quaderni della Casa Romena di Venezia, poi da me recensito in \u201cPortolano Adriatico. Rivista di storia e cultura balcanica\u201d, a. III, n. 3 (Firenze 2006), pp. 93-96.",
        "periodo": "dal 09-12-2004 al 09-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di dottorando in Filologia Greca e Latina al Convegno Internazionale di Studi: \"Callimaco, cent'anni di papiri\", Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 G. Pasquali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (10 giugno 2005).",
        "periodo": "dal 10-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVII Convegno Internazionale: \"Pio II, umanista europeo\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 18-21 luglio 2005), titolo della comunicazione: \"Giuliano Guizzelmi da Prato e il 'De miseriis curialium' di Pio II\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2007, pp. 605-618).",
        "periodo": "dal 18-07-2005 al 21-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'VIII Congreso \"Cultura Europea\", Universit\u00e0 della Navarra (Pamplona, 19-22 ottobre 2005), titolo della comunicazione: \"Il falso sepolcro di Cicerone a Zante\", pubblicata negli Atti (CIZUR MENOR: Editorial Aranzadi, 2009, pp. 893-910).",
        "periodo": "dal 19-10-2005 al 22-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, presso l'Universit\u00e0 di Udine (I dicembre 2005), alla conferenza dal titolo: \"Una dinastia moldava attraverso la testimonianza di un italiano\", in un ciclo dedicato a \"La Romania e l'Italia\" e organizzato dalla cattedra di Lingua e Letteratura romena dell'Universit\u00e0 di Udine, dall'Associazione culturale \"Alba Iulia Nord-Est\", dall'Istituto di Cultura e Ricerca Umanistica di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Terzo Seminario: \"Tarda crociata, umanesimo, controriforma. Momenti di storia dell'Europa Centro Orientale\", Istituto per gli Incontri Culturali Mitteleuropei (Gorizia, 15 giugno 2006), titolo della comunicazione: \"Avvertimenti del principe di Transilvania Sigismondo B\u00e0thory a Fabio Genga, suo Ambasciatore a Roma\", pubblicata (in \"L'Europa CentroOrientale e la Penisola italiana: quattro secoli di rapporti e influssi intercorsi tra Stati e civilt\u00e0, 1300-1700\", a cura di C. Luca, G. Masi, A. Piccardi, Braila-Venezia: Museo di Braila-Istros editrice, 2007, pp. 155-165).",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXII Convegno Internazionale: \"Iconography and Mythology of Prophet Elijah, St. George and Al-Khodor in the Syrian Orient\", Ashmolean Museum e Universit\u00e0 di Oxford (4-6 luglio 2006), titolo della comunicazione: \"The Image of Prophet Elijah in Ps. Chrysostom. The Coptic Encomium and the Latin Texts\", pubblicata (in ARAM, vol. XX, 2008, pp. 125-136).",
        "periodo": "dal 04-07-2006 al 06-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVIII Convegno Internazionale: \"Il concetto di Libert\u00e0 nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 17-20 luglio 2006), titolo della comunicazione: \"Libertates a confronto: Firenze e Venezia\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati, 2008, pp. 425-436).",
        "periodo": "dal 17-07-2006 al 20-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloquio Internazionale di Studi: \"Venezia e il Levante tra il XIII e il XVIII secolo\", Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica (Venezia, 19-20 ottobre 2006), titolo della comunicazione: \"Avvisi veneziani riguardanti la storia dei Principati Romeni nel Cinque-Seicento\", pubblicata come \"Venezia e il Levante fra 1665 e 1666 (cod. Magl. XXV, 743 delle Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze)\" (in \"Miscellanea Historica et Archaeologica in Honorem Professoris Ionel C\u00e2ndea\", BRAILA: Istros Editrice, 2009, pp. 341-423).",
        "periodo": "dal 19-10-2006 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V Colloquio Internazionale: \"Genealogia. Una storia familiare attraverso i secoli\", Istituto Romeno di Genealogia e Araldica \"Sever Zotta\" (Ia\u015fi, 9-13 maggio 2007), in collaborazione con l'Accademia Internazionale di Genealogia, titolo della comunicazione: \"Esponenti della famiglia Genga alla corte di Sigismondo B\u00e1thory\", pubblicata (in NOBILT\u00c0, vol. XV, 2007, pp. 595-606).",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 13-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XIX Convegno Internazionale \"Oriente e Occidente nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 17-20 luglio 2007), titolo della comunicazione: \"Giovanni Crisostomo a Firenze\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2009, pp. 279-306).",
        "periodo": "dal 17-07-2007 al 20-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Tavola rotonda su San Giovanni Crisostomo (Biblioteca Medicea Laurenziana, Firenze, 11 ottobre 2007), titolo della comunicazione: \"Il Crisostomo in Laurenziana\".",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 11-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale: \"Sigismondo del Lussemburgo\" (Oradea, 6-9 dicembre 2007), titolo della comunicazione: \"Testimoni manoscritti su Sigismondo del Lussemburgo conservati nelle Biblioteche fiorentine\", pubblicata come \"Sigismondo di Lussemburgo e Firenze (testimoni manoscritti negli archivi fiorentini)\" (in \"Studia Varia in Honorem Professoris Stefan Stefanescu Octogenarii\", BUCAREST-BRAILA: Editrice dell'Accademia Romena delle Scienze-Istros ed., 2009, pp. 227-270).",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 09-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, presso la Libreria Mondadori (Venezia, 27 marzo 2008), alla presentazione in qualit\u00e0 di curatore del volume: \"L'Europa Centro-Orientale e la Penisola italiana: quattro secoli di rapporti e influssi intercorsi tra Stati e civilt\u00e0 (1300-1700)\", a cura di Cristian Luca e Gianluca Masi, Istros ed., Br\u0103ila-Venezia 2007.",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XX Convegno Internazionale: \"Vita pubblica e privata nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 19-22 luglio 2008), titolo della comunicazione: \"Componenti della famiglia Genga alle dipendenze dei Granduchi di Toscana\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2010, pp. 691-718).",
        "periodo": "dal 19-07-2008 al 22-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale: \"Mattia Corvino\" (Cluj-Napoca, 23-26 ottobre 2008), titolo della comunicazione: \"Testimoni manoscritti su Mattia Corvino conservati nelle Biblioteche fiorentine\", pubblicata come \"Nuovi manoscritti corviniani a Firenze. Ancora su Mattia Corvino e gli Archivi fiorentini\" (in \"Matthias Corvinus und seine Zeit. Europa am \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit zwischen Wien und Konstantinopel\", Wien: Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissensch, 2011, pp. 195-207).",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 26-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXI Convegno Internazionale: \"Mecenati, artisti e pubblico nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Pienza-Chianciano, 20-23 luglio 2009), titolo della comunicazione: \"Un dono di Michelangelo a Vittoria Colonna\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2011, pp. 169-198).",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXII Convegno Internazionale: \"Feritas, Humanitas, Divinitas nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 20-23 luglio 2010), titolo della comunicazione: \"Ambrogio Traversari e le traduzioni di Giovanni Crisostomo. L'Humanitas intesa come 'Docta Pietas' \", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2012, pp. 215-245).",
        "periodo": "dal 20-07-2010 al 23-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale: \"L'Italia e la frontiera orientale dell'Europa. 1204-1669 - Italy and Europe's Eastern Border. 1204-1669 (Roma, 25-27 novembre 2010)\", organizzato in collaborazione dal Zentrum Mittelalterforschung Institut f\u00fcr Byzanforschung (Wien), Academia Roman\u0103 (Bucarest), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris), Accademia di Romania, Istituto Storico Austriaco ed \u00c9cole Fran\u00e7ais di Roma, titolo della comunicazione: \"Alcune famiglie di mercanti ragusei fra XVI e XVII secolo: i De Stephanis-Scoccibucca (Stjepovic-Skocibuha) e i Facenda\", pubblicata (in \"La storia di un riconoscimento: i rapporti tra l'Europa Centro-Orientale e la Penisola italiana dal Rinascimento all'Et\u00e0 dei Lumi\", a cura di C. Luca e G. Masi, BRAILA-UDINE: Istros Editrice-Campanotto Editore, 2012, pp. 195-262).",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXIII Convegno Internazionale: \"Significato e funzione della Cattedrale, del Giubileo e della ripresa della Patristica dal Medioevo al Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 18-21 luglio 2011), titolo della comunicazione: \"Le traduzioni latine del Crisostomo nel secondo Quattrocento\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2013, pp. 311-334).",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 21-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXIV Convegno Internazionale: \"Roma pagana e Roma cristiana nel Rinascimento\", indetto dall'Istituto di Studi Umanistici \"F. Petrarca\" di Milano (Chianciano-Pienza, 19-21 luglio 2012), titolo della comunicazione: \"L'Umanesimo e la Roma cristiana dei Padri della Chiesa. Il Crisostomo in Latino nel Quattrocento\", pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2014, pp. 119-135).",
        "periodo": "dal 19-07-2012 al 21-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale: \"By-Passing Periphery: South-Eastern European Economy and Its Convergences to the Core. Routes and Goods, Actors and Factors. 16th-19th Centuries\", Lower Danube University of Gala\u0163i; Faculty of History, Philosophy and Theology; Department of History; Centre for Danubian Studies (Gala\u0163i, Romania, 18-20 ottobre 2012), titolo della comunicazione: \"Trade Relations between the Great Duchy of Tuscany and the Republic of Ragusa in the 16th Century\", pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"First International Congress of Eurasian Maritime History (Turkish Maritime History)\", Piri Reis University (Istanbul, 5-8 novembre 2012), titolo della comunicazione: \"The Maritime Trade from Ragusa (Dubrovnik) between 16th and 17th Century\", pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXV Convegno Internazionale: Pio II nell\u2019epistolografia del Rinascimento, indetto dall\u2019Istituto di Studi Umanistici \u201cF. Petrarca\u201d di Milano (Chianciano-Pienza, 18-20 luglio 2013), una comunicazione dal titolo: Il Crisostomo negli epistolari del Quattrocento, pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2015, pp. 255-274).",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVI Convegno Internazionale: Comico e tragico nella vita del Rinascimento, indetto dall\u2019Istituto di Studi Umanistici \u201cF. Petrarca\u201d di Milano (Chianciano-Pienza, 17-19 luglio 2014), titolo della comunicazione: La riscoperta della tragedia greca nella Firenze del Rinascimento, pubblicata negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2016, pp. 125-145).",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi: Venezia e l'Europa Orientale tra il tardo Medioevo e l'Et\u00e0 moderna, con il patrocinio del Consiglio Nazionale delle Ricerche e dell'Accademia Romena, organizzato dall'Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica di Venezia (Venezia, 23-24 aprile 2015), titolo della comunicazione: Architetti e ingegneri militari veneti in Ungheria e in Transilvania.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVII Convegno Internazionale: Viaggio e comunicazione nel Rinascimento, indetto dall\u2019Istituto di Studi Umanistici \u201cF. Petrarca\u201d di Milano (Chianciano-Pienza, 16-18 luglio 2015), titolo della comunicazione: Viaggiatori toscani nel Sud-Est europeo durante il XVI secolo, da pubblicare negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2017).",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione in qualit\u00e0 di autore del libro: I RAPPORTI TRA IL GRANDUCATO DI TOSCANA E IL PRINCIPATO DI TRANSILVANIA (1540-1699), di Gianluca Masi (Aracne ed.), al Salone Internazionale del libro di Torino - Sala Romania, a cura dell'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVIII Convegno Internazionale: Citt\u00e0 e campagna nel Rinascimento, indetto dall\u2019Istituto di Studi Umanistici \u201cF. Petrarca\u201d di Milano (Chianciano Terme-Montepulciano, 21-23 luglio 2016), titolo della comunicazione: I primi Granduchi di Toscana fra citt\u00e0 e campagna, da pubblicare negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2018).",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "In data settembre 2016, sono stato invitato a partecipare come relatore al XXIX Convegno Internazionale: La donna nel Rinascimento: amore, famiglia, cultura , potere, che si svolger\u00e0 a Chianciano e a Montepulciano dal 20 al 22 luglio 2017; argomento della mia comunicazione: Le donne dei primi Granduchi di Toscana, da pubblicare negli Atti (Firenze, F. Cesati ed., 2019).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Presso l'Universit\u00e0 \"Dunarea de Jos\" (Gala\u0163i, Romania, 5-10 maggio 2003), ho tenuto un seminario sulla storia della filologia e la riscoperta dei classici in et\u00e0 umanistica, intitolato: \"La riscoperta dei classici e il metodo filologico degli umanisti\".",
        "periodo": "dal 05-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bucarest, ho collaborato ad un'attivit\u00e0 di ricerca (catalogazione di manoscritti greci della Biblioteca dell'Accademia di Bucarest) e ho tenuto un seminario riguardante il De Interpretatione di Aristotele e la sua fortuna in epoca moderna.",
        "periodo": "dal 02-02-2004 al 20-03-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ad un progetto finanziato dall'Istituto Papirologico G. Vitelli di Firenze, in collaborazione con la prof.ssa G. Rosati (affidataria dell\u2019insegnamento di Egittologia), finalizzato alla pubblicazione di una relazione di viaggio dall`Egitto (datata 1556 e scritta ad Alessandria d`Egitto in forma di lettera dal pittore ligure Pellegrino Brocardo ad Antonio Giganti, segretario di mons. Ludovico Beccadelli) e in un periodo di studio presso l'Archivio di Stato di Dubrovnik (dove il Brocardo visse per un certo periodo nella corte del vescovo L. Beccadelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad una attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con studiosi a livello internazionale, organizzata dal Muzeul Brailei e dalla casa editrice Istros, e concretizzatasi nella cura e pubblicazione di un volume intitolato: L'Italia e l'Europa Centro-Orientale attraverso i secoli. Miscellanea di studi di storia politico-diplomatica, economica e dei rapporti culturali, a cura di CRISTIAN LUCA, GIANLUCA MASI e ANDREA PICCARDI, Museo di Braila-Istros Editrice, Braila-Venezia, 2004 (il primo di una serie di volumi a scadenza pluriennale), in cui \u00e8 pubblicato, fra l'altro, un mio articolo dal titolo: La Transilvania nella seconda met\u00e0 del XVII secolo (febbraio-ottobre 1661), fra Impero Asburgico eImpero Otto mano, secondo la testimonianza inedita del Codice Magliabechiano XXV, 740, della Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze, pp. 231 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad una attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con studiosi a livello internazionale, organizzata dal Muzeul Brailei e dalla casa editrice Istros, e concretizzatasi nella cura e pubblicazione di un volume intitolato: L\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana: quattro secoli di rapporti e influssi intercorsi tra Stati e civilt\u00e0 (1300-1700), a cura di Cristian Luca e Gianluca Masi, Istros ed., Braila-Venezia, 2007, in cui \u00e8 pubblicato, fra l'altro, un mio articolo dal titolo: Avvertimenti del principe di Transilvania Sigismondo B\u00e0thory a Fabio Genga, suo ambasciatore a Roma, pp. 155 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad una attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con il Muzeul Brailei e la casa editrice Istros, concretizzatasi nella pubblicazione del volume: Miscellanea Historica et Archaeologica in honorem professoris Ionel Candea, in cui \u00e8 pubblicato un mio articolo intitolato: Venezia e il Levante fra 1665 e 1666 (cod. Magi. XXV 743 della Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze), pp. 341 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad una attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con studiosi a livello internazionale, organizzata dal Muzeul Brailei e dalla casa editrice Istros, e concretizzatasi nella cura e pubblicazione di un volume intitolato: La storia di un ri-conoscimento: i rapporti tra l\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisola italiana dal Rinascimento all\u2019Et\u00e0 dei Lumi, a cura di Cristian Luca e Gianluca Masi, Istros ed.-Campanotto ed., Braila-Udine, 2012, in cui \u00e8 pubblicato, fra l'altro, un mio articolo dal titolo: ALCUNE FAMIGLIE DI MERCANTI RAGUSEI FRA XVI E XVII SECOLO: DE STEFANIS\u2013SCOCCIBUCCA (STJEPOVI\u0106\u2013SKO\u010cIBUHA) E FACCENDA (FA\u010cENDA), pp. 195 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad una attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con studiosi a livello internazionale, organizzata dal Muzeul Brailei e dalla casa editrice Istros, e concretizzatasi nella cura e pubblicazione di un volume intitolato: Gli antichi Stati italiani e l\u2019Europa Centro\u2013Orientale tra il tardo Medioevo e l\u2019Et\u00e0 moderna, a cura di Cristian Luca e Gianluca Masi, Istros ed.-Campanotto ed., Braila-Udine, 2016, in cui \u00e8 pubblicato, fra l'altro, un mio articolo dal titolo: RAPPORTI COMMERCIALI FRA IL GRANDUCATO DI TOSCANA E LA REPUBBLICA DI RAGUSA NEL XVI SECOLO, pp. 129 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: Questioni Umanistico-Rinascimentali. V e VI Serie, 14-19/01/2002 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano).",
        "periodo": "dal 14-01-2002 al 19-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: Questioni Umanistico-Rinascimentali. VII Serie, 23-27/09/2002 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano).",
        "periodo": "dal 23-09-2002 al 27-09-2002"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: Questioni Umanistico-Rinascimentali. VIII Serie, 7-11/10/2002 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano).",
        "periodo": "dal 07-10-2002 al 11-10-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca con borsa in Filologia Greca e Latina, presso il Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 G. Pasquali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (XVIII ciclo). Titolo conseguito in data 25 maggio 2007 (Allegati: Certificato e Decreto di collocamento in congedo retribuito).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: I cancellieri aretini della Repubblica di Firenze, 12-13/12/2003 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli, del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano e della Fondazione Aretina di Studi sul Classicismo).",
        "periodo": "dal 12-12-2003 al 13-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: Giovanni Tortelli aretino, il primo Librarius della Biblioteca Apostolica Vaticana, 19-20/12/2003 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli, del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano e della Fondazione Aretina di Studi sul Classicismo).",
        "periodo": "dal 19-12-2003 al 20-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di borsista al Seminario: Alberti e la cultura del Quattrocento, Palazzo Vecchio-Salone dei Duecento, 16-18/12/2004 (a cura dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli, del Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano, della Fondazione Aretina di Studi sul Classicismo, del Comune di Firenze e dell'Edizione Nazionale delle opere di Leon Battista Alberti).",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia sociale europea dal Medioevo all'Et\u00e0 moderna, presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, XXV ciclo. Titolo conseguito in data 29 maggio 2015 (Allegati: Diploma di Dottorato; Convenzione di cotutela con l'Universit\u00e0 B. Bolyai di Cluj-Napoca; Decreto di collocamento in congedo retribuito).",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia moderna, presso l'Universit\u00e0 Babes-Bolyai di Cluj-Napoca (Romania). Titolo conseguito in data 13 giugno 2014 (Allegati: Diploma di Dottorato; Convenzione di cotutela con l'Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia; Decreto di collocamento in congedo retribuito).",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 30-09-2012"
      }
    ]
  }
}