{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "UNA STORIA IN TEMPO REALE. LA RIVOLUZIONE FRANCESE RACCONTATA DAI SUOI PROTAGONISTI (1789-1796)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9601-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9601-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI BARTOLOMEO D (2016). UNA STORIA IN TEMPO REALE. LA",
        "RIVOLUZIONE FRANCESE RACCONTATA DAI SUOI PROTAGONISTI",
        "(1789-1796). ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9601-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "FATAL ATTRACTION. THE CLASSICAL PAST AT THE BEGINNING OF THE FRENCH REVOLUTIONARY REPUBLIC (1792-93)",
        "ISSN": [
          "1576-4729"
        ],
        "journal": "HISTORIA CONSTITUCIONAL",
        "csp": "vol. 16, p. 1-18, ISSN: 1576-4729",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2015). FATAL ATTRACTION. THE CLASSICAL PAST",
        "AT THE BEGINNING OF THE FRENCH REVOLUTIONARY REPUBLIC",
        "(1792-93). HISTORIA CONSTITUCIONAL, vol. 16, p. 1-18, ISSN:",
        "1576-4729"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Feste e rivolte in et\u00e0 moderna: un bilancio storiografico. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1828-230X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 35, p. 499-520, ISSN: 1828-230X",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2015). Feste e rivolte in et\u00e0 moderna: un bilancio",
        "storiografico. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 35, p.",
        "499-520, ISSN: 1828-230X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mistero della ripetizione: la Rivoluzione francese e le repliche della storia",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 63, p. 7-38, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D, BENIGNO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D, BENIGNO F (2015). Il mistero della ripetizione: la",
        "Rivoluzione francese e le repliche della storia. STORICA, vol. 63, p. 7-38,",
        "ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Nelle vesti di Clio. L'uso politico della storia nella Rivoluzione francese (1787-1799)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-323-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6728-323-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI BARTOLOMEO D (2014). Nelle vesti di Clio. L'uso politico della storia",
        "nella Rivoluzione francese (1787-1799). ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-323-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I dilemmi della dittatura. Governo dell'emergenza e patologie del potere nel dibattito rivoluzionario in Francia (1789-1793)",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 1, p. 11-42, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCUCCIMARRA L, DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCUCCIMARRA L, DI BARTOLOMEO D (2012). I dilemmi della dittatura.",
        "Governo dell'emergenza e patologie del potere nel dibattito rivoluzionario in",
        "Francia (1789-1793). STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol. 1, p. 11-42,",
        "ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-202",
        "titolo": "Giants in European Festivals and Processions: A Short Note",
        "ISBN": [
          "978-83-63636-01-2"
        ],
        "csp": "Warszawa:Institute for Interdisciplinary Studies \u201cArtes Liberales\u201d, ISBN: 978-83-63636-01-2",
        "opera": "(a cura di): SALWA PIOTR, Polish Baroque, European Contexts. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BARTOLOMEO D (2012). Giants in European Festivals and Processions:",
        "A Short Note. In: (a cura di): SALWA PIOTR, Polish Baroque, European",
        "Contexts. p. 193-202, Warszawa:Institute for Interdisciplinary Studies \u201cArtes",
        "Liberales\u201d, ISBN: 978-83-63636-01-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo specchio infranto. \"Regimi di storicit\u00e0\" e uso della storia secondo Fran\u00e7ois Hartog",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 49, p. 63-94, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2011). Lo specchio infranto. \"Regimi di storicit\u00e0\" e uso",
        "della storia secondo Fran\u00e7ois Hartog. STORICA, vol. 49, p. 63-94, ISSN:",
        "1125-0194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-355",
        "titolo": "Abuso delle parole (e della storia) nella Rivoluzione francese: il popolo dell\u2019anno III",
        "ISBN": [
          "9788883346408"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883346408",
        "opera": "(a cura di): RUOCCO G , SCUCCIMARRA L, Il governo del popolo. Dall\u2019antico regime alla Rivoluzione. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BARTOLOMEO D (2011). Abuso delle parole (e della storia) nella",
        "Rivoluzione francese: il popolo dell\u2019anno III. In: (a cura di): RUOCCO G ,",
        "SCUCCIMARRA L, Il governo del popolo. Dall\u2019antico regime alla",
        "Rivoluzione. vol. 1, p. 331-355, ROMA:Viella, ISBN: 9788883346408"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "UNA STORIA IN TEMPO REALE. LA RIVOLUZIONE FRANCESE RACCONTATA DAI SUOI PROTAGONISTI (1789-1796)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9601-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9601-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI BARTOLOMEO D (2016). UNA STORIA IN TEMPO REALE. LA",
        "RIVOLUZIONE FRANCESE RACCONTATA DAI SUOI PROTAGONISTI",
        "(1789-1796). ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9601-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mistero della ripetizione: la Rivoluzione francese e le repliche della storia",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 63, p. 7-38, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D, BENIGNO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D, BENIGNO F (2015). Il mistero della ripetizione: la",
        "Rivoluzione francese e le repliche della storia. STORICA, vol. 63, p. 7-38,",
        "ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "FATAL ATTRACTION. THE CLASSICAL PAST AT THE BEGINNING OF THE FRENCH REVOLUTIONARY REPUBLIC (1792-93)",
        "ISSN": [
          "1576-4729"
        ],
        "journal": "HISTORIA CONSTITUCIONAL",
        "csp": "vol. 16, p. 1-18, ISSN: 1576-4729",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2015). FATAL ATTRACTION. THE CLASSICAL",
        "PAST AT THE BEGINNING OF THE FRENCH REVOLUTIONARY",
        "REPUBLIC (1792-93). HISTORIA CONSTITUCIONAL, vol. 16, p. 1-18,",
        "ISSN: 1576-4729"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Feste e rivolte in et\u00e0 moderna: un bilancio storiografico. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1828-230X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 35, p. 499-520, ISSN: 1828-230X",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2015). Feste e rivolte in et\u00e0 moderna: un bilancio",
        "storiografico. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 35, p.",
        "499-520, ISSN: 1828-230X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Nelle vesti di Clio. L'uso politico della storia nella Rivoluzione francese (1787-1799)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-323-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6728-323-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI BARTOLOMEO D (2014). Nelle vesti di Clio. L'uso politico della storia",
        "nella Rivoluzione francese (1787-1799). ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-323-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2013). La r\u00e9publique anglaise du Thermidor au",
        "premier anniversaire de Brumaire (1794-1800). LA R\u00c9VOLUTION",
        "FRAN\u00c7AISE, vol. 5, ISSN: 2105-2557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I dilemmi della dittatura. Governo dell'emergenza e patologie del potere nel dibattito rivoluzionario in Francia (1789-1793)",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 1, p. 11-42, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCUCCIMARRA L, DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCUCCIMARRA L, DI BARTOLOMEO D (2012). I dilemmi della dittatura.",
        "Governo dell'emergenza e patologie del potere nel dibattito rivoluzionario in",
        "Francia (1789-1793). STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol. 1, p. 11-42,",
        "ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo specchio infranto. \"Regimi di storicit\u00e0\" e uso della storia secondo Fran\u00e7ois Hartog",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 49, p. 63-94, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BARTOLOMEO D (2011). Lo specchio infranto. \"Regimi di storicit\u00e0\" e",
        "uso della storia secondo Fran\u00e7ois Hartog. STORICA, vol. 49, p. 63-94,",
        "ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-355",
        "titolo": "Abuso delle parole (e della storia) nella Rivoluzione francese: il popolo dell\u2019anno III",
        "ISBN": [
          "9788883346408"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883346408",
        "opera": "(a cura di): RUOCCO G , SCUCCIMARRA L, Il governo del popolo. Dall\u2019antico regime alla Rivoluzione. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BARTOLOMEO D (2011). Abuso delle parole (e della storia) nella",
        "Rivoluzione francese: il popolo dell\u2019anno III. In: (a cura di): RUOCCO G ,",
        "SCUCCIMARRA L, Il governo del popolo. Dall\u2019antico regime alla",
        "Rivoluzione. vol. 1, p. 331-355, ROMA:Viella, ISBN: 9788883346408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "267-290",
        "titolo": "IL RECUPERO DELL'ANTICO NELLA PUBBLICISTICA RIVOLUZIONARIA: IL \"MONITEUR\" (1789-1794)",
        "ISBN": [
          "88-89506-33-4"
        ],
        "csp": "MANDURIA-BARI-ROMA:Piero Lacaita Editore, ISBN: 88-89506-33-4, TERAMO, 18-19 MAGGIO 2006",
        "opera": "USO E REINVENZIONE DELL'ANTICO NELLA POLITICA DI ETA' MODERNA (SECOLI XVI-XIX). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI BARTOLOMEO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI BARTOLOMEO D (2006). IL RECUPERO DELL'ANTICO NELLA",
        "PUBBLICISTICA RIVOLUZIONARIA: IL \"MONITEUR\" (1789-1794). In:",
        "USO E REINVENZIONE DELL'ANTICO NELLA POLITICA DI ETA'",
        "MODERNA (SECOLI XVI-XIX). p. 267-290, MANDURIA-BARI-ROMA:Piero",
        "Lacaita Editore, ISBN: 88-89506-33-4, TERAMO, 18-19 MAGGIO 2006"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "2374",
    "nome": "DI BARTOLOMEO Daniele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per la frequenza di corsi o di attivit\u00e0 di perfezionamento all'estero svolta presso l'Institut d\u2019histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (IHRF) - Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne in collaborazione con l'Universit\u00e0 della Tuscia. Il soggiorno parigino \u00e8 consistito nella frequentazioni delle lezioni dottorali e dei seminari sulla Rivoluzione francese tenutisi presso l'IHRF e nell'approfondimento presso la biblioteca dell'Istituto dell'uso politico della storia nella Rivoluzione francese. I risultati di questa ricerca sono confluiti in un articolo pubblicato nel 2011 su \"Storica\" (n. 49) intitolato \"Lo specchio infranto. Regimi di storicit\u00e0 e uso politico della storia secondo Fran\u00e7ois Hartog\".",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-02-2010"
      },
      {
        "content": "BORSA DI STUDIO \u201cHayek Fund for Scholars\", attribuita dall'Institute for Humane Studies della George Mason University (USA), per un soggiorno di studio presso la Biblioteca Nazionale di Francia (Parigi) dedicato all'approfondimento delle riflessioni degli storici e dei pensatori liberali del XIX secolo sull'idealizzazione degli antichi durante la Rivoluzione francese. I risultati del soggiorno di studio sono confluiti nell'Introduzione della mia prima monografia (2014).",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 19-01-2014"
      },
      {
        "content": "Fernand Braudel-International Fellowship for Experienced Researchers (Fernand Braudel-IFER) (finanziata dalla Commissione Europea, nell\u2019ambito di Action Marie Curie \u2013 COFUND \u2013 7th PCRD) concessa dalla \u201cFondation Maison des Sciences de l\u2019Homme\u201d (FMSH) di Parigi e svolta a Marsiglia (Francia) presso l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) - Centre Norbert Elias (CNE). La tematica affrontata durante la ricerca sono \"I discorsi e le pratiche della corruzione durante la Rivoluzione francese\", i cui risultati sono riassunti in un working paper sottomesso alla FMSH a cui far\u00e0 seguito la pubblicazione di un saggio su una rivista francese.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE AL CONVEGNO NAZIONALE conclusivo del progetto PRIN \"Uso e reinvenzione dell'antico nella politica di et\u00e0 moderna (secoli XVI-XIX), tenutosi a Teramo il 18 e 19 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Polish Baroque, European Contexts\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Varsavia (Polonia) il 27-28 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL SEMINARIO INTERNAZIONALE \"The Routes of Baroque in Spanish Italy and Spain\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Teramo il 9 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL SEMINARIO \"Il segreto della ripetizione: le profezie storiche nella Rivoluzione francese\", tenutosi il 26 febbraio 2013 nel Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Imagining the Ancients. Republics and Classical Past, 1500-1800\", tenutosi il 13-14 novembre 2013 a Roma presso il Royal Netherlands Institute in Rome (KNIR).",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE SCIENTIFICO E RELATORE DEL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Storia e attualit\u00e0 del barocco in Sicilia e Polonia (secoli XVI-XXI)\", tenutosi il 5 aprile 2014 a Caltanissetta presso il Museo Diocesano.",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"La Route of Baroque tra Italia e Spagna: linguaggi, modelli ed esperienze a confronto\", tenutosi a Teramo (Italia) dal 14 al 17 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "Promotore di un Panel (intitolato \"Pensare la Rivoluzione francese: spazi e discorsi politici\") e relatore durante la III edizione del Seminario di giovani studiose e studiosi di storia dell'et\u00e0 moderna, organizzato dalla SISEM (Societ\u00e0 Italiana per la Storia dell'Et\u00e0 Moderna) a Roma dal 23 al 25 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario internazionale \"Histoire globale, histoire connect\u00e9e, histoire compar\u00e9e: un d\u00e9fi \u00e0 l'histoire sociale?\", tenutosi l'8 dicembre 2014 a Marsiglia (Francia) presso l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) - Centre Norbert Elias.",
        "periodo": "dal 08-12-2014 al 08-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"R\u00e9voltes et cultures visuelles dans l'Europe moderne\", tenutosi dal 10 al 13 marzo 2016 presso il Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea di Villa Vigoni (Loveno di Menaggio, Como, Italia).",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 13-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Gli antichi catasti abruzzesi per la storia del territorio\", tenutosi il 21 aprile 2016 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca universitaria di rilevanza nazionale (PRIN) intitolato \u201cI 'confini' del popolo: inclusione ed esclusione, spazio e tempo nel dibattito ottocentesco sulla sovranit\u00e0 popolare\u201d (MIUR-PRIN 2007), coordinato dal prof. Luca Scuccimarra. Nell'ambito del progetto ho studiato le rappresentazioni del popolo durante la Rivoluzione francese e in particolare al tempo del Termidoro.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo sono stato membro del progetto di ricerca interuniversitario europeo E.N.Ba.C.H. (European Network for the Baroque Cultural Heritage), finanziato dal Programma Cultura 2007-2013 dell'Unione Europea, in partnership con le seguenti universit\u00e0: Universitat de Barcelona; Technische Universit\u00e4t Dresden; Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald; Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales - Paris; Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"; Uniwersytet Warszawski Medizinische Universit\u00e4t Wien. Nell'ambito della ricerca mi sono occupato in particolare della storia e dell'attualit\u00e0 delle feste barocche in Italia meridionale e Spagna, su cui ho elaborato una serie di schede divulgative di tipo multimediale pubblicate sul sito del progetto e un saggio (edito nel volume collettaneo \"Polish Baroque, European Contexts\", Varsavia 2012) intitolato \"Giants in European Festivals and Processions\".",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 07-04-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca e cultore della materia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo ho fatto parte come membro del progetto Azione integrata Italia-Spagna intitolato \"Identit\u00e0 multiple: circolazione di persone e scambio di saperi fra Italia e Spagna nei secoli XVI e XVII\", svolto in collaborazione con l'Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. Nell'ambito del progetto mi sono occupato della circolazione di modelli di organizzazione e funzionamento delle feste religiose tra la Spagna e l'Italia della prima et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo sono stato membro del progetto di ricerca interuniversitario europeo E.N.Ba.C.H. (European Network for the Baroque Cultural Heritage), finanziato dal Programma Cultura 2007-2013 dell'Unione Europea, in partnership con le seguenti universit\u00e0: Universitat de Barcelona; Technische Universit\u00e4t Dresden; Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald; Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales - Paris; Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"; Uniwersytet Warszawski Medizinische Universit\u00e4t Wien. Nell'ambito della ricerca mi sono occupato in particolare del rapporto tra feste e rivolte in et\u00e0 moderna, su cui ho pubblicato un articolo di taglio storiografico intitolato \"Feste e rivolte in et\u00e0 moderna\" (in \"Mediterranea\", 35, 2015).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di cultore della materia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo sono membro del progetto di ricerca europeo \u201cR\u00e9voltes et cultures visuelles dans l\u2019Europe moderne\u201d, finanziato dal German-Italian Centre for European Excellence di Villa Vigoni (Loveno di Menaggio, Como, Italy), in partnership con Universit\u00e4t Konstanz (Germania) e Universit\u00e9 de Caen (Francia). Nell'ambito della ricerca mi occupo della rappresentazione iconografica di rivolte, rivoluzione e pi\u00f9 in generale eventi del passato tra 1787 e 1800, nonch\u00e9 della rielaborazione per immagini della storia della Rivoluzione francese ad opere dei suoi protagonisti e commentatori. Ho tenuto su questi temi una relazione al seminario \"R\u00e9voltes et cultures viuselles \u00e0 l'\u00e9poque moderne\" (Villa Vigoni, 11 marzo 2016).",
        "periodo": "dal 10-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Pergamena d'oro\" conferito dal Rettore dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 20-02-2005 al 20-02-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\"Voucher di mobilit\u00e0 finalizzato alla realizzazione di una work experience funzionale allo sviluppo di progetti di ricerca industriale, trasferimento tecnologico e sviluppo precompetitivo\" assegnato dalla Regione Abruzzo, la cui attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta presso il GeoLab dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste in collaborazione con l'azienda ESRI Italia Spa ed \u00e8 consistita nella sperimentazione di una nuova metodologia per l'applicazione della tecnologia GIS (Geographic information system) allo studio della storia e alla divulgazione commerciale di contenuti storici.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 10-09-2015"
      }
    ]
  }
}