{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Navi per la nuova marina della Spagna borbonica: l\u2019asiento di Stefano de Mari, 1713-1716. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 33, p. 107-146, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Candiani G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Candiani G (2015). Navi per la nuova marina della Spagna borbonica:",
        "l\u2019asiento di Stefano de Mari, 1713-1716. MEDITERRANEA. RICERCHE",
        "STORICHE, vol. 33, p. 107-146, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-66",
        "titolo": "Tiburzio Bailo e il passaggio alla produzione di artiglierie in ferro",
        "ISBN": [
          "978-88-7814-588-7"
        ],
        "csp": "Nuova Grafica Fiorentina, ISBN: 978-88-7814-588-7",
        "opera": "(a cura di): Beltrame C. - Morin M., I Cannoni di Venezia. Artiglierie della Serenissima da fortezza e relitti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Candiani G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Candiani G (2014). Tiburzio Bailo e il passaggio alla produzione di artiglierie",
        "in ferro. In: (a cura di): Beltrame C. - Morin M., I Cannoni di Venezia.",
        "Artiglierie della Serenissima da fortezza e relitti. p. 63-66, Nuova Grafica",
        "Fiorentina, ISBN: 978-88-7814-588-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-286",
        "titolo": "I cannoni di nuova invenzione di Sigismondo Alberghetti ",
        "ISBN": [
          "978-88908510-5-6"
        ],
        "csp": "Societ\u00e0 Italiana di Storia Militare, ISBN: 978-88908510-5-6",
        "opera": "(a cura di): Ilari V., Naval History. La SISM ricorda Alberto Santoni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Candiani G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Candiani G (2014). I cannoni di nuova invenzione di Sigismondo Alberghetti",
        ". In: (a cura di): Ilari V., Naval History. La SISM ricorda Alberto Santoni. p.",
        "271-286, Societ\u00e0 Italiana di Storia Militare, ISBN: 978-88908510-5-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-63",
        "titolo": "Un corpo di polizia marittima: le galeotte veneziane della Dalmazia (1670-1684)",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3845-9"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3845-9, Messina, 17-19 novembre 2005",
        "opera": "(a cura di): Antonielli L, Extra moenia. Il controllo del territorio nelle campagne e nei piccoli centri. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2013). Un corpo di polizia marittima: le galeotte veneziane",
        "della Dalmazia (1670-1684). In: (a cura di): Antonielli L, Extra moenia. Il",
        "controllo del territorio nelle campagne e nei piccoli centri. p. 39-63,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3845-9, Messina,",
        "17-19 novembre 2005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "129-167",
        "titolo": "Tra Controllo del territorio e sorveglianza navale: la leva marittima veneziana a Creta, 1575-1645",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3858-9"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3858-9, Abbiategresso-Milano, 15-17 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Antonielli L - Levati S, Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e prima guerra mondiale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2013). Tra Controllo del territorio e sorveglianza navale: la",
        "leva marittima veneziana a Creta, 1575-1645. In: (a cura di): Antonielli L -",
        "Levati S, Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e prima",
        "guerra mondiale. p. 129-167, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3858-9, Abbiategresso-Milano, 15-17 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une tradition diff\u00e9rente: les constructions des navires de guerre \u00e0 la voile \u00e0 Venise entre la moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle et le premiers vingt ans du XVIIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 84, p. 293-307, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANDIANI G (2012). Une tradition diff\u00e9rente: les constructions des navires",
        "de guerre \u00e0 la voile \u00e0 Venise entre la moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle et le premiers",
        "vingt ans du XVIIe si\u00e8cle. CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 84, p.",
        "293-307, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni",
        "titolo": "Dalla Galea alla nave di Linea: le trasformazioni della marina veneziana (1572-1699)",
        "ISBN": [
          "978-88-97273-06-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97273-06-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANDIANI G (2012). Dalla Galea alla nave di Linea: le trasformazioni della",
        "marina veneziana (1572-1699). NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni,",
        "ISBN: 978-88-97273-06-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-27",
        "titolo": "The race to the big calibres during the first war of Morea and Sigismondo Alberghetti's guns of new invention",
        "ISBN": [
          "978-1-84217-969-7"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxbow Books, ISBN: 978-1-84217-969-7, Venezia, 11-12 dicembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Beltrame C - Ridella RG, Ships & Guns. The Sea ordnance in Venice and Europe between the 15th and the 17th centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2011). The race to the big calibres during the first war of",
        "Morea and Sigismondo Alberghetti's guns of new invention. In: (a cura di):",
        "Beltrame C - Ridella RG, Ships & Guns. The Sea ordnance in Venice and",
        "Europe between the 15th and the 17th centuries. p. 23-27, OXFORD:Oxbow",
        "Books, ISBN: 978-1-84217-969-7, Venezia, 11-12 dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-642",
        "titolo": "I vascelli della Serenissima. Guerra, politica e costruzioni navali a Venezia in et\u00e0 moderna, 1650-1720. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95996-20-2"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 978-88-95996-20-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANDIANI G (2009). I vascelli della Serenissima. Guerra, politica e",
        "costruzioni navali a Venezia in et\u00e0 moderna, 1650-1720. p. I-642,",
        "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN:",
        "978-88-95996-20-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Navi per la nuova marina della Spagna borbonica: l\u2019asiento di Stefano de Mari, 1713-1716. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 33, p. 107-146, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Candiani G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Candiani G (2015). Navi per la nuova marina della Spagna borbonica:",
        "l\u2019asiento di Stefano de Mari, 1713-1716. MEDITERRANEA. RICERCHE",
        "STORICHE, vol. 33, p. 107-146, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "129-167",
        "titolo": "Tra Controllo del territorio e sorveglianza navale: la leva marittima veneziana a Creta, 1575-1645",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3858-9"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3858-9, Abbiategresso-Milano, 15-17 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Antonielli L - Levati S, Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e prima guerra mondiale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2013). Tra Controllo del territorio e sorveglianza navale: la",
        "leva marittima veneziana a Creta, 1575-1645. In: (a cura di): Antonielli L -",
        "Levati S, Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e",
        "prima guerra mondiale. p. 129-167, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-3858-9, Abbiategresso-Milano, 15-17 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-63",
        "titolo": "Un corpo di polizia marittima: le galeotte veneziane della Dalmazia (1670-1684)",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3845-9"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3845-9, Messina, 17-19 novembre 2005",
        "opera": "(a cura di): Antonielli L, Extra moenia. Il controllo del territorio nelle campagne e nei piccoli centri. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2013). Un corpo di polizia marittima: le galeotte veneziane",
        "della Dalmazia (1670-1684). In: (a cura di): Antonielli L, Extra moenia. Il",
        "controllo del territorio nelle campagne e nei piccoli centri. p. 39-63,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3845-9, Messina,",
        "17-19 novembre 2005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni",
        "titolo": "Dalla Galea alla nave di Linea: le trasformazioni della marina veneziana (1572-1699)",
        "ISBN": [
          "978-88-97273-06-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97273-06-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANDIANI G (2012). Dalla Galea alla nave di Linea: le trasformazioni della",
        "marina veneziana (1572-1699). NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni,",
        "ISBN: 978-88-97273-06-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-27",
        "titolo": "The race to the big calibres during the first war of Morea and Sigismondo Alberghetti's guns of new invention",
        "ISBN": [
          "978-1-84217-969-7"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxbow Books, ISBN: 978-1-84217-969-7, Venezia, 11-12 dicembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Beltrame C - Ridella RG, Ships & Guns. The Sea ordnance in Venice and Europe between the 15th and the 17th centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2011). The race to the big calibres during the first war of",
        "Morea and Sigismondo Alberghetti's guns of new invention. In: (a cura di):",
        "Beltrame C - Ridella RG, Ships & Guns. The Sea ordnance in Venice and",
        "Europe between the 15th and the 17th centuries. p. 23-27,",
        "OXFORD:Oxbow Books, ISBN: 978-1-84217-969-7, Venezia, 11-12",
        "dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-642",
        "titolo": "I vascelli della Serenissima. Guerra, politica e costruzioni navali a Venezia in et\u00e0 moderna, 1650-1720. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95996-20-2"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 978-88-95996-20-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANDIANI G (2009). I vascelli della Serenissima. Guerra, politica e",
        "costruzioni navali a Venezia in et\u00e0 moderna, 1650-1720. p. I-642,",
        "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN:",
        "978-88-95996-20-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strat\u00e9gie et diplomatie v\u00e9nitiennes : navires angle-hollandaises et blocus des Dardanelles, 1646-1659",
        "ISSN": [
          "1283-873X"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE MARITIME",
        "csp": "vol. 9, p. 251-282, ISSN: 1283-873X",
        "anno": "2008",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANDIANI G (2008). Strat\u00e9gie et diplomatie v\u00e9nitiennes : navires",
        "angle-hollandaises et blocus des Dardanelles, 1646-1659. REVUE",
        "D'HISTOIRE MARITIME, vol. 9, p. 251-282, ISSN: 1283-873X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "947-964",
        "titolo": "Galee forzate o di libert\u00e0: una comparazione tra la marina veneziana e quella spagnola all\u2019indomani della contesa dell\u2019Interdetto (1607)",
        "ISBN": [
          "978-84-8483-224-9"
        ],
        "csp": "Madrid:Fundacion Mapfre, ISBN: 978-84-8483-224-9, Madrid, 2005",
        "opera": "(a cura di): GARCIA HERNAN E - MAFFI D, Guerra y sociedad en la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica. Politica, Estrategia y Cultura en la Europa Moderna (1500-1700). vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANDIANI G (2006). Galee forzate o di libert\u00e0: una comparazione tra la",
        "marina veneziana e quella spagnola all\u2019indomani della contesa",
        "dell\u2019Interdetto (1607). In: (a cura di): GARCIA HERNAN E - MAFFI D,",
        "Guerra y sociedad en la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica. Politica, Estrategia y Cultura",
        "en la Europa Moderna (1500-1700). vol. I, p. 947-964, Madrid:Fundacion",
        "Mapfre, ISBN: 978-84-8483-224-9, Madrid, 2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tiburzio Bailo e i cannoni di Sarezzo. Politica navale e forniture militari nella Repubblica di Venezia durante la prima guerra di Morea (1684-99)",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 102, p. 677-706, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2003",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANDIANI G (2003). Tiburzio Bailo e i cannoni di Sarezzo. Politica navale",
        "e forniture militari nella Repubblica di Venezia durante la prima guerra di",
        "Morea (1684-99). SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 102, p. 677-706, ISSN:",
        "0391-6987"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conflitti d\u2019intenti e di ragioni politiche, di ambizioni e di interessi nel patriziato veneto durante la guerra di Candia. STUDI VENEZIANI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 145-275, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "1998",
        "autori": "CANDIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANDIANI G (1998). Conflitti d\u2019intenti e di ragioni politiche, di ambizioni e di",
        "interessi nel patriziato veneto durante la guerra di Candia. STUDI",
        "VENEZIANI, vol. XXXVI, p. 145-275, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "26620",
    "nome": "CANDIANI Guido",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI \u201cCa\u2019 Foscari\u201d, Venezia, Laurea in Storia (A.A. 1986/87)",
        "periodo": "dal 23-02-1988 al 23-02-1988"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio biennale (1 settembre 1999-31 agosto 2001) della Fondazione \u201cGiorgio Cini\u201d di Venezia per una ricerca d\u2019archivio sulla storia della marina veneziana (tutor: prof. Gaetano Cozzi; co-tutor: prof. Alberto Tenenti)",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c9 DE PARIS-SORBONNE PARIS-IV, Dottorato di ricerca in Histoire Moderne et Contemporaine, conseguito il 21.01.2011 con una tesi in cotutela con l'Universit\u00e0 Statale di Milano dal titolo \u00abVenise, mutation d\u2019une puissance navale au XVIIe si\u00e8cle\u00bb. (tutor: prof. Lucien B\u00e9ly; co-tutor: prof. Livio Antonielli) con la menzione \u201cTr\u00e8s honorable avec f\u00e9licitations de la Commission\u201d",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca di Storia Moderna di un anno presso il Dipartimento di Antichit\u00e0, Filosofia, Storia, Geografia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (1.7.2014-30.6.2015) per una ricerca sulla presenza genovese in Spagna",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Seminario \"La guerra di Morea\" con la relazione \u00abL\u2019evoluzione della flotta veneziana\u00bb (Venezia, 25 maggio 2001). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 25-05-2001 al 25-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Colloquio \"Geostrategia e potere marittimo nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna: Venezia, Malta e Impero Ottomano\" con la relazione \u00abLo sviluppo dell\u2019Armata grossa nell\u2019emergenza della guerra marittima\u00bb (Venezia, 27 ottobre 2001). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 27-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di Studi \"Border line: tra esercito e societ\u00e0 nell'Italia Moderna\" con la relazione \u00abLa gestione degli equipaggi nei vascelli veneziani tra sei e settecento\u00bb (Milano, 30 giugno 2004). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di Studi \"Extra moenia. Il controllo del territorio nelle campagne e nei piccoli centri\" con la relazione \u00abUn corpo di polizia marittima: le galeotte veneziane della Dalmazia (1670-1684)\u00bb (Messina, 17-19 novembre 2005). Vedi pubblicazioni",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno \"Storie di armi, 23\u00b0 Convegno di Studi del Centro Interuniversitario di Studi e Ricerche Storico-Militari\" con la relazione \u00abNovit\u00e0 tecnologica e pressione psicologica: l\u2019introduzione delle galeotte a bombe nella marina veneziana (1685-1695)\u00bb (Brescia, 8-10 novembre 2007). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al I\u00b0 Convegno Nazionale di Archeologia, Storia e Etnologia Navale con la relazione \u00abVascelli, fregate e navi pubbliche da trasporto: la ricerca di un modello polivalente e i primi disegni di navi da guerra a vela veneziane, 1687-1697\u00bb (Cesenatico, 4-5 Aprile 2008). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale \"SHIPS AND GUNS. The sea ordnance in Venice and in Europe between the 15th and the 17th century\" con la relazione \u00abThe run to the big calibres during the first war of Morea and Sigismondo Alberghetti's guns of new invention\u00bb (Venezia, 11-12 dicembre 2008). Vedi pubblicazioni",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di Studi \"La Corse, Venise et la M\u00e9diterran\u00e9e\" con la relazione \u00abDe la rame \u00e0 la voile : l\u2019\u00e9volution de la marine v\u00e9nitienne au cours du XVIIe si\u00e8cle\u00bb. (Bonifacio, 18 luglio 2009). Vedi pubblicazioni Cineca",
        "periodo": "dal 18-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 3rd Mediterranean Maritime History Network Conference con la relazione \u00abThe evolution of the Ottoman Sailing Navy in Venetian Sources and Perspective, 1650-1718\u00bb (Smirne, 4-7 maggio 2010). Pubblicazione in corso di stampa",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno internazionale di studi \"Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e prima guerra mondiale\" con la relazione \u00abTra Controllo del territorio e sorveglianza navale: la leva marittima veneziana a Creta, 1575-1645\u00bb (Abbiategrasso/Milano, 15-17 settembre 2010). Vedi pubblicazioni",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di Studi \"Les constructions navales, du Rh\u00f4ne \u00e0 la Spezia, \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne et contemporaine. Regards comparatifs\" con la relazione \u00abUne tradition diff\u00e9rente: les constructions des navires de guerre \u00e0 la voile \u00e0 Venise entre la moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle et le premiers vingt ans du XVIIe si\u00e8cle\u00bb (Nice, 18 f\u00e9vrier 2011). Vedi pubblicazioni",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno internazionale di studi \"War and Society in the Spanish Monarchy: Politics, Strategy and Culture in Early Modern Europe (1500-1700)\" con la relazione \u00abTra guerra di corsa e guerra di squadra: la politica navale del Duca di Osuna nelle fonti veneziane\u00bb (Madrid 12-13 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Participazione su invito al Congresso internazionale \"Isole e frontiere nel Mediterraneo moderno e contemporaneo\" (Palermo 14-16 maggio 2015), come discussant",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno \"Per vie illegali. Fonti per lo studio dei fenomeni illeciti nel Mediterraneo dell\u2019et\u00e0 moderna (secoli XVI-XVIII)\" con la relazione dal titolo \u00abTra regalit\u00e0 e feudalit\u00e0: illeciti marittimi sulla costa abruzzese tra Seicento e Settecento\u00bb (Genova 17 giugno 2015). Pubblicazione in corso di stampa",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Seminario \"La quotidiana emergenza: l\u2019impiego delle strutture sanitarie nelle pratiche di governo, di controllo del territorio e di politica economica in area mediterranea (secc. XVI-XIX)\" con la relazione dal titolo \u00abSanit\u00e0 e controllo mercantile nelle Bocche di Cattaro, 1730-1770\u00bb (Palermo 17 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di Studio \"Corf\u00f9, avamposto di Venezia. Trecento anni dal 1716\" (Venezia 15 novembre 2016) con la relazione \u00abUna parziale rivincita: la campagna navale del 1716 e l\u2019assedio di Corf\u00f9\u00bb",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2007 (validit\u00e0 2008-2010) Controllare il territorio: uomini e istituzioni in Italia tra antico regime e unit\u00e0. Unit\u00e0 di Ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: Prof. Livio Antonielli",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009 (validit\u00e0 2010-2012) Disciplina del territorio e identit\u00e0: norme, corpi e istituzioni (XVII-XX secolo). Unit\u00e0 di Ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Genova; Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: Prof. Livio Antonielli",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Futuro in Ricerca 2012 (validit\u00e0 2013-2016) Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI). Unit\u00e0 di Ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Genova; Responsabile scientifico del Programma di Ricerca: Prof. Luca Lo Basso",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Secondo Premio Caterina De Cia Bellati Canal dell \u201cIstituto Bellunese di Ricerche Sociali e Culturali\u201d, edizione 2011-2012, per il libro \"I vascelli della Serenissima: guerra, politica e costruzioni navali a Venezia in et\u00e0 moderna, 1650-1720\", Venezia 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      }
    ]
  }
}