{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia economica e istituzionale degli alloggiamenti militari nella Lombardia spagnola",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 187-218, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUONO A, DI TULLIO M, RIZZO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A, DI TULLIO M, RIZZO M (2016). Per una storia economica e",
        "istituzionale degli alloggiamenti militari nella Lombardia spagnola. STORIA",
        "ECONOMICA, p. 187-218, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-102",
        "titolo": "Representation of interests and institutional changes in the State of Milan across the 17th and 18th centuries. Notes and possible avenues of research",
        "ISBN": [
          "9788891728180"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728180",
        "opera": "(a cura di): A. \u00c1lvarez Ossorio Alvari\u00f1o, C. Cremonini, E. Riva, The transition in Europe between XVIIth and XVIIIth Centuries. Perspectives and case studies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUONO A (2016). Representation of interests and institutional changes in",
        "the State of Milan across the 17th and 18th centuries. Notes and possible",
        "avenues of research. In: (a cura di): A. \u00c1lvarez Ossorio Alvari\u00f1o, C.",
        "Cremonini, E. Riva, The transition in Europe between XVIIth and XVIIIth",
        "Centuries. Perspectives and case studies. p. 93-102,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728180"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La manutenzione dell\u2019identit\u00e0. Il riconoscimento degli eredi legittimi nello Stato di Milano e nella Repubblica di Venezia (secoli XVII e XVIII)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 148, p. 131-165, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2015). La manutenzione dell\u2019identit\u00e0. Il riconoscimento degli",
        "eredi legittimi nello Stato di Milano e nella Repubblica di Venezia (secoli",
        "XVII e XVIII). QUADERNI STORICI, vol. 148, p. 131-165, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "Il governo straordinario e la \u201cpazienza dei vassalli\u201d. Riflessioni attorno alla \u201ccrisi politica generale\u201d del Seicento",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-320-5"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-320-5",
        "opera": "(a cura di): G. Ambrosino, L. De Nardi , MaTriX. Proposte per un approccio interdisciplinare allo studio delle istituzioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUONO A (2015). Il governo straordinario e la \u201cpazienza dei vassalli\u201d.",
        "Riflessioni attorno alla \u201ccrisi politica generale\u201d del Seicento. In: (a cura di):",
        "G. Ambrosino, L. De Nardi , MaTriX. Proposte per un approccio",
        "interdisciplinare allo studio delle istituzioni. p. 57-76, VERONA:QuiEdit,",
        "ISBN: 978-88-6464-320-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-72",
        "titolo": "\u00abEl hereditario buen gusto de aquella familia\u00bb. Los Silva de Biandrate: estrategias de ennoblecimiento en el Estado de Mil\u00e1n entre los siglos XVII y XVIII",
        "ISBN": [
          "9788497441872"
        ],
        "csp": "Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce Calles, ISBN: 9788497441872, Napoli, novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): G. Muto, A. Terrasa Lozano , Estrategias culturales y circulaci\u00f3n de la nueva nobleza en Europa (1570-1707). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUONO A (2015). \u00abEl hereditario buen gusto de aquella familia\u00bb. Los Silva",
        "de Biandrate: estrategias de ennoblecimiento en el Estado de Mil\u00e1n entre",
        "los siglos XVII y XVIII. In: (a cura di): G. Muto, A. Terrasa Lozano ,",
        "Estrategias culturales y circulaci\u00f3n de la nueva nobleza en Europa",
        "(1570-1707). p. 45-72, Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce Calles, ISBN:",
        "9788497441872, Napoli, novembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identificazione e registrazione dell\u2019identit\u00e0. Una proposta metodologica. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1828-230X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "p. 107-120, ISSN: 1828-230X",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2014). Identificazione e registrazione dell\u2019identit\u00e0. Una proposta",
        "metodologica. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, p. 107-120,",
        "ISSN: 1828-230X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-228 e 235-248)]",
        "titolo": "Il racconto della battaglia. La guerra e le notizie a stampa nella Milano degli Austrias (secoli XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-88-966-6145-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:associazione no-profit Mediterranea, ISBN: 978-88-966-6145-1",
        "opera": "(a cura di): BUONO A; CIVALE G, Battaglie : L\u2019evento, l\u2019individuo, la memoria. p. 187-248 [Da attribuire a BUONO i paragrafi 7-9 con relative note (pp",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A, PETTA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUONO A, PETTA M (2014). Il racconto della battaglia. La guerra e le",
        "notizie a stampa nella Milano degli Austrias (secoli XVI-XVII). In: (a cura di):",
        "BUONO A; CIVALE G, Battaglie : L\u2019evento, l\u2019individuo, la memoria. p.",
        "187-248 [Da attribuire a BUONO i paragrafi 7-9 con relative note (pp.",
        "211-228 e 235-248)], PALERMO:associazione no-profit Mediterranea,",
        "ISBN: 978-88-966-6145-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35-65",
        "titolo": "Le procedure di identificazione come procedure di contestualizzazione. Persone e cose nelle cause per eredit\u00e0 vacanti (Stato di Milano, secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4217-3"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4217-3, Messina, 2010",
        "opera": "(a cura di): L. Antonielli, Procedure, metodi e strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUONO A (2014). Le procedure di identificazione come procedure di",
        "contestualizzazione. Persone e cose nelle cause per eredit\u00e0 vacanti (Stato",
        "di Milano, secc. XVI-XVIII). In: (a cura di): L. Antonielli, Procedure, metodi e",
        "strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio .",
        "p. 35-65, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4217-3,",
        "Messina, 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerra, \u00e9lites locali e monarchia nella Lombardia del Seicento. Per un\u2019interpretazione in chiave di compromesso di interessi",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 123, p. 3-30, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2009). Guerra, \u00e9lites locali e monarchia nella Lombardia del",
        "Seicento. Per un\u2019interpretazione in chiave di compromesso di interessi.",
        "SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 123, p. 3-30, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amministrazione militare e gestione dell\u2019esercito in uno stato \u2018pre-amministrativo\u2019. Il caso della Lombardia spagnola (sec. XVII)",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 621, p. 521-551, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2009). Amministrazione militare e gestione dell\u2019esercito in uno",
        "stato \u2018pre-amministrativo\u2019. Il caso della Lombardia spagnola (sec. XVII).",
        "ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol. 621, p. 521-551, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Esercito, istituzioni, territorio. Alloggiamenti militari e \u00abcase herme\u00bb nello Stato di Milano (secoli XVI e XVII)",
        "ISBN": [
          "978-88-8453-947-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8453-947-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUONO A (2009). Esercito, istituzioni, territorio. Alloggiamenti militari e",
        "\u00abcase herme\u00bb nello Stato di Milano (secoli XVI e XVII). FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 978-88-8453-947-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La manutenzione dell\u2019identit\u00e0. Il riconoscimento degli eredi legittimi nello Stato di Milano e nella Repubblica di Venezia (secoli XVII e XVIII)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 148, p. 131-165, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2015). La manutenzione dell\u2019identit\u00e0. Il riconoscimento degli",
        "eredi legittimi nello Stato di Milano e nella Repubblica di Venezia (secoli",
        "XVII e XVIII). QUADERNI STORICI, vol. 148, p. 131-165, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "Il governo straordinario e la \u201cpazienza dei vassalli\u201d. Riflessioni attorno alla \u201ccrisi politica generale\u201d del Seicento",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-320-5"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-320-5",
        "opera": "(a cura di): G. Ambrosino, L. De Nardi , MaTriX. Proposte per un approccio interdisciplinare allo studio delle istituzioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUONO A (2015). Il governo straordinario e la \u201cpazienza dei vassalli\u201d.",
        "Riflessioni attorno alla \u201ccrisi politica generale\u201d del Seicento. In: (a cura di):",
        "G. Ambrosino, L. De Nardi , MaTriX. Proposte per un approccio",
        "interdisciplinare allo studio delle istituzioni. p. 57-76, VERONA:QuiEdit,",
        "ISBN: 978-88-6464-320-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-72",
        "titolo": "\u00abEl hereditario buen gusto de aquella familia\u00bb. Los Silva de Biandrate: estrategias de ennoblecimiento en el Estado de Mil\u00e1n entre los siglos XVII y XVIII",
        "ISBN": [
          "9788497441872"
        ],
        "csp": "Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce Calles, ISBN: 9788497441872, Napoli, novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): G. Muto, A. Terrasa Lozano , Estrategias culturales y circulaci\u00f3n de la nueva nobleza en Europa (1570-1707). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUONO A (2015). \u00abEl hereditario buen gusto de aquella familia\u00bb. Los Silva",
        "de Biandrate: estrategias de ennoblecimiento en el Estado de Mil\u00e1n entre",
        "los siglos XVII y XVIII. In: (a cura di): G. Muto, A. Terrasa Lozano ,",
        "Estrategias culturales y circulaci\u00f3n de la nueva nobleza en Europa",
        "(1570-1707). p. 45-72, Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce Calles, ISBN:",
        "9788497441872, Napoli, novembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identificazione e registrazione dell\u2019identit\u00e0. Una proposta metodologica. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1828-230X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "p. 107-120, ISSN: 1828-230X",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2014). Identificazione e registrazione dell\u2019identit\u00e0. Una proposta",
        "metodologica. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, p. 107-120,",
        "ISSN: 1828-230X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-228 e 235-248)]",
        "titolo": "Il racconto della battaglia. La guerra e le notizie a stampa nella Milano degli Austrias (secoli XVI-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-88-966-6145-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:associazione no-profit Mediterranea, ISBN: 978-88-966-6145-1",
        "opera": "(a cura di): BUONO A; CIVALE G, Battaglie : L\u2019evento, l\u2019individuo, la memoria. p. 187-248 [Da attribuire a BUONO i paragrafi 7-9 con relative note (pp",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A, PETTA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUONO A, PETTA M (2014). Il racconto della battaglia. La guerra e le",
        "notizie a stampa nella Milano degli Austrias (secoli XVI-XVII). In: (a cura di):",
        "BUONO A; CIVALE G, Battaglie : L\u2019evento, l\u2019individuo, la memoria. p.",
        "187-248 [Da attribuire a BUONO i paragrafi 7-9 con relative note (pp.",
        "211-228 e 235-248)], PALERMO:associazione no-profit Mediterranea,",
        "ISBN: 978-88-966-6145-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35-65",
        "titolo": "Le procedure di identificazione come procedure di contestualizzazione. Persone e cose nelle cause per eredit\u00e0 vacanti (Stato di Milano, secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4217-3"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4217-3, Messina, 2010",
        "opera": "(a cura di): L. Antonielli, Procedure, metodi e strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUONO A (2014). Le procedure di identificazione come procedure di",
        "contestualizzazione. Persone e cose nelle cause per eredit\u00e0 vacanti (Stato",
        "di Milano, secc. XVI-XVIII). In: (a cura di): L. Antonielli, Procedure, metodi e",
        "strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio .",
        "p. 35-65, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4217-3,",
        "Messina, 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerra, \u00e9lites locali e monarchia nella Lombardia del Seicento. Per un\u2019interpretazione in chiave di compromesso di interessi",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 123, p. 3-30, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2009). Guerra, \u00e9lites locali e monarchia nella Lombardia del",
        "Seicento. Per un\u2019interpretazione in chiave di compromesso di interessi.",
        "SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 123, p. 3-30, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amministrazione militare e gestione dell\u2019esercito in uno stato \u2018pre-amministrativo\u2019. Il caso della Lombardia spagnola (sec. XVII)",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 621, p. 521-551, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUONO A (2009). Amministrazione militare e gestione dell\u2019esercito in uno",
        "stato \u2018pre-amministrativo\u2019. Il caso della Lombardia spagnola (sec. XVII).",
        "ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol. 621, p. 521-551, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Esercito, istituzioni, territorio. Alloggiamenti militari e \u00abcase herme\u00bb nello Stato di Milano (secoli XVI e XVII)",
        "ISBN": [
          "978-88-8453-947-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8453-947-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUONO A (2009). Esercito, istituzioni, territorio. Alloggiamenti militari e",
        "\u00abcase herme\u00bb nello Stato di Milano (secoli XVI e XVII). FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 978-88-8453-947-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-176",
        "titolo": "Frontiere politiche, fiscali e corporative dello Stato di Milano. La conquista ed il mantenimento del presidio di Vercelli (1638-1650)",
        "ISBN": [
          "9788846477163"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846477163, Universit\u00e0 di Milano, 2005",
        "opera": "DONATI C.. Alle frontiere della Lombardia. Politica, guerra e religione nell'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUONO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUONO A (2006). Frontiere politiche, fiscali e corporative dello Stato di",
        "Milano. La conquista ed il mantenimento del presidio di Vercelli",
        "(1638-1650). In: DONATI C.. Alle frontiere della Lombardia. Politica, guerra",
        "e religione nell'et\u00e0 moderna. p. 151-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846477163, Universit\u00e0 di Milano, 2005"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "27918",
    "nome": "BUONO Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redazione della rivista \"Societ\u00e0 e Storia\" (ISSN 0391-6987)",
        "periodo": "dal 15-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico della collana editoriale \u201cMaTriX. Laboratorio di Storia, Sociologia e Scienza delle Istituzioni\u201d (QuiEdit, Verona)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato dei revisori della rivista \"Il Pensiero Storico\" (ISSN 2531-3983)",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno dal titolo \u201cAlle frontiere dello Stato di Milano (secoli XVI-XVIII): religione, politica, guerra\u201d (Universit\u00e0 degli studi di Milano, 22 giugno 2005), Seminario conclusivo del programma PRIN 2003, cofinanziato dal MIUR, coordinato dal prof. A. Pastore (Universit\u00e0 di Verona) \u201cFrontiere: ceti, territori, culture nell\u2019Italia moderna\u201d",
        "periodo": "dal 22-06-2005 al 22-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al convegno \u201cLa polizia sanitaria: dall\u2019emergenza alla gestione della quotidianit\u00e0\u201d (Universit\u00e0 degli studi di Messina, 12-13 dicembre 2008)",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al convegno \u201cLa Polizia Militare. Military Policing\u201d (Universit\u00e0 degli studi di Messina, 11-12 dicembre 2009)",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario dottorale \u201cIstituzioni militari della monarchia spagnola in et\u00e0 moderna\u201d, (Scuola di Dottorato di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 18 febbraio 2010)",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 18-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop \u201cAlloggiamenti militari e territorio\u201d (Archivio di Stato di Milano, 23 aprile 2010)",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \u201cEserciti, stati, societ\u00e0. A proposito di alcuni recenti studi di storia militare dell\u2019antico regime\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 30 aprile 2010)",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Emanuele C. Colombo) al convegno internazionale \u201cLa propriet\u00e0 violata. Espropri, sequestri e confische in Europa e nelle sue colonie, XVI-XX secc. / La propri\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Expropriations, saisies et confiscations en Europe et dans ses colonies, XVIe-XXe si\u00e8cles, XVI-XX secc.\u201d (Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Accademia di Architettura - Laboratorio di Storia delle Alpi LabiSAlp, Mendrisio, Svizzera, 17-18 settembre 2010)",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Curatela del Panel \u201cLa complessit\u00e0 di Marte. Percorsi di ricerca e linee di indagine sulla storia del \u00abmilitare\u00bb in et\u00e0 moderna\u201d e Relazione individuale (\u201cAttraverso la Storia Seminario SISEM di giovani studiosi e studiose di Storia dell\u2019Et\u00e0 moderna\u201d, Universit\u00e0 di Arezzo, 23-25 settembre 2010)",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale \u201cProcedure, metodi, strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 10-11 dicembre 2010)",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al convegno \u201cContrabbando e legalit\u00e0: polizia a difesa di privative, diritti sovrani e pubblico erario\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 1-3 dicembre 2011)",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del panel (con C. Lucrezio Monticelli e L. Di Fiore) \u201cControllo del territorio e procedure di identificazione. Lo snodo settecentesco\u201d al convegno \u201cLa ricerca dei giovani settecentisti italiani\u201d (organizzato dalla Societ\u00e0 italiana di studi sul secolo XVIII, Marina di Massa, 28-30 maggio 2012). Relazione introduttivo e paper dal titolo: \u201cLe \u00aberedit\u00e0 giacenti\u00bb: identificazione e difesa dei beni del Fiscus nel XVIII secolo\u201d",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201c\u00abIstrian pilots\u00bb in Early Modern Venice. Maritime trade control in the Northern Adriatic Sea\u201d, 4th International Conference of Mediterranean Worlds \u201cDomino Effects and Hybridization of the Mediterranean\u201d (29 Mayis University, Istanbul, 5-7 settembre 2012)",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAppalti militari e strategie di nobilitazione nella Lombardia spagnola del XVII secolo\u201d al convegno internazionale \u201c\u00abFarsi gentiluomo\u00bb. Strategie culturali e circolazione della nuova aristocrazia tra la Monarchia spagnola, Portogallo e Italia (1570-1715)\u201d (Napoli, 22-24 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo). Ipotesi e prospettive di ricerca\u201d al convegno internazionale \u201cTra controllo del territorio e polizie. Una riflessione storiografica e di metodo. Policing and territorial control: Historiographical and methodological reflections\u201d (Messina, 30 novembre \u2013 1\u00b0 dicembre 2012)",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop \u201cLa transizione europea tra XVII e XVIII secolo. Riflessioni e progetti. Corte, politica, cultura e societ\u00e0 (1665-1725)\u201d (Milano, Universit\u00e0 Cattolica, 14 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cNotizie di guerra. Le battaglie negli avvisi a stampa della Milano spagnola (secoli XVI-XVII)\u201d alla giornata di studi dottorale \u201cIl discorso sulla guerra tra rappresentazioni e istituzioni\u201d (Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 24 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cProcedimientos de identificaci\u00f3n personal entre las dos orillas del Atl\u00e1ntico. Los \u201cautos sobre bienes de difuntos\u201d (siglos XVI-XVIII)\u201d al \u201c45th Annual Meeting of the Association for Spanish and Portuguese Historical Studies\u201d (Modena, 26-29 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del Panel \u201cLinguaggi e pratiche dell\u2019identit\u00e0. Le procedure di identificazione e la pubblica fama tra Europa e Nuovo Mondo durante l\u2019et\u00e0 moderna\u201d (intervento individuale: \u201cLa registrazione dell\u2019identit\u00e0 come rituale performativo. Procedure di identificazione e diritti di successione tra l\u2019Italia, la Spagna e le Americhe durante la prima et\u00e0 moderna\u201d) al seminario di ricerca \u201cAttraverso la Storia. Seminario di giovani studiose e studiosi dell\u2019et\u00e0 moderna. III edizione\u201d (organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana per la Storia dell\u2019Et\u00e0 Moderna, Roma 23-26 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al seminario internazionale \u201cLa polizia nelle strade e nelle acque navigabili: dalla sicurezza alla regolazione del traffico\u201d, Universit\u00e0 di Milano (Abbiategrasso, 27-29 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cGlobal Inheritances: Personal Identification Procedures of Migrants and their Heirs in the Early Modern Spanish Empire\u201d, international workshop \u201cMigration policies and the materiality of identification in European cities, 1500-2000\u201d, Antwerp, Belgium (28-29 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cUne Histoire de l\u2019identit\u00e9. Some brief remarks\u201d, international Workshop \u201cWhere is Police History going? A Franco-Italian Historiographical Debate\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (18-19 giugno 2015)",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Paper (con L. Antonielli) \u201cEspaces de la police, espaces de la confiance\u00a0: les districts des Anziani di parrocchia dans la ville de Milan au XVIIIe si\u00e8cle\u201d, colloque international \u201cLes syst\u00e8mes policiers et leurs territoires (XVIIIe-XIXe si\u00e8cles)\u201d, ANR Syst\u00e8mes policiers europ\u00e9ens (XVIIIe-XIXe si\u00e8cles), Maison M\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l\u2019Homme, Aix-en-Provence, France (2-3 luglio 2015)",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cNetworks of Identity: Space, Inheritance Rights and Personal Identification in the Early Modern Spanish World\u201d, 2nd CHAM (Portuguese Centre for Global History) international conference \u201cKnowledge Transfer and Cultural Exchanges\u201d, FCSH/Universidade Nova de Lisboa, Lisboa, Portugal (15-18 luglio 2015)",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant at seminario internazionale: \u00abLa societ\u00e0 e il territorio: il controllo attraverso fiduciari\u00bb (Universit\u00e0 di Milano, Gargnano BS, 20-21 novembre 2015)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Paper: \u201cD\u00e9montrer l'identit\u00e9 personnelle dans les proc\u00e8s pour h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 jacente (Italie et Monde Ib\u00e9rique, XVII\u00e8me si\u00e8cle)\u201d (Seminario \u201cSuppliques : la communication avec l\u2019autorit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019\u00e9poque moderne\u201d, CRH, EHESS, Paris, 07.01.2016)",
        "periodo": "dal 07-01-2016 al 07-01-2016"
      },
      {
        "content": "Paper: \u00c0 qui vous appartenez ? Le r\u00f4le des r\u00e9seaux de voisinage dans les proc\u00e8s pour h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 jacente (Italie et Monde Ib\u00e9rique, XVII\u00e8me si\u00e8cle) / \u00abTo Whom You Belong To?\u00bb The role of voisinage networks in \"lying inheritance\" trials (Italy and Iberian World, 17th century)\u00a0 (Seminario \u201cL\u2019appartenance locale et ses droits \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne : perspectives comparatives (Europe occidentale, Maghreb)\u201d CRH, EHESS, Paris, 15.01.2016)",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al seminario: \"MaTriX NetWorK - Reclutamento universitario e finanziamento della ricerca scientifica\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici)",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Paper: \u00abTrantandole como paysano y el a ellos\u00bb. Voisinage, parent\u00e9 et transmission des biens des d\u00e9funts dans l\u2019Empire espagnol (XVIIe si\u00e8cle) (\u201cVoisinage et appartenance: droits, obligations, conflits\u201d, Tunisi, 20-21.10.2016)",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Firenze University Press - Tesi di Dottorato 2008 Miglior tesi di dottorato discussa presso l'Universit\u00e0 di Firenze nell'Area di Ricerca Umanistica nel 2008",
        "periodo": "dal 21-01-2009 al 21-01-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione a progetto: Redazione e revisione di quesiti di Storia (Antica, Medievale, Moderna, Contemporanea); \"attivit\u00e0 di realizzazione di prove a test tecnico-scientifiche e di orientamento scolastico-professionale\" in procedure di selezione selezioni concorsuale di personale condotte con test a risposta multipla. Societ\u00e0 committente: SELEXI srl - Via Emilio De Marchi n. 4, 20125 Milano (MI)",
        "periodo": "dal 27-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto editoriale per \"testi revisionati e aggiornati per la nuova edizione del manuale del prof. Carlo Capra (Storia Moderna, Le Monnier Universit\u00e0 2015)\" e \"testi e materiali realizzati per il web\". Committente: Mondadori Education SPA",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 30-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro di una unit\u00e0 al progetto PRIN 2005 \u201cCitt\u00e0 di frontiera, insediamenti e vie di comunicazione nell\u2019arco alpino in et\u00e0 moderna\u201d Responsabile scientifico nazionale: Alessandro Pastore (Universit\u00e0 di Verona) Membro dell'unit\u00e0 \u201cAbitare e varcare la frontiera: l\u2019area alpino-lombarda nei secoli dell\u2019et\u00e0 moderna\u201d; Responsabile: C. Donati (Universit\u00e0 di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del \"CEPOC: Centro Interuniversitario di Studi \u00abLe Polizie e il Controllo del Territorio\u00bb\". Design e redazione del portale del CEPOC <http://ww.cepoc.it/>",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista al progetto PRIN 2009: \u201cDisciplina del territorio e identit\u00e0: norme, corpi e istituzioni (XVII-XX secolo)\u201d Responsabile scientifico nazionale: Livio Antonielli (Universit\u00e0 di Milano). Unit\u00e0 di ricerca: \u201cCostruire e controllare un territorio in continuo cambiamento: lo spazio lombardo tra la prima dominazione austriaca e l\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia\u201d diretta da Livio Antonielli (Universit\u00e0 di Milano)",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della rete di ricerca internazionale Red Columnaria (Red tem\u00e1tica de investigaci\u00f3n sobre las fronteras de las Monarqu\u00edas ib\u00e9ricas) Nodo \u201cMediterranean Maritime Borders (16th to 21st century)\u201d (Coordinatrice: Valentina Favar\u00f2)",
        "periodo": "dal 17-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista al progetto FIRB 2012 \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d Unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 di Padova; responsabile: Andrea Caracausi Responsabile nazionale: Valentina Favar\u00f2 (Universit\u00e0 di Palermo)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore del Network di ricerca \"Progetto MaTriX - Laboratorio interdisciplinare di Storia, Sociologia e Scienza delle Istituzioni\"",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Parteciazione al \"GDRI 2013-2017 APOCOPE: Appartenance locale et communaut\u00e9 politique\"; Coordinato da Isabelle GRANGAUD (charg\u00e9e de recherche au CNRS, IREMAM, UMR 7310). Partecipazione al colloquio: \"Voisinage et appartenance: droits, obligations, conflits\u201d (Tunisi, 20-21.10.2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"L\u2019appartenance locale en M\u00e9diterran\u00e9e Relations sociales, droits, revendications\" (APRIMED-PALOMED) AXE 2: PROPRI\u00c9T\u00c9 ; Responsables: Simona CERUTTI, Pascale GHAZALEH & Renata AGO Sede finanziatrice: LabExMed, Aix-Marseille Universit\u00e9 Responsabile scientifico nazionale: Isabelle Grangaud",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della rete di ricerca internazionale Red Columnaria (Red tem\u00e1tica de investigaci\u00f3n sobre las fronteras de las Monarqu\u00edas ib\u00e9ricas) Nodo: \u201cPertenecer y dejar de pertenecer a la comunidad. Construcci\u00f3n local de la extranjer\u00eda en un imperio global\u201d (Coordinatrice: Natividad Planas)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Vincitore del concorso per: Bolsas Individuais de P\u00f3s-Doutoramento (FCT - Portogallo) (Bando: SFRH/BPD/100851/2014) Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia (Portogallo) CIDEHUS - Universidade de \u00c9vora (Portogallo) [fellowship assegnata ma non accettata per incompatibilit\u00e0 con la Marie Sk\u0142odowska-Curie IF]",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Marie Sk\u0142odowska-Curie Individual Fellowship (Project Number: 655316; Project Acronym: GLOBAL INHERITANCES) \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, LaD\u00e9HiS-CRH (Parigi, Francia)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}