{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"voce\" di Yerushalmi. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LXXXI",
        "csp": "p. 9-15, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvera M (2016). La \"voce\" di Yerushalmi. LA RASSEGNA MENSILE DI",
        "ISRAEL, vol. LXXXI, p. 9-15, ISSN: 0033-9792"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-347",
        "titolo": "L'esilio del popolo ebraico nelle \"Prevenciones Divinas\" di Isaac Orobio de Castro nel suo dialogo con Philip Van Limborch",
        "ISBN": [
          "1-4438-7415-9"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-7415-9",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e9 Alberto R. Silva Tavim Maria Filomena Lopes de Barros Lucia Liba Mucznik, In the Iberian Peninsula and Beyond. A History of Jews and Muslims (15th-17th Centuries) vol. 1. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvera M (2015). L'esilio del popolo ebraico nelle \"Prevenciones Divinas\" di",
        "Isaac Orobio de Castro nel suo dialogo con Philip Van Limborch. In: (a cura",
        "di): Jos\u00e9 Alberto R. Silva Tavim Maria Filomena Lopes de Barros Lucia Liba",
        "Mucznik, In the Iberian Peninsula and Beyond. A History of Jews and",
        "Muslims (15th-17th Centuries) vol. 1. p. 328-347,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-7415-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Le origini iberiche della comunit\u00e0 ebraica di Londra",
        "ISBN": [
          "978-88-8057-600-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 978-88-8057-600-6",
        "opera": "(a cura di): Myriam Silvera, Conversos, Marrani e nuove comunit\u00e0 ebraiche in et\u00e0 moderna. Atti del Convegno internazionale di studi organizzato dal Museo Nazionale dell'Ebraismo Italiano e della Shoah. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silvera M (2015). Le origini iberiche della comunit\u00e0 ebraica di Londra. In: (a",
        "cura di): Myriam Silvera, Conversos, Marrani e nuove comunit\u00e0 ebraiche in",
        "et\u00e0 moderna. Atti del Convegno internazionale di studi organizzato dal",
        "Museo Nazionale dell'Ebraismo Italiano e della Shoah. p. 145-158,",
        "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 978-88-8057-600-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Un midrash, due interpretazioni. La pluralit\u00e0 dei mondi per Mos\u00e8 Maimonides e per Isaac Abravanel",
        "ISBN": [
          "978-88-222-63568"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-222-63568",
        "opera": "(a cura di): Maddalena Del Bianco Cotrozzi Riccardo Di Segni Marcello Massenzio, Non solo verso Oriente. Studi sull'Ebraismo in onore di Pier Cesare Ioly Zorattini, I. p. 417-429, Firenze:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvera M (2014). Un midrash, due interpretazioni. La pluralit\u00e0 dei mondi per",
        "Mos\u00e8 Maimonides e per Isaac Abravanel. In: (a cura di): Maddalena Del",
        "Bianco Cotrozzi Riccardo Di Segni Marcello Massenzio, Non solo verso",
        "Oriente. Studi sull'Ebraismo in onore di Pier Cesare Ioly Zorattini, I. p.",
        "417-429, Firenze:Leo S. Olschki, ISBN: 978-88-222-63568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-154",
        "titolo": "Nuovi cristiani e marrani:alcune prospettive storiografiche su cui rimeditare",
        "ISBN": [
          "978-88-8025-950-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Centro Ambrosiano, ISBN: 978-88-8025-950-3",
        "opera": "(a cura di): Vaccaro L., Storia religiosa degli Ebrei di Europa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SILVERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SILVERA M (2013). Nuovi cristiani e marrani:alcune prospettive",
        "storiografiche su cui rimeditare. In: (a cura di): Vaccaro L., Storia religiosa",
        "degli Ebrei di Europa. p. 115-154, MILANO:Centro Ambrosiano, ISBN:",
        "978-88-8025-950-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Prevenciones Divinas contra la vana idolatria de las Gentes, Edizione critica, con introduzione, note di commento e riassunti parafrasi in italiano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6294-3"
        ],
        "journal": "XIX-LXXVIII, 1-217, L.S",
        "csp": "ISBN: 978-88-222-6294-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "SILVERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "SILVERA M (2013). Prevenciones Divinas contra la vana idolatria de las",
        "Gentes, Edizione critica, con introduzione, note di commento e riassunti",
        "parafrasi in italiano. p. XIX-LXXVIII, 1-217, L.S. Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-6294-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci del rabbinato di Amsterdam nel III capitolo del \"Tractatus teologico-politicus' di Spinoza",
        "opera": "(a cura di): Pier Cesare Ioly Zorattini Michele Luzzati Michele Sarfatti, Studi [...] rie:Via Cervignano 4, I 20136 Milan Italy:011 39 02 59902055, EMAIL: subscriptions@lededizioni.it, INTERNET: http://www.lededizioni",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvera M (2012). Voci del rabbinato di Amsterdam nel III capitolo del",
        "\"Tractatus teologico-politicus' di Spinoza. In: (a cura di): Pier Cesare Ioly",
        "Zorattini Michele Luzzati Michele Sarfatti, Studi [...] rie:Via Cervignano 4, I",
        "20136 Milan Italy:011 39 02 59902055, EMAIL: subscriptions@lededizioni.it,",
        "INTERNET: http://www.lededizioni.it, Fax: 011 39 02 55193636, ISBN:",
        "978-88-222-61663, ISSN: 1122-0716"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-3",
        "titolo": "Orobio de Castro and the conversos in Spain and Portugal",
        "ISBN": [
          "978-972-9473-63-0"
        ],
        "csp": "TOMAR:Instituto Polit\u00e9cnico de Tomar, ISBN: 978-972-9473-63-0, Tomar, 18-20 novembre",
        "opera": "(a cura di): Ribeiro Mendes Jos\u00e9, Gon\u00e7alo Marques C\u00e9lio, First International Conference Jewish Heritage, science, culture, knowledge. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SILVERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SILVERA M (2012). Orobio de Castro and the conversos in Spain and",
        "Portugal. In: (a cura di): Ribeiro Mendes Jos\u00e9, Gon\u00e7alo Marques C\u00e9lio, First",
        "International Conference Jewish Heritage, science, culture, knowledge. p.",
        "1-3, TOMAR:Instituto Polit\u00e9cnico de Tomar, ISBN: 978-972-9473-63-0,",
        "Tomar, 18-20 novembre"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fonti ebraiche e fonti marrane nella lettera di Barukh Spinoza a Albert Burgh. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LXXIV",
        "csp": "p. 113-144, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvera M (2011). Fonti ebraiche e fonti marrane nella lettera di Barukh",
        "Spinoza a Albert Burgh. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol. LXXIV,",
        "p. 113-144, ISSN: 0033-9792"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Le origini iberiche della comunit\u00e0 ebraica di Londra",
        "ISBN": [
          "978-88-8057-600-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 978-88-8057-600-6",
        "opera": "(a cura di): Myriam Silvera, Conversos, Marrani e nuove comunit\u00e0 ebraiche in et\u00e0 moderna. Atti del Convegno internazionale di studi organizzato dal Museo Nazionale dell'Ebraismo Italiano e della Shoah. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silvera M (2015). Le origini iberiche della comunit\u00e0 ebraica di Londra. In: (a",
        "cura di): Myriam Silvera, Conversos, Marrani e nuove comunit\u00e0 ebraiche in",
        "et\u00e0 moderna. Atti del Convegno internazionale di studi organizzato dal",
        "Museo Nazionale dell'Ebraismo Italiano e della Shoah. p. 145-158,",
        "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 978-88-8057-600-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-154",
        "titolo": "Nuovi cristiani e marrani:alcune prospettive storiografiche su cui rimeditare",
        "ISBN": [
          "978-88-8025-950-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Centro Ambrosiano, ISBN: 978-88-8025-950-3",
        "opera": "(a cura di): Vaccaro L., Storia religiosa degli Ebrei di Europa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SILVERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SILVERA M (2013). Nuovi cristiani e marrani:alcune prospettive",
        "storiografiche su cui rimeditare. In: (a cura di): Vaccaro L., Storia religiosa",
        "degli Ebrei di Europa. p. 115-154, MILANO:Centro Ambrosiano, ISBN:",
        "978-88-8025-950-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Prevenciones Divinas contra la vana idolatria de las Gentes, Edizione critica, con introduzione, note di commento e riassunti parafrasi in italiano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6294-3"
        ],
        "journal": "XIX-LXXVIII, 1-217, L.S",
        "csp": "ISBN: 978-88-222-6294-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "SILVERA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "SILVERA M (2013). Prevenciones Divinas contra la vana idolatria de las",
        "Gentes, Edizione critica, con introduzione, note di commento e riassunti",
        "parafrasi in italiano. p. XIX-LXXVIII, 1-217, L.S. Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-6294-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fonti ebraiche e fonti marrane nella lettera di Barukh Spinoza a Albert Burgh. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LXXIV",
        "csp": "p. 113-144, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvera M (2011). Fonti ebraiche e fonti marrane nella lettera di Barukh",
        "Spinoza a Albert Burgh. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol. LXXIV,",
        "p. 113-144, ISSN: 0033-9792"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-193",
        "titolo": "Envoi de livres entre la Hollande et Rome. Domenico Passionei \u00e0 Jacques Basnage",
        "ISBN": [
          "90-77503-358"
        ],
        "csp": "Vantilt, ISBN: 90-77503-358",
        "opera": "(a cura di): Hoftijzer P G, Lankhorst O S, Nellen H J M, Papieren Betrekkingen. Zeventwintig brieven uit de vroegmoderne tijd. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvera M (2005). Envoi de livres entre la Hollande et Rome. Domenico",
        "Passionei \u00e0 Jacques Basnage. In: (a cura di): Hoftijzer P G, Lankhorst O S,",
        "Nellen H J M, Papieren Betrekkingen. Zeventwintig brieven uit de",
        "vroegmoderne tijd. p. 183-193, Vantilt, ISBN: 90-77503-358"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "323-336",
        "titolo": "Maimonide nella polemica ebraico-cristiana del Seicento",
        "ISBN": [
          "88-8420-258-2"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 88-8420-258-2, Cividale del Friuli - Gorizia, 7-9 SETTEMBRE 2004",
        "opera": "(a cura di): Ioly Zorattini P C, Percorsi di storia ebraica. Atti del Convegno internazionale Cividale del Friuli-Gorizia. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silvera M (2005). Maimonide nella polemica ebraico-cristiana del Seicento.",
        "In: (a cura di): Ioly Zorattini P C, Percorsi di storia ebraica. Atti del",
        "Convegno internazionale Cividale del Friuli-Gorizia. p. 323-336,",
        "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 88-8420-258-2,",
        "Cividale del Friuli - Gorizia, 7-9 SETTEMBRE 2004"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-443",
        "titolo": "Il timore del Signore e il \"giogo della Legge\" nella Amsterdam ebraica del Seicento: le risposte di Saul Levi Mortera e di Menasseh ben Israel",
        "ISBN": [
          "90-429-0898-X"
        ],
        "csp": "Louvain-Paris:Peeters, ISBN: 90-429-0898-X",
        "opera": "(a cura di): M\u00e9choulan H, Nahon G, M\u00e9morial I.S. R\u00e9vah. Etudes sur le marranisme, l'h\u00e9t\u00e9rodoxie juive et Spinoza. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvera M (2001). Il timore del Signore e il \"giogo della Legge\" nella",
        "Amsterdam ebraica del Seicento: le risposte di Saul Levi Mortera e di",
        "Menasseh ben Israel. In: (a cura di): M\u00e9choulan H, Nahon G, M\u00e9morial I.S.",
        "R\u00e9vah. Etudes sur le marranisme, l'h\u00e9t\u00e9rodoxie juive et Spinoza. p.",
        "433-443, Louvain-Paris:Peeters, ISBN: 90-429-0898-X"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "I-LXXXVII; 3-487",
        "titolo": "Jacques Basnage, Corrispondenza da Rotterdam 1685-1709",
        "ISBN": [
          "90-302-1039-7"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "AMSTERDAM:APA, Holland University Press, ISBN: 90-302-1039-7",
        "anno": "2000",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Silvera M (2000). Jacques Basnage, Corrispondenza da Rotterdam",
        "1685-1709. p. I-LXXXVII; 3-487, AMSTERDAM:APA, Holland University",
        "Press, ISBN: 90-302-1039-7"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "507-522",
        "titolo": "Rash\u00ec et l'\u00e9lection du peuple juif dans la 'Bibliotheca Magna Rabbinica' de Giulio Bartolocci",
        "ISBN": [
          "9-782204-048583"
        ],
        "csp": "PARIS:Les Editions du Cerf, ISBN: 9-782204-048583, Troyes , 6-7 luglio 1990",
        "opera": "(a cura di): Sed Rajna G, Rash\u00ec 1040-1990. Hommage \u00e0 Ephraim E. Urbach. Congr\u00e9s europ\u00e9en des Etudes juives. p",
        "anno": "1993",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silvera M (1993). Rash\u00ec et l'\u00e9lection du peuple juif dans la 'Bibliotheca",
        "Magna Rabbinica' de Giulio Bartolocci. In: (a cura di): Sed Rajna G, Rash\u00ec",
        "1040-1990. Hommage \u00e0 Ephraim E. Urbach. Congr\u00e9s europ\u00e9en des",
        "Etudes juives. p. 507-522, PARIS:Les Editions du Cerf, ISBN:",
        "9-782204-048583, Troyes , 6-7 luglio 1990"
      ],
      "anno": "1993"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un contributo alla ricognizione delle fonti de 'L'Histoire des Juifs'di Jacques Basnage. la lettura de 'Las Excelencias de los Hebreos'di Ysaac Cardoso",
        "ISSN": [
          "0392-8926"
        ],
        "journal": "STORIA DELLA STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 21, p. 65-90, ISSN: 0392-8926",
        "anno": "1992",
        "autori": "Silvera M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvera M (1992). Un contributo alla ricognizione delle fonti de 'L'Histoire",
        "des Juifs'di Jacques Basnage. la lettura de 'Las Excelencias de los",
        "Hebreos'di Ysaac Cardoso. STORIA DELLA STORIOGRAFIA, vol. 21, p.",
        "65-90, ISSN: 0392-8926"
      ],
      "anno": "1992"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "31307",
    "nome": "SILVERA Myriam",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Redazione della rivista \"La Rassegna Mensile di Israel\" e responsabile del suo coordinamento editoriale (pi\u00f9 di 20 numeri).",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Collana \"Biblioth\u00e8que d'\u00e9tudes juives. Histoire\" , con prelettura di testi e proposte di studi da pubblicare",
        "periodo": "dal 02-02-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Direttivo della rivista \"La Rassegna Mensile di Israel\"",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "partecipazione al comitato di redazione romano della rivista \"Filosofia e teologia\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana di Judaica della casa editrice Aracne. Nomina del 2014.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla collana editoriale \"Premio Istituto Sangalli per la storia religiosa / Sangalli Institute Award in Religious History Studi di storia religiosa e culturale / Studies in religious and cultural history\"",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "NEW YORK, Hofstra University, partecipazione al Convegno intitolato: \"The Most Ancient of Minorities. History and Culture of the Jews of Italy from Antiquity to the 20th Century\", mia comunicazione: \"The Conception of the Plurality of Worlds in Isaac Abravanel\"",
        "periodo": "dal 14-04-1999 al 16-04-1999"
      },
      {
        "content": "GENOVA. Centro Primo Levi, Organizzazione del Convegno \"Maimonide tra fede e ragione\"",
        "periodo": "dal 25-05-2003 al 25-05-2003"
      },
      {
        "content": "ROMA, Campidoglio, Comune di Roma, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Universit\u00e0 Statale di Milano, Organizzazione della Giornata di Studio: \"Pensiero ebraico e filosofia araba\"",
        "periodo": "dal 13-01-2006 al 13-01-2006"
      },
      {
        "content": "ROMA, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, organizzazione del Convegno \"l'educazione ebraica nei secoli e nei luoghi\"",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "ROMA, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata. Coorganizzazione (con Riccardo Di Segni e Guido Coen) del Convegno \"Medici-Rabbini. Storia della medicina ebraica\". Cura e pubblicazione degli Atti con introduzione, titolo \"Medici Rabbini. Momenti di Storia della medicina ebraica\" , Roma, Carocci 2012, ISBN 978-88-430-6542-4",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 23-09-2008"
      },
      {
        "content": "ROMA, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Coorganizzazione (con Laura Mincer e Fiorella Bassan) del seminario \"Europeana e Judaica Europeana. Le citt\u00e0, la cultura e il contributo ebraico all'Europa\". Presentazione di un contributo dal titolo \"Spinoziana e Judaica\"",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "ROMA. Centro Culturale Agostiniano, Roma nel Rinascimento, sedi: istituto Storico italiano per il Medio Evo, Biblioteca Angelica: Partecipazione al Convegno \"Egidio da Viterbo, cardinale agostiniano, tra Roma e l'Europa del Rinascimento\" con una Comunicazione dal titolo: \"Il cardinale Egidio da Viterbo nel 'Diario' di David Reuben\u00ec.\"",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "TOMAR-Portogallo. Partecipazione a Convegno intitolato \"First International Conference. Jewish Heritage, Science, Culture, Knowledge\" con una comunicazione dal titolo: \"Orobio de Castro and the conversos in Spain and Portugal\".",
        "periodo": "dal 18-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "FERRARA. Organizzazione e partecipazione al Convegno presso il Museo dell'Ebraismo Italiano e della Shoah di Ferrara \"Conversos, marrani e la fondazione di nuove comunit\u00e0 ebraiche nella prima et\u00e0 moderna\" . Partecipazione con una comunicazione dal titolo: \"Le radici iberiche della comunit\u00e0 ebraica di Londra\". Cura della pubblicazione degli Atti del Convegno, Firenze, Giuntina 2015.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "NATANYA-ISRAELE: Netanya Academic College, Convegno \"Mapping the anousim Diaspora : Six Centuries of Pushing Borders\" Presentazione di una comunicazione dal titolo: \"Between Hamburg and Amsterdam: New Studies and Discoveries about Uriel da Costa\"",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "FIRENZE: Istituto Sangalli per la storia e le culture religiose. Atelier per giovani ricercatori \"Scrivere di religione nel mondo moderno (XVI-XVIII secolo)\". Intervento dal titolo: \"La polemica ebraica anticristiana e i suoi echi nella Francia del Settecento\".",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "GENOVA: Coorganizzazione (con Roberto Francavilla e Laura Quercioli) Convegno all'Universit\u00e0 di Genova: \"Nostalgia del futuro\" presentazione di una comunicazione dal titolo: \"Di marrani e di altri portoghesi\"",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Assistente di ricerca presso la facolt\u00e0 autonoma di teologia protestante dell'Universit\u00e0 di Ginevra, sotto la direzione del prof. Enrico Norelli",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 31-03-2003"
      },
      {
        "content": "Assistente di ricerca presso la Facolt\u00e0 autonoma di teologia protestante, Universit\u00e0 di Ginevra, sotto la direzione del Prof. Enrico Norelli",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "maitre de conf\u00e9rence invit\u00e9e presso l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales. Lezioni tenute il 14, 21 e 27 febbraio 2006.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "fellowship della Memorial Foundation for Jewish Culture con sede a New York",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "visiting fellow presso l'Oxford Centre for Hebrew and Jewish Studies",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 12-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"Il pensiero ebraico e la cultura europea: tolleranza, secolarizzazione, umanesimo\", coordinatrice nazionale prof. Irene Kajon. biennio 2007-2009; biennio effettivo 2008-2010",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione European Research Council (ERC) presso l'Universit\u00e0 Ebraica di Gerusalemme, coordinatore prof. Yosef Kaplan, titolo \"A Diaspora in Transition. Cultural and Religious Changes in Western Sephardic Communities in the Early Modern Period\"",
        "periodo": "dal 03-01-2016 al 03-03-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione all' Institut de Recherches pour l'Etude des Religions, Universit\u00e9 de Paris IV",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Membre \u00e9tranger\" della Soci\u00e9t\u00e9 des Etudes juives",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}