{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia economica e istituzionale degli alloggiamenti militari in Lombardia tra XV e XVII secolo",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 187-218, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buono Alessandro, Di Tullio Matteo, Rizzo Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buono Alessandro, Di Tullio Matteo, Rizzo Mario (2016). Per una storia",
        "economica e istituzionale degli alloggiamenti militari in Lombardia tra XV e",
        "XVII secolo. STORIA ECONOMICA, p. 187-218, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-120",
        "titolo": "Il mito delle campagne lombarde nella cultura inglese sette-ottocentesca",
        "ISBN": [
          "9788890046568"
        ],
        "csp": "B&V edizioni, ISBN: 9788890046568",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Bigatti, Quando l'Europa ci ammirava. Viaggiatori, artisti, tecnici e agronomi stranieri nell'Italia del '700 e '800. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2016). Il mito delle campagne lombarde nella cultura inglese",
        "sette-ottocentesca. In: (a cura di): Giorgio Bigatti, Quando l'Europa ci",
        "ammirava. Viaggiatori, artisti, tecnici e agronomi stranieri nell'Italia del '700",
        "e '800. p. 67-120, B&V edizioni, ISBN: 9788890046568"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Datini\u201d",
        "titolo": "Dinamiche di lungo periodo della disuguaglianza in Italia settentrionale: prime comparazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-95755-65-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95755-65-6",
        "opera": "(a cura di): -, Innovare nella storia economica: temi, metodi, fonti. p. 369-396, Fondazione Istituto Internazionale di Storia Economica \u201cF",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guido Alfani, Matteo Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guido Alfani, Matteo Di Tullio (2016). Dinamiche di lungo periodo della",
        "disuguaglianza in Italia settentrionale: prime comparazioni. In: (a cura di): -,",
        "Innovare nella storia economica: temi, metodi, fonti. p. 369-396,",
        "Fondazione Istituto Internazionale di Storia Economica \u201cF. Datini\u201d, ISBN:",
        "978-88-95755-65-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-260",
        "titolo": "Il fardello della guerra. Governo della finanza pubblica e crisi finanziarie nello Stato di Milano fra centri e periferie (secc. XV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-948-1"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-948-1",
        "opera": "(a cura di): -, Le crisi finanziarie. Gestione, implicazioni sociali e conseguenze nell\u2019et\u00e0 preindustriale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Tullio Matteo, Maffi Davide, Rizzo Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Tullio Matteo, Maffi Davide, Rizzo Mario (2016). Il fardello della guerra.",
        "Governo della finanza pubblica e crisi finanziarie nello Stato di Milano fra",
        "centri e periferie (secc. XV-XVIII). In: (a cura di): -, Le crisi finanziarie.",
        "Gestione, implicazioni sociali e conseguenze nell\u2019et\u00e0 preindustriale. p.",
        "239-260, Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-948-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Popolazione, mestieri e mobilit\u00e0 del lavoro nella Lombardia del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788884209627"
        ],
        "csp": "Forum, ISBN: 9788884209627",
        "opera": "(a cura di): Guido Alfani Angela Carbone Beatrice Del Bo Riccardo Rao, La popolazione italiana del Quattrocento e Cinquecento,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DI TULLIO Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI TULLIO Matteo (2016). Popolazione, mestieri e mobilit\u00e0 del lavoro nella",
        "Lombardia del Cinquecento. In: (a cura di): Guido Alfani Angela Carbone",
        "Beatrice Del Bo Riccardo Rao, La popolazione italiana del Quattrocento e",
        "Cinquecento,. p. 99-114, Forum, ISBN: 9788884209627"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misurare la diseguaglianza economica nell'et\u00e0 preindustriale: un confronto fra realt\u00e0 dell'Italia centro-settentrionale",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 309-339, ISSN: 0393-3415",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ammannati Francesco, De Franco Davide, Di Tullio Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ammannati Francesco, De Franco Davide, Di Tullio Matteo (2015).",
        "Misurare la diseguaglianza economica nell'et\u00e0 preindustriale: un confronto",
        "fra realt\u00e0 dell'Italia centro-settentrionale. RIVISTA DI STORIA",
        "ECONOMICA, p. 309-339, ISSN: 0393-3415"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Comit\u00e9 pour l'histoire \u00e9conomique et financi\u00e8re de la France",
        "titolo": "Redistribution fiscal, guerre et construction \u00e9tatique en Lombardie du XVIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782111293816"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782111293816",
        "opera": "(a cura di): Katia B\u00e9guin, Ressource publiques et construction \u00e9tatique en Europe. XIIIe-XVIIIe si\u00e8cle. p. 67-79, IGDPE",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Tullio Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Tullio Matteo (2015). Redistribution fiscal, guerre et construction \u00e9tatique",
        "en Lombardie du XVIe si\u00e8cle. In: (a cura di): Katia B\u00e9guin, Ressource",
        "publiques et construction \u00e9tatique en Europe. XIIIe-XVIIIe si\u00e8cle. p. 67-79,",
        "IGDPE. Comit\u00e9 pour l'histoire \u00e9conomique et financi\u00e8re de la France, ISBN:",
        "9782111293816"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-155",
        "titolo": "La risicoltura nel Vercellese e nella pianura lombardo-piemontese del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788890317941"
        ],
        "csp": "Gruppo Cassa di Risparmio di Asti, ISBN: 9788890317941",
        "opera": "(a cura di): B.A. Raviola, Mosaico. Asti, Biella e Vercelli tra Quattro e Cinquecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2014). La risicoltura nel Vercellese e nella pianura",
        "lombardo-piemontese del Cinquecento. In: (a cura di): B.A. Raviola,",
        "Mosaico. Asti, Biella e Vercelli tra Quattro e Cinquecento. p. 145-155,",
        "Gruppo Cassa di Risparmio di Asti, ISBN: 9788890317941"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Dynamiques de travail et m\u00e9nages paysans dans la Lombardie du XVIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782753529106"
        ],
        "csp": "PRESSES UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753529106",
        "opera": "(a cura di): F. Boudjaaba, Le travail et la famille en milieu rural, XVIe-XXIe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2014). Dynamiques de travail et m\u00e9nages paysans dans la",
        "Lombardie du XVIe si\u00e8cle. In: (a cura di): F. Boudjaaba, Le travail et la",
        "famille en milieu rural, XVIe-XXIe si\u00e8cle. p. 35-52, PRESSES",
        "UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753529106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-191",
        "titolo": "Agricoltura e bonifiche",
        "ISBN": [
          "9788857226675"
        ],
        "csp": "SKIRA, ISBN: 9788857226675",
        "opera": "(a cura di): G. Bigatti, M. Canella, Pagine politecniche. La biblioteca Leo Finzi del Collegio degli ingegneri e architetti di Milano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2014). Agricoltura e bonifiche. In: (a cura di): G. Bigatti, M.",
        "Canella, Pagine politecniche. La biblioteca Leo Finzi del Collegio degli",
        "ingegneri e architetti di Milano. p. 173-191, SKIRA, ISBN: 9788857226675"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Ashgate",
        "titolo": "The Wealth of Communities. War, Resources and Cooperation in Renaissance Lombardy",
        "ISBN": [
          "9781472442468"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781472442468",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Di Tullio (2014). The Wealth of Communities. War, Resources and",
        "Cooperation in Renaissance Lombardy. Ashgate, ISBN: 9781472442468"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome",
        "titolo": "Stati di guerra",
        "ISBN": [
          "9782728309894"
        ],
        "journal": "I bilanci della Lombardia francese del primo Cinquecento",
        "csp": "ISBN: 9782728309894",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio, L. Fois"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "M. Di Tullio, L. Fois (2014). Stati di guerra. I bilanci della Lombardia",
        "francese del primo Cinquecento. Roma:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728309894"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'economia del fedecommesso: la gestione delle \"aziende\" agricole dei Visconti di Brignano (secc. XVI-XVIII). M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 124-2 2012, p. 471-487, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Di Tullio (2013). L'economia del fedecommesso: la gestione delle",
        "\"aziende\" agricole dei Visconti di Brignano (secc. XVI-XVIII). M\u00c9LANGES",
        "DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol.",
        "124-2 2012, p. 471-487, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "La gestione del patrimonio fondiario della Misericordia e delle Quattro Marie in et\u00e0 moderna. Un'analisi di lungo periodo",
        "ISBN": [
          "9788871852362"
        ],
        "csp": "Nodo Libri, ISBN: 9788871852362",
        "opera": "(a cura di): L. Aiello, M. Bascap\u00e8, S. Rebora, Il paese dell'acqua. I Luoghi Pii Elemosinieri di Milano e le loro terre: un itinerario nel paesaggio dal medioevo ai nostri giorni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2013). La gestione del patrimonio fondiario della Misericordia e",
        "delle Quattro Marie in et\u00e0 moderna. Un'analisi di lungo periodo. In: (a cura",
        "di): L. Aiello, M. Bascap\u00e8, S. Rebora, Il paese dell'acqua. I Luoghi Pii",
        "Elemosinieri di Milano e le loro terre: un itinerario nel paesaggio dal",
        "medioevo ai nostri giorni. p. 47-63, Nodo Libri, ISBN: 9788871852362"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-143",
        "titolo": "Tra mercato e alimentazione locale: la risicoltura nella Lombardia del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "(a cura di): L. Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2013). Tra mercato e alimentazione locale: la risicoltura nella",
        "Lombardia del Cinquecento. In: (a cura di): L. Mocarelli, Quando manca il",
        "pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna",
        "e contemporanea. p. 129-143, Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0363199012439007"
        ],
        "titolo": "Population and Family in Central and Nothern Italy at the Dawn of the Modern Age: A Comparaison of Fiscal Data from Three Different Areas",
        "ISSN": [
          "0363-1990"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FAMILY HISTORY",
        "csp": "vol. 37, p. 284-302, ISSN: 0363-1990, doi: 10.1177/0363199012439007",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Dalla Zuanna, M. Di Tullio, F. Leverotti, F. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Dalla Zuanna, M. Di Tullio, F. Leverotti, F. Rossi (2012). Population and",
        "Family in Central and Nothern Italy at the Dawn of the Modern Age: A",
        "Comparaison of Fiscal Data from Three Different Areas. JOURNAL OF",
        "FAMILY HISTORY, vol. 37, p. 284-302, ISSN: 0363-1990, doi:",
        "10.1177/0363199012439007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Storia economica e ambiente: un\u2019introduzione",
        "ISBN": [
          "9788856847086"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856847086",
        "opera": "(a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli, Storia economica e ambiente italiano (ca.1400-1850). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli (2012). Storia economica e ambiente:",
        "un\u2019introduzione. In: (a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli, Storia",
        "economica e ambiente italiano (ca.1400-1850). p. 7-18, Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856847086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-299",
        "titolo": "Tra ecologia ed economia: uomo e acqua nella pianura lombarda d'et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788856847086"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856847086",
        "opera": "(a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli, Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2012). Tra ecologia ed economia: uomo e acqua nella pianura",
        "lombarda d'et\u00e0 moderna. In: (a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli,",
        "Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). p. 283-299, Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856847086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SS2011-001001"
        ],
        "titolo": "L'estimo di Carlo V (1543-1599) e il perticato del 1558. Per un riesame delle riforme fiscali nello Stato di Milano del secondo cinquecento",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 1-35, ISSN: 0391-6987, doi: 10.3280/SS2011-001001",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Di Tullio (2011). L'estimo di Carlo V (1543-1599) e il perticato del 1558.",
        "Per un riesame delle riforme fiscali nello Stato di Milano del secondo",
        "cinquecento. SOCIET\u00c0 E STORIA, p. 1-35, ISSN: 0391-6987, doi:",
        "10.3280/SS2011-001001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Credito confraternale e reti della solidariet\u00e0 nella pianura lombarda d'et\u00e0 Moderna. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 123, p. 49-58, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Di Tullio (2011). Credito confraternale e reti della solidariet\u00e0 nella",
        "pianura lombarda d'et\u00e0 Moderna. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE",
        "DE ROME. MOYEN AGE, vol. 123, p. 49-58, ISSN: 1123-9883"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-206",
        "titolo": "La gestione dei beni comunali nella pianura lombarda del primo Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788856837445"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856837445",
        "opera": "(a cura di): G. Alfani, R. Rao, La gestione delle risorse collettive. Italia settentrionale, secoli XII-XVIII. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2011). La gestione dei beni comunali nella pianura lombarda",
        "del primo Cinquecento. In: (a cura di): G. Alfani, R. Rao, La gestione delle",
        "risorse collettive. Italia settentrionale, secoli XII-XVIII. p. 192-206, Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856837445"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Rassegna Antologica",
        "ISBN": [
          "9788866420071"
        ],
        "csp": "Sestante Edizioni, ISBN: 9788866420071",
        "opera": "(a cura di): M. Resmini, Telgate. Storia di un paese e del suo Territorio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2011). Rassegna Antologica. In: (a cura di): M. Resmini,",
        "Telgate. Storia di un paese e del suo Territorio. p. 15-21, Sestante Edizioni,",
        "ISBN: 9788866420071"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Marsilio Editori",
        "titolo": "La ricchezza delle comunit\u00e0. Guerra, risorse e cooperazione nella Geradadda del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788831709620"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831709620",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Di Tullio (2011). La ricchezza delle comunit\u00e0. Guerra, risorse e",
        "cooperazione nella Geradadda del Cinquecento. Marsilio Editori, ISBN:",
        "9788831709620"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misurare la diseguaglianza economica nell'et\u00e0 preindustriale: un confronto fra realt\u00e0 dell'Italia centro-settentrionale",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 309-339, ISSN: 0393-3415",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ammannati Francesco, De Franco Davide, Di Tullio Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ammannati Francesco, De Franco Davide, Di Tullio Matteo (2015).",
        "Misurare la diseguaglianza economica nell'et\u00e0 preindustriale: un confronto",
        "fra realt\u00e0 dell'Italia centro-settentrionale. RIVISTA DI STORIA",
        "ECONOMICA, p. 309-339, ISSN: 0393-3415"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Comit\u00e9 pour l'histoire \u00e9conomique et financi\u00e8re de la France",
        "titolo": "Redistribution fiscal, guerre et construction \u00e9tatique en Lombardie du XVIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782111293816"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782111293816",
        "opera": "(a cura di): Katia B\u00e9guin, Ressource publiques et construction \u00e9tatique en Europe. XIIIe-XVIIIe si\u00e8cle. p. 67-79, IGDPE",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Tullio Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Tullio Matteo (2015). Redistribution fiscal, guerre et construction \u00e9tatique",
        "en Lombardie du XVIe si\u00e8cle. In: (a cura di): Katia B\u00e9guin, Ressource",
        "publiques et construction \u00e9tatique en Europe. XIIIe-XVIIIe si\u00e8cle. p. 67-79,",
        "IGDPE. Comit\u00e9 pour l'histoire \u00e9conomique et financi\u00e8re de la France, ISBN:",
        "9782111293816"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Dynamiques de travail et m\u00e9nages paysans dans la Lombardie du XVIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782753529106"
        ],
        "csp": "PRESSES UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753529106",
        "opera": "(a cura di): F. Boudjaaba, Le travail et la famille en milieu rural, XVIe-XXIe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2014). Dynamiques de travail et m\u00e9nages paysans dans la",
        "Lombardie du XVIe si\u00e8cle. In: (a cura di): F. Boudjaaba, Le travail et la",
        "famille en milieu rural, XVIe-XXIe si\u00e8cle. p. 35-52, PRESSES",
        "UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753529106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Ashgate",
        "titolo": "The Wealth of Communities. War, Resources and Cooperation in Renaissance Lombardy",
        "ISBN": [
          "9781472442468"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781472442468",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Di Tullio (2014). The Wealth of Communities. War, Resources and",
        "Cooperation in Renaissance Lombardy. Ashgate, ISBN: 9781472442468"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome",
        "titolo": "Stati di guerra",
        "ISBN": [
          "9782728309894"
        ],
        "journal": "I bilanci della Lombardia francese del primo Cinquecento",
        "csp": "ISBN: 9782728309894",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Di Tullio, L. Fois"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "M. Di Tullio, L. Fois (2014). Stati di guerra. I bilanci della Lombardia",
        "francese del primo Cinquecento. Roma:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728309894"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'economia del fedecommesso: la gestione delle \"aziende\" agricole dei Visconti di Brignano (secc. XVI-XVIII). M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 124-2 2012, p. 471-487, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Di Tullio (2013). L'economia del fedecommesso: la gestione delle",
        "\"aziende\" agricole dei Visconti di Brignano (secc. XVI-XVIII). M\u00c9LANGES",
        "DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol.",
        "124-2 2012, p. 471-487, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-143",
        "titolo": "Tra mercato e alimentazione locale: la risicoltura nella Lombardia del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "(a cura di): L. Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2013). Tra mercato e alimentazione locale: la risicoltura nella",
        "Lombardia del Cinquecento. In: (a cura di): L. Mocarelli, Quando manca il",
        "pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna",
        "e contemporanea. p. 129-143, Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0363199012439007"
        ],
        "titolo": "Population and Family in Central and Nothern Italy at the Dawn of the Modern Age: A Comparaison of Fiscal Data from Three Different Areas",
        "ISSN": [
          "0363-1990"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FAMILY HISTORY",
        "csp": "vol. 37, p. 284-302, ISSN: 0363-1990, doi: 10.1177/0363199012439007",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Dalla Zuanna, M. Di Tullio, F. Leverotti, F. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Dalla Zuanna, M. Di Tullio, F. Leverotti, F. Rossi (2012). Population and",
        "Family in Central and Nothern Italy at the Dawn of the Modern Age: A",
        "Comparaison of Fiscal Data from Three Different Areas. JOURNAL OF",
        "FAMILY HISTORY, vol. 37, p. 284-302, ISSN: 0363-1990, doi:",
        "10.1177/0363199012439007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-299",
        "titolo": "Tra ecologia ed economia: uomo e acqua nella pianura lombarda d'et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788856847086"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856847086",
        "opera": "(a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli, Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Di Tullio (2012). Tra ecologia ed economia: uomo e acqua nella pianura",
        "lombarda d'et\u00e0 moderna. In: (a cura di): G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli,",
        "Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). p. 283-299, Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856847086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SS2011-001001"
        ],
        "titolo": "L'estimo di Carlo V (1543-1599) e il perticato del 1558. Per un riesame delle riforme fiscali nello Stato di Milano del secondo cinquecento",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 1-35, ISSN: 0391-6987, doi: 10.3280/SS2011-001001",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Di Tullio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Di Tullio (2011). L'estimo di Carlo V (1543-1599) e il perticato del 1558.",
        "Per un riesame delle riforme fiscali nello Stato di Milano del secondo",
        "cinquecento. SOCIET\u00c0 E STORIA, p. 1-35, ISSN: 0391-6987, doi:",
        "10.3280/SS2011-001001"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "32832",
    "nome": "DI TULLIO Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \u201cPopolazione e Storia\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Rese agricole, strutture famigliari e scorte alimentari. Le campagne dello Stato di Milano a met\u00e0 cinquecento\", presentata al convegno \u201cRicchezza, valore, propriet\u00e0 in et\u00e0 preindustriale 1450-1800\u201d, Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 26-01-2008 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Una comunit\u00e0 imprenditrice? Azioni pubbliche per lo sviluppo economico a Caravaggio (sec. XV-XVI)\", presentata al convegno quadriennale della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici \u201cImprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano\u201d, Milano",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Fonti non ecclesiastiche, per lo studio della popolazione dello Stato di Milano a met\u00e0 Cinquecento\", presentata alle Giornate di Studio sulla Popolazione, Universit\u00e0 Cattolica, Milano",
        "periodo": "dal 02-02-2009 al 04-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le confraternite della Lombardia orientale nella prima et\u00e0 Moderna. Reti d\u2019influenza e solidariet\u00e0 tra citt\u00e0, quasi-citt\u00e0 e territorio\", presentata al convegno nazionale dell'Associazione Italiana di Storia Urbana \u201cLa citt\u00e0 e le reti\u201d, Milano",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"For a sustainable development: rice-growing in Lombardy and northern Italy between private interests and public health\", presentata al primo convegno mondiale di \u201cEnvironmental History\u201d, Copenhagen",
        "periodo": "dal 04-08-2009 al 08-08-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Rogiti notarili e demografia storica: limiti ed opportunit\u00e0 (sec. XV-XVI)\", presentata al convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica, \u201cDemografia e diversit\u00e0: convergenze e divergenze nell\u2019esperienza storica italiana\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La demografia del Centro e Nord Italia all\u2019alba dell\u2019et\u00e0 moderna. Un confronto fra dati di stato di tre comunit\u00e0 (Legnago, Contado di Lucca e Varesotto)\" , presentata al convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica \u201cDemografia e diversit\u00e0: convergenze e divergenze nell\u2019esperienza storica italiana\u201d, Napoli (con G. Dalla Zanna, F. Rossi e F. Leverotti)",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La gestione dei beni comunali in tempo di guerra. Il caso della Geradadda nel primo Cinquecento\", presentata al convegno \u201cLa gestione delle risorse collettive nell\u2019Italia settentrionale. Secoli XII-XVIII\", Nonantola, Universit\u00e0 Bocconi, Milano e Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Bonificare, irrigare, far muovere e navigare. Gli usi delle acque nella pianura lombarda (secc. XV-XVII)\", presentata al convegno, \u201cStoria economica e ambiente italiano\u201d, Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Alle frontiere dello stato di Milano: la Geradadda nel Cinquecento\", presentata al seminario per giovani studiosi organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Storia Moderna \u201cAttraverso la storia\", Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Arezzo",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019economia del fidecommesso: la gestione delle aziende agricole dei Visconti di Brignano (secc. XVI-XVIII)\", presentata al convegno \u201cFedecommesso e sistemi di conservazione dei patrimoni\u201d, Venezia, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Univerisit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia e CHISCO Universit\u00e9 Paris Ovest-Nanterre",
        "periodo": "dal 02-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Risicoltura e uso delle acque nella Lombardia d\u2019et\u00e0 moderna: i dibattiti tra centro e periferie\", presentata al convegno \u201cLes savoirs de l\u2019eau au XIXe si\u00e8cle : entre science, technique, droit et administration\u201d, Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Les familles paysannes de la Lombardie du XVI\u00e8me si\u00e8cle: dynamique du travail et syst\u00e8me d\u00e9mographiques\", presentata al convegno \"Travail, famille et mobilit\u00e9 sociale dans le monde rural. 15-21e si\u00e8cles\", Universit\u00e9 de Rennes 2, Francia",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Tra mercato e alimentazione locale. La risicoltura nella Lombardia d\u2019et\u00e0 moderna\", presentata al convegno internazionale \u201cOrigini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\", Perugia, Universit\u00e0 di Perugia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Sessione dal titolo \"Per Linee orizzontali. Parentela e famiglia in Italia in et\u00e0 Moderna\", organizzata in occasione del Seminario della Societ\u00e0 Italiana di Storia Moderna \u201cAttraverso La Storia\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Verona (con C. Lorenzini)",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Redistribution fiscale, guerre et construction \u00e9tatique en la Lombardie du XVI\u00e8me si\u00e8cle\", presentata al Colloquio internazionale interdisciplinare \"Ressources publiques et construction \u00e9tatique en Europe. Fiscalit\u00e9 et dette publique (XIII\u00e8me-XVIII\u00e8me si\u00e8cle)\", Universita Paris I Sorbonne e IGPDE, Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Institutions and geography as causes of biological discontinuity: the case of seventeenth-century plague pandemics in Italy and France\", presentata al \"Convengo nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica\", Alghero (con G. Alfani, F. Boudjaaba e V. Gourdon)",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Manage, sell, redistribute. Commons and war in Renaissance Lombardy\", presentata alla \"Economic History Society annual Conference\", York, United Kingdom",
        "periodo": "dal 06-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Commons and Inequality in Renaissance Lombardy\", presentata alla \"International Conference of Rural History\", Berna",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 20-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"The impact of the Italian Wars (1494-1559) on the rural areas of northern Italy\", presentata alla \"International Conference of Rural History\", Berna (con G. Alfani)",
        "periodo": "dal 21-08-2013 al 21-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Misurare la diseguaglianza economica nell\u2019et\u00e0 preindustriale: un confronto fra realt\u00e0 urbane dell\u2019Italia centro-settentrionale\", al IV Congresso nazionale dell'Associazione Italiana di Storia Urbana, Univesrit\u00e0 degli Studi di Catania (con F. Ammannati e D. De Franco)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le case come indice della ricchezza e imponibile fiscale nell\u2019Italia settentrionale d\u2019et\u00e0 moderna\", al IV Congresso nazionale dell'Associazione Italiana di Storia Urbana, Univesrit\u00e0 degli studi di Catania (con M. Barbot)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Popolazione, mestieri e mobilit\u00e0 del lavoro nella Lombardia del Cinquecento\", presentato alla conferenza \u201cLa popolazione italiana del Quattro e Cinquecento\u201d, Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica, Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Economic inequality and mortality crises in Early Modern Italy: the case of the Republic of Venice, 16th-18th centuries\", presentata alla \"European Social Science History Conference\", Vienna",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Dinamiche di lungo periodo della disuguaglianza in Italia settentrionale: prime comparazioni\", presentata al Convegno di Studi \"Innovare nella Storia eocnomica: temi, metodi, fonti\", Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici, Roma, Universit\u00e0 di Roma Tre (con G. Alfani)",
        "periodo": "dal 11-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il fardello della guerra. La gestione delle crisi finanziarie nello Stato di Milano fra centri e periferie (secc. XV-XVII)\" presentata alla \"XLVII Settimana Datini\", Prato (con M. Rizzo and D. Maffi)",
        "periodo": "dal 10-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Wealth inequality in the Republic of Venice during the early modern period\", presentata al \"World Economic History Congress\", Kyoto, Japan (con G. Alfani and R. Frigeni)",
        "periodo": "dal 06-08-2015 al 06-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Urbanisation and economic development: a rethinking starting from the early modern Lombardy\" presentata alla European Rural History Society Conference, Girona, Spain",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Rural \u00e9lites and communities in northern Italy between 16th and 17th centuries\", presentata alla \"European Rural History Society Conference\", Girona, Spain (con G. Ongaro)",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Sessione dal titolo \"Continuity and change in crop diffusion and land uses in the early modern period: A quantitative and spatial approach\", organizzata in occasione della \"European Rural History Society Conference\", Girona, Spain (con C. Lorenzini)",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"The Land uses and the peasant diets in the early modern Lombardy\", presentata alla European Rural History Society Conference, Girona, Spain",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Finanze pubbliche, fiscalit\u00e0 e mobilit\u00e0 sociale tra tardo Quattrocento e inizio Cinquecento\", presentata alla conferenza \u201cLa mobilit\u00e0 sociale negli stati del Tre-Quattrocento: la vicenda della Lombardia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Francesco I e il denaro italiano\", presentata alla conferenza internazionale \u201cL\u2019Italia e Francesco I\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le sostenibilit\u00e0 delle risorse collettive nell\u2019Italia nord-orientale (secoli XV-XIX)\", presntata alla conferenza internazionale \u201cBeni comuni/common resources fattori endogeni di sostenibilit\u00e0 nel tempo. Italia secoli XVIII e XIX\u201d, Napoli, Univesit\u00e0 Federico II (con C. Lorenzini)",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Francesco I e le finanze pubbliche milanesi\" presentata alla conferenze internazionale \u201cFrancesco I e lo spazio politico italiano: territori, stati, domini\u201d, Ecole Fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Long-term Trends in Wealth Inequality in Mediterranean Europe: Catalonia, Provence and Liguria compared\", presentata alla European Social Science History Conference, Valencia (con D. De Franco, H. Garcia-Montero e G. Alfani)",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le r\u00f4le de l\u2019activit\u00e9 domestique dans l\u2019agriculture capitaliste. Rapports de travail et de pouvoir dans les campagnes de la premi\u00e8re modernit\u00e9\" presentata al convegno \"Le pouvoir domestique. XVIe-XXe si\u00e8cles\", Universit\u00e9 Paris Est Marne L\u00e0-Vall\u00e9e, Francia",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Entre droit et ing\u00e9nierie. Servitudes et bonifications en Lombardie entre XVIIIe et XIXe si\u00e9cle\", presentata al \u201cColloque de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d\u2019histoire Rurale, Le Chable, Svizzera (con M. Barbot)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Dinamiche di lungo periodo della disuguaglianza economica in et\u00e0 preindustriale: alcune comparazioni tra comunit\u00e0 degli antichi Stati Pontifici\", presentata al VIII Convegno quadriennale della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici, Universit\u00e0 Cattolica di Brescia (con F. Ammannati)",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dello \"Scientific Review Board\" per la XVI Biennal IASC-Conference \"Practicing the commons. Self-governance, cooperation and istitutional change\", 10-14 luglio 2017, Uthrecht, The Netherlands",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Wealth inequality in France, 1300-1800\", presentata alla \u201cEINITE final conference\u201d, University Bocconi, Milano (con F. Boudjaaba e D. De Franco)",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membre associ\u00e9 del Centre de Recherches Historiques de l\u2019Ouest (CERHIO \u2013 CNRS UMR 6258), Universit\u00e0 di Rennes 2, Francia",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Bergamo, come collaboratore del Centro Studi sul Territorio \u201cL. Pagani\u201d, ha svolto ricerche preliminari alle indagini archeologiche, relative all\u2019evoluzione storico-territoriale di: Area dell\u2019Expo Milano 2015; Tracciato delle nuove opere di connessione tra la citt\u00e0 e l\u2019area dell\u2019EXPO Milano 2015; Tracciato del metanodotto SNAM da Casirate d\u2019Adda (Bg) a Sergnano (Cr); Tracciato dell\u2019autostrada BREBEMI da Brescia a Milano; Tracciato della variante ex. SS 472 \u201cBergamina\u201d nei territori di Casirate d\u2019Adda (Bg) e Arzago d\u2019Adda (Bg); Tracciato della variante ex SS 470 della Valle Brembana nell\u2019abitato di Zogno (Bg); Area di cava \u201cDoneda\u201d in territorio di Zanica (Bg); Area di cava a sud dell\u2019abitato di Telgate (Bg); Aree di cava del nuovo piano provinciale bergamasco (Bagnatica, Pumenengo, Cologno, Urgnano, Torre Pallavicina, Calcio e Calcinate); Area di realizzazione del Polo del Lusso ad Azzano S. Paolo (Bg).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"La gestione delle risorse naturali fra XV e XVIII: una comparazione fra alcuni antichi stati italiani\" per il Centro \"Dondena\", Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Sondaggi presso l'Archivio di Stato di Brescia, la biblioteca Morcelli-Repossi di Chiari (BS), l'archvivio della comunit\u00e0 Montana della Val Trompia (BS), l'Archvivio storico civico di Lodi\" per il Centro \"Dondena\", Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Realizzazione di una ricerca pilota finalizzata alla presentazione di un progetto per la prossima chiamata ERC Starting Grant 2017\" per il Centro \"Dondena\", Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di Ricerca di Base finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Bocconi \u201cConcentration and Distribution of Wealth in Historical Perspective\u201d",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto FP7-ERC Starting Grant \u201cEconomic Inequality across Italy and Europe, 1300-1800\u201d, Universit\u00e0 Bocconi di Milano, Centro Dondena",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Collaboratore del progetto FP7-ERC Starting Grant \u201cEconomic Inequality across Italy and Europe, 1300-1800\u201d, Universit\u00e0 Bocconi di Milano, Centro Dondena",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Reseach fellow presso il Centre de Recherches Historiques de l\u2019Ovest (CERHIO) dell\u2019Universit\u00e9 di Rennes 2, con un progetto dal titolo \"Epid\u00e9mies et territoires: Les fronti\u00e8res \u00e9pid\u00e9miologiques de la peste et leurs cons\u00e9quences sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019Europe au XVIIe si\u00e8cle\"",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 09-07-2011"
      }
    ]
  }
}