{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primato della patria: Baldovina Vestri (1840-1931), l'ultima garibaldina",
        "ISSN": [
          "0033-9881"
        ],
        "journal": "RASSEGNA STORICA TOSCANA",
        "csp": "vol. 62, p. 93-124, ISSN: 0033-9881",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2016). Il primato della patria: Baldovina Vestri (1840-1931),",
        "l'ultima garibaldina. RASSEGNA STORICA TOSCANA, vol. 62, p. 93-124,",
        "ISSN: 0033-9881"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "III-XXVIII",
        "titolo": "Generosamente festosa: la Contrada della Torre nell\u2019\u201cIstoria\u201d di Luigi Rosini tra Settecento e fine Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788889828885"
        ],
        "csp": "ROMA:Koin\u00e8 Nuove Edizioni, ISBN: 9788889828885",
        "opera": "Rosini L. Istoria della Contrada della Torre. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Savelli M (2016). Generosamente festosa: la Contrada della Torre",
        "nell\u2019\u201cIstoria\u201d di Luigi Rosini tra Settecento e fine Ottocento. In: Rosini L.",
        "Istoria della Contrada della Torre. p. III-XXVIII, ROMA:Koin\u00e8 Nuove",
        "Edizioni, ISBN: 9788889828885"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-72",
        "titolo": "Strategie di costruzione di una \u00e9lite popolare. Le Contrade di Siena tra Sei e Settecento",
        "ISBN": [
          "9788867416455"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867416455, Pisa, 14-15 dicembre 2015",
        "opera": "(a cura di): M. Aglietti, A. Franganillo Alvarez, J.A. Lopez Anguita, \u00c9lites internazionali e reti di potere. Strategie d\u2019integrazione nell\u2019Europa di et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2016). Strategie di costruzione di una \u00e9lite popolare. Le",
        "Contrade di Siena tra Sei e Settecento. In: (a cura di): M. Aglietti, A.",
        "Franganillo Alvarez, J.A. Lopez Anguita, \u00c9lites internazionali e reti di",
        "potere. Strategie d\u2019integrazione nell\u2019Europa di et\u00e0 moderna. p. 59-72,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867416455, Pisa, 14-15 dicembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore",
        "titolo": "Sodalizi. Forme dell\u2019associazionismo urbano a Siena tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788869951329"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869951329",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savelli M (2016). Sodalizi. Forme dell\u2019associazionismo urbano a Siena tra",
        "Otto e Novecento. OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788869951329"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-236",
        "titolo": "Esempi e modelli femminili nella Firenze dell\u2019Ottocento. Gesualda, Cesira e Antonietta Pozzolini",
        "ISBN": [
          "9788869940057"
        ],
        "csp": "LECCE:Edizioni del Grifo, ISBN: 9788869940057, Galatina (Lecce), 18-19 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Luceri F, Pietro Siciliani e Cesira Pozzolini. Filosofia e Letteratura. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2015). Esempi e modelli femminili nella Firenze dell\u2019Ottocento.",
        "Gesualda, Cesira e Antonietta Pozzolini. In: (a cura di): Luceri F, Pietro",
        "Siciliani e Cesira Pozzolini. Filosofia e Letteratura. p. 219-236,",
        "LECCE:Edizioni del Grifo, ISBN: 9788869940057, Galatina (Lecce), 18-19",
        "settembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abPresso al confino alieno\u00bb: il caso di Camporsevoli",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 44, p. 255-270, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2014). \u00abPresso al confino alieno\u00bb: il caso di Camporsevoli.",
        "RICERCHE STORICHE, vol. 44, p. 255-270, ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione [a\"Feudalesimi nella Toscana moderna\"] ",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 44, p. 173-177, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calonaci S, Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calonaci S, Savelli M (2014). Introduzione [a\"Feudalesimi nella Toscana",
        "moderna\"] . RICERCHE STORICHE, vol. 44, p. 173-177, ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gesualda Malenchini Pozzolini e le sue figlie: \"indivisibili come sorelle\". Primi appunti. RASSEGNA STORICA TOSCANA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9881"
        ],
        "journal": "LX",
        "csp": "p. 95-112, ISSN: 0033-9881",
        "anno": "2014",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2014). Gesualda Malenchini Pozzolini e le sue figlie: \"indivisibili",
        "come sorelle\". Primi appunti. RASSEGNA STORICA TOSCANA, vol. LX, p.",
        "95-112, ISSN: 0033-9881"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "427-436",
        "titolo": "Hitler a Firenze (9 maggio 1938): alcune note sulla partecipazione senese",
        "ISBN": [
          "9788866556305"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 9788866556305",
        "opera": "(a cura di): Maffei Paola, Varanini Gian Maria, Honos alit artes. Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri. II. Gli universi particolari: citt\u00e0 e territori dal medioevo all\u2019et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2014). Hitler a Firenze (9 maggio 1938): alcune note sulla",
        "partecipazione senese. In: (a cura di): Maffei Paola, Varanini Gian Maria,",
        "Honos alit artes. Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri. II.",
        "Gli universi particolari: citt\u00e0 e territori dal medioevo all\u2019et\u00e0 moderna. p.",
        "427-436, Firenze University Press, ISBN: 9788866556305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Episodi e forme del culto mariano nella Siena del Seicento. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 641-685, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2013). Episodi e forme del culto mariano nella Siena del",
        "Seicento. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. XLIX,",
        "p. 641-685, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-203",
        "titolo": "Contrade, corporazioni e confraternite in et\u00e0 moderna: le fonti del vivere associati",
        "ISBN": [
          "9788843065417"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065417",
        "opera": "Paoli M.P.(a cura di). Nel laboratorio della storia. Una guida alle fonti dell'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2013). Contrade, corporazioni e confraternite in et\u00e0 moderna: le",
        "fonti del vivere associati. In: Paoli M.P.(a cura di). Nel laboratorio della",
        "storia. Una guida alle fonti dell'et\u00e0 moderna. p. 169-203, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843065417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-362",
        "titolo": "Leggere uno statuto",
        "ISBN": [
          "9788843065417"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843065417",
        "opera": "Paoli M.P. (a cura di). Nel laboratorio della storia. Una guida alle fonti dell'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2013). Leggere uno statuto. In: Paoli M.P. (a cura di). Nel",
        "laboratorio della storia. Una guida alle fonti dell'et\u00e0 moderna. p. 355-362,",
        "ISBN: 9788843065417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-87",
        "titolo": "La formalizzazione di una vocazione polici\u00e8re: l\u2019istituzione della truppa civica di Siena (1778)",
        "ISBN": [
          "9788849838985"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838985, Messina, 17-18 novembre 2006",
        "opera": "Antonielli L. (a cura di). Gli spazi della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2013). La formalizzazione di una vocazione polici\u00e8re: l\u2019istituzione",
        "della truppa civica di Siena (1778). In: Antonielli L. (a cura di). Gli spazi",
        "della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco. p.",
        "61-87, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838985, Messina,",
        "17-18 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "265-267",
        "titolo": "[Contributo alla discussione]",
        "ISBN": [
          "9788849838985"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838985, Messina, 17-18 novembre 2006",
        "opera": "Antonielli, L. (a cura di). Gli spazi della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2013). [Contributo alla discussione]. In: Antonielli, L. (a cura di).",
        "Gli spazi della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse",
        "poliziesco. p. 265-267, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849838985, Messina, 17-18 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-183",
        "titolo": "Centralit\u00e0 marginale. Donne nelle contrade ieri e oggi",
        "ISBN": [
          "9788871453163"
        ],
        "csp": "SIENA:La Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163",
        "opera": "Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2012). Centralit\u00e0 marginale. Donne nelle contrade ieri e oggi. In:",
        "Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e",
        "impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p. 149-183, SIENA:La",
        "Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XIII-XXII",
        "titolo": "Intorno a \"Una citt\u00e0 al femminile\": alcune considerazioni",
        "ISBN": [
          "9788871453163"
        ],
        "csp": "SIENA:La Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163",
        "opera": "Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Savelli M (2012). Intorno a \"Una citt\u00e0 al femminile\": alcune considerazioni.",
        "In: Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e",
        "impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p. XIII-XXII, SIENA:La",
        "Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Dalla citt\u00e0 alla nazione. Appunti sul Risorgimento senese",
        "ISBN": [
          "9788882726409"
        ],
        "csp": "SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788882726409",
        "opera": "E il vento del Risorgimento soffi\u00f2 su Siena e il suo Palio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2011). Dalla citt\u00e0 alla nazione. Appunti sul Risorgimento senese.",
        "In: E il vento del Risorgimento soffi\u00f2 su Siena e il suo Palio. p. 7-17,",
        "SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788882726409"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-533",
        "titolo": "Siena. Il popolo e le contrade (secc. XVI-XX). p",
        "ISBN": [
          "9788822257925"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257925",
        "anno": "2008",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savelli M (2008). Siena. Il popolo e le contrade (secc. XVI-XX). p. I-533,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257925"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore",
        "titolo": "Sodalizi. Forme dell\u2019associazionismo urbano a Siena tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788869951329"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869951329",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savelli M (2016). Sodalizi. Forme dell\u2019associazionismo urbano a Siena tra",
        "Otto e Novecento. OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788869951329"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abPresso al confino alieno\u00bb: il caso di Camporsevoli",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 44, p. 255-270, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2014). \u00abPresso al confino alieno\u00bb: il caso di Camporsevoli.",
        "RICERCHE STORICHE, vol. 44, p. 255-270, ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-87",
        "titolo": "La formalizzazione di una vocazione polici\u00e8re: l\u2019istituzione della truppa civica di Siena (1778)",
        "ISBN": [
          "9788849838985"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838985, Messina, 17-18 novembre 2006",
        "opera": "Antonielli L. (a cura di). Gli spazi della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2013). La formalizzazione di una vocazione polici\u00e8re: l\u2019istituzione",
        "della truppa civica di Siena (1778). In: Antonielli L. (a cura di). Gli spazi",
        "della polizia. Un\u2019indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco. p.",
        "61-87, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838985, Messina,",
        "17-18 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-183",
        "titolo": "Centralit\u00e0 marginale. Donne nelle contrade ieri e oggi",
        "ISBN": [
          "9788871453163"
        ],
        "csp": "SIENA:La Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163",
        "opera": "Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2012). Centralit\u00e0 marginale. Donne nelle contrade ieri e oggi. In:",
        "Savelli A., Vigni L. (a cura di). Una citt\u00e0 al femminile. Protagonismo e",
        "impegno di donne senesi dal Medioevo a oggi. p. 149-183, SIENA:La",
        "Nuova Immagine, ISBN: 9788871453163"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "19-48",
        "titolo": "Palio, contrade, istituzioni: costruire un modello di festa civica (Siena, 1945-1955)",
        "ISBN": [
          "9788863151893"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863151893",
        "opera": "Savelli A. (a cura di). Toscana rituale. Feste civiche e politica dal secondo dopoguerra. Firenze , 16 giugno 2009, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2010). Palio, contrade, istituzioni: costruire un modello di festa",
        "civica (Siena, 1945-1955). In: Savelli A. (a cura di). Toscana rituale. Feste",
        "civiche e politica dal secondo dopoguerra. Firenze , 16 giugno 2009, p.",
        "19-48, OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863151893"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-56",
        "titolo": "Tra interessi dinastici e equilibri locali: Caterina Medici Gonzaga Governatrice dello Stato Nuovo (1627-1629) ",
        "ISBN": [
          "9788846725127"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846725127",
        "opera": "Aglietti M. (a cura di). Nobildonne, monache e cavaliere dell\u2019Ordine di S. Stefano. Modelli e strategie femminili nella vita pubblica della Toscana granducale. Pisa, 22-23 maggio 2009, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2009). Tra interessi dinastici e equilibri locali: Caterina Medici",
        "Gonzaga Governatrice dello Stato Nuovo (1627-1629) . In: Aglietti M. (a",
        "cura di). Nobildonne, monache e cavaliere dell\u2019Ordine di S. Stefano.",
        "Modelli e strategie femminili nella vita pubblica della Toscana granducale.",
        "Pisa, 22-23 maggio 2009, p. 33-56, PISA:ETS, ISBN: 9788846725127"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-404",
        "titolo": "Rievocare l\u2019antica grandezza: il corteo storico del Palio di Siena tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9782728308217"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728308217",
        "opera": "Bertrand G., Taddei I. (sous la dir. de) . Le destin des rituels. Faire corps dans l\u2019espace urbain, Italie, France, Allemagne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savelli M (2008). Rievocare l\u2019antica grandezza: il corteo storico del Palio di",
        "Siena tra Otto e Novecento. In: Bertrand G., Taddei I. (sous la dir. de) . Le",
        "destin des rituels. Faire corps dans l\u2019espace urbain, Italie, France,",
        "Allemagne. p. 381-404, ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN:",
        "9782728308217"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "327-341",
        "titolo": "La principessa, il popolo, la nobilt\u00e0. Violante Beatrice di Baviera al governo di Siena",
        "ISBN": [
          "9788859604587"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 9788859604587",
        "opera": "Calvi G., Spinelli R. (a cura di). Le donne Medici nel sistema europeo delle corti (XVI-XVIII secolo). Firenze, 6-8 ottobre 2005, vol. 2, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Savelli M (2008). La principessa, il popolo, la nobilt\u00e0. Violante Beatrice di",
        "Baviera al governo di Siena. In: Calvi G., Spinelli R. (a cura di). Le donne",
        "Medici nel sistema europeo delle corti (XVI-XVIII secolo). Firenze, 6-8",
        "ottobre 2005, vol. 2, p. 327-341, FIRENZE:Polistampa, ISBN:",
        "9788859604587"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-533",
        "titolo": "Siena. Il popolo e le contrade (secc. XVI-XX). p",
        "ISBN": [
          "9788822257925"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257925",
        "anno": "2008",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savelli M (2008). Siena. Il popolo e le contrade (secc. XVI-XX). p. I-533,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257925"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Case e contrade a Siena in et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 113, p. 345-362, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2003",
        "autori": "Savelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Savelli M (2003). Case e contrade a Siena in et\u00e0 moderna. QUADERNI",
        "STORICI, vol. 113, p. 345-362, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "35040",
    "nome": "SAVELLI Maria Aurora",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della rivista \"Annali di Storia di Firenze (edita da Firenze University Press). http://www.fupress.net/index.php/asf",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di Direzione della rivista \"Ricerche Storiche\". Composizione del Comitato alla pagina: http://www.ricerchestoriche.org/?page_id=6",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirezione, insieme al Prof. M. Verga, della collana \"Le citt\u00e0 e le chiese\", edita da Pacini Editore e promossa da CIRCIT. L\u2019obiettivo della collana \u00e8 mostrare l\u2019interconnessione profonda tra storia delle citt\u00e0 e storia delle chiese cittadine in Toscana, e fare emergere il carattere, o i caratteri, delle diverse chiese locali. Gli autori sono chiamati ad adottare un taglio fortemente interpretativo, che necessariamente comporta una selezione dei materiali mirata a far emergere il senso della periodizzazione proposta e delle scelte operate. Sono gi\u00e0 stati pubblicati i volumi su Pisa, San Miniato, Livorno; sui quali si rinvia al link dell'editore http://www.pacinieditore.it/aree/saggistica/le-citta-e-le-chiese/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinatrice del panel \"Public History e storia delle donne: progetti e esperienze museali a confronto\" - VII Congress of the Italian Society of Women Historians (SIS) su GENDER AND HISTORY: NEW RESEARCH PERSPECTIVES - Pisa, 2-4 febbraio 2017 Pisa, 2-4 February, 2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invito da parte del Prof. Thomas Cauvin (University of Louisiana at Lafayette; Steering Committee of International Federation for Public History) alla tavola rotonda proposta per la Prima Conferenza Nazionale di Public History (Ravenna, 5-9 giugno 2017) sul tema \"Teaching Public History\". L'invito tiene conto dei diversi progetti didattici coordinati da A. Savelli, oltre che della sua attivit\u00e0 di docente di storia moderna e didattica della storia a Scienze della Formazione Primaria (UNIFI): - Autunno 2008 - primavera 2009 (Firenze, Museo dei Ragazzi di Palazzo Vecchio): Viaggi nel tempo in Firenze. A scuola, al museo, in citt\u00e0, nel web. Progetto didattico sulla storia di Firenze rivolto alle scuole elementari e medie inferiori promosso dal Portale Storia di Firenze, dal Portale Ragazzi dell\u2019Ente Cassa di Risparmio di Firenze e dal Museo dei Ragazzi in Palazzo Vecchio (curato con la Dott.ssa Paola Pacetti) - Autunno 2007- primavera 2008 (Firenze). Cittadini nella storia di Firenze. Progetto didattico sulla storia della cittadinanza a Firenze rivolto alle scuole elementari e medie inferiori, promosso dal Portale Storia di Firenze e dal Portale Ragazzi dell\u2019Ente Cassa di Risparmio di Firenze - 17 gennaio 2005-18 aprile 2005 (Siena, Palazzo Pubblico e Complesso Museale Santa Maria della Scala). Ragazzi per la Contrada. Progetto didattico sulla storia di Siena e dell\u2019associazionismo cittadino promosso dal Comune di Siena, curato con la Dott.ssa Laura Vigni, Responsabile dell\u2019Archivio Storico del Comune di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invito al Convegno \"Nel solco di Teodora. Pratiche, modelli e rappresentazioni del potere femminile, tra antico e contemporaneo\", con una relazione su \"Caterina Medici Gonzaga (1593-1629) nella biografia del padre teatino Fulgenzio Gemma\". Il convegno, organizzato dalle Prof.sse S. Negruzzo e M.T. Guerrini, si svolger\u00e0 nell'ottobre 2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Comitato Scientifico del Convegno internazionale di Studi su \"HERITAGE for PLANET\", promosso dalla Fondazione Romualdo Del Bianco e previsto per marzo 2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Comitato Scientifico del convegno internazionale di studi \"Urban Festival in the World\", promosso dalla Fondazione Romualdo Del Bianco e previsto nell'autunno/inverno 2018",
        "periodo": "dal 01-06-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Communications, representation and identity in Italy and Europe (15th-19th centuries)\", convegno internazionale a cura del Prof. G\u00e9rard Delille e della Prof.ssa Sara Matthews-Grieco. Comunicazione su \"Sentire i confini, costruire i confini: le contrade di Siena tra fine XVII e inizio XVIII secolo\"",
        "periodo": "dal 05-05-2000 al 05-05-2000"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a titolo \"Sul concetto di popolo: percorsi semantici e considerazioni storiografiche\" presentata alla giornata di studio organizzata dal Centre de Recherche sur la Pens\u00e9e politique italienne (CERPPI) \u201cPopolo\u201d et \u201cplebe\u201d dans la pens\u00e9e politique italienne (Parigi, Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Fontenay)",
        "periodo": "dal 12-05-2000 al 12-05-2000"
      },
      {
        "content": "\"Essere popolo. Prerogative e rituali d\u2019appartenenza nelle citt\u00e0 italiane d\u2019Antico regime\", convegno di studi curato insieme al Prof. G\u00e9rard Delille. Comunicazione a titolo: \u201cUna distinta divisione in pi\u00f9 squadre del popolo sanese\u201d. Le contrade di Siena in et\u00e0 moderna (Firenze, Gabinetto G.P. Vieusseux)",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Espace comme acteur social\", colloquio internazionale a cura della Prof.ssa Laurence Fontaine. Titolo della comunicazione: \"La valeur de l\u2019espace urbain. Huomini e onori di contrada \u00e0 Sienne entre XVIIe e XVIIIe si\u00e8cles\"",
        "periodo": "dal 25-11-2000 al 25-11-2000"
      },
      {
        "content": "\"Shaping an union. Powers systems and spaces in European past\", colloquio internazionale curato dal Prof. Raffaele Romanelli. Relazione a titolo \"Processi di costruzione dello stato moderno: considerazioni sul caso toscano\"",
        "periodo": "dal 26-09-2001 al 26-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi, curato insieme al Prof. G\u00e9rard Delille e al Dr. Filippo Benfante, su \"Il valore dello spazio urbano: proprietari e inquilini nelle citt\u00e0 italiane tra Antico Regime e Unit\u00e0 d\u2019Italia\". Comunicazione su: \"Un valore abitativo plurimo: case e contrade a Siena in et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 09-05-2002 al 10-05-2002"
      },
      {
        "content": "\"Living Nobly: Constructing Noble Relations in Early Modern Europe\", convegno a cura del Dr. Brian Sandberg. Titolo della comunicazione: \"Tratti e evoluzione di un esempio di patronage: nobili protettori e popolo delle contrade (Siena, XVII-XVIII secolo)\" (Firenze, Istituto Universitario Europeo)",
        "periodo": "dal 07-04-2003 al 08-04-2003"
      },
      {
        "content": "\"La citt\u00e0 della prima et\u00e0 moderna tra oeconomia, politica e diritto\", seminario di studi a cura della Prof.ssa Angela De Benedictis e del Prof. Paolo Prodi. Titolo della comunicazione: \"Cittadini minori: uomini e famiglie nelle diciassette contrade di Siena (XVII-XVIII)\"",
        "periodo": "dal 26-05-2003 al 27-05-2003"
      },
      {
        "content": "\"Entre le religieux et le carnavalesque: continuit\u00e9 et discontinuit\u00e9 des rituels\", convegno internazionale a cura del Prof. Gilles Bertrand e della Prof.ssa Ilaria Taddei. Comunicazione su: \"L\u2019invention d\u2019un cort\u00e8ge historique entre XIXe et XXe si\u00e8cles: le palio de Sienne rite c\u00e9l\u00e9bratif collectif\"",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al ciclo \"Thesis Writing Seminar\" a cura del Prof. Anthony Molho. Comunicazione su \"Dalla festa spettacolo alla costruzione di un mito repubblicano: il corteo delle contrade di Siena tra XVII e XXI secolo\"",
        "periodo": "dal 09-03-2004 al 09-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione agli \"Incontri di storia fra Italia e Giappone. Le citt\u00e0 in et\u00e0 moderna\", colloquio italo-giapponese promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Tokyo e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Comunicazione su: \"Spazio urbano e cittadinanza a Siena in et\u00e0 moderna e contemporanea\". Link al programma: http://cta.iuo.it/news/mnif_sci/453054534/programma%20Cortona.htm",
        "periodo": "dal 21-07-2004 al 24-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale: \"Le donne Medici nel sistema delle corti\", a cura della Dott.ssa Alessandra Contini e del Dr. Riccardo Spinelli. Titolo della comunicazione: \"Violante di Baviera Medici, Governatrice della Citt\u00e0 e Stato di Siena (1717-1731): cerimoniale d\u2019insediamento e pratiche di governo di un mito cittadino condiviso\". Link al programma: http://www.archiviodistato.firenze.it/me moriadonne/iniziative/iniziative_2005.ht m",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Spazio urbano, strategie immobiliari, cittadinanze: considerazioni sulle contrade di Siena\" presentata al seminario internazionale di studi \"L\u2019\u00e9conomie de la construction dans l\u2019Italie moderne. Atelier III. Investissements immobiliers et strat\u00e9gies patrimoniales\", a cura dei Proff. J\u00e9an-Fran\u00e7ois Chauvard e Luca Mocarelli",
        "periodo": "dal 10-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Contrade e moralit\u00e0 a Siena in et\u00e0 moderna e contemporanea\" presentata al III Congresso AISU (Associazione italiana di Storia urbana) sul tema \"La citt\u00e0 e le regole\" (sessione 5: Accogliere e sorvegliare, coord. L. Antonielli, D. Calabi)",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 18-06-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Il controllo dello spazio urbano: l\u2019istituzione della truppa civica a Siena (1778)\" presentata al convegno internazionale di studi \"Gli spazi della polizia. Un\u2019indagine comparativa sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco\", a cura del Prof. Livio Antonielli. Link al sito Cepoc: http://www.cepoc.it/convegni/2006-spazi-della-polizia",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione a titolo \"Une femme, Gouverneur de Sienne, dans la crise dynastique m\u00e9dic\u00e9enne: l\u2019entr\u00e9e de Violante B\u00e9atrice de Bavi\u00e8re M\u00e9dicis \u00e0 Sienne le 12 avril 1717\", colloquio curato dalla Prof.ssa Giulia Calvi su \"Women rulers. Agency and the transmission of formal powers in Europe\" (Firenze, European University Institute)",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Con il Dr. Marco Morandi comunicazione su \"L\u2019esperienza del Portale Storia di Firenze: un tentativo di bilancio a tre anni dalla nascita\" al seminario su \"Media e storia\" curato dai Proff. Francesco Mineccia e Luigi Tomassini (Firenze, Rivista \"Ricerche Storiche\")",
        "periodo": "dal 29-06-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Le Societ\u00e0 di contrada tra Otto e Novecento. Fratellanze e antagonismi\" presentata in occasione dell\u2019inaugurazione della mostra documentaria \"Dagli archivi delle Societ\u00e0 di contrada\" promossa dalla Contrada della Lupa (Siena, Contrada della Lupa)",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento e partecipazione alla discussione seminariale promossa dal CIRCIT sul suo volume \"Siena. Il popolo e le contrade\". Al seminario presso il Dipartimento di Studi sullo Stato dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze hanno preso parte Livio Antonielli (Universit\u00e0 di Milano), Gaetano Greco (Universit\u00e0 di Siena), Irene Fosi (Universit\u00e0 di Chieti), Luca Mannori (Universit\u00e0 di Firenze), Claudio Rosati (Regione Toscana), Carla Sodini (Universit\u00e0 di Firenze), Carla Zarrilli (Archivio di Stato di Firenze e di Siena), Marcello Verga (Direttore del Circit)",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Per onore, per servizio. Caterina Medici Gonzaga Governatrice di Siena (1627-1629)\" tenuta alla giornata di studi a cura della Dott.ssa Marcella Aglietti su \"Nobildonne, monache e cavaliere dell\u2019Ordine di Santo Stefano. Modelli e strategie femminili nella vita pubblica della Toscana granducale\" (Pisa)",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "Introduzione al convegno di studi, a sua cura, \"Toscana rituale. Festa civica e politica nelle citt\u00e0 toscane del secondo dopoguerra\" e presentazione di una comunicazione a titolo \"Siena. Palio e corteo dal 1945 al 1955\" (Firenze, Gabinetto Vieusseux)",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 16-06-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza a titolo \"Civitas Virginis. Episodi e forme di devozione mariana nella Siena del Seicento nell\u2019ambito del ciclo di conferenze\" su \u201cLe citt\u00e0 di Maria\u201d a cura della Prof.ssa Maria Pia Paoli (Firenze, Basilica della Santissima Annunziata)",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Archivi privati e memoria pubblica sul Palio di Siena: la raccolta di Giulio Pepi presso la Biblioteca Comunale degli Intronati di Siena\" nell\u2019ambito del convegno \"La costruzione del ricordo: memorie pubbliche, memorie private\" (Venezia, Fondazione Cini). Link: http://old.cini.it/it/event/program/category_id/2/id/410",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"Dalla citt\u00e0 alla nazione. Appunti sul Risorgimento senese\" svolto in occasione dell\u2019inaugurazione della mostra, a cura della Contrada della Torre, sul Risorgimento a Siena",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale di studi, a cura del Prof. Livio Antonielli, \"Controllare il territorio. Norme, corpi e conflitti tra medioevo e prima guerra mondiale\" con una comunicazione dal titolo \"Strategie di controllo del territorio in et\u00e0 moderna e contemporanea: il caso delle contrade di Siena\". Link al sito Cepoc: http://www.cepoc.it/controllare-il-territorio-2010",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di discussant, al seminario organizzato dalla Fondazione Benetton sul tema \"Il secolo XIX e la nascita del gioco contemporaneo. Una ipotesi da verificare?\". Link: http://www.fbsr.it/agenda/il-secolo-xix-e-la-nascita-del-gioco-contemporaneo/",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di discussant, al convegno internazionale di studi curato dal Prof. Livio Antonielli su \"Procedure, metodi, strumenti per l\u2019identificazione delle persone e per il controllo del territorio\". Link al sito cepoc: http://www.cepoc.it/convegni/procedure-m etodi-strumenti-per-lidentificazione-del le-persone-e-per-il-controllo-del-territ orio",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Centralit\u00e0 marginale: donne nelle contrade ieri e oggi\" nell\u2019ambito del ciclo di conferenze, curato con L. Vigni, \"Siena al femminile. Protagonismo e impegno di donne dal Medioevo a oggi\"",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 13-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del convegno organizzato dal CIRCIT, in collaborazione con la Deputazione di Storia patria per la Toscana, su \"Per la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi\". Nell\u2019ambito dei lavori del convegno, coordina i lavori della seduta dedicata alla presentazione dei progetti in corso di edizione (a stampa o on line) e valorizzazione di fonti per la storia delle citt\u00e0 toscane",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata Nazionale della rete italiana di cultura popolare - promossa dalla Provincia di Firenze, dall\u2019Istituto Ernesto De Martino, e dalla Rete italiana di cultura popolare - in qualit\u00e0 di discussant della sessione dedicata a \"Feste, Medioevo, forme della religiosit\u00e0 popolare e teatro popolare\" (Firenze, Palazzo Medici Riccardi)",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "All\u2019iniziativa promossa dall\u2019Archivio storico del Comune di Firenze \"Firenze: rassegna del Comune. Quaranta anni di comunicazione istituzionale (presentazione della rivista on line)\", comunicazione su \"Rappresentazioni e idealizzazioni della storia di Firenze attraverso le pagine del periodico del Comune (anni Trenta-anni Settanta)\"",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 22-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 2a giornata degli \"Archivi senesi. Documenti per la storia di Siena nel Novecento\", presso l'Archivio di Stato di Siena, promossa dal Dipartimento di Scienze storiche e dei beni culturali, con una comunicazione su \"Il Comitato Amici del Palio e il suo archivio\"",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno promosso dal Dipartimento SAGAS \"Vincenzo Malenchini, patriota risorgimentale nel bicentenario della nascita\" con una relazione sul tema \"Le donne della famiglia Malenchini Pozzolini\"",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Alla giornata di studi curata insieme al Dr. Stefano Calonaci su \"Feudalesimi nella Toscana moderna\" comunicazione su \"Vivere in un feudo all\u2019inizio del Seicento: il caso di Camporsevoli\"",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Al convegno, a cura di F. Luceri, \"Pietro e Cesira Siciliani. Filosofia e letteratura nell\u2019Ottocento\" (Galatina), presenta una relazione a titolo \"Esempi e modelli femminili nella Firenze dell\u2019Ottocento: Gesualda, Cesira e Antonietta Pozzolini\"",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Reims - S\u00e9minaire de recherche, cycle sur la Public History (Prof. P. Buton) - Aurora Savelli, \"Sienne, la ville et ses citoyens : des acteurs s\u00e9culaires de l'histoire\" - Cheikh Sakho, doctorant, \"Raviver la m\u00e9moire des Troupes Noires de la Grande Guerre : le cas du monument de Reims\".",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Al workshop internazionale dedicato a \"Public history and the Media\" (European University Institute) presenta il caso del Portale \"Storia di Firenze\", di cui \u00e8 Coordinatrice scientifica, nell'ambito della tavola rotonda \"Which Kind of Public Historians Are We?\" (chair Prof. T. Cauvin)",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Invito, nell'ambito dell'esposizione \"D\u2019OR ET D\u2019IVOIRE 1250-1320. Paris, Pise, Florence\" (Mus\u00e9e du Louvre-Lens, 27 MAI - 28 SEPTEMBRE 2015), a tenere la conferenza \"Les jeux en Toscane : le Palio de Sienne et le calcio storico\". Cancellata e sostituita dal Dr. Civai per gravissimi motivi familiari",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Al convegno internazione su \"\u00c9lites internazionali e reti di potere. Strategie d\u2019integrazione nell\u2019Europa di et\u00e0 moderna\" presenta la relazione Strategie di costruzione di una \u00e9lite popolare. Le contrade di Siena tra Sei e Settecento",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Reims - S\u00e9minaire de recherche, cycle sur Histoire et M\u00e9moire (Prof. P. Buton) - Aurora Savelli: \"Florence et l'histoire d'une ville-symbol. Ressources et parcours dans le Portale Storia di Firenze\" - Philippe Buton : \"Le jumelage Florence / Reims: enjeux de Guerre Froide\"",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con una relazione dal titolo \"Dalla storia alla festa: percorsi nella Toscana del secondo dopoguerra\" alla giornata di studio curata dal Prof. Fabio Dei su \"Rievocare il passato: forme e pratiche del reenactment nell\u2019Italia centrale contemporanea\" (progetto di Ateneo 2016 dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa \u201cRievocare il passato\u201d)",
        "periodo": "dal 06-12-2016 al 06-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerche archivistiche e final report in merito al progetto \"Uomini, famiglie, onori di contrada a Siena: quale appartenenza? Siena, secoli XVII-XVIII\", progetto promosso e affidato dall\u2019European University Institute e dalla Fondazione Monte dei Paschi di Siena - titolarit\u00e0 di contratto di attach\u00e9e de recherche presso Department of History and Civilization (HEC), European University Institute",
        "periodo": "dal 15-04-2002 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, di organizzazione di convegno e di relativa pubblicazione su \"Festa civica e politica nelle citt\u00e0 toscane del secondo dopoguerra\" (su incarico CIRCIT)",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerche affidate dall'Archivio Storico del Comune di Siena - Comune di Siena sul tema \"Siena al femminile. Protagonismo e impegno di donne dal Medioevo a oggi\" - oggetto di un ciclo di conferenze e poi atti di convegno",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 24-03-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana per la Storia dell'Et\u00e0 Moderna (SISEM)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "conseguimento del titolo di Dottore di ricerca presso Department of History and Civilization (HEC), European University Institute. Titolo della tesi: Vero popolo, onorata cittadinanza. Comunit\u00e0 di contrada e appartenenza territoriale a Siena (secc. XVI-XXI). Relatore Prof. G\u00e9rard Delille. Giuria: Prof. Anthony Molho (European University Institute), Prof. James S. Amelang (Universidad Aut\u00f3noma, Madrid), Prof. Pietro Clemente (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze). La giuria ha sottolineato \u201cle qualit\u00e0 eccezionali\u201d del lavoro.",
        "periodo": "dal 02-06-2006 al 02-06-2006"
      },
      {
        "content": "Socia dell'Associazione Archivio per la memoria e la scrittura delle donne \u201cAlessandra Contini Bonacossi\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale della giuria, presieduta dal Prof. Daniel Roche, al \u201cPrix d\u2019histoire locale europ\u00e9enne \u00c9tienne Baluze\u201d per la tesi di dottorato \"Vero popolo, onorata cittadinanza. Comunit\u00e0 di contrada e appartenenza territoriale a Siena (secc. XVI-XXI)\". Documentazione al link http://www.lesamisdumuseeducloitre.fr/in dex.php?option=com_content&view=article& id=51&Itemid=80",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario dell'Accademia degli Intronati di Siena",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale (settore concorsuale 11/A2, seconda fascia)",
        "periodo": "dal 10-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo dell'ASMOS, Archivio Storico del Movimento Operaio Democratico Senese",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'International Federation for Public History dall'1 settembre 2016",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottoranda - European University Institute, Department of History and Civilization - Via dei Roccettini, 9 - Fiesole (Firenze)",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 30-08-2000"
      },
      {
        "content": "Attach\u00e9e de recherche - European University Institute, Department of History and Civilization - Via dei Roccettini, 9 - Fiesole (Firenze)",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca - Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE - P.zza S. Marco, 4 - FIRENZE Struttura Dip. STUDI SULLO STATO",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Borsista post-doc - Universit\u00e0 degli Studi di SIENA - Via Banchi di Sotto, 55 - SIENA Struttura Dip. STORIA",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Borsista - Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE - P.zza S. Marco, 4 - FIRENZE Struttura Dip. Studi sullo Stato",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca - Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE - P.zza S. Marco, 4 - FIRENZE Struttura Dip. Storia, Archeologia, Geografia, Arte e Spettacolo \u2013 SAGAS",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di Storia moderna, Corso di Laurea B198 - Scienze della formazione primaria (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Storia d'Italia presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di Storia moderna e didattica dei processi storici - Corso di Laurea B198 - Scienze della formazione primaria (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 30-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica del Portale \"Storia di Firenze\" (www.storiadifirenze.org)",
        "periodo": "dal 01-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica del \u201cCentro interuniversitario di ricerca sulla storia delle citt\u00e0 toscane\u201d (CIRCIT, www.circit.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Dal luglio 2006 fino ad oggi ho affiancato la Direzione del CIRCIT e del Portale Storia di Firenze nell'attivit\u00e0 di fundraising per progetti relativi alle attivit\u00e0 del Centro Interuniversitario di Ricerca sulla Storia delle Citt\u00e0 toscane e del Portale Storia di Firenze. Relativamente alla Fondazione Monte dei Paschi di Siena segnalo: DOMANDA DI CONTRIBUTO PRESENTATA CON RIFERIMENTO AL BANDO n\u00b0 8 del 7 aprile 2006 (COSTITUZIONE, AVVIO E ATTIVIT\u00c0 DI UN CENTRO DI RICERCA SULLA STORIA DELLE CITT\u00c0 TOSCANE); DOMANDA DI CONTRIBUTO PRESENTATA CON RIFERIMENTO AL BANDO n\u00b0 9 del 19 marzo 2007 (COSTITUZIONE, AVVIO E ATTIVIT\u00c0 DI UN CENTRO DI RICERCA SULLA STORIA DELLE CITT\u00c0 TOSCANE); DOMANDA DI CONTRIBUTO PRESENTATA CON RIFERIMENTO AL BANDO n\u00b0 10 del 18 marzo 2008 (ATTIVIT\u00c0 DEL CENTRO DI RICERCA SULLA STORIA DELLE CITT\u00c0 TOSCANE). Per quanto riguarda l'Ente Cassa di Risparmio di Firenze segnalo: bando della primavera 2011 - Storia di Firenze: un Portale dinamico per la citt\u00e0 e per la comunit\u00e0 internazionale; bando della primavera 2013 - CIRCIT: Il Centro per la storia delle citt\u00e0 toscane; bando della primavera 2014 - Il Portale Storia di Firenze: dalla citt\u00e0 e dalla comunit\u00e0 scientifica alla scuola; bando dell'ottobre 2016 - Il Portale Storia di Firenze: verso la comunit\u00e0 internazionale. Tutti i progetti sono stati finanziati (per l'ultimo, di cui \u00e8 titolare scientifico il Prof. Andrea Zorzi, la procedura \u00e8 ancora in corso). Ho affiancato la direzione del Portale anche per il bando competitivo \"Progetti strategici di Ateneo 2015\" elaborando con il Prof. Andrea Zorzi il progetto \"Eredit\u00e0 culturali e Digital Humanities: la Storia di Firenze in un portale\" (progetto finanziato).",
        "periodo": "dal 07-04-2006 a oggi"
      }
    ]
  }
}