{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les si\u00e8cles des Oettinger. \u00c9crits et m\u00e9moires d'une famille allemande au fil des g\u00e9n\u00e9rations (1682-1936)",
        "ISSN": [
          "0014-2026"
        ],
        "journal": "ETUDES DE LETTRES",
        "csp": "vol. 300, p. 183-216, ISSN: 0014-2026",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2016). Les si\u00e8cles des Oettinger. \u00c9crits et m\u00e9moires d'une",
        "famille allemande au fil des g\u00e9n\u00e9rations (1682-1936). ETUDES DE",
        "LETTRES, vol. 300, p. 183-216, ISSN: 0014-2026"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-383",
        "titolo": "Protektionsverh\u00e4ltnisse in pluralistischen Gesellschaften. Konsulate und Nationen in italienischen Hafenst\u00e4dten des Ancien R\u00e9gime",
        "ISBN": [
          "978-3-412-50535-6"
        ],
        "csp": "KOELN:Boehlau, ISBN: 978-3-412-50535-6",
        "opera": "(a cura di): Tilman Haug, Nadir Weber, Christian Windler, Protegierte und Protektoren Asymmetrische politische Beziehungen zwischen Partnerschaft und Dominanz (16. bis fr\u00fches 20. Jahrhundert). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALAFAT G, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALAFAT G, ZAUGG R (2016). Protektionsverh\u00e4ltnisse in pluralistischen",
        "Gesellschaften. Konsulate und Nationen in italienischen Hafenst\u00e4dten des",
        "Ancien R\u00e9gime. In: (a cura di): Tilman Haug, Nadir Weber, Christian",
        "Windler, Protegierte und Protektoren Asymmetrische politische",
        "Beziehungen zwischen Partnerschaft und Dominanz (16. bis fr\u00fches 20.",
        "Jahrhundert). p. 365-383, KOELN:Boehlau, ISBN: 978-3-412-50535-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-44",
        "titolo": "Ship\u2019s Surgeon Johann Peter Oettinger. A Hinterlander in the Atlantic Slave Trade, 1682-1696",
        "ISBN": [
          "9781783271122"
        ],
        "csp": "Woodbridge/Suffolk:Boydell and Brewer, ISBN: 9781783271122",
        "opera": "(a cura di): Felix Brahm e Eve Rosenhaft, Slavery Hinterland. Transatlantic Slavery and Continental Europe, 1680-1850. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "KOSLOFSKY C, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "KOSLOFSKY C, ZAUGG R (2016). Ship\u2019s Surgeon Johann Peter",
        "Oettinger. A Hinterlander in the Atlantic Slave Trade, 1682-1696. In: (a cura",
        "di): Felix Brahm e Eve Rosenhaft, Slavery Hinterland. Transatlantic Slavery",
        "and Continental Europe, 1680-1850. p. 27-44, Woodbridge/Suffolk:Boydell",
        "and Brewer, ISBN: 9781783271122"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-88",
        "titolo": "'Abbiamo bisogno degli immigrati'. Cittadinanze, discorsi utilitaristici e politiche migratorie dal basso medioevo ai giorni nostri",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-656-9"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-656-9",
        "opera": "(a cura di): Daniele Andreozzi; Sara Tonolo, La cittadinanza molteplice. Ipotesi e comparazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAUGG R (2016). 'Abbiamo bisogno degli immigrati'. Cittadinanze, discorsi",
        "utilitaristici e politiche migratorie dal basso medioevo ai giorni nostri. In: (a",
        "cura di): Daniele Andreozzi; Sara Tonolo, La cittadinanza molteplice.",
        "Ipotesi e comparazioni. p. 77-88, TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-656-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "699-713",
        "titolo": "On the Use of Legal Resources and the Definition of Group Boundaries. A Prosopographic Analysis of the French Nation and the British Factory in Eighteenth-Century Naples",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-435-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-435-1",
        "opera": "(a cura di): Georg Christ, Franz-Julius Morche, Roberto Zaugg, Wolfgang Kaiser, Stefan Burkhardt, Alexander beihammer, Union in Separation. Diasporic Groups and Identities in the Eastern Mediterranean (1100-1800). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAUGG R (2015). On the Use of Legal Resources and the Definition of",
        "Group Boundaries. A Prosopographic Analysis of the French Nation and",
        "the British Factory in Eighteenth-Century Naples. In: (a cura di): Georg",
        "Christ, Franz-Julius Morche, Roberto Zaugg, Wolfgang Kaiser, Stefan",
        "Burkhardt, Alexander beihammer, Union in Separation. Diasporic Groups",
        "and Identities in the Eastern Mediterranean (1100-1800). p. 699-713,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-435-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-125",
        "titolo": "Ein einzig Volk? Schweizer Migranten in Neapel (18.-20. Jahrhundert)",
        "ISBN": [
          "978-3-0340-1259-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1664-6460"
        ],
        "csp": "ZURICH:Chronos Verlag, ISBN: 978-3-0340-1259-1, ISSN: 1664-6460",
        "opera": "(a cura di): Caroline Arni, Jon Mathieu, Brigitte Studer, Laurent Tissot, Walter Leimgruber, Die Schweiz anderswo. AuslandschweizerInnen \u2013 SchweizerInnen im Ausland. SCHWEIZERISCHES JAHRBUCH F\u00dcR WIRTSCHAFTS- UND SOZIALGESCHICHTE, vol. 29, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CAGLIOTI D L, ROVINELLO M, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAGLIOTI D L, ROVINELLO M, ZAUGG R (2015). Ein einzig Volk?",
        "Schweizer Migranten in Neapel (18.-20. Jahrhundert). In: (a cura di):",
        "Caroline Arni, Jon Mathieu, Brigitte Studer, Laurent Tissot, Walter",
        "Leimgruber, Die Schweiz anderswo. AuslandschweizerInnen \u2013",
        "SchweizerInnen im Ausland. SCHWEIZERISCHES JAHRBUCH F\u00dcR",
        "WIRTSCHAFTS- UND SOZIALGESCHICHTE, vol. 29, p. 103-125,",
        "ZURICH:Chronos Verlag, ISBN: 978-3-0340-1259-1, ISSN: 1664-6460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessa",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 143, p. 311-332, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVEMINI B, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVEMINI B, ZAUGG R (2013). Premessa. QUADERNI STORICI, vol.",
        "143, p. 311-332, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre diplomatie et pratiques judiciaires. La condition des \u00e9trangers dans l\u2019ancien r\u00e9gime napolitain",
        "ISSN": [
          "1283-873X"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE MARITIME",
        "csp": "vol. 17, p. 321-333, ISSN: 1283-873X",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2013). Entre diplomatie et pratiques judiciaires. La condition",
        "des \u00e9trangers dans l\u2019ancien r\u00e9gime napolitain. REVUE D'HISTOIRE",
        "MARITIME, vol. 17, p. 321-333, ISSN: 1283-873X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-43",
        "titolo": "'bey den Jtalienern recht sinnreiche Gedancken [\u2026] gesp\u00fcrt\u2019. Joseph Furttenbach als kultureller Vermittler",
        "csp": "K\u00f6ln:B\u00f6hlau",
        "opera": "Joseph Furttenbach. (a cura di): Kaspar von Greyerz, Kim Siebenh\u00fcner e Roberto Zaugg, Lebenslauff 1652-1664. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAUGG R (2013). 'bey den Jtalienern recht sinnreiche Gedancken [\u2026]",
        "gesp\u00fcrt\u2019. Joseph Furttenbach als kultureller Vermittler. In: Joseph",
        "Furttenbach. (a cura di): Kaspar von Greyerz, Kim Siebenh\u00fcner e Roberto",
        "Zaugg, Lebenslauff 1652-1664. p. 25-43, K\u00f6ln:B\u00f6hlau"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Dreizehn Aufs\u00e4tze aus f\u00fcnf Jahrzehnten. Ein Vorwort",
        "ISBN": [
          "9783525300619"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 9783525300619",
        "opera": "Kaspar von Greyerz. (a cura di): Siebenh\u00fcner K; Zaugg R, Von Menschen, die glauben, schreiben und wissen. Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBENH\u00dcNER J, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "SIEBENH\u00dcNER J, ZAUGG R (2013). Dreizehn Aufs\u00e4tze aus f\u00fcnf",
        "Jahrzehnten. Ein Vorwort. In: Kaspar von Greyerz. (a cura di): Siebenh\u00fcner",
        "K; Zaugg R, Von Menschen, die glauben, schreiben und wissen.",
        "Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze. p. 7-14, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "9783525300619"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Union in Separation Diasporic Groups and Identities in the Eastern Mediterranean (1100-1800) ",
        "ISBN": [
          "9788867284351"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867284351",
        "opera": "(a cura di): CHRIST G, MORCHE F-J, ZAUGG R, KAISER W, BURKHARDT ST., BEIHAMMER A , Union in Separation Diasporic Groups and Identities in the Eastern Mediterranean (1100-1800) . . VIELLA HISTORICAL RESEARCH, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CHRIST G, MORCHE F-J, ZAUGG R, KAISER W, BURKHARDT ST., BEIHAMMER A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "CHRIST G, MORCHE F-J, ZAUGG R, KAISER W, BURKHARDT ST.,",
        "BEIHAMMER A (2013). Union in Separation Diasporic Groups and",
        "Identities in the Eastern Mediterranean (1100-1800) . In: (a cura di):",
        "CHRIST G, MORCHE F-J, ZAUGG R, KAISER W, BURKHARDT ST.,",
        "BEIHAMMER A , Union in Separation Diasporic Groups and Identities in",
        "the Eastern Mediterranean (1100-1800) . . VIELLA HISTORICAL",
        "RESEARCH, p. 9-16, ROMA:Viella, ISBN: 9788867284351"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "VON GREYERZ, K, SIEBENH\u00dcNER, K, ZAUGG R (2013). Lebenslauff,",
        "1652-1664. K\u00f6ln:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-22144-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vom Nutzen der Ausl\u00e4nder und ihrer Auswahl. Aktuelle Debatten im Spiegel migrationspolitischer Utilitarismen der Vormoderne",
        "ISSN": [
          "0036-7834"
        ],
        "journal": "SCHWEIZERISCHE ZEITSCHRIFT F\u00dcR GESCHICHTE",
        "csp": "vol. 62, p. 287-298, ISSN: 0036-7834",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2012). Vom Nutzen der Ausl\u00e4nder und ihrer Auswahl. Aktuelle",
        "Debatten im Spiegel migrationspolitischer Utilitarismen der Vormoderne.",
        "SCHWEIZERISCHE ZEITSCHRIFT F\u00dcR GESCHICHTE, vol. 62, p.",
        "287-298, ISSN: 0036-7834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I LIBRI DI VIELLA",
        "titolo": "Stranieri di antico regime. Mercanti, giudici e consoli nella Napoli del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788883349522"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883349522",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAUGG R (2011). Stranieri di antico regime. Mercanti, giudici e consoli",
        "nella Napoli del Settecento. I LIBRI DI VIELLA, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883349522"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercanti stranieri e giudici napoletani. La gestione dei conflitti in antico regime",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 133, p. 139-171, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2010). Mercanti stranieri e giudici napoletani. La gestione dei",
        "conflitti in antico regime. QUADERNI STORICI, vol. 133, p. 139-171, ISSN:",
        "0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1080/13545710802010933"
        ],
        "titolo": "Judging Foreigners. Conflict Strategies, Consular Interventions and Institutional Changes in Eighteenth-Century Naples",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 13, p. 171-195, ISSN: 1354-571X, doi: 1080/13545710802010933",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2008). Judging Foreigners. Conflict Strategies, Consular",
        "Interventions and Institutional Changes in Eighteenth-Century Naples.",
        "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 13, p. 171-195, ISSN:",
        "1354-571X, doi: 1080/13545710802010933"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giornali di Guglielmo Francesco Galletti. Imprenditoria tipografica e conformismo politico nella Parigi rivoluzionaria",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 119, p. 1001-1047, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2007). I giornali di Guglielmo Francesco Galletti. Imprenditoria",
        "tipografica e conformismo politico nella Parigi rivoluzionaria. RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 119, p. 1001-1047, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les si\u00e8cles des Oettinger. \u00c9crits et m\u00e9moires d'une famille allemande au fil des g\u00e9n\u00e9rations (1682-1936)",
        "ISSN": [
          "0014-2026"
        ],
        "journal": "ETUDES DE LETTRES",
        "csp": "vol. 300, p. 183-216, ISSN: 0014-2026",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2016). Les si\u00e8cles des Oettinger. \u00c9crits et m\u00e9moires d'une",
        "famille allemande au fil des g\u00e9n\u00e9rations (1682-1936). ETUDES DE",
        "LETTRES, vol. 300, p. 183-216, ISSN: 0014-2026"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-88",
        "titolo": "'Abbiamo bisogno degli immigrati'. Cittadinanze, discorsi utilitaristici e politiche migratorie dal basso medioevo ai giorni nostri",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-656-9"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-656-9",
        "opera": "(a cura di): Daniele Andreozzi; Sara Tonolo, La cittadinanza molteplice. Ipotesi e comparazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAUGG R (2016). 'Abbiamo bisogno degli immigrati'. Cittadinanze, discorsi",
        "utilitaristici e politiche migratorie dal basso medioevo ai giorni nostri. In: (a",
        "cura di): Daniele Andreozzi; Sara Tonolo, La cittadinanza molteplice.",
        "Ipotesi e comparazioni. p. 77-88, TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-656-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-44",
        "titolo": "Ship\u2019s Surgeon Johann Peter Oettinger. A Hinterlander in the Atlantic Slave Trade, 1682-1696",
        "ISBN": [
          "9781783271122"
        ],
        "csp": "Woodbridge/Suffolk:Boydell and Brewer, ISBN: 9781783271122",
        "opera": "(a cura di): Felix Brahm e Eve Rosenhaft, Slavery Hinterland. Transatlantic Slavery and Continental Europe, 1680-1850. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "KOSLOFSKY C, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "KOSLOFSKY C, ZAUGG R (2016). Ship\u2019s Surgeon Johann Peter",
        "Oettinger. A Hinterlander in the Atlantic Slave Trade, 1682-1696. In: (a cura",
        "di): Felix Brahm e Eve Rosenhaft, Slavery Hinterland. Transatlantic Slavery",
        "and Continental Europe, 1680-1850. p. 27-44, Woodbridge/Suffolk:Boydell",
        "and Brewer, ISBN: 9781783271122"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessa",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 143, p. 311-332, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVEMINI B, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVEMINI B, ZAUGG R (2013). Premessa. QUADERNI STORICI, vol.",
        "143, p. 311-332, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "VON GREYERZ, K, SIEBENH\u00dcNER, K, ZAUGG R (2013). Lebenslauff,",
        "1652-1664. K\u00f6ln:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-22144-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I LIBRI DI VIELLA",
        "titolo": "Stranieri di antico regime. Mercanti, giudici e consoli nella Napoli del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788883349522"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883349522",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAUGG R (2011). Stranieri di antico regime. Mercanti, giudici e consoli",
        "nella Napoli del Settecento. I LIBRI DI VIELLA, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883349522"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercanti stranieri e giudici napoletani. La gestione dei conflitti in antico regime",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 133, p. 139-171, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2010). Mercanti stranieri e giudici napoletani. La gestione dei",
        "conflitti in antico regime. QUADERNI STORICI, vol. 133, p. 139-171, ISSN:",
        "0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1080/13545710802010933"
        ],
        "titolo": "Judging Foreigners. Conflict Strategies, Consular Interventions and Institutional Changes in Eighteenth-Century Naples",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 13, p. 171-195, ISSN: 1354-571X, doi: 1080/13545710802010933",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2008). Judging Foreigners. Conflict Strategies, Consular",
        "Interventions and Institutional Changes in Eighteenth-Century Naples.",
        "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 13, p. 171-195, ISSN:",
        "1354-571X, doi: 1080/13545710802010933"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-328",
        "titolo": "L'insostenibile linearit\u00e0 dell'essere. Cesure politiche e percorsi migratori francesi a Napoli tra Sette e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788860362735"
        ],
        "csp": "Roma:Donzelli, ISBN: 9788860362735",
        "opera": "(a cura di): Angiolina Arru, Daniela Luigia Caglioti, Franco Ramella , Donne e uomini migranti. Storie e geografie tra breve e lunga distanza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROVINELLO M, ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROVINELLO M, ZAUGG R (2008). L'insostenibile linearit\u00e0 dell'essere.",
        "Cesure politiche e percorsi migratori francesi a Napoli tra Sette e",
        "Ottocento. In: (a cura di): Angiolina Arru, Daniela Luigia Caglioti, Franco",
        "Ramella , Donne e uomini migranti. Storie e geografie tra breve e lunga",
        "distanza. p. 303-328, Roma:Donzelli, ISBN: 9788860362735"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giornali di Guglielmo Francesco Galletti. Imprenditoria tipografica e conformismo politico nella Parigi rivoluzionaria",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 119, p. 1001-1047, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAUGG R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAUGG R (2007). I giornali di Guglielmo Francesco Galletti. Imprenditoria",
        "tipografica e conformismo politico nella Parigi rivoluzionaria. RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 119, p. 1001-1047, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "3887",
    "nome": "ZAUGG Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Schweizerische Zeitschrift f\u00fcr Geschichte / Rivista Storica Svizzera",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Co-direttore della collana \"Selbst-Konstruktion. Schweizerische und oberdeutsche Selbstzeugnisse 1500-1850 \" presso la casa editrice Schwabe (Basel).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00abMercanti francesi e nazione francese a Napoli nel Settecento\u00bb (paper), international conference Piazze mercantili, mercanti e poteri sulle rotte tirreniche. I traffici marittimi tra Francia e Italia nell\u2019et\u00e0 della \u2018grande trasformazione\u2019 (1700-1850), Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u00abGuerra, rivoluzione, xenofobia. L\u2019espulsione dei francesi dal Regno di Napoli (1793)\u00bb (paper), conference Il Mediterraneo delle citt\u00e0: identit\u00e0 e spazi (secoli XVI-XXI), Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma.",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abCome migrano le istituzioni. I giudici conservatori delle Nazioni straniere nella penisola iberica e nel Regno di Napoli (secoli XVII-XVIII)\u00bb (paper), international conference Istituzioni e trasporti marittimi nel Mediterraneo tra et\u00e0 antica e crescita moderna, Universit\u00e0 di Napoli \u201cParthenope\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abOn the manipulatory use of juridical resources and institutional classifications. The case of foreign nations in eighteenth-century Naples\u00bb (paper), international conference Between Parallel Society and Integration. Diasporas and Transcultural Agency in the Eastern Mediterranean in the Late Middle Ages and the Early Modern Era, Universit\u00e4t Heidelberg.",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abImages and Techniques. Joseph Furttenbach as an Agent of Cultural Transfer between Italy and Germany\u00bb (paper), Sixteenth Century Studies Conference, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abSeditious Jacobins or Useful Migrants? Defining the \u2018Enemy Alien\u2019 in Naples during the Wars of the French Revolution\u00bb (paper), international conference Port Cities at War from the 18th to the 20th Centuries, University of Liverpool, 25-27 November 2009.",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Transfers. Empirische und theoretische Perspektiven\" (Universit\u00e4t Basel)",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abMigranten als Unternehmer. Vertrauen, Netzwerke, Konfliktl\u00f6sungsmechanismen\u00bb (paper), international workshop \u00d6konomien. Aktuelle Fragestellungen der Wirtschaftsgeschichte, Universit\u00e4t Basel / Schweizerisches Wirtschaftsarchiv.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abAu-del\u00e0 du bin\u00f4me \u00c9tat/\u00e9tranger. La condition des migrants dans l\u2019ancien r\u00e9gime entre diplomatie et pratiques judiciaires. Le cas de Naples dans une perspective compar\u00e9e\u00bb (paper), international conference Travail, migrations, souverainet\u00e9 des \u00c9tats. Histoire sociale et relations internationales, Sciences Po, Paris.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abThe Journal of Ship\u2019s Surgeon Johann Peter Oettinger. The Unpublished Account of a Hinterlander in the Atlantic Slave Trade, 1682-1696\u00bb (paper, with Craig Koslofsky), international conference The Slave Business and Its Material and Moral Hinterlands in Continental Europe, University of Liverpool / International Slavery Museum.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 22-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abUn seul peuple? Migrants suisses \u00e0 Naples (XVIIIe-XXe si\u00e8cles)\u00bb (paper, with Daniela L. Caglioti and Marco Rovinello), international conference La Suisse ailleurs. Les Suisses de l\u2019\u00e9tranger \u2013 les Suisses \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, Universit\u00e4t Bern.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Frauds: Norms, institutions, and illegal economic practices in Mediterranean Europe (16th-19th centuries)\" (Universit\u00e4t Basel)",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abJohann Peter Oettinger. The Journal of a Slave Ship\u2019s Surgeon between Early Modern Autobiographical Writing and Wilhelmine Colonial Literature\u00bb (paper), Swiss Researching Africa Days, Universit\u00e4t Bern.",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abTranskulturelle Kontakte am Hofe von Savi. Europ\u00e4er im westafrikanischen K\u00f6nigreich Hueda (17.-18. Jahrhundert)\u00bb (paper), international conference Schweizerische Geschichtstage, Universit\u00e9 de Fribourg.",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abHistoire connect\u00e9es \u2013 histoires narr\u00e9es. La microhistoire \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019histoire atlantique\u00bb (paper), international conference Egodocuments et pratiques socioculturelles (XVIe - XIXe si\u00e8cles), Universit\u00e9 de Lausanne.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abKonsulate und Nationen in italienischen Hafenst\u00e4dten des Ancien R\u00e9gime\u00bb (paper, with Guillaume Calafat), international conference Protegierte und Protektoren. Ungleiche politische Beziehungen zwischen Partnerschaft und Dominanz (16. bis fr\u00fches 20. Jahrhundert), Universit\u00e4t Bern.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abTranscultural Interactions and Epistemological Asymmetries: Europeans at the Royal Court of the Kingdom of Hueda (West Africa, late 17th - early 18th century)\u00bb (paper), international conference From Switzerland to India, to Africa and the Way Back. Missions and Other Kinds of Encounters, Universit\u00e9 de Lausanne.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abSujets et \u00e9trangers dans l\u2019Europe d\u2019Ancien R\u00e9gime\u00bb (paper), international workshop La citoyennet\u00e9. Institution d'int\u00e9gration ou de dissociation?, Institut d\u2019\u00c9tudes Avanc\u00e9es, Paris.",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 18-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abGrossfriedrichsburg, the first German Colony in Africa? European Overseas Trade, Global Entanglements and National Memory\u00bb (paper), international workshop The changing margins of Europe. Frontiers and demarcations of a continent from the 18th to the 20th century, Centre d\u2019histoire de Sciences Po, Paris.",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Sant\u00e9 militaire, sant\u00e9 coloniale. Guerres, maladies et empires au long XIXe si\u00e8cle\" (Service Historique de la D\u00e9fense, Vincennes)",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abNapoleonic wars and medical knowledge. Military physician Antonio Savaresi in Egypt, the Caribbean and Italy\u00bb (paper, with Andrea Graf), international workshop Sant\u00e9 militaire, sant\u00e9 coloniale. Guerres, maladies et empires au long XIXe si\u00e8cle, Service Historique de la D\u00e9fense, Ch\u00e2teau de Vincennes.",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abLe crachoir chinois du roi: marchandises globales, cultures courtoises et vaudou dans le B\u00e9nin pr\u00e9colonial (XVIIe-XIXe si\u00e8cle)\u00bb (paper), European Conference on African Studies, Universit\u00e9 de Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne.",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abThe French Wars in Egypt and the Caribbean and the Development of Colonial Medicine\u00bb (paper), international conference Luso-Brasilian Meeting on the History of Tropical Medicine, Universidade Nova de Lisboa / Instituto de Higiene e Medicina Tropical.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abLa science aux marges des champs de bataille. Les p\u00e9r\u00e9grinations d\u2019un m\u00e9decin militaire napolitain entre le Nil et les Antilles (fin XVIIIe \u2013 d\u00e9but XIXe si\u00e8cle)\u00bb (paper), international workshop Collectes et savoirs naturalistes de terrain. Des explorateurs aux collections de Mus\u00e9ums, Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle, Paris.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abHermes und der Leviathan. Maritimer Fernhandel und institutionelle Reformen im K\u00f6nigreich Neapel (18. Jahrhundert)\u00bb (paper), international workshop Wirtschaften in der Vormoderne. Brackweder Arbeitskreis f\u00fcr Mittelalterforschung, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abHermes, the Leviathan and the grand narrative of New Institutional Economics. The quest for efficient institutions in Brandenburg-Prussia and the Kingdom of Naples (17th-18th centuries)\u00bb (paper, with Alida Clemente), international conference Journ\u00e9es suisses d\u2019histoire, Universit\u00e9 de Lausanne.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abThe Making of Colonial Medical Knowledge during the French Wars: Military Physicians in Egypt and the Caribbean (1798\u20131803)\u00bb (paper), 7th international conference of the European Society for the History of Science, Univerzita Karlova, Praga.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00ab\"Das ist also der alte Rhein, von dem die Lieder singen...\". Literarische Identit\u00e4tskonstruktionen und touristische Reisepraktiken im Tagebuch des preussischen Offiziers Friedrich Wilhelm Oettinger (1824)\u00bb (paper), international conference Der Rhein als politische Landschaft, 1815-heute, Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"Il Mediterraneo delle citt\u00e0: scambi, confronti, culture, rappresentazioni\" (unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Co-direttore della rete internazionale \"Aux bords des institutions : pouvoirs, acteurs et pratiques marchandes dans l\u2019Europe m\u00e9diterran\u00e9enne (XVII-XIX si\u00e8cle)\". Istituzioni della rete: Universit\u00e4t Basel, Universit\u00e0 di Bari, Maison M\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme (Aix-en-Provence), \u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome. Pagina progetto: https://dg.philhist.unibas.ch/forschung/ projekte/projektseiten/aux-bords-des-ins titutions/",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore e membro del comitato direttivo di GRAINES (Graduate Interdisciplinary Network in European Studies). https://grainesnetwork.com/",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-07-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Histoires connect\u00e9es, histoires narr\u00e9es. Le journal d'un barbier-chirurgien entre tour de compagnon et traite n\u00e9gri\u00e8re\" finanziato dal Fondo Nazionale Svizzero/Programma Ambizione, presso l'Universiot\u00e0 di Losanna. www.robertozaugg.ch/Oettinger-Project.html",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore del progetto \"Europe, Africa, and the Caribbean: The Travel Account and Biography of Johann Peter Oettinger, 1682\u20131696\" finanziato dal National Endowment for the Humanities (USA), presso la University of Illinois. http://www.neh.gov/news/press-release/2016-08-09",
        "periodo": "dal 09-08-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}