{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-294",
        "titolo": "Milan 1762-1790",
        "ISBN": [
          "978-2-312-03378-5"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9dition du Net, ISBN: 978-2-312-03378-5",
        "opera": "L. Charles;G. Daudin. Eighteenth-Century International Trade Statistics. Sources and Methods. vol. 140, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2015). Milan 1762-1790. In: L. Charles;G. Daudin.",
        "Eighteenth-Century International Trade Statistics. Sources and Methods.",
        "vol. 140, p. 289-294, Paris:\u00c9dition du Net, ISBN: 978-2-312-03378-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-82",
        "titolo": "\"Non stim\u00f2 servigio alla Corona esequire tali ordini\" : commercio e interventi governativi nella Milano sei-settecentesca",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1335-3"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1335-3",
        "opera": "(a cura di): P. Cafaro;G. De Luca;A. Leonardi;L. Mocarelli;M. Taccolini, La storia economica come impegno : saggi in onore di Angelo Moioli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2015). \"Non stim\u00f2 servigio alla Corona esequire tali ordini\" :",
        "commercio e interventi governativi nella Milano sei-settecentesca. In: (a",
        "cura di): P. Cafaro;G. De Luca;A. Leonardi;L. Mocarelli;M. Taccolini, La",
        "storia economica come impegno : saggi in onore di Angelo Moioli. p. 75-82,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1335-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "439",
        "titolo": "Investire con profitto e stile : strategie imprenditoriali e familiari a Milano tra Sei e Settecento. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1111-3"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1111-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Tonelli (2015). Investire con profitto e stile : strategie imprenditoriali e",
        "familiari a Milano tra Sei e Settecento. vol. 439, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1111-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Mercanti che hanno negotio grosso\" fra Milano e i Paesi riformati nel primo Seicento",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 17, p. 101-142, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Tonelli (2014). \"Mercanti che hanno negotio grosso\" fra Milano e i Paesi",
        "riformati nel primo Seicento. STORIA ECONOMICA, vol. 17, p. 101-142,",
        "ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-165",
        "doi": [
          "10.1163/9789004284128_008"
        ],
        "titolo": "The economy in the 16th and 17th centuries",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_008",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A companion to late Medieval and Early Modern Milan : the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2014). The economy in the 16th and 17th centuries. In: (a cura",
        "di): A. Gamberini, A companion to late Medieval and Early Modern Milan :",
        "the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p. 142-165, Leiden:Brill,",
        "ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-262",
        "titolo": "Inventario de' mobili, suppellettili, argenti, gioie, et altro esistente nell'heredit\u00e0 del fu Illustrissimo Signor Marchese Questore Don Francesco Stoppani (1722)",
        "ISBN": [
          "9788889546536"
        ],
        "csp": "Milano:Scalpendi, ISBN: 9788889546536",
        "opera": "(a cura di): E. Rossetti, Squarci d'interni : inventari per il Rinascimento milanese. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2012). Inventario de' mobili, suppellettili, argenti, gioie, et altro",
        "esistente nell'heredit\u00e0 del fu Illustrissimo Signor Marchese Questore Don",
        "Francesco Stoppani (1722). In: (a cura di): E. Rossetti, Squarci d'interni :",
        "inventari per il Rinascimento milanese. p. 245-262, Milano:Scalpendi, ISBN:",
        "9788889546536"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Angeli",
        "titolo": "Affari e lussuosa sobriet\u00e0 : traffici e stili di vita dei negozianti milanesi nel 17. secolo (1600-1659). vol. 418, Milano:F",
        "ISBN": [
          "9788820408947"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820408947",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Tonelli (2012). Affari e lussuosa sobriet\u00e0 : traffici e stili di vita dei",
        "negozianti milanesi nel 17. secolo (1600-1659). vol. 418, Milano:F. Angeli,",
        "ISBN: 9788820408947"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "681-708",
        "titolo": "Nella Milano secentesca degli affari : tra Mediterraneo e \"Oltremonte\"",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-4-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2",
        "opera": "(a cura di): A. Giuffrida;F. D'Avenia;D. Palermo, Studi storici dedicati a Orazio Cancila. 2. vol. 16.2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2011). Nella Milano secentesca degli affari : tra Mediterraneo e",
        "\"Oltremonte\". In: (a cura di): A. Giuffrida;F. D'Avenia;D. Palermo, Studi",
        "storici dedicati a Orazio Cancila. 2. vol. 16.2, p. 681-708,",
        "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-141",
        "titolo": "La Lombardia spagnola secentesca : studi di storia economica dopo Sella",
        "ISBN": [
          "9788878705500"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878705500",
        "opera": "(a cura di): C. Cremonini;E. Riva, Il Seicento allo specchio : le forme del potere nell'Italia spagnola : uomini, libri, strutture. vol. 17, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2011). La Lombardia spagnola secentesca : studi di storia",
        "economica dopo Sella. In: (a cura di): C. Cremonini;E. Riva, Il Seicento allo",
        "specchio : le forme del potere nell'Italia spagnola : uomini, libri, strutture.",
        "vol. 17, p. 125-141, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878705500"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Lombardia spagnola nel 17. secolo : studi di storia economica dopo Sella. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 5, p. 401-416, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Tonelli (2008). La Lombardia spagnola nel 17. secolo : studi di storia",
        "economica dopo Sella. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 5,",
        "p. 401-416, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricchezza e consumo: il lusso di una famiglia nobile milanese nei primi anni dell'Ottocento. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 4, p. 491-516, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Tonelli (2007). Ricchezza e consumo: il lusso di una famiglia nobile",
        "milanese nei primi anni dell'Ottocento. MEDITERRANEA. RICERCHE",
        "STORICHE, vol. 4, p. 491-516, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "439",
        "titolo": "Investire con profitto e stile : strategie imprenditoriali e familiari a Milano tra Sei e Settecento. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1111-3"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1111-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Tonelli (2015). Investire con profitto e stile : strategie imprenditoriali e",
        "familiari a Milano tra Sei e Settecento. vol. 439, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1111-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-165",
        "doi": [
          "10.1163/9789004284128_008"
        ],
        "titolo": "The economy in the 16th and 17th centuries",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_008",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A companion to late Medieval and Early Modern Milan : the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2014). The economy in the 16th and 17th centuries. In: (a cura",
        "di): A. Gamberini, A companion to late Medieval and Early Modern Milan :",
        "the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p. 142-165, Leiden:Brill,",
        "ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Angeli",
        "titolo": "Affari e lussuosa sobriet\u00e0 : traffici e stili di vita dei negozianti milanesi nel 17. secolo (1600-1659). vol. 418, Milano:F",
        "ISBN": [
          "9788820408947"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820408947",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Tonelli (2012). Affari e lussuosa sobriet\u00e0 : traffici e stili di vita dei",
        "negozianti milanesi nel 17. secolo (1600-1659). vol. 418, Milano:F. Angeli,",
        "ISBN: 9788820408947"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "681-708",
        "titolo": "Nella Milano secentesca degli affari : tra Mediterraneo e \"Oltremonte\"",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-4-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2",
        "opera": "(a cura di): A. Giuffrida;F. D'Avenia;D. Palermo, Studi storici dedicati a Orazio Cancila. 2. vol. 16.2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2011). Nella Milano secentesca degli affari : tra Mediterraneo e",
        "\"Oltremonte\". In: (a cura di): A. Giuffrida;F. D'Avenia;D. Palermo, Studi",
        "storici dedicati a Orazio Cancila. 2. vol. 16.2, p. 681-708,",
        "Palermo:Associazione Mediterranea, ISBN: 978-88-902393-4-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-167",
        "titolo": "The Annoni and the Carenna in seventeenth-century Milan",
        "ISBN": [
          "9781903470817"
        ],
        "csp": "Toronto:Skylet Publishing, ISBN: 9781903470817",
        "opera": "D. Jaff\u00e9. Rubens\u2019s massacre of the innocents : the Thomson collection at the Art Gallery of Ontario. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2009). The Annoni and the Carenna in seventeenth-century",
        "Milan. In: D. Jaff\u00e9. Rubens\u2019s massacre of the innocents : the Thomson",
        "collection at the Art Gallery of Ontario. p. 154-167, Toronto:Skylet",
        "Publishing, ISBN: 9781903470817"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-293",
        "titolo": "\"Considerazioni sul lusso\" nella riforma daziaria dello Stato di Milano : seconda met\u00e0 del 18. secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-091-4"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-091-4",
        "opera": "(a cura di): A. Alimento, Modelli d'oltre confine : prospettive economiche e sociali negli antichi stati italiani. vol. 10, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2009). \"Considerazioni sul lusso\" nella riforma daziaria dello",
        "Stato di Milano : seconda met\u00e0 del 18. secolo. In: (a cura di): A. Alimento,",
        "Modelli d'oltre confine : prospettive economiche e sociali negli antichi stati",
        "italiani. vol. 10, p. 271-293, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-6372-091-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricchezza e consumo: il lusso di una famiglia nobile milanese nei primi anni dell'Ottocento. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 4, p. 491-516, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Tonelli (2007). Ricchezza e consumo: il lusso di una famiglia nobile",
        "milanese nei primi anni dell'Ottocento. MEDITERRANEA. RICERCHE",
        "STORICHE, vol. 4, p. 491-516, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-108",
        "titolo": "Commercio di transito e dazi di confine nello Stato di Milano fra Sei e Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8671-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8671-4",
        "opera": "(a cura di): A. Torre, Per vie di terra: movimenti di uomini e di cose nelle societ\u00e0 di antico regime, a cura di A. Torre. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TONELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TONELLI G (2007). Commercio di transito e dazi di confine nello Stato di",
        "Milano fra Sei e Settecento. In: (a cura di): A. Torre, Per vie di terra:",
        "movimenti di uomini e di cose nelle societ\u00e0 di antico regime, a cura di A.",
        "Torre. p. 85-108, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8671-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "TONELLI G (2007). Scritti sull'annona e sui prezzi. Commento di Giovanna",
        "Tonelli. p. 93-371, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-8498-500-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-456; 487-648; 693-805",
        "titolo": "Edizione del testo, annotazione, note ai testi",
        "ISBN": [
          "9788884985002"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788884985002",
        "opera": "P. Verri. (a cura di): G. Bognetti;A. Moioli;P. Porta;G. Tonelli, Edizione nazionale delle opere di Pietro Verri. 2, Scritti di economia finanza e amministrazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Tonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Tonelli (2006). Edizione del testo, annotazione, note ai testi. In: P. Verri.",
        "(a cura di): G. Bognetti;A. Moioli;P. Porta;G. Tonelli, Edizione nazionale",
        "delle opere di Pietro Verri. 2, Scritti di economia finanza e amministrazione.",
        "p. 63-456; 487-648; 693-805, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "9788884985002"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "509",
    "nome": "TONELLI Giovanna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della collana dell'editore FrancoAngeli \"Temi di Storia\"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abNouvelles approches de la documentation notariale et histoire urbaine. Le cas italien (XVIIe-XIXe si\u00e8cle)\u00bb (Roma, \u00c9cole Fran\u00e7aise 17-18 settembre 1999) con una relazione dal titolo Il \u00abNotarile\u00bb come fonte per la storia del commercio e della finanza a Milano (1615-1650)",
        "periodo": "dal 17-09-1999 al 18-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abL\u2019integrazione della Lombardia nella macroregione alpina dello sviluppo economico europeo (secc. XVII-XX)\u00bb, (Milano il 10-11 dicembre 1999) con una relazione dal titolo Percorsi di integrazione commerciale e finanziaria tra Milano e i Paesi d\u2019Oltralpe nel primo Seicento",
        "periodo": "dal 10-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abNapoleone e il Regno d\u2019Italia (1805-1814). La Lombardia fra Cesarismo post-rivoluzionario e prime forme di unificazione nazionale\u00bb (Milano, 18-19 novembre 2005) con una relazione dal titolo Il lusso a Milano negli anni del Regno d\u2019Italia",
        "periodo": "dal 18-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abIl Seicento allo specchio\u00bb (Somma Lombardo, 3-5 settembre 2008) con una relazione dal titolo Studi e ricerche sull\u2019economia spagnola secentesca dopo Sella",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abModelli da imitare- modelli da evitare. Discussioni settecentesche su ricchezza e povert\u00e0, morale e commercio negli antichi stati italiani (Pisa, 12-13 ottobre 2007) con una relazione dal titolo \u00abConsiderazioni sul lusso\u00bb nella riforma daziaria dello Stato di Milano (seconda met\u00e0 del XVIII secolo)",
        "periodo": "dal 12-09-2007 al 13-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abQuestions sur la notion de territoire dans le Saint-Empire\u00bb (Strasburgo, 24 novembre 2008 - programme CIR 35 \u00abCirculations, itin\u00e9raires, r\u00e9seaux / Espaces en partage\u00bb, MISHA) con una relazione dal titolo Economia e territorio nello Stato di Milano fra Sei e Settecento",
        "periodo": "dal 24-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla X International Conference on Urban History: City and Society in European History (Gand 1-4 settembre 2010) con una relazione dal titolo Urban Network and State Economic Policy: the Milanese Case in the Second Half of the 18th century",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studio dedicata al tema \"European External Trade Statistics, 1700-1830\" (Lille, 12-13 marzo 2011), con una relazione dal titolo \"Data, Trade, Statistics in the Northern Italy: 18th Century\", in collaborazione con A. Caracausi (Universit\u00e0 di Venezia)",
        "periodo": "dal 12-03-2011 al 12-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Third European Congress on World and Global History (Londra,14-17 aprile 2011) con una relazione dal titolo A Comparative Analysis on Austria and Northern Italy 18th Century Data Trade, in collaborazione con A. Caracausi (Universit\u00e0 di Venezia) e K. Kaps (Universit\u00e0 di Vienna)",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studio \u00abDalla Brianza all\u2019Europa. Gli Annoni spedizionieri, mercanti, banchieri, nobili tra Cinque e Seicento\u00bb (Jerago, 14 settembre 2014) con una relazione dal titolo Storie d\u2019affari, storie di uomini: i negozianti e spedizionieri Annoni nel Seicento",
        "periodo": "dal 14-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda \u00abCibo e carestia nella Milano manzoniana\u00bb (Milano, 24 ottobre 2015) con una relazione dal titolo \u00abL\u2019alimentazione al tempo di Renzo e Lucia\u00bb",
        "periodo": "dal 24-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al ciclo di conferenze organizzate nell\u2019ambito della mostra \u00abQuando l\u2019Italia disegnava il mondo. Tesori cartografici del Rinascimento\u00bb (Bergamo, Palazzo del Podest\u00e0, 16 aprile \u2013 10 luglio 2016) con una relazione dal titolo \u00abLusso e commercio internazionale nell\u2019Europa dell\u2019Et\u00e0 moderna: il lusso del buono, il lusso del bello\u00bb (Bergamo, 28 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Fondazione Raffaele Mattioli per la Storia del Pensiero economico, Milano; Edizione Nazionale delle Opere di Pietro Verri. Incarico di curatela del Volume II: scritti di economia, finanza e amministrazione, 2 tomi.",
        "periodo": "dal 02-07-2002 al 30-09-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2008: Premio della ESHET (European Society for the History of Economic Thought) per la migliore edizione scientifica al volume II, tomo II, dell\u2019Edizione Nazionale delle opere di Pietro Verri, Roma, Edizioni di Storia e Letteratura, 2003- , prima serie, 6 voll. (Vol. II, Scritti di economia, finanza e amministrazione, a cura di Giuseppe Bognetti, Angelo Moioli, Pier Luigi Porta, Giovanna Tonelli, pp. 685. Oltre alla cocuratela del tomo \u00e8 opera di Giovanna Tonelli il commento alla sezione Scritti sull\u2019Annona e sui prezzi, pp. 92-371)",
        "periodo": "dal 18-05-2008 al 18-05-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezioni di Metodologia della ricerca archivistica e bibliografica (6 ore), Dottorato di Ricerca in \u00abEconomia montana e forestale\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Trento (1992-1993) Lezioni di Metodologia della ricerca archivistica e bibliografica (6 ore), Dottorato di Ricerca in \u00abEconomia montana e forestale\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Trento (1993-1994)",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 01-10-1994"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca \"Storia d'impresa, sistemi d'impresa e finanza aziendale\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 19-05-2004 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Corso (in lingua inglese): Documentary Sources and Archival Science nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in \"Business History and Management\", con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, durante gli anni accademici 2009-2010 (20 ore), 2010-2011 (20 ore), 2011-2012 (20 ore)",
        "periodo": "dal 09-01-2009 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca \"Business History and Management\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 18-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato \"Studi storici e documentari (Et\u00e0 medievale, moderna, contemporanea), Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca \"Storia, cultura e teorie della societ\u00e0 e delle istituzioni\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 19-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento \"Stratificazione sociale e mobilit\u00e0 occupazione in alcune realt\u00e0 territoriali italiane\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per la ricerca di dati presso archivi storici e la costruzione di un archivio informatizzato",
        "periodo": "dal 01-02-1987 al 31-07-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento \"Evoluzione dell'assetto socio-economico del Trentino-Alto Adige e del Tirolo nell'et\u00e0 moderna e contemporanea\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per ricerche presso l'Archivio di Stato di Milano e la sezione manoscritti della Biblioteca Nazionale Braidense",
        "periodo": "dal 01-03-1987 al 30-06-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento \"Aspetti economici, sociali e territoriali nell'\"Alt Tirol\" del sec. XVIII\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per ricerche archivistiche",
        "periodo": "dal 01-07-1987 al 15-10-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento \"Gli sviluppi dell'industria urbana e rurale in Lombardia tra et\u00e0 moderna e contemporanea\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per ricerche archivistiche presso Archivi di Stato lombardi",
        "periodo": "dal 15-01-1988 al 30-03-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento \"Mobilit\u00e0 sociale e istruzione\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per la raccolta di dati presso archivi storici e la costruzione di un archivio informatizzato",
        "periodo": "dal 01-03-1988 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento: \"Gli sviluppi dell'industria urbana e rurale in Lombardia tra et\u00e0 moderna e contemporanea\", in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per ricerche archivistiche presso Archivi di Stato lombardi",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 30-11-1988"
      },
      {
        "content": "Ricerca bibliografico-archivistica sul tema \"Fiere e mercati nella provincia di Miano tra XVIII e XX secolo, per conto del Centro Visconti di Modrone (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 30-09-1989"
      },
      {
        "content": "Riordino di pergamene dell\u2019Archivio Visconti di Modrone, conservato presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-1989 al 30-06-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 Cattolica di Milano sulle origini dell'industrializzazione lombarda con ricerche archivistiche sulla manifattura nel XVIII secolo",
        "periodo": "dal 01-11-1989 al 31-10-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro \"Sperimentazione di strumenti informativi per la gestione e la ricerca bibliografica su archivi di tipo storico\", nell'ambito di uno studio congiunto tra l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e la IBM s.p.a.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 30-06-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore interno, alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento: \"Aspetti economici e sociali nell'Italia settentrionale in et\u00e0 moderna e contemporanea\"",
        "periodo": "dal 01-03-1991 al 31-12-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore interno, alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento: \"L'espansione manifatturiera nelle arie aree della Monarchia asburgica tra Settecento e Ottocento\"",
        "periodo": "dal 01-03-1991 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore interno, alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento: \"Aspetti socio-economici nella storia delle aree alpine\"",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore interno, alla ricerca promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento: \"La crescita economica nella Monarchia asburgica tra Settecento e Novecento: aspetti quantitativi\"",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Ricerche bibliografiche, archivistiche e stesura di saggi relativi al tema di ricerca \"Stato ed economia: il caso milanese (secoli XVI-XVIII)\". G. Tonelli, Baldassarre Scorza e la riforma daziaria nella Lombardia asburgica, in \u00abNuova economia e storia\u00bb, III (1997), n. 1, pp. 25-68 (ISSN: 1126-0998); G. Tonelli, Una fonte verriana di inizio Seicento: \u00abIl discorso fatto sopra il sale ...\u00bb, in \u00abStoria in Lombardia\u00bb, a. XXV (2005), n. 3, pp. 89-110 (ISSN: 1828-2008); Ead., Commercio di transito e dazi di confine nello Stato di Milano fra Sei e Settecento, in Per vie di terra. Movimenti di uomini e di cose nelle societ\u00e0 di antico regime, a cura di A. Torre, FrancoAngeli, Milano 2007, pp. 85-108 (ISBN: 978-88-464-8671-4); Ead., La Lombardia spagnola nel XVII secolo. Studi di storia economica dopo Sella, in \u00abMediterranea. Ricerche storiche\u00bb, a. V (agosto 2008), pp. 401-416; ISSN: 1824-3010; Ead., The Economy in the 16th and 17th Centuries, in A Companion to Late Medieval and Early Modern Milan. The Dinstinctive Feautures of an Italian State, edited by Andrea Gamberini, Brill, Leiden \u2013 Boston 2015, pp. 142-165 (ISSN 2212-7410); \u00abNon stim\u00f2 servigio della Corona esequire tali ordini\u00bb. Commercio e interventi governativi nella Milano sei-settecentesca, in La Storia Economica come Impegno. Saggi in onore di Angelo Moioli, a cura di P. Cafaro, G. De Luca, A. Leonardi, L. Mocarelli, M. Taccolini, Milano, FrancoAngeli 2015, pp. 75-82 (ISBN 978-88-917-1335-3); Ead., Milan 1762-1790, in Eighteenth-Century International Trade Statistics. Sources and Methods, edited by L. Charles and G. Daudin, \u00c9dition du Net, Puteaux 2015, pp. 289-294 (ISBN 978-2-312-03378-5)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerche bibliografiche, archivistiche e stesura di saggi relativi al tema di ricerca \"Il commercio estero come fattore di integrazione della societ\u00e0 lombarda nel contesto europeo tra Sei e Settecento\". G. Tonelli, Il \u00abNotarile\u00bb come fonte per la storia del commercio e della finanza a Milano (1615-1650), in \u00abM\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome. Italie et M\u00e9diterran\u00e9e\u00bb t. 112, 2000, n. 1, pp. 79-104 (ISSN: 1123-9891); Ead., Percorsi di integrazione commerciale e finanziaria tra Milano e i Paesi d\u2019Oltralpe nel primo Seicento, in Tra identit\u00e0 e integrazione. La Lombardia nella macroregione alpina dello sviluppo economico europeo (secoli XVII-XX), a cura di L. Mocarelli, FrancoAngeli, Milano 2002, pp. 151-194 (ISBN: 88-464-3627-X); Ead., The Annoni and the Carenna in seventeenth-century Milan, in Rubens\u2019s Massacre of the Innocents: the Thomson collection at the Art Gallery of Ontario, D. Jaff\u00e9 ed., Skylet Publishing, Art Gallery of Ontario, Toronto 2009, pp. 154-182, 182-192 (ISBN: 9781903470817); Ead., Affari e lussuosa sobriet\u00e0. Traffici e stili di vita dei negozianti milanesi nel XVII secolo (1600-1659), FrancoAngeli, Milano 2012 (ISBN: 978-88-204-0894-7); Ead., \u00abMercanti che hanno negotio grosso\u00bb fra Milano e i Paesi riformati nel primo Seicento, in \u00abStoria economica\u00bb, a. XVII (2014), numero monografico dedicato al tema: Mercanti, eresia e Inquisizione nell\u2019Italia moderna, a cura di G. Maifreda, pp. 101-142 (ISSN 1824-5064); Ead., Investire con profitto e stile. Strategie imprenditoriali e familiari a Milano tra Sei e Settecento, FrancoAngeli, Milano 2015 (ISBN 978-88-917-1111-3)",
        "periodo": "dal 17-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerche bibliografiche, archivistiche, edizione critica di fonti e stesura di saggi relativi al tema di ricerca \"L'elaborazione del dibattito europeo sull\u2019economia nella Milano del Settecento\". Edizione Nazionale delle opere di Pietro Verri, Edizioni di Storia e Letteratura, Roma 2003- , prima serie, 6 voll., vol. II: Scritti di economia, finanza e amministrazione, a cura di G. Bognetti, A. Moioli, P.L. Porta, G. Tonelli, 2 tomi; t. I, 2006, pp. 831; ISBN: 978-88-8498-351-0 (oltre alla cocuratela del tomo, sono opera di Giovanna Tonelli l\u2019edizione dei testi, le note ai testi e il commento alle sezioni: I. Commercio, pp. 63-456; II. Bilanci di Commercio, pp. 487-648; III. Tributi, monete e dazi, pp. 693-813); t. II, 2007, pp. 685; ISBN: 978-88-8498-500-2 (oltre alla cocuratela del tomo \u00e8 opera di Giovanna Tonelli il commento alla sezione Scritti sull\u2019Annona e sui prezzi, pp. 92-371); Ead., \u00abConsiderazioni sul lusso\u00bb nella riforma daziaria dello Stato di Milano (seconda met\u00e0 del XVIII secolo), in Modelli d\u2019oltre confine. Prospettive economiche e sociali negli antichi Stati italiani, a cura di A. Alimento, Edizioni di Storia e Letteratura, Roma 2009, pp. 271-293 (ISBN: 978-88-6372-091-4)",
        "periodo": "dal 02-07-2002 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerche bibliografiche, archivistiche, stesura di saggi e di schede di catalogo relative al tema di ricerca \"Il lusso e il collezionismo delle \u00e9lites milanesi tra Cinquecento ed Et\u00e0 napoleonica\". G. Tonelli, Ricchezza e consumo: il lusso di una famiglia nobile milanese nei primi anni dell\u2019Ottocento, in \u00abMediterranea. Ricerche storiche\u00bb, a. IV (2007), pp. 491-516; ISSN: 1824-3010; Ead., The Annoni and the Carenna in seventeenth-century Milan, in Rubens\u2019s Massacre of the Innocents: the Thomson collection at the Art Gallery of Ontario, D. Jaff\u00e9 ed., Skylet Publishing, Art Gallery of Ontario, Toronto 2009, pp. 154-182, 182-192 (ISBN: 9781903470817); Ead., De Comi da Trezzo Paola (1628). Inventory I-4972 (De Comi da Trezzo), in The Getty Provenance Index\u00ae Databases. J. Paul Getty Trust, Getty Research Institute, Los Angeles 2010, Archival Inventory I-4972 (De Comi da Trezzo), 0001-0022 e la relativa Description of the Archival Inventory, http://piprod.getty.edu/starweb/pi/servlet.starweb?path=pi/pi.web#? (indirizzo al quale collegarsi per le tutte le schede del The Getty Provenance Index citate di seguito); Ead., Vacani Carlo (1632). Inventory I-5016 (Vacani), ivi, Los Angeles 2010, Archival Inventory I-5016 (Vacani), 0001-0029 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Caimi Carlo (1650). Inventory I-5015 (Caimi), ivi, Los Angeles 2010, Archival Inventory I-5015 (Caimi), 0001-0006 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Caldara Rosanna (1652). Inventory I-5014 (Caldara), ivi, Los Angeles 2010, Archival Inventory I-5014 (Caldara), 0001-0026 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Carenna Stefano (1680). Inventory I-5017 (Carenna), ivi, Los Angeles 2010, Archival Inventory I-5017 (Carenna), 0001-0071 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., \"Inventario de' mobili, suppellettili, argenti, gioie, et altro esistente nell'heredit\u00e0 del fu Illustrissimo Signor Marchese Questore Don Francesco Stoppani\" (1722), in Squarci d'interni: inventari per il Rinascimento milanese, a cura di E. Rossetti, Scalpendi Editore, Milano 2012, p. 245-262 (ISBN: 978-88-89546-53-6); Ead., Bianchi Carlo Francesco (1661). Inventory I-5082 (Bianchi), in The Getty Provenance Index\u00ae Databases. J. Paul Getty Trust, Getty Research Institute, Los Angeles [2013], Archival Inventory I-5082 (Bianchi), 0001-0006 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Stoppani Giovanni Francesco, Marchese, (1722). Inventory I-5083 (Stoppani), ivi, Los Angeles 2013, Archival Inventory I-5083 (Stoppani), 0001-0154 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Investire con profitto e stile. Strategie imprenditoriali e familiari a Milano tra Sei e Settecento, FrancoAngeli, Milano 2015 (ISBN 978-88-917-1111-3); Ead., Carcano Giovanni Pietro (1624), The Getty Provenance Index\u00ae Databases. J. Paul Getty Trust, Getty Research Institute, Los Angeles 2016, Archival Inventory I-5093 (Carcano), 0001-00012 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Rivolta Giovanni Ambrogio e Francesco (1642), ivi, Los Angeles 2016, Archival Inventory I-5094 (Rivolta), 0001-0007 e la relativa Description of the Archival Inventory; Ead., Ponga Francesco (1624), ivi, Los Angeles 2016, Archival Inventory I-5095 (Ponga), 0001-0033 e la relativa Description of the Archival Inventory.",
        "periodo": "dal 18-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente eletto della Commissione di valutazione comparativa per un posto di ricercatore universitario di Storia Moderna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (decreto n. 1102 del 9/3/2006, pubblicato sulla G. U. 22 del 21-03-2006)",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Storia (Storia della cultura, delle societ\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna) gi\u00e0 Storia (Storia moderna) XIX ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerche bibliografiche, archivistiche e stesura di saggi relativi al tema di ricerca \"Il ceto mercantile milanese in et\u00e0 moderna: affari e stili di vita\". G. Tonelli, The Annoni and the Carenna in seventeenth-century Milan, in Rubens\u2019s Massacre of the Innocents: the Thomson collection at the Art Gallery of Ontario, D. Jaff\u00e9 ed., Skylet Publishing, Art Gallery of Ontario, Toronto 2009, pp. 154-182, 182-192 (ISBN: 9781903470817); Ead., Nella Milano secentesca degli affari: tra Mediterraneo e \u00abOltremonte\u00bb, in Studi dedicati a Orazio Cancila, a cura di A. Giuffrida, F. D\u2019Avenia, D. Palermo, Palermo, Associazione no profit \u201cMediterranea\u201d, 2011, pp. 681-708 (ISBN: 978-88-902393-4-2); Ead., Affari e lussuosa sobriet\u00e0. Traffici e stili di vita dei negozianti milanesi nel XVII secolo (1600-1659), FrancoAngeli, Milano 2012 (ISBN: 978-88-204-0894-7); Ead., Investire con profitto e stile. Strategie imprenditoriali e familiari a Milano tra Sei e Settecento, FrancoAngeli, Milano 2015 (ISBN 978-88-917-1111-3)",
        "periodo": "dal 21-02-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente eletto della Commissione di valutazione comparativa per un posto di ricercatore universitario di Storia Moderna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania (decreto n. 60/val del 6/11/2007, pubblicato sulla G.U. del 27-11-2007)",
        "periodo": "dal 27-02-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Storia (Storia della cultura, delle societ\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna) gi\u00e0 Storia (Storia moderna) XX ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 17-07-2008 al 17-07-2008"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Storia (Storia della cultura, delle societ\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna) gi\u00e0 Storia (Storia moderna) XXIII ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 29-12-2010 al 29-12-2010"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Filosofia e Storia delle Idee, XXIV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Storia (Storia della cultura, delle societ\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna) XXIV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 12-01-2012 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Storia (Storia della cultura, delle societ\u00e0 e del territorio in et\u00e0 moderna) XXV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer: rivista \u00abQuaderni storici\u00bb (2014)",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Valutatore di attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di componente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell'esame finale in ordine al conseguimento del titolo di dottore di ricerca. Dottorato di ricerca in Scienze umanistiche e dei Beni Culturali, XXVI ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer: \u00abJournal of Interdisciplinary History of Ideas\u00bb (2015)",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer: \u00abHistoire des Alpes \u2013 Storia delle Alpi \u2013 Geschichte der Alpen\u00bb (2016)",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 08-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN Frontiere: ceti, territori, culture nell\u2019Italia moderna, coordinatore nazionale: Professor Alessandro Pastore (Universit\u00e0 degli Studi di Verona), in qualit\u00e0 di \u00abpartecipante al Programma di ricerca\u00bb L\u2019uso dei confini: giurisdizioni, territorio e transiti tra Liguria, Piemonte e Lombardia (secoli XVI-XVIII) coordinato dal Professor Angelo Torre (Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale \"Amedeo Avogadro\"-Vercelli)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN Forme del potere nell\u2019Italia spagnola. Libri, uomini, strutture, coordinatore nazionale: Professor Orazio Cancila (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo), in qualit\u00e0 di \u00abpartecipante al Programma di ricerca\u00bb Cultura, affari e nobilt\u00e0 nella gestione del potere a Milano tra Cinque e Seicento, coordinato dalla Professoressa Isabella Superti Furga (Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 20-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN Citt\u00e0 di frontiera, insediamenti e vie di comunicazione nell\u2019arco alpino in et\u00e0 moderna, coordinatore nazionale Professor Alessandro Pastore (Universit\u00e0 degli Studi di Verona); in qualit\u00e0 di \u00abpartecipante al Programma di ricerca\u00bb Abitare e varcare la frontiera: l\u2019area alpino-lombarda nei secoli dell\u2019et\u00e0 moderna, coordinato dalla Professoressa Claudia Di Filippo (Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 30-01-2005 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Stranieri a Milano. Milano e la Lombardia in Europa vista dagli stranieri dall'et\u00e0 moderna all'et\u00e0 contemporanea (PUR-Programma dell\u2019Universit\u00e0 per la Ricerca-Universit\u00e0 degli Studi di Milano, coordinatrice Professoressa Ada Gigli Marchetti)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto di ricerca Le grandi famiglie milanesi nell\u2019Europa del XVII secolo (PUR-Programma dell\u2019Universit\u00e0 per la Ricerca-Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Rubens\u2019s Massacre of the Innocents at the Art Gallery of Ontario\", responsabile Scientifico Dr. David Jaff\u00e9, Senior Curator della National Gallery di Londra, con una ricerca sull\u2019ascesa economica e sociale delle famiglie Annoni e Carenna nella Milano secentesca",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Percorsi al femminile nell'et\u00e0 moderna fra emarginazione ed integrazione (PUR-Programma dell\u2019Universit\u00e0 per la Ricerca - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, coordinatrice Professoressa Susanna Peyronel)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \u201c18th Century Trade Statistics\u201d/\u201d European External Trade Statistics\u201d, coordinato dal prof. Guillaume Daudin",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale The Getty Provenance Index\u00ae Databases. J. Paul Getty Trust, Getty Research Institute, Los Angeles.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ]
  }
}