{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09654313.2016.1182120"
        ],
        "titolo": "European plans for the smart city: from theories and rules to logistics test case",
        "ISSN": [
          "0965-4313"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PLANNING STUDIES",
        "csp": "vol. 24, p. 1709-1726, ISSN: 0965-4313, doi: 10.1080/09654313.2016.1182120",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panuccio P, Russo F, Rindone C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panuccio P, Russo F, Rindone C (2016). European plans for the smart city:",
        "from theories and rules to logistics test case. EUROPEAN PLANNING",
        "STUDIES, vol. 24, p. 1709-1726, ISSN: 0965-4313, doi:",
        "10.1080/09654313.2016.1182120"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SMART CITY: SISTEMA INTEGRATO DI RETI",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 263, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panuccio P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panuccio P (2015). SMART CITY: SISTEMA INTEGRATO DI RETI.",
        "URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 263, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editors",
        "doi": [
          "10.2495/UT150251"
        ],
        "titolo": "Urban regeneration and smart city according EU strategies: urban distribution center in city logistics",
        "ISBN": [
          "978-1-84564-898-5"
        ],
        "csp": "WIT press, ISBN: 978-1-84564-898-5, doi: 10.2495/UT150251",
        "opera": "PANUCCIO. (a cura di): WIT, TRANSACTIONS ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 146, p. 313-324, SOUTAMPTHON:C.A. Brebbia et al",
        "anno": "2015",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2015). Urban regeneration and smart city according EU",
        "strategies: urban distribution center in city logistics. In: PANUCCIO. (a cura",
        "di): WIT, TRANSACTIONS ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 146, p.",
        "313-324, SOUTAMPTHON:C.A. Brebbia et al. Editors, WIT press, ISBN:",
        "978-1-84564-898-5, doi: 10.2495/UT150251"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1003-1013",
        "doi": [
          "10.2495/SC140852"
        ],
        "titolo": "The European landscape convention and urban planning: a comparison between Italy and the UK",
        "ISBN": [
          "978-184564820-6"
        ],
        "csp": "SOUTHAMPTON:WITPRESS UK, ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140852",
        "opera": "Bastianoni S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. Transactions on Ecology and the Environment. vol. 191, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2014). The European landscape convention and urban",
        "planning: a comparison between Italy and the UK. In: Bastianoni S.,Pulselli",
        "R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. Transactions on Ecology and the",
        "Environment. vol. 191, p. 1003-1013, SOUTHAMPTON:WITPRESS UK,",
        "ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140852"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "979-989",
        "doi": [
          "10.2495/SC140832"
        ],
        "titolo": "THE PROCESS OF SMART CITY DEFINITION AT AN EU LEVEL. PROCEEDINGS OF SUSTAINABLE CITY",
        "ISBN": [
          "978-184564820-6"
        ],
        "csp": "Southempton:WITTPress, ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140832",
        "opera": "Bastianoni S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. TRANSACTION ON ECOLOGY AND THE ENVIRONMENT. vol. 191, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2014). THE PROCESS OF SMART CITY DEFINITION AT",
        "AN EU LEVEL. PROCEEDINGS OF SUSTAINABLE CITY. In: Bastianoni",
        "S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. TRANSACTION ON ECOLOGY",
        "AND THE ENVIRONMENT. vol. 191, p. 979-989, Southempton:WITTPress,",
        "ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140832"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Patrimonio Territoriale nel Piano Urbanistico",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 27, 27, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANUCCIO P (2013). Il Patrimonio Territoriale nel Piano Urbanistico.",
        "PLANUM, vol. 27, 27, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "565-574",
        "doi": [
          "10.2495/SAFE130501"
        ],
        "titolo": "Planning instruments in Italy and the UK: Private and public spaces for emergency events in urban areas",
        "ISBN": [
          "978-184564744-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-184564744-5, doi: 10.2495/SAFE130501",
        "opera": "WIT . URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 134, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2013). Planning instruments in Italy and the UK: Private and",
        "public spaces for emergency events in urban areas. In: WIT . URBAN",
        "PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 134, p.",
        "565-574, ISBN: 978-184564744-5, doi: 10.2495/SAFE130501"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "785-797",
        "doi": [
          "10.2495/UT130631"
        ],
        "titolo": "A comparison of urban planning systems between the UK and Italy: Commercial development and city logistic plan",
        "ISBN": [
          "978-184564716-2"
        ],
        "csp": "WIT Press, ISBN: 978-184564716-2, doi: 10.2495/UT130631",
        "opera": "WIT. URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 130, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2013). A comparison of urban planning systems between",
        "the UK and Italy: Commercial development and city logistic plan. In: WIT.",
        "URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT.",
        "vol. 130, p. 785-797, WIT Press, ISBN: 978-184564716-2, doi:",
        "10.2495/UT130631"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISSN1723-0993"
        ],
        "titolo": "Il progetto urbanistico per il paesaggio territoriale",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 25, ISSN: 1723-0993, doi: ISSN1723-0993",
        "anno": "2012",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANUCCIO P (2012). Il progetto urbanistico per il paesaggio territoriale.",
        "PLANUM, vol. 25, ISSN: 1723-0993, doi: ISSN1723-0993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-166",
        "titolo": "PAESAGGIO E BENI CULTURALI",
        "ISBN": [
          "9788849274820"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849274820",
        "opera": "Aragona S. Costruire un senso del territorio. STUDI E RICERCHE DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panuccio P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panuccio P (2012). PAESAGGIO E BENI CULTURALI. In: Aragona S.",
        "Costruire un senso del territorio. STUDI E RICERCHE DI ARCHITETTURA,",
        "p. 158-166, Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849274820"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-175",
        "titolo": "IL NUOVO VOLTO DEL TURISMO COSTIERO: IL VILLAGGIO APERTO PER UNA OFFERTA INTEGRATA DEL PATRIMONIO TERRITORIALE",
        "ISBN": [
          "9788861598232"
        ],
        "csp": "MILANO:BrunoMondadori, ISBN: 9788861598232",
        "opera": "(a cura di): Orioli V, Milano Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. vol. 26, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panuccio P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panuccio P (2012). IL NUOVO VOLTO DEL TURISMO COSTIERO: IL",
        "VILLAGGIO APERTO PER UNA OFFERTA INTEGRATA DEL",
        "PATRIMONIO TERRITORIALE. In: (a cura di): Orioli V, Milano Marittima",
        "100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. vol. 26, p. 169-175,",
        "MILANO:BrunoMondadori, ISBN: 9788861598232"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "189-199",
        "titolo": "Il senso valoriale del Paesaggio",
        "ISBN": [
          "978-8873514299"
        ],
        "csp": "Reggio Calabria:Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-8873514299",
        "opera": "(a cura di): Cordova B, mediterraneo urbanistica paesaggio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "PANUCCIO P (2011). Il senso valoriale del Paesaggio. In: (a cura di):",
        "Cordova B, mediterraneo urbanistica paesaggio. p. 189-199, Reggio",
        "Calabria:Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-8873514299"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "URBANISTICA E PAESAGGIO. p",
        "ISBN": [
          "978-88-492-1268-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-1268-6",
        "anno": "2007",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PANUCCIO P (2007). URBANISTICA E PAESAGGIO. p. 1-160,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-1268-6"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09654313.2016.1182120"
        ],
        "titolo": "European plans for the smart city: from theories and rules to logistics test case",
        "ISSN": [
          "0965-4313"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PLANNING STUDIES",
        "csp": "vol. 24, p. 1709-1726, ISSN: 0965-4313, doi: 10.1080/09654313.2016.1182120",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panuccio P, Russo F, Rindone C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panuccio P, Russo F, Rindone C (2016). European plans for the smart city:",
        "from theories and rules to logistics test case. EUROPEAN PLANNING",
        "STUDIES, vol. 24, p. 1709-1726, ISSN: 0965-4313, doi:",
        "10.1080/09654313.2016.1182120"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SMART CITY: SISTEMA INTEGRATO DI RETI",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 263, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panuccio P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panuccio P (2015). SMART CITY: SISTEMA INTEGRATO DI RETI.",
        "URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 263, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editors",
        "doi": [
          "10.2495/UT150251"
        ],
        "titolo": "Urban regeneration and smart city according EU strategies: urban distribution center in city logistics",
        "ISBN": [
          "978-1-84564-898-5"
        ],
        "csp": "WIT press, ISBN: 978-1-84564-898-5, doi: 10.2495/UT150251",
        "opera": "PANUCCIO. (a cura di): WIT, TRANSACTIONS ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 146, p. 313-324, SOUTAMPTHON:C.A. Brebbia et al",
        "anno": "2015",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2015). Urban regeneration and smart city according EU",
        "strategies: urban distribution center in city logistics. In: PANUCCIO. (a cura",
        "di): WIT, TRANSACTIONS ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 146, p.",
        "313-324, SOUTAMPTHON:C.A. Brebbia et al. Editors, WIT press, ISBN:",
        "978-1-84564-898-5, doi: 10.2495/UT150251"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "979-989",
        "doi": [
          "10.2495/SC140832"
        ],
        "titolo": "THE PROCESS OF SMART CITY DEFINITION AT AN EU LEVEL. PROCEEDINGS OF SUSTAINABLE CITY",
        "ISBN": [
          "978-184564820-6"
        ],
        "csp": "Southempton:WITTPress, ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140832",
        "opera": "Bastianoni S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. TRANSACTION ON ECOLOGY AND THE ENVIRONMENT. vol. 191, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2014). THE PROCESS OF SMART CITY DEFINITION AT",
        "AN EU LEVEL. PROCEEDINGS OF SUSTAINABLE CITY. In: Bastianoni",
        "S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. TRANSACTION ON ECOLOGY",
        "AND THE ENVIRONMENT. vol. 191, p. 979-989, Southempton:WITTPress,",
        "ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140832"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1003-1013",
        "doi": [
          "10.2495/SC140852"
        ],
        "titolo": "The European landscape convention and urban planning: a comparison between Italy and the UK",
        "ISBN": [
          "978-184564820-6"
        ],
        "csp": "SOUTHAMPTON:WITPRESS UK, ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140852",
        "opera": "Bastianoni S.,Pulselli R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. Transactions on Ecology and the Environment. vol. 191, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2014). The European landscape convention and urban",
        "planning: a comparison between Italy and the UK. In: Bastianoni S.,Pulselli",
        "R.,Marchettini N.,Brebbia C.A. Transactions on Ecology and the",
        "Environment. vol. 191, p. 1003-1013, SOUTHAMPTON:WITPRESS UK,",
        "ISBN: 978-184564820-6, doi: 10.2495/SC140852"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Patrimonio Territoriale nel Piano Urbanistico",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 27, 27, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANUCCIO P (2013). Il Patrimonio Territoriale nel Piano Urbanistico.",
        "PLANUM, vol. 27, 27, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "565-574",
        "doi": [
          "10.2495/SAFE130501"
        ],
        "titolo": "Planning instruments in Italy and the UK: Private and public spaces for emergency events in urban areas",
        "ISBN": [
          "978-184564744-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-184564744-5, doi: 10.2495/SAFE130501",
        "opera": "WIT . URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 134, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2013). Planning instruments in Italy and the UK: Private and",
        "public spaces for emergency events in urban areas. In: WIT . URBAN",
        "PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 134, p.",
        "565-574, ISBN: 978-184564744-5, doi: 10.2495/SAFE130501"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "785-797",
        "doi": [
          "10.2495/UT130631"
        ],
        "titolo": "A comparison of urban planning systems between the UK and Italy: Commercial development and city logistic plan",
        "ISBN": [
          "978-184564716-2"
        ],
        "csp": "WIT Press, ISBN: 978-184564716-2, doi: 10.2495/UT130631",
        "opera": "WIT. URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT. vol. 130, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PANUCCIO P (2013). A comparison of urban planning systems between",
        "the UK and Italy: Commercial development and city logistic plan. In: WIT.",
        "URBAN PLANNING - TRANSACTION ON THE BUILT ENVIRONMENT.",
        "vol. 130, p. 785-797, WIT Press, ISBN: 978-184564716-2, doi:",
        "10.2495/UT130631"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISSN1723-0993"
        ],
        "titolo": "Il progetto urbanistico per il paesaggio territoriale",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 25, ISSN: 1723-0993, doi: ISSN1723-0993",
        "anno": "2012",
        "autori": "PANUCCIO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANUCCIO P (2012). Il progetto urbanistico per il paesaggio territoriale.",
        "PLANUM, vol. 25, ISSN: 1723-0993, doi: ISSN1723-0993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-166",
        "titolo": "PAESAGGIO E BENI CULTURALI",
        "ISBN": [
          "9788849274820"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849274820",
        "opera": "Aragona S. Costruire un senso del territorio. STUDI E RICERCHE DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panuccio P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panuccio P (2012). PAESAGGIO E BENI CULTURALI. In: Aragona S.",
        "Costruire un senso del territorio. STUDI E RICERCHE DI ARCHITETTURA,",
        "p. 158-166, Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849274820"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "13389",
    "nome": "PANUCCIO Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente e Collaboratore qualificato per il Piano di Valorizzazione Turistica ed Ambientale, Comune S.Stefano di Aspromonte. Consulente e Collaboratore qualificato per il Piano di Recupero \"Il parco della memoria\", Comune Bruzzano Vecchio. Consulente e Collaboratore qualificato per il Piano di Valorizzazione Turistica ed Ambientale, Comune di Scilla e Comune di Bagnara. L'apporto specifico per la qualificazione sulle tematiche, espresse nell'esperienza professionale come consulente e collaboratore qualificato del gruppo professionale incaricato alla redazione dei Piani Comunali, ha consentito di applicare nel campo della ricerca modalit\u00e0 operative successivamente pubblicate in PAESAGGIO TRA TERRITORIO E AMBIENTE (fondi di ricerca MPI60% 1989, prof. Giuseppe Albanese) diventando Cultore della materia Urbanistica II Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 01-03-1988 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Consulente e Collaboratore qualificato del Piano Regolatore Generale, Comune di Ricadi (CZ). L'apporto specifico di consulente e collaboratore qualificato, all'interno del gruppo professionale incaricato alla redazione del Piano Regolatore Generale, ha consentito di affinare un metodo applicato nel campo della ricerca, le cui modalit\u00e0 sono state pubblicate in PAESAGGIO TRA TERRITORIO E AMBIENTE (fondi di ricerca MPI60% 1989). Inoltre, l'esperienza professionale applicata nel campo della ricerca, ha guidato alla predisposizione dei materiali per il lavoro di tesi di laurea in Pianificazione Territoriale e Urbanistica la cui sintesi, IL PIANO DI SALVAGUARDIA AMBIENTALE NEGLI STUDI PRELIMINARI DEL PRG PER IL COMUNE DI RICADI, \u00e8 stato successivamente pubblicato in L'Urbanistica tra territorio e ambiente; Albanese, D'Angelo, Gangemi Editore, Roma 1992.",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Idee per la Sistemazione del S.Elia e sua integrazione con l'ambito cittadino e marino, II\u00b0 Premio (gruppo di ricerca prof. Giuseppe Albanese). Il rilevante apporto specifico per la qualificazione sulla tematica su pianificazione e progettazione urbanistica e territoriale e conseguente applicazione nel campo della ricerca \u00e8 stato valicato dal premio conseguito e dalla successiva pubblicazione in L' Urbanistica tra territorio e ambiente (Albanese G., D'Angelo M.E.) Gangemi Editore Roma 1992.",
        "periodo": "dal 15-09-1990 al 15-09-1990"
      },
      {
        "content": "Incarico redazione Piano Regolatore Generale, Comune di San Giorgio Morgeto. Capogruppo del gruppo di lavoro sperimentale per l'area di Urbanistica, afferente al Dipartimento Scienze Ambientali e Territoriali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria. L'esperienza professionale ha consentito di sperimentare i contenuti teorici scaturiti dagli esiti della ricerca sviluppata con la borsa di studio espletata presso il DSAT e di affinare il processo di conoscenza ed organizzazione, indispensabile per la valorizzazione del territorio. Il processo di piano tra teoria, organizzazione e progettazione. L'apporto specifico per la qualificazione sulla tematica ha consentito l'applicazione nel campo della ricerca pubblicata nel RECUPERO DELLA DIMENSIONE AMBIENTALE E PAESISTICA ATTRAVERSO IL PIANO, determinando cos\u00ec un apporto rilevante per la qualificazione della tematica di pianificazione e progettazione urbanistica.",
        "periodo": "dal 04-02-1992 al 04-02-1992"
      },
      {
        "content": "Incarico di Capogruppo Professionista Esterno in Collaborazione con l'Ufficio Speciale del Piano Regolatore Generale per la redazione della Variante al PRG del Comune di Reggio Calabria. L'apporto specifico per la qualificazione sulle tematiche, ha consentito di sperimentare un metodo per l'organizzazione delle conoscenze, l'individuazione dei sistemi territoriali, l'interpretazione delle valenze e criticit\u00e0, in modo da poter indirizzare le attivit\u00e0 di pianificazione e progettazione urbana. La ricerca applicata allo studio del territorio, ha consentito di elaborare delle matrici a sistema multiplo di indicatori e possibili scenari progettuali. A conclusione dell'esperienza professionale \u00e8 stato pubblicato un dossier su analisi e valutazione dei sistemi urbani e delle risorse territoriali. Inoltre, l'esperienza professionale applicata nel campo della ricerca, ha guidato alla predisposizione della successiva monografia PAESAGGIO E PIANI URBANISTICI Panuccio P; Gangemi Ed, Roma, 2001 (Libro recensito sulla rivista Urbanistica n.14/2003).",
        "periodo": "dal 29-04-1999 al 29-04-2000"
      },
      {
        "content": "Consulente Esperto dell'Ente Nazionale per le Strade per lo Studio di Prefattibilit\u00e0 Ambientale e Valutazione di Impatto Ambientale. L'apporto specifico dell'esperienza professionale per l'elaborazione dello studio di prefattibilit\u00e0 ambientale e la valutazione di impatto delle opere, ha consentito di predisporre materiali e comprovare la validit\u00e0 delle metodologie espresse in letteratura. L'esperienza professionale di questo periodo applicata nel campo della ricerca, ha consentito di maturare elementi propositivi per la successiva pubblicazione VALUTAZIONE AMBIENTALE STRATEGICA NEL PROCESSO DI PIANO (Garano, Zoppi 2003) e la partecipazione al gruppo di ricerca scientifica interuniversitaria Cofin2000, Modelli di applicazione della VAS nella pianificazione urbanistica.",
        "periodo": "dal 15-10-1999 al 15-10-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza modulo di Ambiente e Paesaggio al Corso di Alta Formazione post Universitaria POR CALABRIA 2000/2006 formazione superiore di II e III livello Asse III - per la qualifica di Esperto in Tecniche di Conservazione e Valorizzazione dei Beni Architettonici e Urbanistici; CERERE. Il rilevante apporto specifico per la qualificazione sulla tematica ha definito la sua applicazione nel campo della ricerca pubblicata successivamente nel saggio IL PAESAGGIO PATRIMONIO URBANISTICO in Conservazione e valorizzazione del patrimonio architettonico e urbanistico: idee e proposte per la Calabria; Cagliostro M, Passarelli D, Prampolini F (a cura di) Iiriti editore, Reggio Calabria 2009.",
        "periodo": "dal 09-04-2008 al 09-10-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente Esperto dell'Ufficio Tecnico di Ateneo, con il ruolo rilevante di Delegato del Rettore allo Sport, per l'elaborazione del progetto definitivo del Med\u00ecClub Centro Universitario Polivalente di Ateneo, realizzato con AQR 2008 tra Ministero dello Sviluppo Economico, i Ministero della Giovent\u00f9, la Regione Calabria e l'Universit\u00e0 Mediterranea. L'apporto specifico per la qualificazione sulla tematica, ha consentito di progettare e realizzare un luogo di Ateneo per l'integrazione essenziale tra componente intellettiva, fisica e spirituale, utile a favorire lo sviluppo dello studente e la crescita in persona umana. L'applicazione nel campo della ricerca ha validato l'esperienza professionale ed ha consentito di esportare il modello Med\u00ecClub all'attenzione di altri Atenei italiani, relazionando al Convegno Nazionale dei docenti universitari e proponendo, le modalit\u00e0 operative agli studi della CEI. La programmazione delle opere, la pianificazione del territorio e la progettazione della struttura, hanno consentito di trasformare l'esperienza professionale in un modello tipico per lo sviluppo delle qualit\u00e0: dalle risorse umane a quelle territoriali; dai servizi standard alla qualit\u00e0 della vita e benessere sociale.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto PAESPIAGGIA studio preliminare per la riqualificazione tratto costiero Reggio Calabria - Gallico. L'esperienza professionale ha determinato un apporto specifico per la qualificazione sulle tematiche di pianificazione e progettazione territoriale, consentendo di applicare il metodo teorico alla realt\u00e0 territoriale, validando criteri e metodi con analisi e proposta progettuale. La scheda progettuale \u00e8 pubblicata su Urbanistica Informazione Commissione Paesaggio e Ambiente, Istituto Nazionale di Urbanistica.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto di Urbanistica nella Commissione Regionale Urbanistica, della Regione Calabria. L'esperienza professionale svolta con il ruolo di esperto della disciplina urbanistica ha consentito un apporto specifico di qualificazione sulle tematiche, e di verificare i risultati espressi nel campo delle ricerche e dei moduli disciplinari dei corsi di laurea con le esigenze delle politiche urbane per il governo del territorio. Questa esperienza professionale \u00e8 stata riversata nell'ambito dei lavori espletati con il collegio dei docenti del Master di Ingegneria dei Trasporti e sopratutto nei tirocini obbligatori per avvicinare offerta didattica alla formazione.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza, formazione professionisti Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria, su Ingegneria dei Trasporti - Obiettivo 2020. Questa esperienza professionale ha consentito un apporto specifico per la qualificazione tematica ed un'applicazione nel campo della ricerca relazionando alla International Conference on Urban Trasport and the Environment con conseguente pubblicazione del lavoro su rivista indicizzata su Scopus: The European Landscape Convention and Urban Planning.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza, formazione professionisti Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria, su Prospettive Europee per la Smart City. Questa esperienza professionale ha consentito un apporto specifico per la qualificazione tematica ed un'applicazione nel campo della ricerca relazionando alla International Conference on Urban Trasport and the Environment con conseguente pubblicazione del lavoro su rivista indicizzata su Scopus, The Process of Smart City.",
        "periodo": "dal 23-12-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza, formazione professionisti Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria, su La Pianificazione dei Trasporti per una Mobilit\u00e0 Sostenibile. Questa esperienza professionale ha consentito un apporto specifico per la qualificazione tematica ed un'applicazione nel campo della ricerca relazionando alla International Conference on Urban Trasport and the Environment con conseguente pubblicazione del lavoro su rivista, Urban Regeneration and Smart City.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza, formazione professionisti Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria, su Tecniche per la Pianificazione dei Trasporti e della Logistica. Questa esperienza professionale ha consentito un apporto specifico per la qualificazione tematica ed un'applicazione nel campo della ricerca elaborando strumenti per la successiva pubblicazione del lavoro su rivista classe A, European Plans for the Smart City.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale AESOP PhD Research; University of Strathclyde, Glasgow, United Kingdom. La relazione PLANS OF ECOLOGICAL TRASFORMATION OF AREAS AND BUILDING OF ECO-COMPATIBLE LANDSCAPE \u00e8 pubblicata da Publisicula, Palermo 1996",
        "periodo": "dal 12-08-1995 al 15-08-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Valutazione Ambientale Strategica e Pianificazione Territoriale nel contesto provinciale e comunale\"; Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Dipartimento di Ingegneria del Territorio. Il saggio LA VAS NEL PROCESSO DI PIANO \u00e8 pubblicato in La Valutazione Ambientale Strategica nella pianificazione territoriale; Garano S, Zoppi C (a cura di) Gangemi Editore, Roma, 2003.",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 19-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Il Sistema dei parchi e la valorizzazione degli ambienti sensibili\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Scienze Ambientali e Territoriali. Il saggio L' ATTIVITA' DI PIANIFICAZIONE IN AMBIENTI SENSIBILI \u00e8 pubblicato in Ambienti sensibili; Passarelli (a cura di) Iiriti Editore Reggio Calabria, 2005.",
        "periodo": "dal 04-06-2003 al 04-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXIV Congresso Nazionale \"Qualit\u00e0 dello sviluppo della citt\u00e0 e del territorio\"; Istituto Nazionale di Urbanistica, Politecnico di Milano. La relazione IL PIANO URBANISTICO ED IL TERRITORIO: PROCESSO PER LA PROGETTAZIONE DI TERRITORI DI VALORI \u00e8 pubblicata negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 26-06-2003 al 27-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XXIV Conferenza Nazionale \"Governance e Sviluppo Locale\"; Associazione Italiana di Scienze Regionali, Perugia. La relazione LA PIANIFICAZIONE URBANISTICA PER LA VALORIZZAZIONE DEI SISTEMI LOCALI \u00e8 pubblicata negli Atti della Conferenza AISRE Infrastrutture e Territorio.",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Master Universitario II Livello in Estetica della Citt\u00e0; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Scienze Ambientali Territoriali. Relazione su: LA DIMENSIONE ESTETICO CULTURALE DEL TERRITORIO. IL PIANO URBANISTICO PER LA GESTIONE E VALORIZZAZIONE DELLE RISORSE TERRITORIALI.",
        "periodo": "dal 22-10-2003 al 22-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Ecoregioni e Reti Ecologiche La pianificazione incontra la conservazione\"; Sala dei Dioscuri al Quirinale, Roma. Relazione su IL PIANO URBANISTICO PER PROGETTARE FORME DI TUTELA ED USI COMPATIBILI.",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore, Organizzatore e Responsabile Scientifico dei Convegni Nazionali inseriti nelle Attivit\u00e0 Culturali della Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria su: URBANISTICA E PAESAGGIO. IL GOVERNO DEL TERRITORIO ATTRAVERSO LA PROGETTAZIONE DEI PAESAGGI DI QUALIT\u00c0'. L'attivit\u00e0 scientifica e di ricerca svolta durante questo periodo ha guidato l'elaborazione della successiva monografia URBANISTICA E PAESAGGIO, Panuccio P.; Gangemi ed. Roma, 2007.",
        "periodo": "dal 12-01-2005 al 12-01-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla IX Conferenza Nazionale \"Terre d'Europa e fronti Mediterranei\"; Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Il saggio LA GESTIONE DEL TERRITORIO ATTRAVERSO LA PROGETTAZIONE DI PAESAGGI DI QUALIT\u00c0 \u00e8 pubblicata negli Atti della Conferenza. Strutture e Identit\u00e0 Paesaggi e Valori. Vol.1 pag.467-477; Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Facolt\u00e0 di Architettura 2005.",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 04-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Workshop Nazionale di Progettazione \"Idee e progetti per il recupero e la riqualificazione in aree minori nell'epoca della globalizzazione\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria,Tropea. La relazione LA PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO PER LA GESTIONE INTEGRATA DEL TERRITORIO \u00e8 stata implementata nel saggio PAESAGGIO E BENI CULTURALI pubblicato in Costruire un senso del territorio; Aragona S., Gangemi Ed, Roma 2012.",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"The European Landscape Convention: What could it mean for Italy\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Facolt\u00e0 di Agraria. Relazione su LA TUTELA E LA PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO DEI VALORI.",
        "periodo": "dal 26-04-2005 al 26-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"Fiume, Paesaggio, difesa del suolo. Superare le emergenze, cogliere le opportunit\u00e0\"; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Relazione su PAESAGGIO TUTELA E VALORIZZAZIONE DELLE RISORSE.",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Il piano Strutturale Comunale nell'attuazione della Legge Urbanistica\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria. La relazione IL PAESAGGIO PER PROGETTARE IL TERRITORIO \u00e8 pubblicata in Il Piano Strutturale Comunale nell'attuazione della Legge Urbanistica Regionale della Calabria (Fazia C, Moraci F a cura di) Centro Stampa d'Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea, Reggio Calabria 2009.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 14-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Turismo sostenibile e itinerari turistici per la valorizzazione dei territori rurali\"; Provincia di Reggio Calabria. Relazione su IL TURISMO SOSTENIBILE PER LA VALORIZZAZIONE E FRUIZIONE DEL TERRITORIO.",
        "periodo": "dal 08-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop Internazionalei \"Vers une Architecture des Milieux\" Projet de Recherche Laboratoire GERPHAU - UMR CNRS 7145 LOUEST en association avec Department AACM & Le Laboratoire Architecture milieux paysages Paris; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Architettura Analisi Citt\u00e0 Mediterranea, Reggio Calabria. Relazione su IDENTITA' LOCALE SVILUPPO GLOBALE.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 22-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Forum Internazionale \"Le Citt\u00e0 del Mediterraneo\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Architettura Analisi della Citt\u00e0 Mediterranea. La relazione CITTA' E PAESAGGIO ACQUA ELEMENTO DI ECCELLENZA PER LA VALORIZZAZIONE DEI PAESAGGI URBANI \u00e8 pubblicata in Instant Book Atti del IV Forum Internazionale; Iiriti Editore 2008. Il saggio PROGETTI DI PAESAGGIO PER SVILUPPARE CAPITALE SOCIALE \u00e8 pubblicato in Le citt\u00e0 del Mediterraneo, Fallanca De Blasio C. (a cura di); Iiriti Editore, 2010.",
        "periodo": "dal 27-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Una sfida per il rapporto tra sistema universitario calabrese, sistema scolastico e produttivo\"; Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza. Relazione su PARTENARIATO SOCIALE : NASCITA E PROSPETTIVE DI CONSOLIDAMENTO responsabile dell'Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 10-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XII Conferenza Nazionale \"Il progetto dell'Urbanistica per il Paesaggio\"; Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. La relazione IL PAESAGGIO NELLO STRUMENTO URBANISTICO \u00e8 pubblicata negli atti della conferenza.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"I nuovi Piani Paesaggistici Regionali\"; Regione Calabria. Relazione su IL PIANO DELLE TUTELE PER LA VALORIZZAZIONE DELLE RISORSE.",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore e Coordinatore del Convegno Nazionale \"Dialoghi su Citt\u00e0 Metropolitana\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Facolt\u00e0 di Ingegneria. Relatore e Coordinatore della sessione SCENARI METROPOLITANI, GOVERNO SOVRACOMUNALE E IDENTITA' LOCALI.",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno del Progetto \"NMUN 10 New York Manhattan\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Scienze Ambientali Territoriali. Relazione su PROCESSI DI PIANIFICAZIONE: TEORIA, METODO E MODELLO APPLICATIVO.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 3th International Scientific Conference \"Integrated Relational Tourism Territories and Development in the Mediterranean Area\"; Cairo, Egypt. La relazione PLANNING AND TERRITORIAL USE \u00e8 pubblicata negli Atti della Conferenza.",
        "periodo": "dal 24-10-2009 al 26-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Dottorato in Pianificazione Territoriale \"Periferie Disurbanizzate\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Facolt\u00e0 Architettura. Relazione su IL PAESAGGIO BENE COMUNE. IL VALORE DELLE PERIFERIE.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XIII Conferenza Nazionale \"Citt\u00e0 e crisi Globale. Clima, sviluppo e convivenza\"; Societ\u00e0 italiana degli Urbanisti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma. La relazione IL VALORE DEL TERRITORIO: LUOGO PER COSTRUIRE CAPITALE SOCIALE \u00e8 pubblicata nella Rivista Planum The European Journal of Planning.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Strumenti Legislativi e Tecnici per la Valutazione Ambientale Strategica\"; Catania, Monastero dei Benedettini. Relazione su LA VALUTAZIONE AMBIENTALE STRATEGICA NELLO STRUMENTO URBANISTICO.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Investimenti in Capitale Umano nel futuro di Italia e di Europa\"; Universit\u00e0 della Calabria Cosenza e Ministero Istruzione Universit\u00e0 e Ricerca. Relazione su PATRIMONIO TERRITORIALE LO SVILUPPO DEL CAPITALE LOCALE.",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop Internazionale di Urbanistica e Architettura \"Visioni Urbane e Mediterranee\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Laboratorio Siracusa-Lentini. Relazione su IL PIANO URBANISTICO TERRITORIALE PER IL PROGETTO DI TUTELA E VALORIZZAZIONE DELLE RISORSE.",
        "periodo": "dal 25-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del \"Dottorato in Pianificazione Territoriale. Ricerche in Progress\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria. Le sintesi dei temi di ricerca sono pubblicate in Mediterraneo Urbanistica e Paesaggio, Cordova B (a cura di); con Postfazione IL SENSO VALORIALE DEL PAESAGGIO: OPZIONE MEDITERRANEO Panuccio P. Citt\u00e0 del Sole Edizioni, Cosenza 2011.",
        "periodo": "dal 02-02-2011 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Incontro Nazionale dei Docenti Universitari; Ufficio Nazionale Educazione Suola Universit\u00e0; Bari. Relazione su UNO SPORT PER L'UOMO APERTO ALL'ASSOLUTO CONCEZIONE INTEGRALE DELLA PERSONA UMANA.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 04-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XV Conferenza Nazionale \"L'urbanistica che cambia Rischi e Valori\"; Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, Universit\u00e0 degli Studi di Pescara. La relazione IL PROGETTO URBANISTICO PER IL PAESAGGIO TERRITORIALE \u00e8 pubblicato sulla Rivista Planum n.25 Vol.2, 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla V\u00b0 Conferenza Internazionale ESPAnet Italia \"Risposte alla crisi Esperienze Proposte Politiche di Welfare in Italia e in Europa\"; Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza, Roma. Relazione su UN PROGETTO DI CITTA' PER LO SVILUPPO DEL CAPITALE SOCIALE.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Paesaggi e Architetture per il turismo balneare\"; Milano Marittima. La Relazione IL NUOVO VOLTO DEL TURISMO COSTIERO: IL VILLAGGIO APERTO PER UNA OFFERTA INTEGRATA DEL PATRIMONIO TERRITORIALE \u00e8 pubblicata in Milano Marittima100; Orioli V (a cura di) Bruno Mondadori 2012.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XXXVI Conferenza Scientifica \"Crescita economica e reti regionali\"; Associazione Italiana Studi Regionali, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. La relazione CITTA' E TIPOLOGIE DI PAESAGGIO PER LO SVILUPPO INTEGRATO DEL TERRITORIO \u00e8 pubblicata negli atti della conferenza.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"The European Land use Institute Conference RegioResources 21\"; Universit\u00e0 degli Studi di Catania. La relazione EUROPEAN SPATIAL PLANNING PROCESSES \u00e8 pubblicata in instant book.",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Seminar on Teaching and Research: looking at Horizon 2020\"; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione delle Infrastrutture e dell'Energia Sostenibile; Laboratorio di Analisi dei Sistemi di Trasporto. Relazione su URBAN SYSTEMS COLLABORATIVE.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 9th International Conference on \"Urban Regeneration and Sustainability\"; Siena. La relazione THE PROCESS OF SMART CITY DEFINITION AT AN EU LEVEL \u00e8 pubblicata nel Vol191, pag 979-989 WIT Transactions on the built environment. Southampton, United Kingdom.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 9th International Conference on \"Urban Regeneration and Sustainability\"; Siena. La relazione THE EUROPEAN LANDSCAPE CONVENTION AND URBAN PLANNING: A COMPARISON BETWEEN ITALY AND UK \u00e8 pubblicata nel Vol.191 pag 1003-1013, WIT Transactions on Ecology and Environment; Southampton, United Kingdom",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Master Ingegneria Trasporti; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione delle Infrastrutture e dell'Energia Sostenibile; Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria. Relazione su SMART CITY: INFRASTRUTTURE INTEGRATE E PROCESSI.",
        "periodo": "dal 23-12-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 9th International Conference on \"The Sustainable City - Urban Regeneration and Sustainability\"; Valencia, Spain. La relazione URBAN REGENERATION AND SMART CITY ACCORDING TO EU STRATEGIES: AN URBAN DISTRIBUTION CENTER IN CITY LOGISTICS \u00e8 pubblicata nel vol146, WIT Transactions on the Built Environment; Southampton, United Kingdom.",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"European Mobility Week\"; Citt\u00e0 di Reggio Calabria e Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria. Relazione su PIANIFICAZIONE URBANISTICA INTEGRATA NELLA SMART CITY.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Master Ingegneria Trasporti; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione delle Infrastrutture e dell'Energia Sostenibile; Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria. Relazione su SMART CITY: EUROPEAN PROCESS.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Forum Europeo Manfredo Golfieri \"L'innovazione per la competitivit\u00e0, Innovazione, Sviluppo e Crescita con i Big Data\"; Union Camere, Regione Calabria. Relazione su BIG DATA E RICERCA VERSO UNA PIANIFICAZIONE SMART.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Reggio Citt\u00e0 Aperta\"; Citt\u00e0 Metropolitana di Reggio Calabria. Relazione su SMART PLANNING.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Green and Blue Infrastructures, Virtual, Cultural and Social Networks\"; Istituto Nazionale di Urbanistica; Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Architettura (DIARC). La relazione SMART CITY: SISTEMA INTEGRATO DI RETI \u00e8 pubblicata nella Rivista Urbanistica Informazioni, Volume 263/2015.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale del Master Ingegneria dei Trasporti; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione delle Infrastrutture e dell'Energia Sostenibile; Ordine degli Ingegneri della Provincia di Reggio Calabria. Relazione su PIANIFICAZIONE INTEGRATA PER LA SMART CITY.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della Sede di Reggio Calabria del progetto di studio sperimentale e di ricerca per l'INDIVIDUAZIONE E CARATTERIZZAZIONE DI SITI INQUINATI PER LA MESSA IN SICUREZZA (NOC18) nell'ambito del Programma Triennale della Regione Calabria la Tutela Ambientale 1994/96.",
        "periodo": "dal 18-05-1999 al 15-02-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Attivit\u00e0 Didattica e Formativa percorso IFTS Tecnico Superiore Rlievi e Strumentazioni di Telerilevamento. Decreto Rettore Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 17-02-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Didattico nei Percorsi di Potenziamento delle competenze di base. Fondi POR FSE Calabria 2007-2013 Asse IV Capitale Umano.",
        "periodo": "dal 25-08-2009 al 25-08-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto Sport in Universit\u00e0 \"Sport nelle dimensioni della Mediterranea\". DELEGATO DEL RETTORE allo Sport di Ateneo. Decreto del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e valutazione dei progetti formativi e delle attivit\u00e0 del Med\u00ecClub, in qualit\u00e0 di Delegato del Rettore dell'Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Referente di Ateneo, Delegato del Rettore, per il coordinamento scientifico e la valutazione dei progetti del Centro Giovanile Polivalente Med\u00ecClub; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 01-11-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca in Pianificazione Territoriale XX ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea Reggio Calabria Dipartimento Scienze Ambientali e Territoriali",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della didattica del Dottorato di Ricerca in Pianificazione Territoriale. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria Dipartimento Scienze Ambientali Territoriale",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Commissione Giudicatrice del Concorso di Dottorato di Ricerca in Pianificazione Territoriale XX Ciclo. Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 17-01-2005 al 17-01-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e sostegno alle attivit\u00e0 didattiche del XX ciclo del Dottorato di Ricerca in Pianificazione Territoriale; Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria, Dipartimento Scienze Ambientali Territoriale per recupero periodo da novembre 2004 a febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 31-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca in Pianificazione Territoriale XXI ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea Reggio Calabria Dipartimento Scienze Ambientali e Territoriali",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca Pianificazione Territoriale XXII ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca Pianificazione Territoriale XXIII ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca di Architettura XXIV ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Collegio docenti Dottorato di Ricerca Architettura XXV ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca Architettura XXVI ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato Architettura XXVII ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti Dottorato di Ricerca Urbanistica XXVIII ciclo. Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Collegio Docenti MASTER I Livello INGEGNERIA TRASPORTI Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria Dipartimento DIIES",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale; programma di tipo Interuniversitario (Universit\u00e0 degli Studi di Chieti, Reggio Calabria, Cagliari, Venezia, Roma) COFIN2000, Area Ingegneria Civile ed Architettura, su \"Modelli di applicazione della Valutazione Ambientale Strategica nella Pianificazione Urbanistica\". Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica e Tecnologica, Dipartimento affari economici programmi. La ricerca VALUTAZIONE AMBIENTALE STRATEGICA NEL PROCESSO DI PIANO Panuccio P, presentata al Convegno di Cagliari 2002, \u00e8 pubblicata in La Valutazione Ambientale Strategica nella Pianificazione Territoriale; Garano S, Zoppi C (a cura di) Gangemi Editore, Roma, 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione Nazionale Paesaggio e Ambiente, del progetto dell'Istituto Nazionale di Urbanistica, Referente per la Regione Calabria (coordinata fino al 2013 dalla prof.Attilia Peano). Ha collaborato alla pubblicazione del Rapporto del Territorio 2007. Ha pubblicato nella Rivista Urbanistica Dossier n.112 anno XIII la Pianificazione Paesaggistica nelle Regioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'Azione di Sistema AZ1 Partenariato Sociale PON 2000-2006. Ricerca Scientifica sviluppo tecnologico, alta formazione, Asse III, Sviluppo del Capitale Umano di Eccellenza. Soggetti Attuatori Universit\u00e0 della Calabria di Cosenza; Universit\u00e0 Magna Grecia di Catanzaro; Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. Decreto Rettorale n.264 -2007.",
        "periodo": "dal 28-08-2007 al 28-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di Ricerca Progetto di Potenziamento strutturale GELMinCAL - PON a3 _00308. Unione Europea Fondo Europeo di Sviluppo Regionale. PON Ricerca e competitivit\u00e0 2007-2013. Ministero dell'istruzione dell'Universit\u00e0 e della Ricerca. Ministero dello Sviluppo Economico. Universit\u00e0 egli Studi Mediterranea di Reggio Calabria Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione delle Infrastrutture e dell'Energia Sostenibile Responsabile Scientifico prof. Francesco Della Corte.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e referente scientifico di Ateneo del Progetto Bussola, Azione di Sistema \u201cAZ1 Partenariato Sociale\u201d 'Universit\u00e0 degli Studi Mediterranea di Reggio Calabria. Programma Operativo Nazionale 2000-2006, Ricerca Scientifica, sviluppo tecnologico, alta formazione, Asse III \u2013 Sviluppo del capitale umano di eccellenza. Orientamento, Formazione, Ricerca e Innovazione. Progetto Interuniversitario Universit\u00e0 degli Studi Magna Grecia di Catanzaro, Universit\u00e0 della Calabria di Cosenza. Decreto del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 28-08-2007 al 28-08-2009"
      }
    ]
  }
}