{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-210",
        "titolo": "L'economia e le societ\u00e0 locali",
        "ISBN": [
          "9788897068068"
        ],
        "csp": "Parco Nazionale Val Grande, ISBN: 9788897068068",
        "opera": "Cassatella C.. Dal paesaggio della sussistenza a quello della wilderness. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrado Federica, Pettenati Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica, Pettenati Giacomo (2016). L'economia e le societ\u00e0",
        "locali. In: Cassatella C.. Dal paesaggio della sussistenza a quello della",
        "wilderness. p. 197-210, Parco Nazionale Val Grande, ISBN:",
        "9788897068068"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Patrimonio",
        "titolo": "Costruire politiche di sviluppo sostenibile per le Alpi",
        "csp": "progetto, sviluppo locale. ISBN: 9788857536514",
        "opera": "Del Curto D. Dini R. Menini G.. Alpi e Architettura",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2016). Costruire politiche di sviluppo sostenibile per le",
        "Alpi. In: Del Curto D. Dini R. Menini G.. Alpi e Architettura. Patrimonio,",
        "progetto, sviluppo locale. ISBN: 9788857536514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso politiche territoriali alla scala metro-montana. Il caso della Citt\u00e0 metropolitana di Torino.",
        "ISSN": [
          "2036-3109"
        ],
        "journal": "SENTIERI URBANI",
        "csp": "vol. 18, p. 42-45, ISSN: 2036-3109",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2015). Verso politiche territoriali alla scala",
        "metro-montana. Il caso della Citt\u00e0 metropolitana di Torino.. SENTIERI",
        "URBANI, vol. 18, p. 42-45, ISSN: 2036-3109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oulx : verso un nuovo modo di essere una \"piccola\" citt\u00e0 alpina",
        "ISSN": [
          "2036-3109"
        ],
        "journal": "SENTIERI URBANI",
        "csp": "p. 64-65, ISSN: 2036-3109",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2015). Oulx : verso un nuovo modo di essere una",
        "\"piccola\" citt\u00e0 alpina. SENTIERI URBANI, p. 64-65, ISSN: 2036-3109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tornare ad abitare le terre alte: nuovi progetti di territorio e forme alternative di sviluppo",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 74, p. 128-134, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2015). Tornare ad abitare le terre alte: nuovi progetti di",
        "territorio e forme alternative di sviluppo. TERRITORIO, vol. 74, p. 128-134,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Corrado F.",
        "titolo": "\u201cRileggere oggi la Dichiarazione Popolazione e cultura\u201d .",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1380-3"
        ],
        "csp": "a cura di, 2015, Popolazione e cultura: le Alpi di oggi, Franco Angeli, Milano, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1380-3",
        "opera": "Corrado F.. Popolazione e cultura: le Alpi di oggi. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2015). \u201cRileggere oggi la Dichiarazione Popolazione e",
        "cultura\u201d .. In: Corrado F.. Popolazione e cultura: le Alpi di oggi. vol. Corrado",
        "F., a cura di, 2015, Popolazione e cultura: le Alpi di oggi, Franco Angeli,",
        "Milano, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1380-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-70",
        "titolo": "Il primo laboratorio alpino per lo sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1380-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1380-3",
        "opera": "Corrado Federica. Popolazione e cultura: le Alpi di oggi. vol. Popolazione e cultura: le Alpi di oggi, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2015). Il primo laboratorio alpino per lo sviluppo. In:",
        "Corrado Federica. Popolazione e cultura: le Alpi di oggi. vol. Popolazione e",
        "cultura: le Alpi di oggi, p. 65-70, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-1380-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Editore Regione Piemonte",
        "titolo": "Architettura e territorio alpino. Scenari di sviluppo e di riqualificazione energetico-edilizia del patrimonio costruito",
        "ISBN": [
          "9788898878185"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898878185",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berta M., Corrado F., De Rossi A., Dini R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berta M., Corrado F., De Rossi A., Dini R. (2015). Architettura e territorio",
        "alpino. Scenari di sviluppo e di riqualificazione energetico-edilizia del",
        "patrimonio costruito. Torino:Editore Regione Piemonte, ISBN:",
        "9788898878185"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-210",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-204-7111-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-7111-8",
        "opera": "Corrado F Dematteis G Di Gioia A.. Nuovi montanari. Abitare le Alpi nel XXI secolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2014). Conclusioni. In: Corrado F Dematteis G Di Gioia",
        "A.. Nuovi montanari. Abitare le Alpi nel XXI secolo. p. 199-210, ISBN:",
        "978-88-204-7111-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-40",
        "titolo": "Processi e politiche di re-insediamento nei territori montani",
        "ISBN": [
          "9788820471118"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820471118",
        "opera": "Corrado F. Dematteis G. Di Gioia A.. Nuovi montanari. Abitare le Alpi nel XXI secolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2014). Processi e politiche di re-insediamento nei",
        "territori montani. In: Corrado F. Dematteis G. Di Gioia A.. Nuovi montanari.",
        "Abitare le Alpi nel XXI secolo. p. 21-40, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820471118"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-152",
        "titolo": "Mountain communities between isolation and contamination",
        "ISBN": [
          "9788898774388"
        ],
        "csp": "Trento:List, ISBN: 9788898774388",
        "opera": "sargolini m. gambino r.. mountain landscapes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "corrado f., dematteis g."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "corrado f., dematteis g. (2014). Mountain communities between isolation",
        "and contamination. In: sargolini m. gambino r.. mountain landscapes. p.",
        "147-152, Trento:List, ISBN: 9788898774388"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-110",
        "titolo": "Area 4. Valle di Susa",
        "ISBN": [
          "978-88-204-7111-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-7111-8",
        "opera": "Nuovi montanari. Abitare le Alpi nel XXI secolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2014). Area 4. Valle di Susa. In: Nuovi montanari.",
        "Abitare le Alpi nel XXI secolo. p. 100-110, ISBN: 978-88-204-7111-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "82-108",
        "titolo": "Un approfondimento: i casi di studio",
        "ISBN": [
          "978-88-98005-05-5"
        ],
        "csp": "Fondazione CRC, ISBN: 978-88-98005-05-5",
        "opera": "Corrado F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di innovazione della montagna cuneese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2013). Un approfondimento: i casi di studio. In: Corrado",
        "F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di innovazione della",
        "montagna cuneese. p. 82-108, Fondazione CRC, ISBN:",
        "978-88-98005-05-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi montanari delle Alpi occidentali italiane",
        "ISBN": [
          "9788889100806"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889100806",
        "opera": "La montagna che torna a vivere",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corrado F., Dematteis G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado F., Dematteis G. (2013). I nuovi montanari delle Alpi occidentali",
        "italiane. In: La montagna che torna a vivere. ISBN: 9788889100806"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Un'occasione di confronto per i giovani ricercatori a partire dal progetto Interreg IVC Padima",
        "ISBN": [
          "9788820479084"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820479084",
        "opera": "Nuove frontiere della ricerca per i territori alpini",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corrado F., Di Bella E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado F., Di Bella E. (2013). Introduzione. Un'occasione di confronto per i",
        "giovani ricercatori a partire dal progetto Interreg IVC Padima. In: Nuove",
        "frontiere della ricerca per i territori alpini. ISBN: 9788820479084"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-112",
        "titolo": "Un'agenda per l'innovazione del/nel territorio montano",
        "ISBN": [
          "978-88-98005-05-5"
        ],
        "csp": "Fondazione CRC, ISBN: 978-88-98005-05-5",
        "opera": "Corrado F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di innovazione della montagna cuneese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2013). Un'agenda per l'innovazione del/nel territorio",
        "montano. In: Corrado F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di",
        "innovazione della montagna cuneese. p. 109-112, Fondazione CRC, ISBN:",
        "978-88-98005-05-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-19",
        "titolo": "Di che cosa si parla quando si parla di montagna",
        "ISBN": [
          "978-88-98005-05-5"
        ],
        "csp": "Fondazione CRC, ISBN: 978-88-98005-05-5",
        "opera": "Corrado F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di innovazione della montagna cuneese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2013). Di che cosa si parla quando si parla di montagna.",
        "In: Corrado F. Dematteis G.. Terre alte in movimento. Progetti di",
        "innovazione della montagna cuneese. p. 15-19, Fondazione CRC, ISBN:",
        "978-88-98005-05-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "137-154",
        "titolo": "Gli immigrati stranieri protagonisti nel ripopolamento delle Alpi",
        "opera": "Osti G Ventura F. Vivere da stranieri in aree fragili. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Corrado Federica, Dematteis Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica, Dematteis Maurizio (2012). Gli immigrati stranieri",
        "protagonisti nel ripopolamento delle Alpi. In: Osti G Ventura F. Vivere da",
        "stranieri in aree fragili. p. 137-154"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:Padova University Press",
        "titolo": "Chi decide per il Cadore? Una lettura tra antropologia e politiche del territorio",
        "ISBN": [
          "978-88-97385-42-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97385-42-4",
        "opera": "Varotto M. Castiglioni B.. Di chi sono le Alpi?",
        "anno": "2012",
        "autori": "Corrado Federica, Porcellana Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica, Porcellana Valentina (2012). Chi decide per il Cadore?",
        "Una lettura tra antropologia e politiche del territorio. In: Varotto M.",
        "Castiglioni B.. Di chi sono le Alpi?. Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "978-88-97385-42-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "titolo": "\u201cIl fenomeno dei nuovi abitanti nelle Alpi e in Europa\u201d ",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4111-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4111-4",
        "opera": "(a cura di): Dematteis G, Montanari per scelta. Indizi di rinascita nella montagna piemontese",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corrado F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado F (2011). \u201cIl fenomeno dei nuovi abitanti nelle Alpi e in Europa\u201d .",
        "In: (a cura di): Dematteis G, Montanari per scelta. Indizi di rinascita nella",
        "montagna piemontese. Milano:Editore Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-568-4111-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "I contesti delle aree campione esaminate. La Valle di Susa",
        "ISBN": [
          "9788856841114"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856841114",
        "opera": "Montanari per scelta",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corrado F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado F. (2011). I contesti delle aree campione esaminate. La Valle di",
        "Susa. In: Montanari per scelta. ISBN: 9788856841114"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-220",
        "titolo": "Reinsediamenti e vivibilit\u00e0 nelle/delle terre alte",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1075-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-1075-9",
        "opera": "Ripensare la montagna nel web 3.0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2011). Reinsediamenti e vivibilit\u00e0 nelle/delle terre alte.",
        "In: Ripensare la montagna nel web 3.0. p. 213-220, ISBN:",
        "978-88-204-1075-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les territoires fragiles dans la r\u00e9gion alpine : une proposition de lecture entre innovation et marginalit\u00e9",
        "ISSN": [
          "0035-1121"
        ],
        "journal": "REVUE DE GEOGRAPHIE ALPINE",
        "csp": "ISSN: 0035-1121",
        "anno": "2010",
        "autori": "CORRADO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORRADO F (2010). Les territoires fragiles dans la r\u00e9gion alpine : une",
        "proposition de lecture entre innovation et marginalit\u00e9. REVUE DE",
        "GEOGRAPHIE ALPINE, ISSN: 0035-1121"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Strumenti e politiche territoriali per lo sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2944-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-2944-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "CORRADO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORRADO F (2009). Strumenti e politiche territoriali per lo sviluppo locale.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2944-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abitare nei territori alpini di oggi: nuovi paradossi e politiche abitative innovative",
        "ISSN": [
          "2284-242X"
        ],
        "journal": "SCIENZE DEL TERRITORIO",
        "csp": "vol. 4, p. 67-74, ISSN: 2284-242X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2016). Abitare nei territori alpini di oggi: nuovi paradossi",
        "e politiche abitative innovative. SCIENZE DEL TERRITORIO, vol. 4, p.",
        "67-74, ISSN: 2284-242X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tornare ad abitare le terre alte: nuovi progetti di territorio e forme alternative di sviluppo",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 74, p. 128-134, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2015). Tornare ad abitare le terre alte: nuovi progetti di",
        "territorio e forme alternative di sviluppo. TERRITORIO, vol. 74, p. 128-134,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso politiche territoriali alla scala metro-montana. Il caso della Citt\u00e0 metropolitana di Torino.",
        "ISSN": [
          "2036-3109"
        ],
        "journal": "SENTIERI URBANI",
        "csp": "vol. 18, p. 42-45, ISSN: 2036-3109",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2015). Verso politiche territoriali alla scala",
        "metro-montana. Il caso della Citt\u00e0 metropolitana di Torino.. SENTIERI",
        "URBANI, vol. 18, p. 42-45, ISSN: 2036-3109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Editore Regione Piemonte",
        "titolo": "Architettura e territorio alpino. Scenari di sviluppo e di riqualificazione energetico-edilizia del patrimonio costruito",
        "ISBN": [
          "9788898878185"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898878185",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berta M., Corrado F., De Rossi A., Dini R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berta M., Corrado F., De Rossi A., Dini R. (2015). Architettura e territorio",
        "alpino. Scenari di sviluppo e di riqualificazione energetico-edilizia del",
        "patrimonio costruito. Torino:Editore Regione Piemonte, ISBN:",
        "9788898878185"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-152",
        "titolo": "Mountain communities between isolation and contamination",
        "ISBN": [
          "9788898774388"
        ],
        "csp": "Trento:List, ISBN: 9788898774388",
        "opera": "sargolini m. gambino r.. mountain landscapes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "corrado f., dematteis g."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "corrado f., dematteis g. (2014). Mountain communities between isolation",
        "and contamination. In: sargolini m. gambino r.. mountain landscapes. p.",
        "147-152, Trento:List, ISBN: 9788898774388"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fragile areas in the Alpine region: a reading between innovation and marginality",
        "ISSN": [
          "1760-7426"
        ],
        "journal": "REVUE DE GEOGRAPHIE ALPINE",
        "csp": "ISSN: 1760-7426",
        "anno": "2010",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corrado Federica (2010). Fragile areas in the Alpine region: a reading",
        "between innovation and marginality. REVUE DE GEOGRAPHIE ALPINE,",
        "ISSN: 1760-7426"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-66",
        "titolo": "Alpi: citt\u00e0 montane e innovazione tecnologica",
        "ISBN": [
          "978-88-96338-17-9"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 978-88-96338-17-9",
        "opera": "FUSERO P., A CURA DI. Identit\u00e0 locali e reti globali. Innovazione, competitivit\u00e0 e sviluppo territoriale nell'era di internet. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CORRADO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORRADO F (2010). Alpi: citt\u00e0 montane e innovazione tecnologica. In:",
        "FUSERO P., A CURA DI. Identit\u00e0 locali e reti globali. Innovazione,",
        "competitivit\u00e0 e sviluppo territoriale nell'era di internet. p. 57-66,",
        "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 978-88-96338-17-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Strumenti e politiche territoriali per lo sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2944-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-2944-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "CORRADO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORRADO F (2009). Strumenti e politiche territoriali per lo sviluppo locale.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2944-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-123",
        "titolo": "Obiettivi e strategie per il posizionamento urbano",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9125-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-464-9125-1",
        "opera": "Corrado F Giaimo C. Citt\u00e0 e territorio metropolitano contemporaneo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Federica Corrado"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Corrado (2007). Obiettivi e strategie per il posizionamento urbano.",
        "In: Corrado F Giaimo C. Citt\u00e0 e territorio metropolitano contemporaneo. p.",
        "116-123, ISBN: 978-88-464-9125-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-102",
        "titolo": "Territorial resources as levers of local development in a globalized context",
        "ISBN": [
          "88-492-0877-4"
        ],
        "csp": "The Hague:ISOCARP & Gangemi Editore, ISBN: 88-492-0877-4",
        "opera": "La Greca P.. Planning in a more globalized and competitive world. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Corrado Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrado Federica (2005). Territorial resources as levers of local",
        "development in a globalized context. In: La Greca P.. Planning in a more",
        "globalized and competitive world. p. 93-102, The Hague:ISOCARP &",
        "Gangemi Editore, ISBN: 88-492-0877-4"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "20090",
    "nome": "CORRADO Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione a Comitato Editoriale della Revue de Geographie Alpine/Journal of Alpine Research, Institut de Geographie Alpine, Grenoble, rivista ISI su indici AERES, Web Of Science, Scopus, DOAJ. ISSN 1760-7426",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della redazione locale Piemonte della rivista Scienze del Territorio, rivista della Societ\u00e0 dei territorialisti/e, Firenze University Press, ISSN 2384-8774 (print) ISSN 2284-242X (online)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Editoriale della rivista Sentieri Urbani, rivista quadrimestrale della Sezione Trentino dell\u2019Istituto Nazionale di Urbanistica - INU Edizioni ISBN 2036-3109",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XXII Conferenza Italiana di Scienze Regionali \u201cScienze regionali e strategie per il territorio\u201d, Associazione Italiana di Scienze Regionali, Venezia. Presentazione della relazione \u201cLa progettualit\u00e0 come risorsa per la riqualificazione urbana: riflessioni metodologiche a partire dall\u2019esperienza torinese\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 12-10-2001"
      },
      {
        "content": "XXIII Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Associazione Italiana di Scienze Regionali, Napoli. Presentazione della relazione \u201cI sistemi territoriali locali in ambito urbano\".",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "39th World Planning Congress \u201cPlanning in a more globalized and competitive world\u201d, International Society of City and Regional Planners, Il Cairo. Presentazione della relazione \u201cTerritorial resources as \u2018levers\u2019 of local development in a globalized context\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2003 al 22-10-2003"
      },
      {
        "content": "40th World Planning Congress \u201cManagement of urban region\u201d, International Society of City and Regional Planners, Ginevra. Presentazione della relazione \u201cItalian cities as nodes of local and global networks\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2004 al 22-09-2004"
      },
      {
        "content": "Colloque Internationale \u201cLa notion de ressource territoriale\u201d, CERMOSEM-Universit\u00e9 Joseph Fourier di Grenoble, Le Pradel. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione \u201cVers un concept op\u00e9ratif de la ressource territoriale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "XII Conferenza Internazionale Vivere e camminare in citt\u00e0, Facolt\u00e0 di Ingegeneria, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia. Presentazione della relazione con Ciaffi D. \u201cA piedi e in bicicletta nelle periferie torinesi. Strumenti complessi di pianificazione per addolcire \u2018la mobilit\u00e0\u2019\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Sixth European Urban & Regional Studies Conference, Roskilde, Denmark. Presentazione della relazione con Governa F. e Santangelo M. \u201cTerritory and territoriality in local development policies Reflections on some experiences in objective 2 areas (Lombardy, Italy)\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale Autorit\u00e0 locali e attori: generare successo insieme, Euromontana in collaborazione con la Provincia di Torino, Torino. Presentazione su invito della relazione \u201cIl modello SLoT per lo sviluppo locale nelle aree montane\u201d.",
        "periodo": "dal 08-03-2007 al 09-03-2007"
      },
      {
        "content": "XI Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti \u201cMiddlecities. Citt\u00e0 medie oltre il policentrismo\u201d, SIU e Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, Genova. Presentazione della relazione \u201cVerso una geografia delle aggregazioni territoriali\u201d.",
        "periodo": "dal 03-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Social innovation and governance strategies for sustainable development of rural areas, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Sociologia, Trento. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione \u201cSLoT: a model for local development in rural areas\u201d.",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale ALPINE SPACE Interreg IIIB- Networking for territorial products \u201cCompetitivit\u00e0 e sostenibilit\u00e0 dei prodotti territoriali\u201d, Aosta. Presentazione su invito della relazione con G. Dematteis \u201cSistemi locali Territoriali (SLoT) per lo sviluppo e la promozione dei prodotti del territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 02-07-2007"
      },
      {
        "content": "XLIII\u00e8 Colloque de l\u2019ASRDLF, Grenoble et Chamb\u00e9ry. Presentazione della relazione \u201cLe traitement des ressources dans le politique du d\u00e9veloppment local. Le cas de la ville de Caserta\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2007 al 13-07-2007"
      },
      {
        "content": "XXVI Congresso nazionale INU \"Il nuovo piano\u201d, Ancona. Presentazione della relazione con Corsico F. \"Territori in cerca di piano\"",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "Alpweek 2008 Innovare (nel)le Alpi, L\u2019Argentiere la Bessee. Presentazione del poster \u201cAlpine cities and innovation\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence Europ\u00e9enne des massifs de Montagne \u201cInnovation, croissance et emploi: quelle comp\u00e9titivit\u00e9 pour les r\u00e9gions de montagne ? \u201d, Association Elus des la montagne, Toulouse. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione \u201cInnovation, research and development in the Alpine macro-region\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Abitare in periferia. Servizi, socialit\u00e0 e tempi di vita nelle aree fragili, Banca Etica, Rovigo. Presentazione su invito della relazione \u201cUna lettura dei territori alpini tra innovazione e fragilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 14-03-2009 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "XIII Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti \u201cCitt\u00e0 e crisi globale: clima, sviluppo e convivenza\u201d, SIU e Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Roma Tre, Roma. Presentazione della relazione \u201cCitt\u00e0 alpine e innovazione\u201d.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Primo Forum Scientifico Interdisciplinare \u201cGiovani ricercatori per le Alpi di domani\u201d, Associazione Dislivelli in collaborazione con il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico e Universit\u00e0 di Torino e il Dipartimento dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, Torino. Presentazione dell\u2019Introduzione al Forum \u201cL\u2019interdisciplinariet\u00e0 della ricerca alpina\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 02-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno La creativit\u00e0 delle donne come elemento di innovazione in ricerca e impresa, Associazione Donne e Scienza, Torino (nell\u2019ambito di ESOF2010). Presentazione della relazione con Porcellana V. L\u2019innovazione al femminile nelle Alpi.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "XXXI Conferenza AISRE_ASRDLF \u201cIdentit\u00e0 qualit\u00e0 e competitivit\u00e0 territoriale. Sviluppo economico e coesione nei territori alpini/Identit\u00e9, qualit\u00e9 et comp\u00e9titivit\u00e9 territoriale\u201d, AISRE-ASRDLF, Aosta. Presentazione della relazione con Dematteis M. \u201cAlpi da vivere\u201d.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "XIV Seminario permanente di etnografia alpina \u201cLe frontiere nascoste della cultura del vino\u201d, Museo degli Usi e Costumi della Gente Trentina, San Michele all\u2019Adige (TN). Presentazione della relazione con Porcellana V. \u201cViticoltura di montagna e sviluppo del territorio. Il caso della Valle di Susa\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "European Seminar Education and training. Methods to tackle depopulation in mountain areas, Interreg IV C PADIMA Project, Torino. Presentazione della relazione \u201cFirst policy recommendations to foster education and training in mountain areas\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Alpine Space International Forum \u201cCoping with demographic change- Shaping policies\u201d, Alpine Space Programme, Innsbruck. Presentazione su invito della relazione \u201cPolicies against depopulation in mountain areas\u201d.",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 23-02-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario Nazionale Vivere da stranieri nelle aree fragile, Banca Etica, Rovigo. Presentazione della relazione con Dematteis M. \u201cLe comunit\u00e0 straniere nelle Alpi e meccanismi territoriali di sviluppo\u201d.",
        "periodo": "dal 19-03-2011 al 20-03-2011"
      },
      {
        "content": "XIV Conferenza SIU Abitare l\u2019Italia. Territori, Economie, Diseguaglianze, SIU e Politecnico di Torino, Torino. Presentazione della relazione \u201cRi-abitare i territori alpini: il processo di ripopolamento delle Alpi Occidentali tra politiche territoriali e spontaneismo\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "European Seminar on Successful Territorial Marketing in mountain areas, Interreg IV C PADIMA Project, Trysil. Presentazione della relazione \u201cGood Practices in mountain Province of Turin\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "XXXII Conferenza AISRE, AISRE, Torino. Presentazione della relazione con Di Gioia A. \u201cLa provincia pi\u00e8-montana torinese tra neoruralismo spontaneo e nuovi processi territoriali\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Di chi sono le Alpi?, Universit\u00e0 di Padova insieme a Universit\u00e0 di Innsbruck, Convenzione delle Alpi, Fondazione Dolomiti Unesco, Fondazione Angelini, Agordo. Presentazione della relazione con Porcellana V. \u201cChi decide per il cadore? Una lettura tra antropologia e politiche territoriali\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Risorsa o rischio? Il contributo delle terre alte allo sviluppo regionale, Istituto Ricerche Economico-Sociali del Piemonte (IRES) e Associazione Italiana di Scienze Regionali (AISRE), Torino. Presentazione della relazione \u201cCombattere lo spopolamento delle aree montane attraverso l\u2019implementazione di servizi per gli abitanti\".",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza Internazionale SUSPLAN -Ri-pensare la montagna: saperi locali nel web 3.0 Innovazioni e conoscenza per la montagna, Regione Veneto in collaborazione con i partner del progetto europeo SUSPLAN, Belluno. Presentazione su invito della relazione \u201cPolitiche per il re insediamento e la vivibilit\u00e0 nelle terre alte\u201d.",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 28-04-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cServizi alla popolazione in montagna. Scambi di esperienze franco-italiane\u201d, CIPRA Italia, CIPRA Francia, Associazione Dislivelli e Comune di Bardonecchia, Bardonecchia. Presentazione su invito e coordinamento dei lavori dell\u2019atelier LES TECHNOLOGIES DE L\u2019INFORMATION ET DE LA COMMUNICATION (TIC) COMME LEVIER DES SERVICES A LA POPULATION",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Secondo Forum Interdisciplinare \u201cGiovani ricercatori per le Alpi di domani\u201d, Associazione Dislivelli in collaborazione con la Convenzione delle Alpi, Provincia di Torino, Universit\u00e0 di Torino, Istituto sui Sistemi Territoriali per l\u2019Innovazione, Torino. Presentazione della relazione \u201cLa ricerca scientifica a supporto della Convenzione delle Alpi\u201d e \u201cPolitiche contro lo spopolamento delle aree montane: il progetto PADIMA\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "European Final Conference Strategies to increase the attractiveness of mountain areas \u2013 exchanges with successful regions of PADIMA Project, evento organizzato in relazione al progetto Interreg IVC PADIMA sotto l\u2019alto patronato di Ms Veronica Lope Fontagn\u00e9, Membro del Parlamento Europeo, Parlamento Europeo, Bruxelles. Presentazione su invito della relazione \u201cWhat demographic trends have been observed during the last 20 years in the study areas?\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Alpweek Renewable Alps - New Highlanders Workshop, ISCAR, IGF Innsbruck, Alpine Convention, Poschiavo (Svizzera). Presentazione su invito del Comitato Scientifico ISCAR della relazione \u201cDemands of new highlanders and their economic and social contribution to local communities\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "International Mountain Summit Congress, IMS, SudTirol Bauernbund, EURAC Research, Bressanone. Coordinamento su invito della Tavola rotonda con istituzioni nazionali e internazionali \u201cLe Alpi tra spopolamento e ripopolamento\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale L\u2019agricoltura di montagna: l\u2019abbandono e il ritorno, Universit\u00e0 di Torino, Facolt\u00e0 di Agraria, Grugliasco. Presentazione su invito della relazione \u201cPolitiche territoriali e cambiamenti demografici nelle Alpi\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario su Atlante nazionale del Territorio Rurale. Nuove geografie per le politiche di sviluppo rurale, Politecnico di Torino e Associazione Dislivelli, Torino",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "II Forum Cultura Marittime Mercantour, Parco delle Alpi Marittime, Cuneo. Presentazione su invito della relazione \u201cNuove dinamiche territoriali nelle Alpi per (ri-)pensare lo sviluppo locale dei territori montani\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale della Societ\u00e0 dei Territorialisti, Ritorno alla Terra, SDT, Milano. Presentazione su selezione del Comitato Scientifico della Societ\u00e0 dei territorialisti/e della relazione \u201cThe return to the rural-mountain lands: different aspects of an on-going phenomenon/Il ritorno alla terra nei territori rurali-montani: diversi aspetti di un fenomeno in atto\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario Ritorno alla montagna, Associazione Dislivelli, Comune di Bardonecchia, Gruppo Terre Alte del Club Alpino Italiano, Bardonecchia. Coordinamento e presentazione della relazione \u201cRitorno alla montagna. La valle di Susa si racconta\u201d.",
        "periodo": "dal 28-07-2013 al 28-07-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio Studi e ricerche per il sistema territoriale alpino occidentale, ANCSA - sezione Piemonte e Valle d\u2019Aosta in collaborazione con Politecnico di Torino, Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Torino. Presentazione della relazione \u201cProcessi di re-insediamento nelle Alpi Occidentali e relativi impatti territoriali\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "XVII Conferenza Nazionale Societ\u00e0 degli Urbanisti, SIU e Politecnico di Milano, Milano. Presentazione della relazione \u201cNuove forme dell\u2019abitare nelle terre alte e produzione di territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Il valore delle risorse comuni nella formazione della montagna di domani, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Centro Studi Judicaria, Museo Storino Trentino, Regole di Spinale e Manez, Parco Naturale Adamello-Brenta, Trento. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione \"Ri-abitare i territori alpini\".",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Alpine Space AlpBC Le risorse locali come fattore di sviluppo per le Valli di Lanzo, Regione Piemonte in collaborazione con i partner del progetto europeo AlpBC, Lanzo. Presentazione su invito della relazione con De Rossi A. \u201cIndirizzi per la pianificazione e la riqualificazione energetica del patrimonio architettonico e insediativo esistente\u201d",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "VIII Giornata di Studi INU Una politica per le citt\u00e0 italiane, Napoli. Presentazione della relazione \"Relazioni citt\u00e0-montagna. Verso politiche alla scala metro-montana\".",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Il futuro delle Alpi nei percorsi di ricerca, Accademia delle Scienze di Torino, Torino. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione con Dematteis G., membro dell'Accademia delle Scienze, \u201cVivere le Alpi nel XXI secolo. Risultati di ricerche recenti\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno Ritorno alla montagna, Societ\u00e0 dei territorialisti e Politecnico di Torino, Dipartimento DIST, Torino e Valle di Susa. Presentazione della relazione \"Politiche territoriali per ri-abitare i territori alpini\"",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale Alpine Space Project \"Rurbance\", Regione Piemonte in collaborazione con i partner del progetto europeo Rurbance, Torino. Coordinamento scientifico della tavola rotonda",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale La relation ville-montagne : penser un \u00e9co-syst\u00e8me \u00e9quitable, Journ\u00e9e montan\u00e9a/ Labex ITEM, Universit\u00e8 Joseph Fourier di Grenoble, Grenoble. Presentazione su invito del Comitato Scientifico della relazione \u201cLa demande de montagne des urbains : une ressource pour les territoires de montagne?\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Le terre alte tra non pi\u00f9 e non ancora. Territorio, comunit\u00e0 concrete, sviluppo e politica nelle terre alte, Compagnia di San Paolo, Progetto Torino e le Alpi, Torino. Presentazione su invito del Comitato Scientifico del progetto Torino e le Alpi della relazione \"Verso nuovi modelli di sviluppo alpino\"",
        "periodo": "dal 11-07-2015 al 11-07-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cALPI ARCHITETTURA PATRIMONIO. Tutela, progetto, sviluppo locale\u201d, Politecnico di Torino e Politecnico di Milano, Milano e Torino. Presentazione su invito del Comitato Scientifico IAM-Politecnico di Torino della relazione \"Costruire politiche sostenibili per le Alpi\"",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "First International Scientific Workshop \u201cSpatial planning & quality of life\u201d, I-LivAlps: LivingLabs with young people in the Alps Project, Schaan/LI. Presentazione della relazione \u201cSpatial planning and quality of life in the Italian mountain context\u201d",
        "periodo": "dal 13-02-2016 al 14-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Le Alpi come laboratorio di innovazione, AlpLab, Sondrio. Presentazione su invito della relazione \u201cInnovazione nelle Alpi per nuovi modelli di sviluppo\u201d",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Second International Scientific Workshop \"Winter tourism\" I-LivAlps: LivingLabs with young people in the Alps Project, Lecco. Presentazione della relazione \u201cGood practices on sustainable winter tourism policies in Italian mountain context\u201d",
        "periodo": "dal 02-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del ciclo di Seminari scientifici \"Nuovi percorsi di sviluppo nelle aree alpine\", Compagnia di San Paolo Progetto Torino e le Alpi, Dipartimento DIST Politecnico di Torino, Associazione Dislivelli, Istituto Ricerche Economiche e Sociali del Piemonte (IRES), Torino",
        "periodo": "dal 27-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "3rd World Meeting on Terraced Landscapes, Rete Mondiale dei paesaggi terrazzati, Venezia-Padova. Organizzazione del field trip \"Landscape and tourism\" in Piemonte e Valle d'Aosta (su convenzione con l'Universit\u00e0 di Padova) e presentazione della relazione \u201cTerraced landscapes and innovative local development: the cases of Piedmont and Valle d\u2019Aosta Region\u201d",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 15-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 locale (Istituto Superiore sui Sistemi territoriali per l'innovazione, Compagnia di San Paolo e politecnico di Torino) del progetto di ricerca internazionale \u201cAuthentic Contemporary\u201d , finanziamento 5x1000 junior Politecnico di Milano, responsabile internazionale prof.ssa Lupo Dipartimento INDACO Politecnico di Milano, altri partner: Universit\u00e0 di Torino, Fondazione Cologni, Universitat de Barcelona, The Hong Kong Polythecnic University, ASPACI.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica \"Alpi oltre la crisi. Laboratorio di innovazione della CIPRA Italia. Avvio di percorso di riflessione su nuove strategie per la protezione delle Alpi\" per conto della Commissione Internazionale per la Protezione delle Alpi, finanziamento Compagnia di San Paolo - Progetto Torino e le Alpi",
        "periodo": "dal 30-07-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica \"Percorso di sensibilizzazione culturale nelle Alpi occidentali (Valle di Susa) verso uno sviluppo sostenibile del territorio\" per conto della Commissione Internazionale per la protezione delle Alpi, finanziamento Compagnia di San Paolo - Progetto Torino e le Alpi",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica \"Cultura alpina contemporanea\" per conto della Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dello studio di valutazione del \"Progetto Movimenti-Alleanza citt\u00e0-montagna\" per conto della Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo",
        "periodo": "dal 28-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica \"Il Laboratorio Alpino come strumento sperimentale a livello panalpino ed internazionale\" per conto della Commissione Internazionale per la protezione delle Alpi, finanziamento Compagnia di San Paolo - Progetto Torino e le Alpi",
        "periodo": "dal 09-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca scientifica \"I Parchi: possibili laboratori di innovazione\" per conto della Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Gruppo Scientifico di ricerca Terre Alte del Club Alpino Italiano (CAI)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione Internazionale per la Protezione delle Alpi \u2013 Organismo internazionale osservatore per la Convenzione delle Alpi (CIPRA Italia)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Etico-scientifico di Mountain Wilderness Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di studio sul tema \u201cLa progettualit\u00e0 delle/nelle periferie\u201d presso il Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino, in convenzione con il Progetto Speciale Periferie del Comune di Torino, responsabile per la borsa di studio prof.ssa Saccomani",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "Corso di Dottorato di ricerca in \"Pianificazione Territoriale e Sviluppo Locale\" presso il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino. Il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Pianificazione Territoriale e Sviluppo Locale \u00e8 avvenuto nel mese di marzo 2004 con una tesi dal titolo \"La risorsa territoriale nei processi di sviluppo locale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio sul tema \u201cI sistemi locali nei processi di sviluppo territoriale\u201d presso il Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino, all'interno del progetto \u201cI sistemi locali nei processi di sviluppo territoriale\u201d, finanziamento MIUR ex 40%, responsabile nazionale prof. G. Dematteis, responsabile unit\u00e0 locale e per la borsa di studio prof. G. Dematteis.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per la partecipazione agli Incontri pratesi sullo sviluppo locale, \u201cIl cambiamento locale in Italia\u201d, Artimino (FI), Istituto di Ricerche Interventi Sociali di Firenze.",
        "periodo": "dal 10-09-2001 al 14-09-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca sul tema \u201cPolitiche urbane di rete in Italia e in Europa\u201d (Settore: ICAR 20-MGGR 01) presso il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino, responsabile per l'assegno prof. Dematteis. Nello specifico l\u2019assegno ha avuto la seguente successione temporale: - 01.03-2002-31.07.2005 - 01.08.2005-31.07.2006 (rinnovo) - 01.08.2006-31.12.2009 (rinnovo con congedo per maternit\u00e0 dal 05.11.2006 al 06.04.2007) - 01.01.2010-31.07.2010 (rinnovo)",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Incarichi per attivit\u00e0 di ricerca per il settore Citt\u00e0 e Territorio dell'Istituto Superiore sui sistemi territoriali per l'innovazione, Compagnia di San Paolo e Politecnico di Torino. Attivit\u00e0 di ricerca svolte relativamente ai seguenti progetti: \"Studio per la valorizzazione della Reggia di Caserta. Il rapporto con il territorio\"; \"Studio per la valorizzazione del territorio di Venaria\"; \"Il territorio astigiano del PTI - Il futuro dalle radici\u201d; \u201cPiano di gestione UNESCO. Pianificazione territoriale e produzioni agro-alimentari di eccellenza. Il Parco delle Cinque Terre\u201d; \u201cRiorganizzazione e valorizzazione del sito industriale di Fiat Mirafiori\u201d; \u201cLa citt\u00e0 intermedia. Fase I\u201d",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di \u201cSupervisione e Coordinamento di progetti di ricerca nell\u2019area Citt\u00e0 e Territorio\u201d presso l\u2019Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l\u2019Innovazione, Compagnia di San Paolo e Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca presso la Provincia di Torino, Settore Sviluppo Montano, relativamente al progetto europeo Interreg IV C PADIMA \"Policies against depopulation in mountain areas\", responsabile dott.ssa Di Bella",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a Tempo Determinato A - Legge 240/10 art.24-A Area Disciplinare: 0008-Ingegneria civile e Architettura, Settore: ICAR/20 \u2013ICAR/21 presso il Dipartimento di Scienze, Progetto e Politiche del Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 21-12-2012 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a Tempo Determinato B - Legge 240/10 art.24-B Area Disciplinare: 0008-Ingegneria civile e Architettura, presso il Dipartimento di Scienze, Progetto e Politiche del Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di borsista presso il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino in convenzione con il Progetto Speciale Periferie del Comune di Torino sul tema \u201cLa progettualit\u00e0 delle/nelle periferie\u201d, responsabile della ricerca prof.ssa Saccomani.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di borsista presso il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino sul tema \u201cI sistemi locali nei processi di sviluppo territoriale\u201d, finanziamento MIUR ex 40%, responsabile nazionale prof. G. Dematteis, responsabile unit\u00e0 locale prof. G. Dematteis, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice sul tema \u201cWelfare urbano e standard urbanistici\u201d, finanziamento MIUR ex 40%, responsabile nazionale prof. F. Karrer, responsabile unit\u00e0 locale prof. L. Falco, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca presso il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino sul tema \u201cPolitiche urbane di rete in Italia e in Europa per la valorizzazione delle risorse territoriali\u201d, responsabile della ricerca prof. Dematteis, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice nell\u2019ambito della valutazione del Programma \u201cInterreg II Italia-Francia\u201d, LRDP in associazione con IFG, OIR, KANTOR, IDOM, in cooperazione con L\u00e9von Inst, RvBI, SOGES, Territoires et Synergies & EURE CONSULT e con il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino, responsabile della ricerca prof. U. Janin Rivolin.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice all'interno del progetto \"Piano di gestione UNESCO. Parco delle Cinque Terre\", contributo sulla questione \"Pianificazione territoriali e produzioni agro-alimentari di eccellenza\", presso Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l'Innovazione, Compagnia di San Paolo e Politecnico di Torino, responsabile della ricerca prof. Mondini.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice sul tema \u201cLo sviluppo progettuale dei PISL nelle aree Obiettivo 2 della Lombardia: ricerca azione\u201d, Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino e IRER-Regione Lombardia, responsabile della ricerca prof.ssa Governa.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice sul tema \u201cPensare la citt\u00e0 contemporanea. Pianificazione e gestione delle grandi citt\u00e0 italiane. Una riflessione sul governo urbano dopo dieci anni di sperimentazione innovativa\u201d, finanziamento PRIN, responsabile nazionale prof. M. Marcelloni, responsabile unit\u00e0 locale prof. F. Corsico, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice sul tema \u201cSviluppo locale: territorio, attori, progetti. Confronti internazionali\u201d, finanziamento PRIN, responsabile nazionale prof. P. Faggi, responsabile unit\u00e0 locale prof. E. Dansero, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice sul \u201cMonitoraggio e valutazione del programma Urban Italia Venaria Unica\u201d, Dipartimento Interateneo Territorio e Comune di Venaria Reale-Settore Programmazione europea, responsabile della ricerca prof. S. Saccomani.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca sul tema \u201cCitt\u00e0 alpine e innovazione\u201d, Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico di Torino, responsabile della ricerca prof. Dematteis",
        "periodo": "dal 28-03-2007 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice all\u2019interno del progetto Interreg Alcotra Italia-Francia \u201cFASST (Filiera Alpina Sentori Sapori Transfrontaliera) Creazione di una rete della filiera sentori sapori transalpina, innovativa e costruita sui principi dello sviluppo sostenibile\u201d presso l\u2019Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l\u2019Innovazione, Compagnia di San Paolo e Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice presso la Provincia di Torino, Settore Sviluppo Montano, all'interno del progetto europeo Interreg IV C PADIMA \"Policies against de-population in mountain areas\", responsabile dott.ssa Di Bella",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice presso l'Associazione Dislivelli all'interno della ricerca \"Montanari per scelta. Un'indagine del ripopolamento nei territori alpini occidentali\", finanziamento e coordinamento Provincia di Torino, Settore Sviluppo Montano, responsabile prof. Dematteis",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Co-direzione con prof. Dematteis della ricerca \"Nuovi montanari. Abitare le Alpi nel XXI secolo, Associazione Dislivelli su finanziamento Compagnia di San Paolo",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-direzione con prof. Dematteis della ricerca \"Terre alte in movimento. Progetti di innovazione nella montagna cuneese\", Associazione Dislivelli su finanziamento Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo",
        "periodo": "dal 03-08-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice presso Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo in collaborazione con Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Torino relativamente alla ricerca \"Fare di Cuneo una learning region\u201d",
        "periodo": "dal 03-03-2013 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di collaboratrice al progetto Interreg Alpine Space AlpBC presso Dipartimento DAD Politecnico di Torino (responsabile prof. De Rossi) su finanziamento e coordinamento Regione Piemonte, Direzione Programmazione Strategica, politiche territoriali ed edilizia",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di studio inerente la fase istruttoria del Piano Strategico dei territori dell'alto canavese (Regione Piemonte) presso Commissione Internazionale per la protezione delle Alpi in collaborazione con il Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto presso la II Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, corso di Urbanistica.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la II Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, corso di Politiche urbane e territoriali.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la I Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, Atelier di Progettazione Urbanistica",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la II Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, corso di Politiche urbane e territoriali.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la II Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, corso di Politiche urbane e territoriali.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la I Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, Atelier di Progettazione Urbanistica.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la I Facolt\u00e0 di Architettura di Torino, Politecnico di Torino, Atelier di Progettazione Urbanistica",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Atelier di Progettazione Urbanistica, Politecnico di Torino, in qualit\u00e0 di Ricercatore a tempo determinato A - Legge 240/10 art.24-A",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Atelier di Progettazione Urbanistica, Politecnico di Torino, in qualit\u00e0 di Ricercatore a Tempo Determinato A - Legge 240/10 art.24-A",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Atelier di Progettazione Urbanistica, Politecnico di Torino, in qualit\u00e0 di Ricercatore a Tempo Determinato B - Legge 240/10 art.24-B",
        "periodo": "dal 22-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Progettazione urbanistica all'interno del \"Percorso per giovani talenti - Architettura e Ingegneria\" del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}