{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-51",
        "titolo": "Il sistema delle caserme: contributi per una strategia di progetto urbano",
        "ISBN": [
          "9788891618290"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891618290",
        "opera": "(a cura di): R. Pugliese, Progetti per la Piazza D'Armi. Il sistema delle caserme milanesi. Architetture e riqualificazione urbana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vescovi Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vescovi Francesco (2016). Il sistema delle caserme: contributi per una",
        "strategia di progetto urbano. In: (a cura di): R. Pugliese, Progetti per la",
        "Piazza D'Armi. Il sistema delle caserme milanesi. Architetture e",
        "riqualificazione urbana. p. 36-51, Santarcangelo di Romagna",
        "(RN):Maggioli, ISBN: 9788891618290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "438-445",
        "titolo": "Fragilit\u00e0 e risorse dell\u2019agricoltura periurbana: il caso dei distretti rurali del Parco Agricolo Sud Milano",
        "ISBN": [
          "9788899237042"
        ],
        "csp": "Planum, ISBN: 9788899237042, Venezia, 11-13 giugno 2015",
        "opera": "Atti della XVIII Conferenza Nazionale SIU. Italia '45-'45. Radici, Condizioni, Prospettive, Venezia 11-13 giugno 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vescovi Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vescovi Francesco (2015). Fragilit\u00e0 e risorse dell\u2019agricoltura periurbana: il",
        "caso dei distretti rurali del Parco Agricolo Sud Milano. In: Atti della XVIII",
        "Conferenza Nazionale SIU. Italia '45-'45. Radici, Condizioni, Prospettive,",
        "Venezia 11-13 giugno 2015. p. 438-445, Planum, ISBN: 9788899237042,",
        "Venezia, 11-13 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parco Agricolo Sud ed Expo 2015: per una nuova governance dell'agricoltura periurbana milanese",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 70, p. 92-100, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Vescovi (2014). Parco Agricolo Sud ed Expo 2015: per una nuova",
        "governance dell'agricoltura periurbana milanese. TERRITORIO, vol. 70, p.",
        "92-100, ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "868-874",
        "titolo": "Le nuove centralit\u00e0 del lavoro nel progetto urbano: appunti per una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788899237004"
        ],
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899237004, ISSN: 1723-0993, Milano, Politecnico di Milano, 15-16 maggio 2014",
        "opera": "Atti della XVII Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, L\u2019urbanistica italiana nel mondo, 15-16 maggio 2014. PLANUM, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vescovi Francesco, Milano Politecnico di, Dastu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vescovi Francesco, Milano Politecnico di, Dastu (2014). Le nuove centralit\u00e0",
        "del lavoro nel progetto urbano: appunti per una ricerca. In: Atti della XVII",
        "Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, L\u2019urbanistica italiana",
        "nel mondo, 15-16 maggio 2014. PLANUM, p. 868-874, ISBN:",
        "9788899237004, ISSN: 1723-0993, Milano, Politecnico di Milano, 15-16",
        "maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SPRINGER",
        "titolo": "Designing the Urban Renaissance. Sustainable and competitive place making in England",
        "ISBN": [
          "9789400756304"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789400756304",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2013). Designing the Urban Renaissance. Sustainable and",
        "competitive place making in England. SPRINGER, ISBN: 9789400756304"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-49",
        "titolo": "Nuove politiche residenziali inglesi: case, comunit\u00e0, luoghi.",
        "ISBN": [
          "9788866170747"
        ],
        "csp": "Araba Fenice, ISBN: 9788866170747",
        "opera": "AAVV. QA 24 Casa e Citt\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Vescovi (2012). Nuove politiche residenziali inglesi: case, comunit\u00e0,",
        "luoghi.. In: AAVV. QA 24 Casa e Citt\u00e0. p. 46-49, Araba Fenice, ISBN:",
        "9788866170747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Proposte per il Parco Agricolo Sud Milano. Criticit\u00e0 e risorse dell'agricoltura periurbana",
        "ISBN": [
          "9788875460266"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875460266",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2012). Proposte per il Parco Agricolo Sud Milano. Criticit\u00e0 e",
        "risorse dell'agricoltura periurbana. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "9788875460266"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SANTARCANGELO DI ROMAGNA:Maggioli S.p.A.",
        "titolo": "Il rinascimento urbano in Inghilterra. Lezioni di strategia progettuale tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico",
        "ISBN": [
          "9788838760181"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838760181",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. VESCOVI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. VESCOVI (2011). Il rinascimento urbano in Inghilterra. Lezioni di",
        "strategia progettuale tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico.",
        "SANTARCANGELO DI ROMAGNA:Maggioli S.p.A., ISBN: 9788838760181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggio agrario e processi urbanizzativi. Il caso del Magentino",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 52, p. 46-51, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Consonni, F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Consonni, F. Vescovi (2010). Paesaggio agrario e processi",
        "urbanizzativi. Il caso del Magentino. TERRITORIO, vol. 52, p. 46-51, ISSN:",
        "1825-8689"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consumo di suolo e degrado del territorio: il caso milanese",
        "ISSN": [
          "1974-6849"
        ],
        "journal": "TRIA",
        "csp": "vol. 4, p. 133-141, ISSN: 1974-6849",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Vescovi (2009). Consumo di suolo e degrado del territorio: il caso",
        "milanese. TRIA, vol. 4, p. 133-141, ISSN: 1974-6849"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Il Magentino. Il paesaggio agrario e l\u2019habitat. Permanenze rotture prospettive",
        "ISBN": [
          "8875460256"
        ],
        "csp": "ISBN: 8875460256",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Consonni, F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Consonni, F. Vescovi (2009). Il Magentino. Il paesaggio agrario e",
        "l\u2019habitat. Permanenze rotture prospettive. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "8875460256"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo rinascimento urbano inglese: la qualit\u00e0 dell'urban design tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico",
        "ISSN": [
          "1971-3002"
        ],
        "journal": "COMPLESSIT\u00c0 E SOSTENIBILIT\u00c0: IL TERRITORIO E L'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 3 / 4, p. 1-2, ISSN: 1971-3002",
        "anno": "2007",
        "autori": "VESCOVI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VESCOVI F (2007). Il nuovo rinascimento urbano inglese: la qualit\u00e0",
        "dell'urban design tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico. COMPLESSIT\u00c0 E",
        "SOSTENIBILIT\u00c0: IL TERRITORIO E L'ARCHITETTURA, vol. 3 / 4, p. 1-2,",
        "ISSN: 1971-3002"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Libreria CLUP",
        "titolo": "Progetto urbano strategico e competitivit\u00e0 delle aree metropolitane",
        "ISBN": [
          "8870908658"
        ],
        "csp": "ISBN: 8870908658",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2006). Progetto urbano strategico e competitivit\u00e0 delle aree",
        "metropolitane. Milano:Libreria CLUP, ISBN: 8870908658"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Il Magentino. Il quadro insediativo e le attivit\u00e0 umane. Caratteri e potenzialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8875460167"
        ],
        "csp": "ISBN: 8875460167",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Consonni, F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Consonni, F. Vescovi (2006). Il Magentino. Il quadro insediativo e le",
        "attivit\u00e0 umane. Caratteri e potenzialit\u00e0. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "8875460167"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-51",
        "titolo": "Il sistema delle caserme: contributi per una strategia di progetto urbano",
        "ISBN": [
          "9788891618290"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891618290",
        "opera": "(a cura di): R. Pugliese, Progetti per la Piazza D'Armi. Il sistema delle caserme milanesi. Architetture e riqualificazione urbana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vescovi Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vescovi Francesco (2016). Il sistema delle caserme: contributi per una",
        "strategia di progetto urbano. In: (a cura di): R. Pugliese, Progetti per la",
        "Piazza D'Armi. Il sistema delle caserme milanesi. Architetture e",
        "riqualificazione urbana. p. 36-51, Santarcangelo di Romagna",
        "(RN):Maggioli, ISBN: 9788891618290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parco Agricolo Sud ed Expo 2015: per una nuova governance dell'agricoltura periurbana milanese",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 70, p. 92-100, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Vescovi (2014). Parco Agricolo Sud ed Expo 2015: per una nuova",
        "governance dell'agricoltura periurbana milanese. TERRITORIO, vol. 70, p.",
        "92-100, ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "868-874",
        "titolo": "Le nuove centralit\u00e0 del lavoro nel progetto urbano: appunti per una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788899237004"
        ],
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899237004, ISSN: 1723-0993, Milano, Politecnico di Milano, 15-16 maggio 2014",
        "opera": "Atti della XVII Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, L\u2019urbanistica italiana nel mondo, 15-16 maggio 2014. PLANUM, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vescovi Francesco, Milano Politecnico di, Dastu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vescovi Francesco, Milano Politecnico di, Dastu (2014). Le nuove centralit\u00e0",
        "del lavoro nel progetto urbano: appunti per una ricerca. In: Atti della XVII",
        "Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, L\u2019urbanistica italiana",
        "nel mondo, 15-16 maggio 2014. PLANUM, p. 868-874, ISBN:",
        "9788899237004, ISSN: 1723-0993, Milano, Politecnico di Milano, 15-16",
        "maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SPRINGER",
        "titolo": "Designing the Urban Renaissance. Sustainable and competitive place making in England",
        "ISBN": [
          "9789400756304"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789400756304",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2013). Designing the Urban Renaissance. Sustainable and",
        "competitive place making in England. SPRINGER, ISBN: 9789400756304"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-49",
        "titolo": "Nuove politiche residenziali inglesi: case, comunit\u00e0, luoghi.",
        "ISBN": [
          "9788866170747"
        ],
        "csp": "Araba Fenice, ISBN: 9788866170747",
        "opera": "AAVV. QA 24 Casa e Citt\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Vescovi (2012). Nuove politiche residenziali inglesi: case, comunit\u00e0,",
        "luoghi.. In: AAVV. QA 24 Casa e Citt\u00e0. p. 46-49, Araba Fenice, ISBN:",
        "9788866170747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Proposte per il Parco Agricolo Sud Milano. Criticit\u00e0 e risorse dell'agricoltura periurbana",
        "ISBN": [
          "9788875460266"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875460266",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2012). Proposte per il Parco Agricolo Sud Milano. Criticit\u00e0 e",
        "risorse dell'agricoltura periurbana. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "9788875460266"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Il Magentino. Il paesaggio agrario e l\u2019habitat. Permanenze rotture prospettive",
        "ISBN": [
          "8875460256"
        ],
        "csp": "ISBN: 8875460256",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Consonni, F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Consonni, F. Vescovi (2009). Il Magentino. Il paesaggio agrario e",
        "l\u2019habitat. Permanenze rotture prospettive. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "8875460256"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo rinascimento urbano inglese: la qualit\u00e0 dell'urban design tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico",
        "ISSN": [
          "1971-3002"
        ],
        "journal": "COMPLESSIT\u00c0 E SOSTENIBILIT\u00c0: IL TERRITORIO E L'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 3 / 4, p. 1-2, ISSN: 1971-3002",
        "anno": "2007",
        "autori": "VESCOVI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VESCOVI F (2007). Il nuovo rinascimento urbano inglese: la qualit\u00e0",
        "dell'urban design tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico. COMPLESSIT\u00c0 E",
        "SOSTENIBILIT\u00c0: IL TERRITORIO E L'ARCHITETTURA, vol. 3 / 4, p. 1-2,",
        "ISSN: 1971-3002"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Libreria CLUP",
        "titolo": "Progetto urbano strategico e competitivit\u00e0 delle aree metropolitane",
        "ISBN": [
          "8870908658"
        ],
        "csp": "ISBN: 8870908658",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Vescovi (2006). Progetto urbano strategico e competitivit\u00e0 delle aree",
        "metropolitane. Milano:Libreria CLUP, ISBN: 8870908658"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cremona:Ronca Editore",
        "titolo": "Il Magentino. Il quadro insediativo e le attivit\u00e0 umane. Caratteri e potenzialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8875460167"
        ],
        "csp": "ISBN: 8875460167",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Consonni, F. Vescovi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Consonni, F. Vescovi (2006). Il Magentino. Il quadro insediativo e le",
        "attivit\u00e0 umane. Caratteri e potenzialit\u00e0. Cremona:Ronca Editore, ISBN:",
        "8875460167"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "24753",
    "nome": "VESCOVI Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cultore della materia. Appena laureato, dall\u2019a.a. 1999-2000 e fino all\u2019a.a. 2010-11 sono stato Cultore della materia presso il Laboratorio di Disegno Urbano e di Paesaggio del prof. Giancarlo Consonni della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca. Titolare di un assegno di ricerca nel settore scientifico disciplinare di Urbanistica col titolo \u201cProgetto e storia della metropoli\u201d presso il Politecnico di Milano. Oggetto della ricerca era il territorio del Magentino a ovest di Milano, di cui sono stati forniti dei quadri di lettura propedeutici alla redazione di un piano d\u2019area.",
        "periodo": "dal 16-04-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Seminari didattici. Dal 2005 al 2016 sono stato ospite in diversi seminari didattici in alcuni corsi della Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano, dove ho tenuto lezioni su argomenti inerenti la mia attivit\u00e0 di ricerca. Ho svolto lezioni presso i seguenti corsi: \u2022 Corso di \u2018Culture of Urban Design\u2019, del prof. Massimo Brignoli: intervento dal titolo \u201cUrban Renaissance: the English Experience\u201d, 10 maggio 2016. \u2022 Urban Design Studio (laboratorio di Urbanistica in inglese) della prof.ssa Beth Campbell, Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Intervento su \u2018Quartieri culturali e rigenerazione urbana\u2019, aa. 2011/2, 2012/13, 2013/14. \u2022 Laboratorio di Progettazione Urbanistica della Prof.ssa Laura Montedoro, Scuola di Architettura Urbanistica Ingegneria delle Costruzioni e Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Intervento dal titolo \u201cIl GIS nelle analisi urbanistiche\u201d, a.a. 2014/15, 2015/16. \u2022 Laboratorio di Progettazione Urbanistica della prof.ssa Graziella Tonon, Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Intervento dal titolo: \u201cEsperienze straniere di marketing urbano e progettazione di sistemi commerciali\u201d, 9 aprile 2013. \u2022 Corso di Urbanistica del prof. Sergio Porta, Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Intervento dal titolo: \u201cMarketing urbano. Quando la qualit\u00e0 urbana diventa valore economico\u201d, 25 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca. Titolare di un assegno di ricerca per il progetto \u201cIl Magentino: proposte per uno sviluppo sostenibile\u201d presso il Politecnico di Milano. Il lavoro di ricerca \u00e8 consistito nel reperimento, rilievo, analisi ed elaborazione di dati di tipo urbanistico, sociale ed economico; restituzione informatizzata, grafica e scritta dei principali risultati della ricerca, avente per oggetto i caratteri del paesaggio agrario del Magentino.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2007-10. Titolare del corso di Analisi della citt\u00e0 e del territorio (4 C.F.U.) al primo anno del corso di laurea in Scienze dell\u2019Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-14. Titolare del Laboratorio di Progettazione Urbanistica (8 C.F.U.) al terzo anno del corso di laurea in Scienze dell\u2019Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Il laboratorio ha ottenuto una valutazione alta e un altissimo numero di prime opzioni presso gli studenti.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca. Titolare di assegno di ricerca (\u2018Dote ricerca applicata\u2019 delle Regione Lombardia) \u201cIl Paesaggio agrario del Parco Agricolo Sud Milano come bene culturale e come risorsa strategica\u201d presso il Politecnico di Milano. La ricerca, cofinanziata da Confcooperative Lombardia, si articola secondo due filoni: da un lato esplora limiti e risorse della programmazione/progettazione del paesaggio del Parco Agricolo Sud sondando la possibilit\u00e0 di estendere a sistema alcune pratiche virtuose del rapporto citt\u00e0/campagna gi\u00e0 attive in Lombardia. Dall'altro lato, in maniera pi\u00f9 pratica, la ricerca esplora la possibilit\u00e0 di attivare e organizzare processi di filiera corta tra le aziende agricole del Parco Sud e gli abitanti delle cooperative edili milanesi.",
        "periodo": "dal 16-01-2011 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "a.a 2014-17. Titolare in qualit\u00e0 di docente a contratto del Laboratorio di Urbanistica (8 C.F.U.) al primo anno (secondo semestre) del Corso di Laurea in Progettazione dell\u2019Architettura della Scuola di Architettura Urbanistica Ingegneria delle Costruzioni (gi\u00e0 Scuola di Architettura e Societ\u00e0) del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore. Intervento dal titolo \u201cPaesaggio agrario e processi urbanizzativi. Il caso del Magentino\u201d, in collaborazione con Giancarlo Consonni, al Convegno Internazionale \"Ettaro Zero, Fare Paesaggio, Costruire Natura, Prendersi Cura del Suolo\", a cura di Irealp (Istituto di Ricerca per l'Ecologia e l'Economia Applicate alle Aree Alpine - Regione Lombardia) e Diap (Dipartimento di Architettura e Pianificazione - Politecnico di Milano), Centro Congressi Palazzo delle Stelline, Milano, 7 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Intervento dal titolo \u00abLe nuove centralit\u00e0 del lavoro nel progetto urbano: appunti per una ricerca\u00bb alla XVII Conferenza Nazionale SIU, 'L\u2019urbanistica italiana nel mondo', Milano 15-16 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore. Intervento dal titolo \u00abFragilit\u00e0 e risorse dell\u2019agricoltura periurbana: il caso dei distretti rurali del Parco Agricolo Sud Milano\u00bb alla XVIII Conferenza Nazionale SIU, 'Italia \u201945-\u201945. Radici, condizioni, prospettive', Venezia, 11-13 Giugno 2015.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dall'aprile 2002 al giugno 2009 ho avuto la responsabilit\u00e0 operativa, in qualit\u00e0 di collaboratore coordinato e continuativo del Dipartimento di Progettazione dell\u2019Architettura del Politecnico di Milano e sotto la direzione scientifica del prof. Giancarlo Consonni, del \u201cLaboratorio Sperimentale di Pianificazione e Ricerca del Magentino\u201d, una struttura finanziata dai 13 comuni del Magentino e supportata dalla Provincia di Milano per l\u2019analisi e il progetto a scala sovracomunale del territorio metropolitano dell\u2019Est Ticino (https://sites.google.com/site/labmagentino/). Il programma del Laboratorio, in quattro fasi, era cos\u00ec ripartito: - 1a fase 2002-04: analisi e valutazione del sistema della mobilit\u00e0 e indicazioni strategiche di piano; - 2a fase 2005-06: analisi e valutazione della struttura insediativa territoriale e dei caratteri dei luoghi; - 3a fase 2007-08: analisi e valutazione del paesaggio agrario e impostazione di un piano d\u2019area - 4a fase 2009-10: redazione del piano d\u2019area (non attuata per difficolt\u00e0 politiche e amministrative)",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Per il 2007 ho ottenuto, insieme a un gruppo di lavoro coordinato dalla prof.ssa Laura Montedoro, un finanziamento dal Dipartimento di Progettazione dell\u2019Architettura nell'ambito del progetto Giovani Ricercatori 2006 per una ricerca dal titolo \u201cProgetto di luoghi e cluster culturali\u201d, teso a esplorare attraverso casi studio internazionali i modi in cui le strutture e infrastrutture culturali possono contribuire ai processi di rigenerazione urbana. Dal progetto \u00e8 nata una serie di seminari didattici sull\u2019argomento.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Nel marzo 2009 ho ottenuto un finanziamento nell'ambito del progetto Giovani Ricercatori 2008, quale contributo per il progetto di ricerca \u201cIl nuovo rinascimento urbano inglese\u201d, il cui esito \u00e8 stato la monografia \"Il Rinascimento urbano in Inghilterra. Lezioni di strategia progettuale tra sostenibilit\u00e0 e sviluppo economico\", edita da Maggioli nel 2011 e da Springer, nella traduzione inglese \"Designing the Urban Renaissance: Sustainable and competitive place making in England\", nel 2013. Il lavoro continua e approfondisce l\u2019indagine conoscitiva del contesto inglese gi\u00e0 iniziata durante la tesi di dottorato, con l\u2019obiettivo di evidenziare politiche e buone pratiche progettuali esemplari condotte nel Regno Unito, una delle nazioni europee pi\u00f9 all\u2019avanguardia nel tentativo di conciliare la competitivit\u00e0 dei sistemi urbani e territoriali con la loro sostenibilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Dal febbraio 2011 al febbraio 2012 sono stato titolare di assegno di ricerca co-finanziato da Confcooperative Lombardia secondo quanto richiesto dalla \u2018Dote ricerca applicata\u2019 delle Regione Lombardia, che prevedeva un contributo da parte di un'azienda privata pari al 50% dell'assegno. La ricerca, dal titolo \u201cIl Paesaggio agrario del Parco Agricolo Sud Milano come bene culturale e come risorsa strategica\u201d, si articola secondo due filoni: da un lato esplora limiti e risorse della programmazione/progettazione del paesaggio del Parco Agricolo Sud sondando la possibilit\u00e0 di estendere a sistema alcune pratiche virtuose del rapporto citt\u00e0/campagna gi\u00e0 attive in Lombardia. Dall'altro lato, in maniera pi\u00f9 pratica, la ricerca esplora la possibilit\u00e0 di attivare e organizzare processi di filiera corta tra le aziende agricole del Parco Sud e gli abitanti delle cooperative edili milanesi. La ricerca \u00e8 stata pubblicata da Ronca Editore di Cremona nel 2012 con il titolo \u201cProposte per il Parco Agricolo Sud Milano. Criticit\u00e0 e risorse dell\u2019agricoltura periurbana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ottobre 2016 ho avuto l\u2019incarico di ricerca per l'inquadramento urbanistico del sistema delle caserme milanesi nell'ambito del progetto di ricerca 'Il sistema delle caserme milanesi. Architettura e riqualificazione urbana' promossa con Fondi FARB 2013 dal Dipartimento di Progettazione dell'Architettura (coordinamento prof. Raffaele Pugliese). La ricerca \u00e8 stata divulgata tramite la mostra \u2018Progetti per la Piazza d\u2019Armi\u2019, esposta dal 3 al 25 novembre 2016 presso il Politecnico di Milano, e tramite la pubblicazione del catalogo: Pugliese R. (a cura di) \"Progetti per la Piazza d\u2019Armi. Il sistema delle caserme milanesi. Architettura e riqualificazione urbana\", Maggioli Editore, Santarcangelo di Romagna (RN) 2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ho svolto dal 2000 al 2002 attivit\u00e0 di consulenza per il Settore Periferie del Comune di Milano nell'ambito del quale ho contribuito alla ricerca per la redazione dell'ATLANTE DEI BISOGNI DELLE PERIFERIE MILANESI - assieme a un gruppo di lavoro della Facolt\u00e0 di Sociologia della Bicocca diretto da Guido Martinotti, con Francesca Zajczyk e Mario Boffi (Martinotti G., Zajczyk F., Boffi M. (a cura di) 'L\u2019Atlante dei bisogni delle periferie milanesi: una mappatura microterritoriale', Universit\u00e0 degli studi di Milano-Comune di Milano, 2001) e alle ANALISI PER IL CONCORSO EUROPEO URBAN II, vinto dal Comune nel 2001 (si veda in proposito la pubblicazione, a cura di Massimo Cella, \u201cUrban II Milano. Strumenti di governance per la riqualificazione urbana\u201d, Edicom, Monfalcone 2006). Sono stato responsabile, per lo stesso settore, dei rapporti con il SIT (Sistema Informativo Territoriale) e con il Settore di Pianificazione Territoriale del Comune di Milano nell'ambito del PROGETTO DI RENZO PIANO PER IL LABORATORIO UNESCO DI PONTE LAMBRO, collaborando all'analisi storica, sociale e urbanistica del quartiere per una lettura dello stato di fatto e una conoscenza puntuale degli interventi necessari. Come referente del Settore Periferie ho contribuito infine, nel 2002, alla redazione della DOCUMENTAZIONE URBANISTICA PER LA \u201cPREFATTIBILITA'\u201d DELLA SOCIETA' DI TRASFORMAZIONE URBANA \u201cAmbito Territoriale Sud-Est: Fiume Lambro\u2013Paullese\u201d (Comune di Milano, Comune di Peschiera Borromeo, Comune di San Donato Milanese, Aler Milano, Aem SpA e MM SpA, 'Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana. Ambito territoriale Sud-Est: fiume Lambro\u2013Paullese', 2002, documento interno).",
        "periodo": "dal 14-09-2000 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Ricercatore e tecnico del Laboratorio Sperimentale del Magentino, responsabile dell\u2019analisi territoriale e della elaborazione di un Piano d\u2019Area per il governo del territorio di scala sovracomunale (https://sites.google.com/site/labmagentino/). Responsabile per il reperimento, rilievo, analisi ed elaborazione di dati di tipo urbanistico, sociale ed economico; restituzione informatizzata, grafica e scritta dei principali risultati della ricerca; redazione dei tre quaderni del Magentino; ordinamento di un database GIS dei dati raccolti; redazione di un sito Web divulgativo (http://sites.google.com/site/labmagentino).",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Nell'ottobre 2008 sono stato chiamato a fare parte della giuria, in qualit\u00e0 di studioso di urbanistica, per il concorso internazionale di progettazione Under 35 \u201cAAA architetticercasi 2008\u201d, promosso da Confcooperative Lombardia, alla cui concezione ho contribuito come consulente. Il concorso di idee (under-35) era finalizzato a incentivare nuovi modelli progettuali per la residenza in cooperativa. Era richiesta la progettazione su di un lotto a Milano indicato dalla committenza. I risultati del concorso e un mio breve saggio (\u201cUrbanit\u00e0 dell\u2019abitare. Il progetto residenziale tra parassitismo e simbiosi\u201d) sul rapporto tra residenza e progetto urbano sono stati pubblicati in Mazzoleni Paolo (a cura di) \"AAA architetti cercasi 2008. Nuove strategie per la residenza cooperativa\", Allemandi, Torino 2008.",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ho svolto nel giugno 2009 attivit\u00e0 di consulenza per l\u2019Assessorato alle Politiche Abitative del Comune di Parma \u2013 in collaborazione con l\u2019arch. Paolo Mazzoleni dello studio BEMaa-Osservatorioabitare.org \u2013 per uno STUDIO DI BENCH-MARKING E INDIVIDUAZIONE DI BEST PRACTICES PER LE POLITICHE ABITATIVE del Comune di Parma.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 30-06-2009"
      }
    ]
  }
}