{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-51",
        "titolo": "Appropriate Technologies and Deprived Neighbourhoods: Making Technologies Work for Inclusive Urban Development",
        "ISBN": [
          "9788890529641"
        ],
        "csp": "TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788890529641",
        "opera": "AAVV. (a cura di): G. Colombo | P. Lombardi | G. Mondini, e-agor\u00e0/e-\u1f00\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac for the transition toward resilient communities. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cecchini A, Talu V, Vesco A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cecchini A, Talu V, Vesco A (2016). Appropriate Technologies and",
        "Deprived Neighbourhoods: Making Technologies Work for Inclusive Urban",
        "Development. In: AAVV. (a cura di): G. Colombo | P. Lombardi | G.",
        "Mondini, e-agor\u00e0/e-\u1f00\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac for the transition toward resilient communities. p.",
        "46-51, TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788890529641"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Fatto a mano. Progetti extra-small per l'autocostruzione di una citt\u00e0 capacitante",
        "ISBN": [
          "9788891729736"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891729736",
        "opera": "V. Talu P. Idini. (a cura di): Mons\u00f9 Scolaro A., Rigenerare l'ambiente costruito. Comunit\u00e0, ecologia ed innovazione",
        "anno": "2016",
        "autori": "Talu Valentina, Idini Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Talu Valentina, Idini Paola (2016). Fatto a mano. Progetti extra-small per",
        "l'autocostruzione di una citt\u00e0 capacitante. In: V. Talu P. Idini. (a cura di):",
        "Mons\u00f9 Scolaro A., Rigenerare l'ambiente costruito. Comunit\u00e0, ecologia ed",
        "innovazione. FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891729736"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Agostini",
        "titolo": "Hop! Fai fare un salto alla tua citt\u00e0/Elezioni comunali 2014: la campagna elettorale di FLPP",
        "csp": "Percorsi partecipativi nella progettazione e nella pianificazione. ISBN: 9788876031434",
        "opera": "Talu Valentina. (a cura di): D. Venti R. Angelini A",
        "anno": "2016",
        "autori": "Talu Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Talu Valentina (2016). Hop! Fai fare un salto alla tua citt\u00e0/Elezioni comunali",
        "2014: la campagna elettorale di FLPP. In: Talu Valentina. (a cura di): D.",
        "Venti R. Angelini A. Agostini, Percorsi partecipativi nella progettazione e",
        "nella pianificazione. ISBN: 9788876031434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "INU Edizioni",
        "titolo": "Il Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni (FLPP): un'inedita e feconda alleanza tra una scuola e un gruppo di urbaniste",
        "ISBN": [
          "9788876031434"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876031434",
        "opera": "F. Arras A. Cecchini E. Ghisu P. Idini V. Talu. (a cura di): D. Venti R. Angelini A. Agostini, Percorsi partecipativi nella progettazione e nella partecipazione",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arras F., Cecchini A., Ghisu E., Idini P., Talu V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras F., Cecchini A., Ghisu E., Idini P., Talu V. (2016). Il Fronte di",
        "Liberazione dei Pizzinni Pizzoni (FLPP): un'inedita e feconda alleanza tra",
        "una scuola e un gruppo di urbaniste. In: F. Arras A. Cecchini E. Ghisu P.",
        "Idini V. Talu. (a cura di): D. Venti R. Angelini A. Agostini, Percorsi",
        "partecipativi nella progettazione e nella partecipazione. INU Edizioni, ISBN:",
        "9788876031434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bazzu Paola, Talu Valentina (2016). Tactical Urbanism 5 \u2013 Italia. ISBN:",
        "9788894224207"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Camminabilit\u00e0 e capacit\u00e0 urbane: valutazione e supporto alla decisione e alla pianificazione urbanistica",
        "ISSN": [
          "2240-7707"
        ],
        "journal": "TERRITORIO ITALIA",
        "csp": "ISSN: 2240-7707",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Giovanna Fancello, Valentina Talu, Giuseppe Andrea Trunfio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Giovanna Fancello, Valentina Talu,",
        "Giuseppe Andrea Trunfio (2015). Camminabilit\u00e0 e capacit\u00e0 urbane:",
        "valutazione e supporto alla decisione e alla pianificazione urbanistica.",
        "TERRITORIO ITALIA, ISSN: 2240-7707"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Walkability Explorer: un Software per il supporto alla decisione e alla pianificazione urbanistica",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. Special Issue, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Blecic I., Cecchini A., Congiu T., Fancello G., Talu V., Trunfio Ga"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Blecic I., Cecchini A., Congiu T., Fancello G., Talu V., Trunfio Ga (2015).",
        "Walkability Explorer: un Software per il supporto alla decisione e alla",
        "pianificazione urbanistica. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. Special",
        "Issue, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive di sviluppo nella ricerca sulla camminabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Tanja Congiu, Giovanna Fancello, Valentina Talu, Trunfio Giuseppe Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Tanja Congiu, Giovanna Fancello, Valentina",
        "Talu, Trunfio Giuseppe Andrea (2015). Prospettive di sviluppo nella ricerca",
        "sulla camminabilit\u00e0. URBANISTICA INFORMAZIONI, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive di sviluppo nella ricerca sulla camminabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Blecic Ivan, Cecchini Arnaldo, Congiu Tanja, Fancello Giovanna, Talu Valentina, Trunfio Ga"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Blecic Ivan, Cecchini Arnaldo, Congiu Tanja, Fancello Giovanna, Talu",
        "Valentina, Trunfio Ga (2015). Prospettive di sviluppo nella ricerca sulla",
        "camminabilit\u00e0. URBANISTICA INFORMAZIONI, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Vannetti",
        "titolo": "Le citt\u00e0 \"dementia-friendly\" e le citt\u00e0 sane: processi virtuosi e processi viziosi",
        "csp": "I colori dell'umanizzazione. ISBN: 9788898743469",
        "opera": "F. Arras G. Frau E. Ghisu P. Idini V. Talu. (a cura di): A. Mons\u00f9 Scolaro G",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arras Francesca, Frau Giuliana, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras Francesca, Frau Giuliana, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina",
        "(2015). Le citt\u00e0 \"dementia-friendly\" e le citt\u00e0 sane: processi virtuosi e",
        "processi viziosi. In: F. Arras G. Frau E. Ghisu P. Idini V. Talu. (a cura di): A.",
        "Mons\u00f9 Scolaro G. Vannetti, I colori dell'umanizzazione. ISBN:",
        "9788898743469"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:LetteraVentidue",
        "titolo": "Oltre le smart cities: citt\u00e0 antifragili, capacit\u00e0 urbane e camminabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788862421683"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788862421683",
        "opera": "N/A. (a cura di): F. Cocco M. Lecis Cocco-Ortu N. Fenu, Verso un\u2019Urbanistica della collaborazione",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ble\u010di\u0107 I., Cecchini A., Fancello G., Talu V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ble\u010di\u0107 I., Cecchini A., Fancello G., Talu V. (2015). Oltre le smart cities: citt\u00e0",
        "antifragili, capacit\u00e0 urbane e camminabilit\u00e0. In: N/A. (a cura di): F. Cocco M.",
        "Lecis Cocco-Ortu N. Fenu, Verso un\u2019Urbanistica della collaborazione.",
        "Milano:LetteraVentidue, ISBN: 9788862421683"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Perch\u00e9 e come promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati. Il progetto \u00abExtrapedestri. Lasciati conquistare dalla mobilit\u00e0 aliena!\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788897524151"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897524151",
        "opera": "Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli Atti del 9\u00b0 Congresso \"Citt\u00e0 e Territorio Virtuale\"",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V (2015). Perch\u00e9 e come",
        "promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati. Il progetto",
        "\u00abExtrapedestri. Lasciati conquistare dalla mobilit\u00e0 aliena!\u00bb. In: Citt\u00e0,",
        "memoria, gente. Libro degli Atti del 9\u00b0 Congresso \"Citt\u00e0 e Territorio",
        "Virtuale\". ISBN: 9788897524151"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Rendere straordinario l'ordinario. Il colore come strumento di rivendicazione, riconquista, risignificazione e trasformazione urbana",
        "ISBN": [
          "9788820475062"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820475062",
        "opera": "(a cura di): Cical\u00f2 E, Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di architettura",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arras F, Ghisu E, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras F, Ghisu E, Idini P, Talu V (2014). Rendere straordinario l'ordinario. Il",
        "colore come strumento di rivendicazione, riconquista, risignificazione e",
        "trasformazione urbana. In: (a cura di): Cical\u00f2 E, Progetto, ricerca, didattica.",
        "L'esperienza decennale di una nuova scuola di architettura.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820475062"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Periferie al centro. Un progetto di promozione della qualit\u00e0 della vita urbana delle popolazioni al margine",
        "ISBN": [
          "9788820475062"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820475062",
        "opera": "(a cura di): Cical\u00f2 E, Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di architettura",
        "anno": "2014",
        "autori": "Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Talu V (2014). Periferie al centro. Un progetto di promozione della qualit\u00e0",
        "della vita urbana delle popolazioni al margine. In: (a cura di): Cical\u00f2 E,",
        "Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di",
        "architettura. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820475062"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Harbin:HIT press",
        "titolo": "Digital Hamlets: Innovative Methods and E-Participation Tools Supporting Policy Making at the Local Level",
        "opera": "(a cura di): Fei Lv Ming Lu Congxia Zhao, Possible futures for the city. Thinking about new balance between city and environemnt",
        "anno": "2014",
        "autori": "Plaisant A, Pinna MT, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Plaisant A, Pinna MT, Talu V (2014). Digital Hamlets: Innovative Methods",
        "and E-Participation Tools Supporting Policy Making at the Local Level. In:",
        "(a cura di): Fei Lv Ming Lu Congxia Zhao, Possible futures for the city.",
        "Thinking about new balance between city and environemnt. Harbin:HIT",
        "press"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "301-309",
        "titolo": "Progettare la citt\u00e0 di prossimit\u00e0 per promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti svantaggiati",
        "ISBN": [
          "9788897524151"
        ],
        "csp": "Roma:RomaTrE-Press, ISBN: 9788897524151, Roma, 2-4 ottobre 2013",
        "opera": "Libro degli Atti del 9^ Congresso \"Citta e Territorio Virtuale - Citt\u00e0 Memoria Gente\" - Roma 2-4 ottobre 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Blecic I, Cecchini A, Minchilli M, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Blecic I, Cecchini A, Minchilli M, Talu V (2014). Progettare la citt\u00e0 di",
        "prossimit\u00e0 per promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti svantaggiati.",
        "In: Libro degli Atti del 9^ Congresso \"Citta e Territorio Virtuale - Citt\u00e0",
        "Memoria Gente\" - Roma 2-4 ottobre 2013. p. 301-309,",
        "Roma:RomaTrE-Press, ISBN: 9788897524151, Roma, 2-4 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9 e come promuovere le capacit\u00e0 urbane degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati",
        "ISBN": [
          "9788891706447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891706447",
        "anno": "2014",
        "autori": "Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Talu V (2014). Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9",
        "e come promuovere le capacit\u00e0 urbane degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891706447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 107, p. 52-73, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2013",
        "autori": "TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TALU V (2013). Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0.",
        "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 107, p. 52-73, ISSN:",
        "0004-0177"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tamalac\u00e0 - Tutta Mia La Citt\u00e0. \"Suffragette\" dei diritti urbani negati",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras Francesca, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arras Francesca, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina (2013). Tamalac\u00e0",
        "- Tutta Mia La Citt\u00e0. \"Suffragette\" dei diritti urbani negati. PLANUM, ISSN:",
        "1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Micro-progetti di trasformazione urbana nelle periferie: le esperienze di riconquista dei cortili scolastici a Sassari",
        "ISSN": [
          "2279-6886"
        ],
        "journal": "MONOGRAPH.IT",
        "csp": "ISSN: 2279-6886",
        "anno": "2013",
        "autori": "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V (2013). Micro-progetti di",
        "trasformazione urbana nelle periferie: le esperienze di riconquista dei cortili",
        "scolastici a Sassari. MONOGRAPH.IT, ISSN: 2279-6886"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane",
        "titolo": "\"Il gioco come strumento di riconquista degli spazi pubblici negati: l\u2019esperienza del Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni nel rione storico di San Donato a Sassari\"",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2738-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2738-4",
        "opera": "N/A. (a cura di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V (2013). \"Il gioco come",
        "strumento di riconquista degli spazi pubblici negati: l\u2019esperienza del Fronte",
        "di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni nel rione storico di San Donato a",
        "Sassari\". In: N/A. (a cura di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria. Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2738-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane",
        "titolo": "Microprogetti di rigenerazione urbana nelle periferie. L'esperienza del Portacolori a Sassari",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2738-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2738-4",
        "opera": "N/A. (a cura di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras F, Cannaos C, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras F, Cannaos C, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V (2013).",
        "Microprogetti di rigenerazione urbana nelle periferie. L'esperienza del",
        "Portacolori a Sassari. In: N/A. (a cura di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria.",
        "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2738-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Sassari: una citt\u00e0 da \"ricomporre\". Il centro storico come laboratorio di politiche e progetti di rigenerazione urbana centrati sugli abitanti",
        "opera": "Erika Bonacucina Francesca Bua Sonia Borsato Cristian Cannaos Alessandra Cappai Paola Idini Miriam Mastinu Giuseppe Onni Sabrina Scalas Valentina Talu. Sardegna. La nuova e l'antica felicit\u00e0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bua F, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bua F, Idini P, Talu V (2013). Sassari: una citt\u00e0 da \"ricomporre\". Il centro",
        "storico come laboratorio di politiche e progetti di rigenerazione urbana",
        "centrati sugli abitanti. In: Erika Bonacucina Francesca Bua Sonia Borsato",
        "Cristian Cannaos Alessandra Cappai Paola Idini Miriam Mastinu Giuseppe",
        "Onni Sabrina Scalas Valentina Talu. Sardegna. La nuova e l'antica felicit\u00e0.",
        "Milano:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane",
        "titolo": "Mobilit\u00e0 \u201caliena\u201d. Il possibile contributo dei bambini alla camminabilit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2738-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2738-4",
        "opera": "N/A. (a cura di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras F, Cecchini A, Ghisu E, Idini P, Talu V (2013). Mobilit\u00e0 \u201caliena\u201d. Il",
        "possibile contributo dei bambini alla camminabilit\u00e0 urbana. In: N/A. (a cura",
        "di): Moccia F.D., La citt\u00e0 sobria. Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2738-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-288",
        "titolo": "The Capability Approach in Urban Quality of Life and Urban Policies: Towards a Conceptual Framework",
        "ISBN": [
          "978-94-007-6036-3"
        ],
        "csp": "Springer, ISBN: 978-94-007-6036-3",
        "opera": "(a cura di): SERRELI S, City project and public space. vol. 14, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BLECIC I, CECCHINI A, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BLECIC I, CECCHINI A, TALU V (2013). The Capability Approach in Urban",
        "Quality of Life and Urban Policies: Towards a Conceptual Framework. In: (a",
        "cura di): SERRELI S, City project and public space. vol. 14, p. 269-288,",
        "Springer, ISBN: 978-94-007-6036-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'invasione degli \u00abaltricorpi\u00bb. Interventi di microtrasformazione per una citt\u00e0 inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788876030949"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876030949",
        "opera": "(a cura di): Francesco Sbetti Francesco Rossi Michele Talia Claudia Trillo, Il governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore dello sviluppo",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras Francesca, Cecchini Arnaldo, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arras Francesca, Cecchini Arnaldo, Ghisu Elisa, Idini Paola, Talu Valentina",
        "(2013). L'invasione degli \u00abaltricorpi\u00bb. Interventi di microtrasformazione per",
        "una citt\u00e0 inclusiva. In: (a cura di): Francesco Sbetti Francesco Rossi",
        "Michele Talia Claudia Trillo, Il governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La",
        "citt\u00e0 come motore dello sviluppo. ISBN: 9788876030949"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e \u201ccapacit\u00e0 urbane\u201d degli abitanti deboli",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2738-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2738-4",
        "opera": "(a cura di): Moccia D, Citt\u00e0 sobria",
        "anno": "2013",
        "autori": "TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TALU V (2013). Qualit\u00e0 della vita urbana e \u201ccapacit\u00e0 urbane\u201d degli abitanti",
        "deboli. In: (a cura di): Moccia D, Citt\u00e0 sobria. ISBN: 978-88-495-2738-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni [FLPP]. Dispositivi ludici per concrete utopie",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-36-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97752-36-3",
        "opera": "Rebel Matters - Radical Patterns",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arras Francesca, Ghisu Elisa, Idini Paola, Nattivi Luciana, Talu Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Arras Francesca, Ghisu Elisa, Idini Paola, Nattivi Luciana, Talu Valentina",
        "(2013). Il Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni [FLPP]. Dispositivi ludici",
        "per concrete utopie. In: Rebel Matters - Radical Patterns. ISBN:",
        "978-88-97752-36-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Pedestrian mobility as a fundamental urban right. The possible contribution of children to urban walkability",
        "opera": "Planning Support Tools: Policy Analysis, Implementation and Evaluation",
        "anno": "2012",
        "autori": "Blecic I, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Blecic I, Talu V (2012). Pedestrian mobility as a fundamental urban right.",
        "The possible contribution of children to urban walkability. In: Planning",
        "Support Tools: Policy Analysis, Implementation and Evaluation.",
        "Milano:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconquistare lo spazio pubblico giocando. L'esperienza del Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni nel quartiere di San Donato a Sassari",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-236-1",
        "opera": "Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "anno": "2012",
        "autori": "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V (2012). Riconquistare lo spazio",
        "pubblico giocando. L'esperienza del Fronte di Liberazione dei Pizzinni",
        "Pizzoni nel quartiere di San Donato a Sassari. In: Abitare il nuovo/abitare di",
        "nuovo ai tempi della crisi. ISBN: 978-88-8497-236-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e promozione delle \u00abcapacit\u00e0 urbane\u00bb delle popolazioni al margine",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-236-1",
        "opera": "Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "anno": "2012",
        "autori": "TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TALU V (2012). Qualit\u00e0 della vita urbana e promozione delle \u00abcapacit\u00e0",
        "urbane\u00bb delle popolazioni al margine. In: Abitare il nuovo/abitare di nuovo",
        "ai tempi della crisi. ISBN: 978-88-8497-236-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Camminare (e pedalare) per trasformare la citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-9870"
        ],
        "journal": "TEMA",
        "csp": "vol. 4, p. 99-108, ISSN: 1970-9870",
        "anno": "2011",
        "autori": "CECCHINI A, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHINI A, TALU V (2011). Camminare (e pedalare) per trasformare la",
        "citt\u00e0. TEMA, vol. 4, p. 99-108, ISSN: 1970-9870"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Fatto a mano. Progetti extra-small per l'autocostruzione di una citt\u00e0 capacitante",
        "ISBN": [
          "9788891729736"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891729736",
        "opera": "V. Talu P. Idini. (a cura di): Mons\u00f9 Scolaro A., Rigenerare l'ambiente costruito. Comunit\u00e0, ecologia ed innovazione",
        "anno": "2016",
        "autori": "Talu Valentina, Idini Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Talu Valentina, Idini Paola (2016). Fatto a mano. Progetti extra-small per",
        "l'autocostruzione di una citt\u00e0 capacitante. In: V. Talu P. Idini. (a cura di):",
        "Mons\u00f9 Scolaro A., Rigenerare l'ambiente costruito. Comunit\u00e0, ecologia ed",
        "innovazione. FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891729736"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bazzu Paola, Talu Valentina (2016). Tactical Urbanism 5 \u2013 Italia. ISBN:",
        "9788894224207"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Camminabilit\u00e0 e capacit\u00e0 urbane: valutazione e supporto alla decisione e alla pianificazione urbanistica",
        "ISSN": [
          "2240-7707"
        ],
        "journal": "TERRITORIO ITALIA",
        "csp": "ISSN: 2240-7707",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Giovanna Fancello, Valentina Talu, Giuseppe Andrea Trunfio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivan Blecic, Arnaldo Cecchini, Giovanna Fancello, Valentina Talu,",
        "Giuseppe Andrea Trunfio (2015). Camminabilit\u00e0 e capacit\u00e0 urbane:",
        "valutazione e supporto alla decisione e alla pianificazione urbanistica.",
        "TERRITORIO ITALIA, ISSN: 2240-7707"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Periferie al centro. Un progetto di promozione della qualit\u00e0 della vita urbana delle popolazioni al margine",
        "ISBN": [
          "9788820475062"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820475062",
        "opera": "(a cura di): Cical\u00f2 E, Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di architettura",
        "anno": "2014",
        "autori": "Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Talu V (2014). Periferie al centro. Un progetto di promozione della qualit\u00e0",
        "della vita urbana delle popolazioni al margine. In: (a cura di): Cical\u00f2 E,",
        "Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di",
        "architettura. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820475062"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Harbin:HIT press",
        "titolo": "Digital Hamlets: Innovative Methods and E-Participation Tools Supporting Policy Making at the Local Level",
        "opera": "(a cura di): Fei Lv Ming Lu Congxia Zhao, Possible futures for the city. Thinking about new balance between city and environemnt",
        "anno": "2014",
        "autori": "Plaisant A, Pinna MT, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Plaisant A, Pinna MT, Talu V (2014). Digital Hamlets: Innovative Methods",
        "and E-Participation Tools Supporting Policy Making at the Local Level. In:",
        "(a cura di): Fei Lv Ming Lu Congxia Zhao, Possible futures for the city.",
        "Thinking about new balance between city and environemnt. Harbin:HIT",
        "press"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9 e come promuovere le capacit\u00e0 urbane degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati",
        "ISBN": [
          "9788891706447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891706447",
        "anno": "2014",
        "autori": "Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Talu V (2014). Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9",
        "e come promuovere le capacit\u00e0 urbane degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891706447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 107, p. 52-73, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2013",
        "autori": "TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TALU V (2013). Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0.",
        "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 107, p. 52-73, ISSN:",
        "0004-0177"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Sassari: una citt\u00e0 da \"ricomporre\". Il centro storico come laboratorio di politiche e progetti di rigenerazione urbana centrati sugli abitanti",
        "opera": "Erika Bonacucina Francesca Bua Sonia Borsato Cristian Cannaos Alessandra Cappai Paola Idini Miriam Mastinu Giuseppe Onni Sabrina Scalas Valentina Talu. Sardegna. La nuova e l'antica felicit\u00e0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bua F, Idini P, Talu V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bua F, Idini P, Talu V (2013). Sassari: una citt\u00e0 da \"ricomporre\". Il centro",
        "storico come laboratorio di politiche e progetti di rigenerazione urbana",
        "centrati sugli abitanti. In: Erika Bonacucina Francesca Bua Sonia Borsato",
        "Cristian Cannaos Alessandra Cappai Paola Idini Miriam Mastinu Giuseppe",
        "Onni Sabrina Scalas Valentina Talu. Sardegna. La nuova e l'antica felicit\u00e0.",
        "Milano:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Tamalac\u00e0 - Tutta Mia La Citt\u00e0. \"Suffragette\" dei diritti urbani negati",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ARRAS F, GHISU E, IDINI P, TALU V (2013). Tamalac\u00e0 - Tutta Mia La",
        "Citt\u00e0. \"Suffragette\" dei diritti urbani negati. PLANUM, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Camminare (e pedalare) per trasformare la citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-9870"
        ],
        "journal": "TEMA",
        "csp": "vol. 4, p. 99-108, ISSN: 1970-9870",
        "anno": "2011",
        "autori": "CECCHINI A, TALU V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHINI A, TALU V (2011). Camminare (e pedalare) per trasformare la",
        "citt\u00e0. TEMA, vol. 4, p. 99-108, ISSN: 1970-9870"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "26174",
    "nome": "TALU Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Franco Angeli Editore \"Studi Urbani e Regionali\", diretta da Francesco Indovina.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al seminario internazionale organizzato dal Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero (Universit\u00e0 di Sassari) e dal Laboratorio LAMSADE (Laboratoire d'Analyse et Mod\u00e9lisation de Syst\u00e8mes pour l'Aide \u00e0 la D\u00e9cision) della Universit\u00e0 Paris Dauphine, dal titolo: \"Le capacit\u00e0 urbane. La qualit\u00e0 della vita in citt\u00e0 secondo l'approccio delle capacit\u00e0\", tenutosi ad Alghero. L'articolo Talu V. (2013), \"Qualit\u00e0 della cita urbana e approccio delle capacit\u00e0\", in: Archivio di Studi Urbani e Regionali, FrancoAngeli, Milano contiene alcune riflessioni approfondite in occasione di questo seminario internazionale.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al ciclo di seminari \"Progetto e pratiche nella produzione degli spazi pubblici contemporanei\", organizzato dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" nell'ambito delle attivit\u00e0 del progetto PRIN 2009 - \"Architettura-Mercato-Democrazia: come si valuta la 'venustas' dell'architettura?\", tenutosi a Napoli.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla presentazione del libro \"Global Public Space Toolkit. From Global Principles to Local Policies and Practice\" pubblicato da UN-Habitat, organizzata dal Comune di Sassari e dal Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari e tenutasi a Sassari. Il libro descrive circa sessanta buone pratiche di rigenerazione degli spazi pubblici selezionate in tutto il mondo: una di queste \u00e8 il progetto FLPP - Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni realizzato a Sassari e ideato e coordinato dallo spin-off Tamalac\u00e0 di cui Valentina Talu \u00e8 CEO e socia-fondatrice.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al seminario internazionale organizzato dal Laboratorio LAMSADE (Laboratoire d'Analyse et Mod\u00e9lisation de Syst\u00e8mes pour l'Aide \u00e0 la D\u00e9cision) della Universit\u00e0 Paris Dauphine, dal titolo: \"Measuring Quality in Space: a Capabilities Approach\", tenutosi a Parigi.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Panel Discussion dal titolo \"The Art of Change-Making: How Tactical Urbanism is Transforming Our Cities\" dell'Urban Thinkers Campus \"Open for Art\" , organizzato nell'ambito della World Urban Campaign di UN-Habitat dal Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari, tenutosi ad Alghero. Nella pubblicazione Bazzu P., Talu V. (2016), \"Tactical Urbanism 5 - Italy\" sono contenute alcune riflessioni approfondite in occasione di questo evento.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alle Giornate di Studio \"Citt\u00e0 Dinamica. Politiche e strumenti per governare il futuro di citt\u00e0 e territori\" organizzate dal Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura dell'Universit\u00e0 di Cagliari e dal Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari, tenutesi a Cagliari e Alghero.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e operativo della convenzione di ricerca affidata dal Comune di Sassari - Settore Pianificazione Urbanistica ed Edilizia Privata al Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari, avente per oggetto la definizione e lo svolgimento di una attivit\u00e0 di ricerca e azione per la costruzione di un Piano integrato di rigenerazione urbana del Centro Storico della citt\u00e0 di Sassari. La convenzione \u00e8 stata attivata dall'amministrazione comunale di Sassari con l'intento di costruire uno strumento operativo in grado di dare maggiore struttura e forza al percorso di rigenerazione e innovazione sociale gi\u00e0 avviato al Centro Storico grazie a diversi progetti portati avanti nell'ambito di precedenti convenzioni con il Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero, tra cui principalmente il progetto \"Periferie al Centro\", coordinato da Valentina Talu e brevemente descritto nella pubblicazione: Talu V. (2014), Periferie al centro. Un progetto di promozione della qualit\u00e0 della vita urbana delle popolazioni al margine, in: Cical\u00f2 E. (a cura di), Progetto, ricerca, didattica. L'esperienza decennale di una nuova scuola di architettura, FrancoAngeli.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il progetto del \"FLPP- Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni\", ideato e realizzato dallo spin-off Tamalac\u00e0 S.r.l. (di cui Valentina Talu \u00e8 CEO e socia fondatrice), vince la Call for Ideas Spazio Pubblico/Networks/Social Innovation - Categoria \"La Citt\u00e0 Open Source\" nell'ambito della Biennale dello Spazio Pubblico 2013 (Roma).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Il progetto \"FLPP - Fronte di Liberazione dei Pizzinni Pizzoni\", ideato e realizzato dallo spin-off Tamalac\u00e0 S.r.l. (di cui Valentina Talu \u00e8 CEO e socia fondatrice) vince il primo premio della X Biennale delle Citt\u00e0 e degli Urbanisti Europei (Cascais 2013). Si allega il comunicato stampa dell'INU.",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Segnalazione nell\u2019ambito del Premio INU Letteratura Urbanistica 2013- sezione inediti. Titolo dell'opera: \"Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9 e come promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati\". Il libro proposto come inedito \u00e8 stato pubblicato nel 2014 (Franco Angeli).",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Convenzione del Comune di Bonorva (Provincia Sassari) per ideazione, coordinamento e comunicazione del progetto \"I Piedi sulla Citt\u00e0\" finalizzato a promuovere l'autonomia di movimento dei bambini relativamente al percorso casa-scuola. Il progetto e i suoi presupposti e obiettivi sono descritti in diverse pubblicazioni, tra cui, ad esempio: Blecic I., Talu V. (2012), Pedestrian mobility as a fundamental urban right. The possible contribution of children to urban walkability, in: AA.VV. (a cura di), Planning Support Tools: Policy Analysis, Implementation and Evaluation. Seventh International Conference on Informatics and Urban and Regional Planning INPUT2012, FrancoAngeli.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione d'opera per attivit\u00e0 e insegnamenti facoltativi e integrativi dalla Direzione Didattica del V Circolo di Sassari per attivit\u00e0 di formazione rivolta ai docenti del V Circolo e dell'Istituto Comprensivo di Osilo (Sassari) sul tema del rapporto tra il bambino e la citt\u00e0 e attivit\u00e0 di coordinamento e programmazione del progetto \"Il Giardino che non c'\u00e8(ra)\". Il progetto realizzato \u00e8 descritto in alcune pubblicazioni, tra cui ad esempio Arras. F, Ghisu E., Idini P., Talu V. (2013), \"Micro-progetti di trasformazione urbana nelle periferie: le esperienze di riconquista dei cortili scolastici a Sassari\", in: Monograph.it",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ideazione e coordinamento del progetto \"HOP! Fai fare un salto alla tua citt\u00e0\", affidato a Tamalac\u00e0 S.r.l. dal Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari. Il progetto \u00e8 stato selezionato e inserito all'interno della sezione dedicata alle buone pratiche della pubblicazione INU Edizioni (2016) \"Percorsi partecipativi nella progettazione e nella pianificazione\": Talu V. (2016), \"Hop! Fai fare un salto alla tua citt\u00e0/Elezioni comunali 2014: la campagna elettorale di FLPP\".",
        "periodo": "dal 22-07-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione d'opera occasionale da Tamalac\u00e0 S.r.l. per l'ideazione del percorso partecipativo del progetto \"ExtraPedestri. Lasciati conquistare dalla mobilit\u00e0 aliena\", promosso dal Comune di Sassari e finanziato dalla Regione Autonoma della Sardegna nell'ambito del bando per il Finanziamento di Azioni Innovative e Sperimentali del Piano di Azione Ambientale Regionale (PO FESR 2007-2013). Il progetto \u00e8 descritto in diverse pubblicazioni, tra cui ad esempio: Arras F., Cecchini A., Ghisu E., Idini P., Talu V. (2015), \"Perch\u00e9 e come promuovere le \"capacit\u00e0 urbane\" degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati. Il progetto \u00abExtrapedestri. Lasciati conquistare dalla mobilit\u00e0 aliena!\u00bb\", in: Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli Atti del 9\u00b0 Congresso \"Citt\u00e0 e Territorio Virtuale\".",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 02-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Sassari che ha curato il coordinamento scientifico del processo di Pianificazione Strategica del Comune di Alghero (Piano Strategico Alghero 2020 - Citt\u00e0 Amabile). L'attivit\u00e0 di ricerca condotta nell'ambito del processo di redazione dei piani strategici \u00e8 documentata da alcune pubblicazioni, tra cui: Blecic I., Cecchini A., Plaisant A. (2012), \u201cConstructing Strategies in Strategic Urban Planning: A Case Study of a Decision Support Model\u201d, in: Fei Lv, Lu Ming, Congxia Zhao (eds.), Interdisciplinary Crossing and Integration, Harbin Institute of Technology Press.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Sassari che ha curato il coordinamento scientifico del processo di Pianificazione Strategica del Comune di Castelsardo (Piano Strategico Castelsardo 2020). L'attivit\u00e0 di ricerca condotta nell'ambito del processo di redazione dei piani strategici \u00e8 documentata da alcune pubblicazioni, tra cui: Blecic I., Cecchini A., Plaisant A. (2012), \u201cConstructing Strategies in Strategic Urban Planning: A Case Study of a Decision Support Model\u201d, in: Fei Lv, Lu Ming, Congxia Zhao (eds.), Interdisciplinary Crossing and Integration, Harbin Institute of Technology Press.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro dell'Unit\u00e0 Operativa del Dipartimento di Architettura, Design, Urbanistica di Alghero dell'Universit\u00e0 di Sassari al progetto di ricerca \"Valutazione della qualit\u00e0 urbana e territoriale della vita per la pianificazione e le politiche urbane, territoriali e ambientali\" - SSD ICAR/20 (Tecnica e Pianificazione Urbanistica; SECS-P/02 (Politica Economica); ICAR/22 (Estimo e Valutazione) - finanziato nell'ambito del bando della Regione Autonoma della Sardegna Legge Regionale 7 agosto 2007, n. 7 \u201cPromozione della Ricerca Scientifica e dell'innovazione tecnologia in Sardegna\". La pubblicazione Talu V. (2014), Qualit\u00e0 della vita urbana e approccio delle capacit\u00e0. Perch\u00e9 e come promuovere le \"capacit\u00e0 urbane degli abitanti pi\u00f9 svantaggiati, FrancoAngeli \u00e8 stata prodotta nell'ambito di questo progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 15-12-2014"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Proponente, socia-fondatrice e CEO dello spin-off sostenuto dall'Universit\u00e0 di Sassari Tamalac\u00e0 S.r.l. (www.tamalaca.com). Si allegano: resoconto della Seduta del Senato Accademico dell'Universit\u00e0 di Sassari con la delibera di approvazione della costituzione dello spin-off Tamalac\u00e0 S.r.l. e atto costitutivo e statuto di Tamalac\u00e0 S.r.l.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}