{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2016-116002"
        ],
        "titolo": "Le trasformazioni delle citt\u00e0 dopo le calamit\u00e0 naturali: il ruolo della solidariet\u00e0 pubblica nella iperdotazione insediativa",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "p. 27-48, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2016-116002",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2016). Le trasformazioni delle citt\u00e0 dopo le calamit\u00e0 naturali: il",
        "ruolo della solidariet\u00e0 pubblica nella iperdotazione insediativa. ARCHIVIO",
        "DI STUDI URBANI E REGIONALI, p. 27-48, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2016-116002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-33",
        "titolo": "L'architettura e l'insegnamento di Ludovico degli Uberti: ricordi e testimonianze",
        "ISBN": [
          "978-88-6060-738-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Palombi Editori, ISBN: 978-88-6060-738-6",
        "opera": "(a cura di): Bujin C, Architettura e paesaggio. Ludovico degli Uberti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F (2016). L'architettura e l'insegnamento di Ludovico degli",
        "Uberti: ricordi e testimonianze. In: (a cura di): Bujin C, Architettura e",
        "paesaggio. Ludovico degli Uberti. p. 30-33, ROMA:Palombi Editori, ISBN:",
        "978-88-6060-738-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ESEMPI DI ARCHITETTURA",
        "titolo": "Urbanistica e decrescita. Tra restringimenti, abbandoni e ricostruzione. Il ruolo dei centri storici minori",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9216-3"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-9216-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Andreassi F (2016). Urbanistica e decrescita. Tra restringimenti, abbandoni",
        "e ricostruzione. Il ruolo dei centri storici minori. ESEMPI DI",
        "ARCHITETTURA, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-9216-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La strada come snodo tra Progetto Urbanistico e spazi pubblici",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. special issue, p. 28-30, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ludovico D, D'Ascanio F, Andreassi F, Properzi P, Di Lodovico L, Santarelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ludovico D, D'Ascanio F, Andreassi F, Properzi P, Di Lodovico L,",
        "Santarelli A (2015). La strada come snodo tra Progetto Urbanistico e spazi",
        "pubblici. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. special issue, p. 28-30,",
        "ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-81",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.4398.3848"
        ],
        "titolo": "Che almeno ne resti il ricordo",
        "ISBN": [
          "9788894098563"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Nazionale di Urbanistica, ISBN: 9788894098563, doi: 10.13140/RG.2.1.4398.3848",
        "opera": "(a cura di): Di Ludovico D; Properzi P, Progetti urbanistici per la ricostruzione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F (2015). Che almeno ne resti il ricordo. In: (a cura di): Di",
        "Ludovico D; Properzi P, Progetti urbanistici per la ricostruzione. p. 77-81,",
        "Roma:Istituto Nazionale di Urbanistica, ISBN: 9788894098563, doi:",
        "10.13140/RG.2.1.4398.3848"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-298",
        "titolo": "Lettura comparata dei centri storici minori",
        "ISBN": [
          "9781326136277"
        ],
        "csp": "Lulu editore, ISBN: 9781326136277",
        "opera": "(a cura di): Finelli L; Festuccia F, Calabria in nuce. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F (2015). Lettura comparata dei centri storici minori. In: (a cura",
        "di): Finelli L; Festuccia F, Calabria in nuce. p. 285-298, Lulu editore, ISBN:",
        "9781326136277"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:RiSTAMPA - EDIZIONI",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.3874.0960"
        ],
        "titolo": "Tra storia e documenti della ricostruzione in Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788894098563"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894098563, L'Aquila, 13-17 settembre 2015, doi: 10.13140/RG.2.1.3874.0960",
        "opera": "(a cura di): ANIDIS, L'Ingegneria sismica in Italia",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andreassi F, D'Ascanio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, D'Ascanio F (2015). Tra storia e documenti della ricostruzione",
        "in Abruzzo. In: (a cura di): ANIDIS, L'Ingegneria sismica in Italia.",
        "Roma:RiSTAMPA - EDIZIONI, ISBN: 9788894098563, L'Aquila, 13-17",
        "settembre 2015, doi: 10.13140/RG.2.1.3874.0960"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1855-1858",
        "titolo": "1975-2015. Il sapere comune e l'identit\u00e0 urbana nei 40 anni del PRG di L'Aquila",
        "ISBN": [
          "9788899237042"
        ],
        "csp": "Roma/Milano:Planum publisher, ISBN: 9788899237042, Venezia",
        "opera": "(a cura di): Savoldi P; Baiocco R, Beni collettivi e protagonismo sociale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F (2015). 1975-2015. Il sapere comune e l'identit\u00e0 urbana nei 40",
        "anni del PRG di L'Aquila. In: (a cura di): Savoldi P; Baiocco R, Beni",
        "collettivi e protagonismo sociale. p. 1855-1858, Roma/Milano:Planum",
        "publisher, ISBN: 9788899237042, Venezia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970-9870/2479"
        ],
        "titolo": "The plan in addressing the post shock conflicts. 2009-2014. A first balance sheet of the reconstruction of L'Aquila",
        "ISSN": [
          "1970-9870"
        ],
        "journal": "TEMA",
        "csp": "vol. special issue, p. 1-13, ISSN: 1970-9870, doi: 10.6092/1970-9870/2479",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Properzi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F, Properzi P (2014). The plan in addressing the post shock",
        "conflicts. 2009-2014. A first balance sheet of the reconstruction of L'Aquila.",
        "TEMA, vol. special issue, p. 1-13, ISSN: 1970-9870, doi:",
        "10.6092/1970-9870/2479"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1161-1166",
        "titolo": "Nuove forme urbane metaboliche post shock",
        "ISBN": [
          "978-88-9923-700-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9923-700-4",
        "opera": "(a cura di): Russo M; Angrilli M, L'urbanistica italiana nel mondo. Concetti nomadi e trasmigranti in urbanistica. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F (2014). Nuove forme urbane metaboliche post shock. In: (a",
        "cura di): Russo M; Angrilli M, L'urbanistica italiana nel mondo. Concetti",
        "nomadi e trasmigranti in urbanistica. vol. 1, p. 1161-1166, ISBN:",
        "978-88-9923-700-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:De Ferrari Editore",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.3611.9520"
        ],
        "titolo": "Metabolismo emergenziale. L\u2019Aquila, gli spazi pubblici e la tabula rasa nel post terremoto ",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-36-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97752-36-3, Genova, 21-23 marzo 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.3611.9520",
        "opera": "(a cura di): Gausa M; Ricci M, Rebel Matters - Radical Patterns. Atti del convegno internazionale",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F (2014). Metabolismo emergenziale. L\u2019Aquila, gli spazi pubblici",
        "e la tabula rasa nel post terremoto . In: (a cura di): Gausa M; Ricci M,",
        "Rebel Matters - Radical Patterns. Atti del convegno internazionale.",
        "GENOVA:De Ferrari Editore, ISBN: 978-88-97752-36-3, Genova, 21-23",
        "marzo 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.3611.9520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "121-127",
        "doi": [
          "10.17382/QUERETARO"
        ],
        "titolo": "Forma urbana e societ\u00e0 nella citt\u00e0 di Quer\u00e9taro (MX)",
        "ISBN": [
          "9788896467305"
        ],
        "csp": "ROMA:Orienta Edizioni, ISBN: 9788896467305, Roma, 4 febbraio 2014, doi: 10.17382/QUERETARO",
        "opera": "(a cura di): De Leo D; Di Lucchio L; Giofr\u00e8 F; Trusiani E; Zevi S, Esperienze, conoscenze e progetti. Atti 1\u00b0 Conferenza Nazionale Centro PVS. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Di Ludovico D, Biondi S, Llamas M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, Di Ludovico D, Biondi S, Llamas M (2014). Forma urbana e",
        "societ\u00e0 nella citt\u00e0 di Quer\u00e9taro (MX). In: (a cura di): De Leo D; Di Lucchio",
        "L; Giofr\u00e8 F; Trusiani E; Zevi S, Esperienze, conoscenze e progetti. Atti 1\u00b0",
        "Conferenza Nazionale Centro PVS. p. 121-127, ROMA:Orienta Edizioni,",
        "ISBN: 9788896467305, Roma, 4 febbraio 2014, doi:",
        "10.17382/QUERETARO"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Architettura",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.4922.6725"
        ],
        "titolo": "Geografia e storia nei territori sensibili. Rischio, emergenza e memoria: prove di dialogo",
        "csp": "2-4 ottobre 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.4922.6725",
        "opera": "(a cura di): Cerasoli M, Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli atti del 9\u00b0 congresso internazionale \"Citt\u00e0 e territorio virtuale\". p. 534-541, Roma:Roma TrEpress, ISBN: 978-88-97524-15-1, Universit? degli Studi RomaTre",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Aristone O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, Aristone O (2014). Geografia e storia nei territori sensibili.",
        "Rischio, emergenza e memoria: prove di dialogo. In: (a cura di): Cerasoli",
        "M, Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli atti del 9\u00b0 congresso internazionale",
        "\"Citt\u00e0 e territorio virtuale\". p. 534-541, Roma:Roma TrEpress, ISBN:",
        "978-88-97524-15-1, Universit? degli Studi RomaTre. Dipartimento di",
        "Architettura, 2-4 ottobre 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.4922.6725"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Aquila. Il ruolo del grande patrimonio pubblico e del piano nella citt\u00e0 post terremoto",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 27, p. 1-6, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2013). L'Aquila. Il ruolo del grande patrimonio pubblico e del",
        "piano nella citt\u00e0 post terremoto. PLANUM, vol. 27, p. 1-6, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 evento. Nuova societ\u00e0 e nuovi spazi pubblici. Il caso di L\u2019Aquila",
        "ISSN": [
          "1691-5887"
        ],
        "journal": "SABIEDRIBA",
        "csp": "INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. 3, p. 181-188, ISSN: 1691-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2013). La citt\u00e0 evento. Nuova societ\u00e0 e nuovi spazi pubblici. Il",
        "caso di L\u2019Aquila. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. 3, p.",
        "181-188, ISSN: 1691-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Aquila, La citt\u00e0 evento del post terremoto. Un punto di vista",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "p. 152-158, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2013). L'Aquila, La citt\u00e0 evento del post terremoto. Un punto",
        "di vista. OTTAGONO, p. 152-158, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricostruzione a L\u2019Aquila, l\u2019auditorium di Ban \u00e8 gi\u00e0 un colabrodo",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2013). Ricostruzione a L\u2019Aquila, l\u2019auditorium di Ban \u00e8 gi\u00e0 un",
        "colabrodo. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-138",
        "doi": [
          "DOI: 10.13140/RG.2.1.2563.3765"
        ],
        "titolo": "Nuovi spazi pubblici e nuova societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7603-096-3"
        ],
        "csp": "ROMA:INU Edizioni, ISBN: 978-88-7603-096-3, ROMA, 16-19 MAGGIO 2013, doi: DOI: 10.13140/RG.2.1.2563.3765",
        "opera": "(a cura di): Fabietti V; Sepe M, La ricostruzione dopo una catastrofe: da spazio di attesa a spazio pubblico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F, Di Lodovico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, Di Lodovico L (2013). Nuovi spazi pubblici e nuova societ\u00e0. In:",
        "(a cura di): Fabietti V; Sepe M, La ricostruzione dopo una catastrofe: da",
        "spazio di attesa a spazio pubblico. p. 135-138, ROMA:INU Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7603-096-3, ROMA, 16-19 MAGGIO 2013, doi: DOI:",
        "10.13140/RG.2.1.2563.3765"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-214",
        "titolo": "Social capital and morphology of informality in the city of Queretaro",
        "ISBN": [
          "978-605-5120-24-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-605-5120-24-5, Istanbul - Turchia, 4-6, Novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): \u00c7atak N; Duyan E; Se\u00e7er S, RETHINKING THE URBAN. vol. 48, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi S, Llamas Estrada M, Ortiz Chao C, Andreassi F, Di Ludovico D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi S, Llamas Estrada M, Ortiz Chao C, Andreassi F, Di Ludovico D",
        "(2013). Social capital and morphology of informality in the city of Queretaro.",
        "In: (a cura di): \u00c7atak N; Duyan E; Se\u00e7er S, RETHINKING THE URBAN. vol.",
        "48, p. 203-214, ISBN: 978-605-5120-24-5, Istanbul - Turchia, 4-6,",
        "Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.4660.5286"
        ],
        "titolo": "Dalla citt\u00e0 evento al rifiuto urbanistico",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 25, p. 1-4, ISSN: 1723-0993, doi: 10.13140/RG.2.1.4660.5286",
        "anno": "2012",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2012). Dalla citt\u00e0 evento al rifiuto urbanistico. PLANUM, vol.",
        "25, p. 1-4, ISSN: 1723-0993, doi: 10.13140/RG.2.1.4660.5286"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.13140/RG.2.1.4663.0486"
        ],
        "titolo": "Il disastro culturale della ricostruzione aquilana",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 243, p. 69, ISSN: 0392-5005, doi: DOI: 10.13140/RG.2.1.4663.0486",
        "anno": "2012",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2012). Il disastro culturale della ricostruzione aquilana.",
        "URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 243, p. 69, ISSN: 0392-5005, doi:",
        "DOI: 10.13140/RG.2.1.4663.0486"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "La citt\u00e0 evento. L'Aquila ed il terremoto: riflessioni urbanistiche",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4649-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-4649-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANDREASSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANDREASSI F (2012). La citt\u00e0 evento. L'Aquila ed il terremoto: riflessioni",
        "urbanistiche. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4649-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:INU",
        "titolo": "Centro storico e percorsi strutturanti",
        "ISBN": [
          "978-88-7603-055-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7603-055-0",
        "opera": "(a cura di): LAURAq, Spazi urbani strategici per la ricostruzione",
        "anno": "2011",
        "autori": "Andreassi F, D'Ascanio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F, D'Ascanio F (2011). Centro storico e percorsi strutturanti. In:",
        "(a cura di): LAURAq, Spazi urbani strategici per la ricostruzione.",
        "Roma:INU, ISBN: 978-88-7603-055-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 orizzontale / citt\u00e0 verticale",
        "ISSN": [
          "0394-2147"
        ],
        "journal": "L'ARCA",
        "csp": "vol. 4, p. 44-49, ISSN: 0394-2147",
        "anno": "2008",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2008). Citt\u00e0 orizzontale / citt\u00e0 verticale. L'ARCA, vol. 4, p.",
        "44-49, ISSN: 0394-2147"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Alinea Editrice",
        "titolo": "Salvare i centri storici minori. Proposte per un atlante urbanistico dei centri d'Abruzzo",
        "ISBN": [
          "978-88-6055-211-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6055-211-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rolli GL, Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rolli GL, Andreassi F (2008). Salvare i centri storici minori. Proposte per un",
        "atlante urbanistico dei centri d'Abruzzo. FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN:",
        "978-88-6055-211-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2016-116002"
        ],
        "titolo": "Le trasformazioni delle citt\u00e0 dopo le calamit\u00e0 naturali: il ruolo della solidariet\u00e0 pubblica nella iperdotazione insediativa",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "p. 27-48, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2016-116002",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2016). Le trasformazioni delle citt\u00e0 dopo le calamit\u00e0 naturali: il",
        "ruolo della solidariet\u00e0 pubblica nella iperdotazione insediativa. ARCHIVIO",
        "DI STUDI URBANI E REGIONALI, p. 27-48, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2016-116002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ESEMPI DI ARCHITETTURA",
        "titolo": "Urbanistica e decrescita. Tra restringimenti, abbandoni e ricostruzione. Il ruolo dei centri storici minori",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9216-3"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-9216-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Andreassi F (2016). Urbanistica e decrescita. Tra restringimenti, abbandoni",
        "e ricostruzione. Il ruolo dei centri storici minori. ESEMPI DI",
        "ARCHITETTURA, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-9216-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970-9870/2479"
        ],
        "titolo": "The plan in addressing the post shock conflicts. 2009-2014. A first balance sheet of the reconstruction of L'Aquila",
        "ISSN": [
          "1970-9870"
        ],
        "journal": "TEMA",
        "csp": "vol. special issue, p. 1-13, ISSN: 1970-9870, doi: 10.6092/1970-9870/2479",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Properzi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F, Properzi P (2014). The plan in addressing the post shock",
        "conflicts. 2009-2014. A first balance sheet of the reconstruction of L'Aquila.",
        "TEMA, vol. special issue, p. 1-13, ISSN: 1970-9870, doi:",
        "10.6092/1970-9870/2479"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1161-1166",
        "titolo": "Nuove forme urbane metaboliche post shock",
        "ISBN": [
          "978-88-9923-700-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9923-700-4",
        "opera": "(a cura di): Russo M; Angrilli M, L'urbanistica italiana nel mondo. Concetti nomadi e trasmigranti in urbanistica. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andreassi F (2014). Nuove forme urbane metaboliche post shock. In: (a",
        "cura di): Russo M; Angrilli M, L'urbanistica italiana nel mondo. Concetti",
        "nomadi e trasmigranti in urbanistica. vol. 1, p. 1161-1166, ISBN:",
        "978-88-9923-700-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Architettura",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.4922.6725"
        ],
        "titolo": "Geografia e storia nei territori sensibili. Rischio, emergenza e memoria: prove di dialogo",
        "csp": "2-4 ottobre 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.4922.6725",
        "opera": "(a cura di): Cerasoli M, Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli atti del 9\u00b0 congresso internazionale \"Citt\u00e0 e territorio virtuale\". p. 534-541, Roma:Roma TrEpress, ISBN: 978-88-97524-15-1, Universit? degli Studi RomaTre",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Aristone O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, Aristone O (2014). Geografia e storia nei territori sensibili.",
        "Rischio, emergenza e memoria: prove di dialogo. In: (a cura di): Cerasoli",
        "M, Citt\u00e0, memoria, gente. Libro degli atti del 9\u00b0 congresso internazionale",
        "\"Citt\u00e0 e territorio virtuale\". p. 534-541, Roma:Roma TrEpress, ISBN:",
        "978-88-97524-15-1, Universit? degli Studi RomaTre. Dipartimento di",
        "Architettura, 2-4 ottobre 2013, doi: 10.13140/RG.2.1.4922.6725"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "121-127",
        "doi": [
          "10.17382/QUERETARO"
        ],
        "titolo": "Forma urbana e societ\u00e0 nella citt\u00e0 di Quer\u00e9taro (MX)",
        "ISBN": [
          "9788896467305"
        ],
        "csp": "ROMA:Orienta Edizioni, ISBN: 9788896467305, Roma, 4 febbraio 2014, doi: 10.17382/QUERETARO",
        "opera": "(a cura di): De Leo D; Di Lucchio L; Giofr\u00e8 F; Trusiani E; Zevi S, Esperienze, conoscenze e progetti. Atti 1\u00b0 Conferenza Nazionale Centro PVS. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andreassi F, Di Ludovico D, Biondi S, Llamas M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andreassi F, Di Ludovico D, Biondi S, Llamas M (2014). Forma urbana e",
        "societ\u00e0 nella citt\u00e0 di Quer\u00e9taro (MX). In: (a cura di): De Leo D; Di Lucchio",
        "L; Giofr\u00e8 F; Trusiani E; Zevi S, Esperienze, conoscenze e progetti. Atti 1\u00b0",
        "Conferenza Nazionale Centro PVS. p. 121-127, ROMA:Orienta Edizioni,",
        "ISBN: 9788896467305, Roma, 4 febbraio 2014, doi:",
        "10.17382/QUERETARO"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 evento. Nuova societ\u00e0 e nuovi spazi pubblici. Il caso di L\u2019Aquila",
        "ISSN": [
          "1691-5887"
        ],
        "journal": "SABIEDRIBA",
        "csp": "INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. 3, p. 181-188, ISSN: 1691-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2013). La citt\u00e0 evento. Nuova societ\u00e0 e nuovi spazi pubblici. Il",
        "caso di L\u2019Aquila. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. 3, p.",
        "181-188, ISSN: 1691-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-214",
        "titolo": "Social capital and morphology of informality in the city of Queretaro",
        "ISBN": [
          "978-605-5120-24-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-605-5120-24-5, Istanbul - Turchia, 4-6, Novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): \u00c7atak N; Duyan E; Se\u00e7er S, RETHINKING THE URBAN. vol. 48, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi S, Llamas Estrada M, Ortiz Chao C, Andreassi F, Di Ludovico D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi S, Llamas Estrada M, Ortiz Chao C, Andreassi F, Di Ludovico D",
        "(2013). Social capital and morphology of informality in the city of Queretaro.",
        "In: (a cura di): \u00c7atak N; Duyan E; Se\u00e7er S, RETHINKING THE URBAN. vol.",
        "48, p. 203-214, ISBN: 978-605-5120-24-5, Istanbul - Turchia, 4-6,",
        "Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.4660.5286"
        ],
        "titolo": "Dalla citt\u00e0 evento al rifiuto urbanistico",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 25, p. 1-4, ISSN: 1723-0993, doi: 10.13140/RG.2.1.4660.5286",
        "anno": "2012",
        "autori": "Andreassi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreassi F (2012). Dalla citt\u00e0 evento al rifiuto urbanistico. PLANUM, vol.",
        "25, p. 1-4, ISSN: 1723-0993, doi: 10.13140/RG.2.1.4660.5286"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "La citt\u00e0 evento. L'Aquila ed il terremoto: riflessioni urbanistiche",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4649-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-4649-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANDREASSI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANDREASSI F (2012). La citt\u00e0 evento. L'Aquila ed il terremoto: riflessioni",
        "urbanistiche. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4649-4"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "26623",
    "nome": "ANDREASSI Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "L'Aquila. Progettista \"le 2 citt\u00e0\". Piano attuativo e progetto architettonico premiato e pubblicato su L'Arca n. 4/2008, Casabella n. 831/2013 allegato Creative Book, Manuale di Progettazione delle Residenze Collettive ed. Mancosu (2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Istituto Abruzzese per la Storia della Resistenza e dell'Italia Contemporanea, Liceo Musicale Cotugno- Ciclo di Conferenze \u201cNote libere\u201d - titolo relazione: \u201cIl provvisorio nell'architettura e nell'urbanistica\u201d",
        "periodo": "dal 21-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "XV conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti: \u201cL'urbanistica che cambia\u201d - Atelier: Rischio sismico e urbanistica della ricostruzione - titolo relazione: \u201cUna nuova goverrnance per la ricostruzione di L'Aquila\u201d",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Istituto Tecnologico di Monterrey, Campus Quer\u00e8taro, Mexico, \u201cSettimana dell'Urbanistica\u201d, seminario dal titolo \u201cL'Aquila una del la mas grandes obras de la Europa medioeval\u201d",
        "periodo": "dal 12-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "UNIVAQ, Universit\u00e9 Paris 1 - Seminario: \u201cAquila e contado dopo il sisma\u201d- titolo relazione: \u201cLa ricomposizione del territorio aquilano e l'inserimento dei progetti M.U.S.P., M.A.P. e C.A.S.E. nelle nuove realt\u00e0 urbane\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Istituto Tecnologico di Monterrey, Campus Quer\u00e9taro, Mexico, \u201cSettimana dell'Urbanistica\u201d, Conferenza dal titolo: \u201cEl espacio p\u00f9blico en ciudades afectades por eventos naturales\u201d",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Istituto Tecnologico di Monterrey, Campus Quer\u00e8taro, Mexico, \u201cSettimana dell'Urbanistica\u201d, Forum Urbano dal titolo \u201cProcesos Urbanos, econom\u00eca y vivenda\u201d. Titolo della relazione: \u201cLos modelos, la renta de la tierra y el ciclo de vida de la ciudad\u201d",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "ITESM- Istituto Tecnologico di Monterrey, Campus Quer\u00e8taro, Mexico, \u201cSettimana dell'Urbanistica\u201d seminario dal titolo: Centros hist\u00f2ricos menores: t\u00e8cnicas de an\u00e0lisis comparativa\u201d",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "UNAM - Universidad Nacional Aut\u00f2noma del M\u00e9xico - Licenciatura en Urbanismo - Citt\u00e0 del Messico, seminario dal titolo: \u201cPequenos centros hist\u00f2rico medievales\u201d",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Architettura di Genova. Convegno: \u201cRebel Matters Radical Patterns\u201d - titolo intervento: \u201cMetabolismo emergenziale. L'Aquila, gli spazi pubblici e la tabula rasa nel post terremoto\u201d",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "XVI Conferenza Nazionale Societ\u00e0 degli Urbanisti Italiani: \u201cUrbanistiche per una diversa crescita. Aporie dello sviluppo, uscita dalla crisi e progetto del territorio contemporaneo\u201d \u2013 Atelier: \u201cTutela, gestione e valorizzazione dei beni immobili pubblici\u201d. Titolo relazione: \u201cL\u2019Aquila. Il ruolo del grande patrimonio pubblico e del piano nella citt\u00e0 post terremoto\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 Biennale dello Spazio Pubblico: \u201cProve di citt\u00e0\u201d - Atelier \u201cLa ricostruzione dopo la catastrofe, da spazio in attesa a spazio pubblico\u201d Titolo relazione: \u201cNuovi spazi pubblici e nuova societ\u00e0\u201d. Roma",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 Biennale dello Spazio Pubblico: \u201cProve di citt\u00e0\u201d - Atelier \u201cRegioni e citt\u00e0, rigenerazione urbana e programmazione urbana e programmazione europea\u201d \u2013 titolo relazione: \u201cLa solidariet\u00e0 durevole per la ricostruzione delle citt\u00e0 colpite da shock. Il caso di L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 18-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Mons (B) Facult\u00e9 Polytechnique, Seminario \u201cLa reconstruction de centres historiques \u00e0 une catastrophe naturelle, le case de L\u2019Aquila\u201d Mons (B)",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Mons (B) Facult\u00e9 Polytechnique, Seminario \u201cLe r\u00f2le de la planification lor de la reconstruction. Mons (B)",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Mons (B) Facult\u00e9 Polytechnique, Seminario \u201cLe r\u00f2le des espaces publics dans la ville post s\u00e9isme\u201d. Mons (B)",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Mons (B) Facult\u00e9 Polytechnique, Seminario \u201cLe r\u00f2le des fonds de solidarite\u00e9 de l\u2019UE\u201d. Mons (B)",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 23-06-2013"
      },
      {
        "content": "XVII Convegno IPSAPA/ISPALEM: \u201cUtopias and dystopias in landscape and cultural mosaic. Vision Values Vulnerability\u201d \u2013 titolo relazione: \u201cL\u2019Aquila: the event city. New society and new public spaces\u201d. Udine",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza Internazionale EURA: \u201cCities as Seedbeds for Innovation\u201d track 4. Integration and social inclusion: europe\u2019s youth and the city of tomorrow\u201d. Title paper: \u201cEvoluzione degli spazi pubblici nelle citt\u00e0 post shock\u201d, Enschede (Olanda)",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "9\u00b0 Congresso \u201cCitt\u00e0 e Territorio Virtuale - Citt\u00e0 Memoria Gente\u201d. Seminario: Identit\u00e0 dei luoghi, cura del territorio e consapevolezza del rischio - Titolo relazione: \u201c Rischio, emergenza e memoria: prove di dialogo\u201d",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "CUI 2013 Contemporary Urban Issues Conference, Title paper \u201cSocial Capital and morphology of informality in the city of Quer\u00e9taro (MX). Autors: Biondi S., Llamas M., Ort\u00ecz Claudia, Andreassi F. Di Ludovico D., Istanbul, Turkey",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "Festival dell'Architettura, Seminario \"Prima e dopo l'emergenza: metodologie per il recupero e la rigenerazione dei tessuti urbani interessati da eventi sismici\" - titolo relazione: \"La citt\u00e0 evento e le forme urbane\", Modena",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \"Esperienze e conoscenze. Progetti internazionali nei paesi emergenti\" . Titolo relazione: \"Forma urbana e societ\u00e0 nella citt\u00e0 di Quer\u00e9taro (MX), Roma,",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "XVII Conferenza Nazionale SIU, \"L'Urbanistica Italiana nel mondo\", Titolo relazione: Nuove forme urbane post shock Milano,",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza Internazionale INPUT14: Smart city, Planning for Energy, Trasportation and sustainability of the Urban System. Titolo relazione: The plan in addressing the post shock conflict. Napoli,",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "TEC Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: curso de Metodolog\u00eda urbana, impartido por el Prof. Rub\u00e9n Garnica, con el tema \u201cIndicadores urbanos para un urbanismo congruente\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: curso de An\u00e1lisis Cr\u00edtico de la Arquitectura y su contexto, con el tema \u201cCiudad y seguridad\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: Curso de Teor\u00edas urbanas, con el tema \u201cMetodolog\u00eda de an\u00e1lisis urbano para un urbanismo congruente: aspectos cualitativos\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: curso de An\u00e1lisis Cr\u00edtico de la Arquitectura y su contexto, con el tema \u201cel valor y el dise\u00f1o del vac\u00edo urbano\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Secundo seminario historia del urbanismo popular; Titolo relazione: Forma urbana, cualidad espacial y memoria colectiva en asentamientos de origen irregular en Quer\u00e9taro. El caso de Las Americas, Citt\u00e0 del Messico",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "2 Biennale dello Spazio Pubblico, Atelier: Spazi pubblici tra tradizione e innovazione. Titolo intervento: \"La strada come snodo tra progetto urbanistico e spazi pubblici\"",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno dal titolo: Progetti e prevenzione dei rischi e riqualificazione sostenibile dei centri storici minori; titolo relazione: \"Bisogna recuperarli tutti?\"; Lanciano",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "XVI Convegno Anidis, Titolo relazione: \u201cTra storia e documenti della ricostruzione in Abruzzo\u201d, L'Aquila",
        "periodo": "dal 13-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Red De Estudios de la Forma Urbana, Titolo relazione: Forma urbana y memoria collectiva a Quer\u00e8taro, Tlalpan (MX)",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "9\u00b0 giornata di studio INU, Green and Blue Infrastructures, Virtual, Cultural and Social Networks. Titolo relazione: \u201cLa strada come snodo tra progetto urbanistico e spazi pubblici\u201d,",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: Curso de Teor\u00edas urbanas, relatore: Forma urbana y usos",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "ITESM Monterrey, Campus Quer\u00e9taro (MX) Global Faculty Program: Curso de Teor\u00edas urbanas, relatore: Forma urbana y usos 2",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "10\u00ba Seminario Itinerante de la Red de Estudios de la Forma Urbana. Titolo relazione: \u201cCiudades a confronto: ciudad tradicional, ciudad formal y ciudad informal interpretadas desde los principios de un unrbabismo congruente\u201d, UNAM y Red, Ciudad de Mexico",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 05-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Fondazione Ludovico degli Uberti - Roma",
        "periodo": "dal 14-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Medaglia d'oro dell'architettura italiana - 2003 - menzione d'onore sezione abitare",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "2012 Premio AdA Architettura d'Abruzzo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Premio PAN Ardito Desio - Sezione Pertinenza tematica - 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Sassari. Partecipazione collegio docenti corso di laurea in Scienze dell'Architettura",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "AA2000-2001- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "AA2001-2002- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "AA2002-2003- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 09-10-2003"
      },
      {
        "content": "AA2003-2004- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0: Architettura Valle Giulia \u2013 DAAC - ARCOS- Universit\u00e0 La Sapienza - RM corso: Metodi e strumenti per la protezione delle risorse storiche territoriali ed urbane luogo: REAM c/o Universit\u00e0 della Calabria - Arcavacata (28 ore)",
        "periodo": "dal 28-06-2004 al 02-07-2004"
      },
      {
        "content": "AA2004-2005- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0: Architettura Valle Giulia \u2013 DAAC - ARCOS- Universit\u00e0 La Sapienza - RM corso: Metodi e strumenti per la protezione delle risorse storiche territoriali ed urbane luogo: REAM c/o Universit\u00e0 della Calabria - Arcavacata (160 ore)",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "AA2005-2006- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "AA2006-2007- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "AA2007-2008- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 19-12-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "AA2008-2009 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "AA2009-2010 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "AA2010-2011- Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "AA2011-2012 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Progettazione Urbanistica (icar 21) - 60 ore",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "AA2011-2012 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Docente nel laboratorio del corso di Tecnica Urbanistica (icar 20) - 60 ore",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "AA2012-2013 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Progettazione Urbanistica (icar 21) - 120 ore",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "AA2013-2014 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Progettazione Urbanistica (icar 21) - 120 ore",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "AA2014-2015 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Progettazione Urbanistica (icar 21) - 120 ore",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM di Monterrey, campus Quer\u00e8taro (MX). Profesor huesped del Departamento de Arquitectura",
        "periodo": "dal 17-02-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "ITESM di Monterrey, campus Quer\u00e8taro (MX). Professore ospite stabile del Departemento de Arquitectura n. nomina L03036837",
        "periodo": "dal 11-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "AA2015-2016 - Universit\u00e0 degli Studi di L'Aquila. Corso di laurea in Ingegneria edile architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Progettazione Urbanistica (icar 21) - 120 ore",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "AA2016-2017 - Universit\u00e0 degli Studi di Sassari. Corso di laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto del corso ufficiale di Piano e Progetto (icar 21) - 90 ore",
        "periodo": "dal 06-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca \"FESR/AFM Sovvenzione Globale\" finanziata dalla Comunit\u00e0 Europea. Titolo ricerca\" Progettazione architettonica di massima di un sistema di prefabbricazione con cellule modulari di materiale plastico estruso o con pannelli componibili\". Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-12-1993"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di L\u2019Aquila - Ministero delle Infrastrutture \u201cQuater-Dicoter elaborazioni unificate dei piani territoriali adottati o approvati nelle Regioni Abruzzo e Molise\u201d, L\u2019Aquila, partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di L\u2019Aquila - Ministero delle Infrastrutture \u201cQuater-Dicoter revisione e integrazione del materiale relativo ai PTC provinciali\u201d, L\u2019Aquila, partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 La Sapienza di Roma - MURST, \u201cProgetto SIT Calabria: processi conoscitivi avanzati ed individuazione di tecnologie e competenze per la gestione integrata delle risorse territoriali calabresi\u201d, Roma - Cosenza, partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di L\u2019Aquila \u2013 D.A.U.- esperto junior in materia di urbanistica e opere pubbliche per la collaborazione Ufficio di Piano comune di Teramo, raccolta e sistematizzazione dati urbanistici per la formazione della Carta dei luoghi e dei Pesaggi, partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 11-12-2006 al 11-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di L\u2019Aquila \u2013 D.A.U.- Carta dei Luoghi e dei Paesaggi; sperimentazione del sistema di valutazione, partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-08-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2014. Vincitore di una borsa di studio internazionale di eccellenza del Governo del Messico.",
        "periodo": "dal 04-08-2014 al 03-09-2014"
      }
    ]
  }
}