{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.cities.2016.02.012"
        ],
        "titolo": "Cagliari and smart urban mobility: Analysis and comparison",
        "ISSN": [
          "0264-2751"
        ],
        "journal": "CITIES",
        "csp": "vol. 56, p. 35-46, ISSN: 0264-2751, doi: 10.1016/j.cities.2016.02.012",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C, Masala F, Pinna F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C, Masala F, Pinna F (2016). Cagliari and smart urban mobility:",
        "Analysis and comparison. CITIES, vol. 56, p. 35-46, ISSN: 0264-2751, doi:",
        "10.1016/j.cities.2016.02.012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2016-115004"
        ],
        "titolo": "Coltivare la diversit\u00e0: un prototipo innovativo per il coinvolgimento della comunit\u00e0 multiculturale. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 75-93, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2016-115004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C (2016). Coltivare la diversit\u00e0: un prototipo innovativo per il",
        "coinvolgimento della comunit\u00e0 multiculturale. ARCHIVIO DI STUDI",
        "URBANI E REGIONALI, vol. XLVII, p. 75-93, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2016-115004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13137/2282-472X/12444"
        ],
        "titolo": "Indagine sulle dinamiche evolutive dei paesaggi italiani. Analisi geo-storica e indicatori di valutazione e monitoraggio per lo studio del rischio paesaggistico",
        "ISSN": [
          "0044-9733"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI CARTOGRAFIA",
        "csp": "vol. 156, p. 86-101, ISSN: 0044-9733, doi: 10.13137/2282-472X/12444",
        "anno": "2016",
        "autori": "Margherita Azzari, Paola Zamperlin, Chiara Garau"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Margherita Azzari, Paola Zamperlin, Chiara Garau (2016). Indagine sulle",
        "dinamiche evolutive dei paesaggi italiani. Analisi geo-storica e indicatori di",
        "valutazione e monitoraggio per lo studio del rischio paesaggistico.",
        "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI CARTOGRAFIA, vol.",
        "156, p. 86-101, ISSN: 0044-9733, doi: 10.13137/2282-472X/12444"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09654313.2015.1031091"
        ],
        "titolo": "An Assessment of the Effectiveness of Strategic Spatial Planning: A Study of Sardinian Municipalities",
        "ISSN": [
          "0965-4313"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PLANNING STUDIES",
        "csp": "vol. 24, p. 139-162, ISSN: 0965-4313, doi: 10.1080/09654313.2015.1031091",
        "anno": "2016",
        "autori": "ABIS E, GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABIS E, GARAU C (2016). An Assessment of the Effectiveness of Strategic",
        "Spatial Planning: A Study of Sardinian Municipalities. EUROPEAN",
        "PLANNING STUDIES, vol. 24, p. 139-162, ISSN: 0965-4313, doi:",
        "10.1080/09654313.2015.1031091"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su8100985"
        ],
        "titolo": "Reconsidering the Geddesian Concepts of Community and Space through the Paradigm of Smart Cities",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 10, p. 1-16, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su8100985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C, Zamperlin P, Balletto G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C, Zamperlin P, Balletto G (2016). Reconsidering the Geddesian",
        "Concepts of Community and Space through the Paradigm of Smart Cities.",
        "SUSTAINABILITY, vol. 10, p. 1-16, ISSN: 2071-1050, doi:",
        "10.3390/su8100985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-171",
        "titolo": "Spazi e luoghi di appartenenza: la pianificazione particolareggiata in Marmilla (Sardegna)",
        "ISBN": [
          "978-88-7603-144-1"
        ],
        "csp": "Roma:Inu Edizioni srl, ISBN: 978-88-7603-144-1",
        "opera": "Donatella Venti;Roberta Angelini;Anna Agostini (a cura di). (a cura di): CON LA COLLABORAZIONE DI: Commissione INU - \"Governance e diritti dei cittadini\", Percorsi Partecipativi nella progettazione e nella pianificazione: strumenti, metodi, esperienze. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C, Borelli Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau C, Borelli Guido (2016). Spazi e luoghi di appartenenza: la",
        "pianificazione particolareggiata in Marmilla (Sardegna). In: Donatella",
        "Venti;Roberta Angelini;Anna Agostini (a cura di). (a cura di): CON LA",
        "COLLABORAZIONE DI: Commissione INU - \"Governance e diritti dei",
        "cittadini\", Percorsi Partecipativi nella progettazione e nella pianificazione:",
        "strumenti, metodi, esperienze. p. 170-171, Roma:Inu Edizioni srl, ISBN:",
        "978-88-7603-144-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-250",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-44899-2_14"
        ],
        "titolo": "A Critical Reflection on Smart Governance in Italy: Definition and Challenges for a Sustainable Urban Regeneration",
        "ISBN": [
          "978-3-319-44898-5"
        ],
        "csp": "Switzerland:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-44898-5, doi: 10.1007/978-3-319-44899-2_14",
        "opera": "Bisello A. Vettorato D. Stephens R. Elisei P. (eds). Smart and Sustainable Planning for Cities and Regions. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau Chiara, Balletto Ginevra, Mundula Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau Chiara, Balletto Ginevra, Mundula Luigi (2016). A Critical Reflection",
        "on Smart Governance in Italy: Definition and Challenges for a Sustainable",
        "Urban Regeneration. In: Bisello A. Vettorato D. Stephens R. Elisei P. (eds).",
        "Smart and Sustainable Planning for Cities and Regions. p. 235-250,",
        "Switzerland:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-44898-5,",
        "doi: 10.1007/978-3-319-44899-2_14"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-26877-4_4"
        ],
        "titolo": "Emerging Technologies and Cultural Tourism: Opportunities for a Cultural Urban Tourism Research Agenda",
        "ISBN": [
          "978-3-319-26876-7"
        ],
        "csp": "Switzerland:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-26876-7, doi: 10.1007/978-3-319-26877-4_4",
        "opera": "Nicola Bellini Cecilia Pasquinelli (eds). Tourism in the City. Towards an Integrative Agenda on Urban Tourism. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau Chiara (2016). Emerging Technologies and Cultural Tourism:",
        "Opportunities for a Cultural Urban Tourism Research Agenda. In: Nicola",
        "Bellini Cecilia Pasquinelli (eds). Tourism in the City. Towards an Integrative",
        "Agenda on Urban Tourism. p. 67-80, Switzerland:Springer International",
        "Publishing, ISBN: 978-3-319-26876-7, doi: 10.1007/978-3-319-26877-4_4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "46-52",
        "titolo": "The mining path of Santa Barbara in the Sulcis Iglesiente in Sardinia (Italy) between memory and re-use",
        "ISBN": [
          "978-889-559-73-17"
        ],
        "csp": "Firenze:IBIMET-CNR, ISBN: 978-889-559-73-17, Firenze, 18-20 October 2016",
        "opera": "Proceedings of the GEOTOUR 2016. International Conference on Geotourism, Mining Tourism, Sustainable Development, and Environmental Protection. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ginevra Balletto, Chiara Garau, Michele Pinna, Paola Zamperlin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ginevra Balletto, Chiara Garau, Michele Pinna, Paola Zamperlin (2016).",
        "The mining path of Santa Barbara in the Sulcis Iglesiente in Sardinia (Italy)",
        "between memory and re-use. In: Proceedings of the GEOTOUR 2016.",
        "International Conference on Geotourism, Mining Tourism, Sustainable",
        "Development, and Environmental Protection. p. 46-52,",
        "Firenze:IBIMET-CNR, ISBN: 978-889-559-73-17, Firenze, 18-20 October",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "670-673",
        "titolo": "Tra natura e artificio. Cartografia storica per lo studio delle trasformazioni del paesaggio di Molentargius",
        "ISBN": [
          "9788894123265"
        ],
        "csp": "MILANO:Federazione ASITA, ISBN: 9788894123265, Cagliari, 8-10 Novembre 2016",
        "opera": "ASITA 2016 XX Conferenza Nazionale della Federazione Italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali ed Ambientali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Balletto Ginevra, Berti Camillo, Garau Chiara, Zamperlin Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Balletto Ginevra, Berti Camillo, Garau Chiara, Zamperlin Paola (2016). Tra",
        "natura e artificio. Cartografia storica per lo studio delle trasformazioni del",
        "paesaggio di Molentargius. In: ASITA 2016 XX Conferenza Nazionale della",
        "Federazione Italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni",
        "Territoriali ed Ambientali. p. 670-673, MILANO:Federazione ASITA, ISBN:",
        "9788894123265, Cagliari, 8-10 Novembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su7066412"
        ],
        "titolo": "Perspectives on cultural and sustainable rural tourism in a smart region: The case study of Marmilla in Sardinia (Italy)",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 7, p. 6412-6434, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su7066412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C (2015). Perspectives on cultural and sustainable rural tourism in a",
        "smart region: The case study of Marmilla in Sardinia (Italy).",
        "SUSTAINABILITY, vol. 7, p. 6412-6434, ISSN: 2071-1050, doi:",
        "10.3390/su7066412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su71215801"
        ],
        "titolo": "Relationship between Quarry Activity and Municipal Spatial Planning: A Possible Mediation for the Case of Sardinia, Italy",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 7, p. 16148-16163, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su71215801",
        "anno": "2015",
        "autori": "Balletto G, Mei G, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Balletto G, Mei G, Garau C (2015). Relationship between Quarry Activity",
        "and Municipal Spatial Planning: A Possible Mediation for the Case of",
        "Sardinia, Italy. SUSTAINABILITY, vol. 7, p. 16148-16163, ISSN:",
        "2071-1050, doi: 10.3390/su71215801"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-139",
        "titolo": "Castello. la comunit\u00e0 insediata e il patrimonio abitativo",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3132-8"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3132-8",
        "opera": "Emanuela Abis et al.. (a cura di): Emanuela Abis, Paesaggio storico urbano. Progetto e Qualit\u00e0 per il Castello di Cagliari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuela Abis, Chiara Garau"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuela Abis, Chiara Garau (2015). Castello. la comunit\u00e0 insediata e il",
        "patrimonio abitativo. In: Emanuela Abis et al.. (a cura di): Emanuela Abis,",
        "Paesaggio storico urbano. Progetto e Qualit\u00e0 per il Castello di Cagliari. p.",
        "118-139, roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3132-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "612-623",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-21407-8_43"
        ],
        "titolo": "Benchmarking Smart Urban Mobility: A Study on Italian Cities",
        "ISBN": [
          "978-3-319-21407-8"
        ],
        "csp": "Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-21407-8, Banff, Canada, June 22\u201325, 2015, doi: 10.1007/978-3-319-21407-8_43",
        "opera": "Computational Science and Its Applications--ICCSA 2015. vol. 9156, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garau C, Masala F, Pinna F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garau C, Masala F, Pinna F (2015). Benchmarking Smart Urban Mobility: A",
        "Study on Italian Cities. In: Computational Science and Its",
        "Applications--ICCSA 2015. vol. 9156, p. 612-623, Springer International",
        "Publishing, ISBN: 978-3-319-21407-8, Banff, Canada, June 22\u201325, 2015,",
        "doi: 10.1007/978-3-319-21407-8_43"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "110-114",
        "doi": [
          "10.15224/ 978-1-63248-077-4-63"
        ],
        "titolo": "Urban redevelopment and energy saving. The case of the incentives in Italy, between risks and opportunities",
        "ISBN": [
          "978-1-63248-077-4"
        ],
        "csp": "NewYork:Institute of Research Engineers and Doctors,USA, ISBN: 978-1-63248-077-4, Rome, Italy, 10-11December, 2015, doi: 10.15224/ 978-1-63248-077-4-63",
        "opera": "Proceedings of the Third Intl. Conf. on Advances in Information Processing and Communication Technology - IPCT 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Balletto G, Garau C, Desogus G, Mei G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Balletto G, Garau C, Desogus G, Mei G (2015). Urban redevelopment and",
        "energy saving. The case of the incentives in Italy, between risks and",
        "opportunities. In: Proceedings of the Third Intl. Conf. on Advances in",
        "Information Processing and Communication Technology - IPCT 2015. p.",
        "110-114, NewYork:Institute of Research Engineers and Doctors,USA,",
        "ISBN: 978-1-63248-077-4, Rome, Italy, 10-11December, 2015, doi:",
        "10.15224/ 978-1-63248-077-4-63"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 metropolitane e Citt\u00e0 diffuse: un nuovo assetto per la Sardegna",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 12, p. 590-592, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2014",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAU C (2014). Citt\u00e0 metropolitane e Citt\u00e0 diffuse: un nuovo assetto per",
        "la Sardegna. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 12, p. 590-592, ISSN:",
        "0392-5005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAU C (2014). From Territory to Smartphone: Smart Fruition of Cultural",
        "Heritage for Dynamic Tourism Development. PLANNING PRACTICE +",
        "RESEARCH, vol. 29, p. 238-255, ISSN: 0269-7459, doi:",
        "10.1080/02697459.2014.929837"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "543-551",
        "titolo": "Smart Cities between Ethics and Aesthetics",
        "ISBN": [
          "978-3-9503110-7-5"
        ],
        "csp": "Schwechat:Tagungsband, ISBN: 978-3-9503110-7-5, Vienna (Austria), 21-23 Maggio 2014",
        "opera": "PLAN IT SMARTCLEVER SOLUTIONS FOR SMART CITIES Conference proceedings. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mundula L, Garau C, Salustri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mundula L, Garau C, Salustri A (2014). Smart Cities between Ethics and",
        "Aesthetics. In: PLAN IT SMARTCLEVER SOLUTIONS FOR SMART",
        "CITIES Conference proceedings. p. 543-551, Schwechat:Tagungsband,",
        "ISBN: 978-3-9503110-7-5, Vienna (Austria), 21-23 Maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Augmented Reality to support of cultural heritage. Utopia or plausible reality? A Planner's View. p",
        "ISBN": [
          "978-3-659-50363-4"
        ],
        "csp": "LAP Lambert Academic Publishing AG & Co KG, ISBN: 978-3-659-50363-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAU C (2014). Augmented Reality to support of cultural heritage. Utopia",
        "or plausible reality? A Planner's View. p. 1-92, LAP Lambert Academic",
        "Publishing AG & Co KG, ISBN: 978-3-659-50363-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-202",
        "titolo": "Beni comuni dello spazio urbano. p",
        "ISBN": [
          "9788884678843"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884678843",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mistretta P, Garau C, Pintus S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mistretta P, Garau C, Pintus S (2014). Beni comuni dello spazio urbano. p.",
        "1-202, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884678843"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linee guida per la strutturazione di un osservatorio per una smart policy energetica",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 004, p. 223-226, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pili S, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pili S, Garau C (2013). Linee guida per la strutturazione di un osservatorio",
        "per una smart policy energetica. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 004,",
        "p. 223-226, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una metodologia per la valorizzazione del paesaggio storico urbano secondo le linee guida UNESCO",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 27, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "Abis E, Garau C, Pili S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abis E, Garau C, Pili S (2013). Una metodologia per la valorizzazione del",
        "paesaggio storico urbano secondo le linee guida UNESCO. PLANUM, vol.",
        "27, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "34-40",
        "titolo": "Regional Cooperation and Multilevel Governance: a Matrix for Evaluating a Smart Development",
        "ISBN": [
          "978-1-897721-45-2"
        ],
        "csp": "LONDRA:Regional Studies Association, ISBN: 978-1-897721-45-2, London, 22 November 2013",
        "opera": "(a cura di): Reynolds L, Carl D, Mobilising Regions: Territorial Strategies for Growth. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GARAU C, MISTRETTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARAU C, MISTRETTA P (2013). Regional Cooperation and Multilevel",
        "Governance: a Matrix for Evaluating a Smart Development. In: (a cura di):",
        "Reynolds L, Carl D, Mobilising Regions: Territorial Strategies for Growth. p.",
        "34-40, LONDRA:Regional Studies Association, ISBN: 978-1-897721-45-2,",
        "London, 22 November 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "683-689",
        "titolo": "Optimizing Public Participation through ICT and Social Networks: Questions and Challenges",
        "ISBN": [
          "978-3-9503110-4-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-9503110-4-4, Rome, Italy, 20-23 May 2013",
        "opera": "(a cura di): Manfred SCHRENK, Vasily V. POPOVICH, Peter ZEILE, Pietro ELISEI, Planning Times Proceedings REAL CORP 2013 Tagungsband 20-23 May 2013, Rome, Italy. http://www.corp.at. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARAU C (2013). Optimizing Public Participation through ICT and Social",
        "Networks: Questions and Challenges. In: (a cura di): Manfred SCHRENK,",
        "Vasily V. POPOVICH, Peter ZEILE, Pietro ELISEI, Planning Times",
        "Proceedings REAL CORP 2013 Tagungsband 20-23 May 2013, Rome,",
        "Italy. http://www.corp.at. p. 683-689, ISBN: 978-3-9503110-4-4, Rome,",
        "Italy, 20-23 May 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "titolo": "Piani strategici: questioni di valutazione. Riflessioni ed esperienze in Sardegna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-422-2293-4"
        ],
        "csp": "Torino:Umberto Allemandi & co., ISBN: 978-88-422-2293-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Abis E, Borelli G, Cois E, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Abis E, Borelli G, Cois E, Garau C (2013). Piani strategici: questioni di",
        "valutazione. Riflessioni ed esperienze in Sardegna. p. 1-118,",
        "Torino:Umberto Allemandi & co., ISBN: 978-88-422-2293-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Citt\u00e0 e sfide. Conflitti e Utopie. Strategie di impresa e Politiche del territorio. Successi e criticit\u00e0 dei modelli di governance. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-832-4"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-832-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALE MISTRETTA, GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALE MISTRETTA, GARAU C (2013). Citt\u00e0 e sfide. Conflitti e",
        "Utopie. Strategie di impresa e Politiche del territorio. Successi e criticit\u00e0 dei",
        "modelli di governance. p. 1-268, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN:",
        "978-88-8467-832-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Processi di piano e partecipazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2649-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2649-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAU C (2013). Processi di piano e partecipazione. p. 1-176,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2649-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/fi4020592"
        ],
        "titolo": "Focus on Citizens: Public Engagement with Online and Face-to-Face Participation \u2014 A Case Study",
        "ISSN": [
          "1999-5903"
        ],
        "journal": "FUTURE INTERNET",
        "csp": "vol. 4, p. 592-606, ISSN: 1999-5903, doi: 10.3390/fi4020592",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAU C (2012). Focus on Citizens: Public Engagement with Online and",
        "Face-to-Face Participation \u2014 A Case Study. FUTURE INTERNET, vol. 4,",
        "p. 592-606, ISSN: 1999-5903, doi: 10.3390/fi4020592"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-347",
        "titolo": "Abitare la natura e leggere il paesaggio",
        "ISBN": [
          "978-8884677013"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-8884677013",
        "opera": "(a cura di): Gulli L, Pasquale Mistretta. Storia e attualit\u00e0 di un percorso critico. Documenti di urbanistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pasquale Mistretta, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquale Mistretta, Garau C (2011). Abitare la natura e leggere il",
        "paesaggio. In: (a cura di): Gulli L, Pasquale Mistretta. Storia e attualit\u00e0 di un",
        "percorso critico. Documenti di urbanistica. p. 339-347, CAGLIARI:CUEC",
        "Editrice, ISBN: 978-8884677013"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "10-17",
        "titolo": "Esperienze di pianificazione partecipata",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2115-2"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi editore, ISBN: 978-88-492-2115-2",
        "opera": "AA. VV.. Ricerche di Architettura. Atti delle giornate di studio 8-9 aprile 2011 - Dipartimento di Architettura di Cagliari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garau C (2011). Esperienze di pianificazione partecipata. In: AA. VV..",
        "Ricerche di Architettura. Atti delle giornate di studio 8-9 aprile 2011 -",
        "Dipartimento di Architettura di Cagliari. p. 10-17, Roma:Gangemi editore,",
        "ISBN: 978-88-492-2115-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "Autonomia, il sonno e la ragione. Spettri e utopie della Questione Sarda dopo i 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7343-443-6"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:Edizioni della Torre, ISBN: 978-88-7343-443-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mistretta Pasquale, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mistretta Pasquale, Garau C (2011). Autonomia, il sonno e la ragione.",
        "Spettri e utopie della Questione Sarda dopo i 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. p.",
        "1-174, CAGLIARI:Edizioni della Torre, ISBN: 978-88-7343-443-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.cities.2016.02.012"
        ],
        "titolo": "Cagliari and smart urban mobility: Analysis and comparison",
        "ISSN": [
          "0264-2751"
        ],
        "journal": "CITIES",
        "csp": "vol. 56, p. 35-46, ISSN: 0264-2751, doi: 10.1016/j.cities.2016.02.012",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C, Masala F, Pinna F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C, Masala F, Pinna F (2016). Cagliari and smart urban mobility:",
        "Analysis and comparison. CITIES, vol. 56, p. 35-46, ISSN: 0264-2751, doi:",
        "10.1016/j.cities.2016.02.012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su8100985"
        ],
        "titolo": "Reconsidering the Geddesian Concepts of Community and Space through the Paradigm of Smart Cities",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 10, p. 1-16, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su8100985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C, Zamperlin P, Balletto G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C, Zamperlin P, Balletto G (2016). Reconsidering the Geddesian",
        "Concepts of Community and Space through the Paradigm of Smart Cities.",
        "SUSTAINABILITY, vol. 10, p. 1-16, ISSN: 2071-1050, doi:",
        "10.3390/su8100985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09654313.2015.1031091"
        ],
        "titolo": "An Assessment of the Effectiveness of Strategic Spatial Planning: A Study of Sardinian Municipalities",
        "ISSN": [
          "0965-4313"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PLANNING STUDIES",
        "csp": "vol. 24, p. 139-162, ISSN: 0965-4313, doi: 10.1080/09654313.2015.1031091",
        "anno": "2016",
        "autori": "ABIS E, GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABIS E, GARAU C (2016). An Assessment of the Effectiveness of Strategic",
        "Spatial Planning: A Study of Sardinian Municipalities. EUROPEAN",
        "PLANNING STUDIES, vol. 24, p. 139-162, ISSN: 0965-4313, doi:",
        "10.1080/09654313.2015.1031091"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2016-115004"
        ],
        "titolo": "Coltivare la diversit\u00e0: un prototipo innovativo per il coinvolgimento della comunit\u00e0 multiculturale. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 75-93, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2016-115004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C (2016). Coltivare la diversit\u00e0: un prototipo innovativo per il",
        "coinvolgimento della comunit\u00e0 multiculturale. ARCHIVIO DI STUDI",
        "URBANI E REGIONALI, vol. XLVII, p. 75-93, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2016-115004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-250",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-44899-2_14"
        ],
        "titolo": "A Critical Reflection on Smart Governance in Italy: Definition and Challenges for a Sustainable Urban Regeneration",
        "ISBN": [
          "978-3-319-44898-5"
        ],
        "csp": "Switzerland:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-44898-5, doi: 10.1007/978-3-319-44899-2_14",
        "opera": "Bisello A. Vettorato D. Stephens R. Elisei P. (eds). Smart and Sustainable Planning for Cities and Regions. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garau Chiara, Balletto Ginevra, Mundula Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau Chiara, Balletto Ginevra, Mundula Luigi (2016). A Critical Reflection",
        "on Smart Governance in Italy: Definition and Challenges for a Sustainable",
        "Urban Regeneration. In: Bisello A. Vettorato D. Stephens R. Elisei P. (eds).",
        "Smart and Sustainable Planning for Cities and Regions. p. 235-250,",
        "Switzerland:Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-44898-5,",
        "doi: 10.1007/978-3-319-44899-2_14"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su71215801"
        ],
        "titolo": "Relationship between Quarry Activity and Municipal Spatial Planning: A Possible Mediation for the Case of Sardinia, Italy",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 7, p. 16148-16163, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su71215801",
        "anno": "2015",
        "autori": "Balletto G, Mei G, Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Balletto G, Mei G, Garau C (2015). Relationship between Quarry Activity",
        "and Municipal Spatial Planning: A Possible Mediation for the Case of",
        "Sardinia, Italy. SUSTAINABILITY, vol. 7, p. 16148-16163, ISSN:",
        "2071-1050, doi: 10.3390/su71215801"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/su7066412"
        ],
        "titolo": "Perspectives on cultural and sustainable rural tourism in a smart region: The case study of Marmilla in Sardinia (Italy)",
        "ISSN": [
          "2071-1050"
        ],
        "journal": "SUSTAINABILITY",
        "csp": "vol. 7, p. 6412-6434, ISSN: 2071-1050, doi: 10.3390/su7066412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garau C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garau C (2015). Perspectives on cultural and sustainable rural tourism in a",
        "smart region: The case study of Marmilla in Sardinia (Italy).",
        "SUSTAINABILITY, vol. 7, p. 6412-6434, ISSN: 2071-1050, doi:",
        "10.3390/su7066412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAU C (2014). From Territory to Smartphone: Smart Fruition of Cultural",
        "Heritage for Dynamic Tourism Development. PLANNING PRACTICE +",
        "RESEARCH, vol. 29, p. 238-255, ISSN: 0269-7459, doi:",
        "10.1080/02697459.2014.929837"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Citt\u00e0 e sfide. Conflitti e Utopie. Strategie di impresa e Politiche del territorio. Successi e criticit\u00e0 dei modelli di governance. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-832-4"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-832-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALE MISTRETTA, GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALE MISTRETTA, GARAU C (2013). Citt\u00e0 e sfide. Conflitti e",
        "Utopie. Strategie di impresa e Politiche del territorio. Successi e criticit\u00e0 dei",
        "modelli di governance. p. 1-268, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN:",
        "978-88-8467-832-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Processi di piano e partecipazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2649-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2649-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "GARAU C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAU C (2013). Processi di piano e partecipazione. p. 1-176,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2649-2"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "2863",
    "nome": "GARAU Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico - organizzativo e al team di revisione di \"International Conferences on Urban Planning, Regional Development and Information Society\" organizzate da \u201cREAL CORP\" (http://www.corp.at/) direttore Manfred Schrenk (Conference Director and Managing Director of: 1. CEIT \u2013 Central European Institute of Technology; 2. CEIT ALANOVA \u2013 Department for Urbanism, Transport, Environment and Information Society, Schwechat/ Austria, www.ceit.at; 3. CORP Association \u2013 Competence Center of Urban and Regional Planning, www.corp.at). Nel pdf in allegato il team di revisione ed il comitato scientifico e organizzativo (reperibile anche al seguente link: http://programm.corp.at/) delle conferenze internazionali dal 2012 al 2016 (REAL CORP 2012: RE-MIXING THE CITY \u2013 Towards Sustainability and Resilience?; REAL CORP 2013: PLANNING TIMES \u2013 You better Keep Planning or You get in Deep Water, for the Cities they are A-Changin'; REAL CORP 2014: PLAN IT SMART \u2013 Clever Solutions for Smart Cities; REAL CORP 2015: PLAN TOGETHER \u2013 RIGHT NOW \u2013 OVERALL. From Vision to Reality for Vibrant Cities and Regions; REAL CORP 2016: SMART ME UP! How to Become and Stay a Smart City, and does this Improve Quality of Life?)",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro (e titolare del contratto), del comitato redazionale di un bollettino trimestrale sulle citt\u00e0 intelligenti per l'Osservatorio Smart Cities di Roma, fondato dalla Societ\u00e0 Geografica Italiana, in collaborazione con Roma Capitale e Z\u00e8tema. Responsabile per la progettazione grafica e per alcune sezioni del giornale. Comitato di redazione: Luigi Mundula (Coordinatore); Chiara Garau, (Universit\u00e0 di Cagliari); Sandra Leonardi (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma); Ugo Rossi (Universit\u00e0 di Torino); Paola Zamperlin (Universit\u00e0 di Firenze). Comitato scientifico: Prof. Margherita Azzari (Universit\u00e0 di Firenze); Prof. Gino Bella, (Universit\u00e0 di Tor Vergata); Arch. Claudio Bordi (Planner, esperto in progetti europei); Prof. Sergio Conti (Universit\u00e0 di Torino); Prof. Livio De Santoli (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma); Prof. Elena Dell'Agnese (Universit\u00e0 di Milano); Gianni Dominici, direttore generale di Forum PA); Prof. Franco Karrer (\"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma); Massimiliano Mandarini (Green Building Council Italia); Salvatore Nardi (ACEA SPA - Responsabile tecnico e amministrativo di Industrial Area Networks); Prof. Franco Vatalaro (Universit\u00e0 Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \"citt\u00e0 e regioni storiche\". Casa editrice Edizioni Della Torre, Editore Salvatore Fozzi. Viale Elmas 154, 09122 Cagliari (http://www.edizionidellatorre.it/)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di revisore al \"The RESILIENT CITIES Book Series\" PUBLISHER: Springer International Publishing; SERIES EDITORS: Nicola Tollin (RESURBE International Program on Urban Resilience, RECNET Recycling Cities Network), Jordi Morato (UNESCO Chair on Sustainability, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya), Ernesto DR Santibanez Gonzalez (Centre for Environmental Sciences, Federal University os South Bahia, Brazil). La serie dei volumi \u00e8 cos\u00ec organizzata: BK1 \u2013 Urban Resilience for Risk and Adaptation Governance: lessons from the practices. BK2 \u2013 Urban Resilience: Methodologies, Tools and Evaluation. BK3 \u2013 Planning urban resilience: Strategies, Frameworks and Integrated Planning Approaches for the Urban Resilience Transition. BK4 - Contribution of Intangible Cultural Heritage and Traditional Knowledge to Urban Resilience. BK5 \u2013 Circular Urban Metabolism: Generating Co-Benefits Through Urban Resilience Transition. BK6 \u2013 Participation and Governance for Urban Resilience: Exploring Co-Evolution and Co-Design Approaches. BK7 -Climate Change and Healthy Cities \u2013 Approaching to a More Sustainable, Resilient and Smart City. Le serie dei volumi \u00e8 scaricabile al link: http://www.springer.com/series/14171",
        "periodo": "dal 07-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Deplano G., Garau C., Figus A. Relatrice sul tema \u201cIl ruolo del progetto nel recupero dei paesaggi urbani.\u201d Abstract accettato. Convegno nazionale con comitato scientifico, organizzato dall'Istituto Nazionale di Urbanistica (INU), \u201cTerritori e citt\u00e0 del mezzogiorno. Quante periferie? Quali politiche di governo per il territorio\u201d, Napoli (http://www.planum.net/national-conference-sessione-plenaria)",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Pavan V., Garau C. Relatrice sul tema \u201cNuove regole per la riqualificazione dello spazio insediativo\u201d. Abstract accettato. Convegno nazionale con comitato scientifico, organizzato dall'Istituto Nazionale di Urbanistica (INU) \u201cI valori in Urbanistica: fra etica ed estetica\u201d \u2013 IV Giornata di Studi dell'Istituto Nazionale di Urbanistica, Napoli. Responsabile scientifico della Giornata: Francesco Domenico Moccia Comitato scientifico: Carlo Alberto Barbieri, Paolo Colarossi, Francesco Lo Piccolo, Federico Oliva, Simone Ombuen, Pierluigi Properzi, Manuela Ricci, Michele Talia Direttore della Giornata: Roberto Gerundo (Presidente Inu Campania) http://www.planum.net/events- news/i-valori-in-urbanistica-fra-etica-e d-estetica",
        "periodo": "dal 17-03-2008 al 17-03-2008"
      },
      {
        "content": "Pavan V., Deplano G., Garau C. Relatrice sul tema \u201cI Sistemi Informativi Territoriali a supporto della qualit\u00e0 degli interventi di recupero urbano nel centro storico di Cagliari\u201d. Extended abstract accettato. Convegno Internazionale \u201cDescriptio Urbis \u2013 Measuring and representing the modern and contemporary city\u201d, Roma (Sessione D3) Comitato scientifico e organizzativo: Florence Bourillon, Universit\u00e9 de Paris XII-Val de Marne; Donatella Calabi, Istituto Universitario di Architettura, Venezia; Antonio Di Vittorio, Universit\u00e0 di Bari; Maurizio Fallace, Direzione Generale degli Archivi; Keti Lelo, Universit\u00e0 Roma Tre; Luigi Londei, Archivio di Stato di Roma; Brigitte Marin, Universit\u00e9 de Provence; Antonia Pasqua Recchia, Direttore generale degli Archivi; Paola Pavan, Archivio Storico Capitolino; Carlo M. Travaglini, Universit\u00e0 Roma Tre. Roma.",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Pavan V., Deplano G., Garau C. Relatrice sul tema \u201cLa sperimentazione di un WebGis a supporto degli interventi di uso e di trasformazione del centro storico di Cagliari\u201d. Extended abstract accettato. Convegno Internazionale \u201cDescriptio Urbis \u2013 Measuring and representing the modern and contemporary city\u201d, Roma (Sessione D3). Comitato scientifico e organizzativo: Florence Bourillon, Universit\u00e9 de Paris XII-Val de Marne; Donatella Calabi, Istituto Universitario di Architettura, Venezia; Antonio Di Vittorio, Universit\u00e0 di Bari; Maurizio Fallace, Direzione Generale degli Archivi; Keti Lelo, Universit\u00e0 Roma Tre; Luigi Londei, Archivio di Stato di Roma; Brigitte Marin, Universit\u00e9 de Provence; Antonia Pasqua Recchia, Direttore generale degli Archivi; Paola Pavan, Archivio Storico Capitolino; Carlo M. Travaglini, Universit\u00e0 Roma Tre, Roma.",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cL\u2019e-Governance a supporto degli interventi di uso e di trasformazione del territorio\u201d \u2013 Seminario Nazionale MIUR \u201cPartecipazione e comunicazione nelle nuove forme del piano urbanistico\u201d, nell'ambito del programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN 2006) \u201cFondamenti, strumenti e procedure della democrazia partecipativa tra Stato, Regioni, Enti locali e Unione Europea\u201d, Cagliari",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice del Seminario Nazionale MIUR \u201cPartecipazione e comunicazione nelle nuove forme del piano urbanistico\u201d, nell'ambito del programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN 2006) \u201cFondamenti, strumenti e procedure della democrazia partecipativa tra Stato, Regioni, Enti locali e Unione Europea\u201d, Cagliari.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Giancarlo Deplano, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cParticipative planning for development and urban regeneration: the local case of Cagliari (Italy)\u201d Abstract e Paper accettato. Convegno internazionale, con comitato scientifico, 14th APDR Annual Meeting - 2nd Congress of Nature Management Conservation - \u201cDevelopment, administration and local governance\u201d, organizzato dal Instituto Polit\u00e9cnico de Tomar. Tomar, Portugal. Comitato scientifico: Alfredo Sim\u00f5es, Ant\u00f3nio Covas, Artur Crist\u00f3v\u00e3o, Carlos Aguiar, Clara Duarte, Celestino Almeida, Eduardo Dias, Elisabete Figueiredo, Henrique Albergaria, Jo\u00e3o Azevedo, Jo\u00e3o Paulo Barbosa de Melo, Jos\u00e9 Carlos, Jos\u00e9 Lima Santos, Jos\u00e9 Portela, Jos\u00e9 Silva Costa, Leonor Cancela, L\u00edvia Madureira, Lu\u00eds Coelho Silva, Lu\u00eds Fonseca, Lu\u00eds Moreno, Lu\u00eds Palma, Manuel Belo Moreira, Manuel Brand\u00e3o Alves, Nuno Martins, Orlando Rodrigues, Paulo Borges, Pedro Beja, Ra\u00fal Jorge, Rita Ferreira Anast\u00e1cio, Teresa Pinto Correia, Tomaz Ponce Dentinho. Comitato scientifico locale: Alfredo Sim\u00f5es, Filipa Amorim, Jo\u00e3o Paulo Barbosa de Melo, Lu\u00eds Fonseca, Paula Andrade, Rita Ferreira Anast\u00e1cio, Rui Monteiro, Tomaz Ponce Dentinho.",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Giancarlo Deplano, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cE-Government as support in interventions of use and transformation of the historic centre of Cagliari\u201d. Abstract e Paper accettato. Convegno Internazionale con comitato scientifico, 8th European Conference on e-Government, organizzata da Ecole Polytechnique di Lausanne, Lausanne (Switzerland). Il comitato scientifico nel file pdf in allegato.",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 11-07-2008"
      },
      {
        "content": "Valentina Pavan, Giancarlo Deplano, Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cFrom quantitative and qualitative theory to development of a methodology\u201d. Abstract e Paper accettato. Convegno Internazionale \u201cSUSTAINABLE CITY AND CREATIVITY: PROMOTING CREATIVE URBAN INITIATIVES\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli. Comitato scientifico: Sir Peter Hall, Tuzin Baycan Levent, Roberto Camagni, Giuliana Di Fiore, Francesco Forte, Klaus Kunzmann, John Rees, Peter Nijkamp, Pierluigi Sacco, Roger Stough, Luigi Fusco Girard. (Ulteriori informazioni sono reperibili al link: http://www.planum.net/sustainable-city-and-creativity)",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Giancarlo Deplano, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cManaging local knowledge in communicative planning\u201d. Abstract e Paper accettato. Convegno Internazionale \u201cSUSTAINABLE CITY AND CREATIVITY: PROMOTING CREATIVE URBAN INITIATIVES\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli. Comitato scientifico: Sir Peter Hall, Tuzin Baycan Levent, Roberto Camagni, Giuliana Di Fiore, Francesco Forte, Klaus Kunzmann, John Rees, Peter Nijkamp, Pierluigi Sacco, Roger Stough, Luigi Fusco Girard. (Ulteriori informazioni sono reperibili al link: http://www.planum.net/sustainable-city-and-creativity)",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Enrico Deplano. Relatrice sul tema \u201cThe experimentation of WebGis for the management of recovery interventions and redevelopment of the historical centre of Cagliari\u201d Abstract e Paper accettato. Convegno Internazionale con comitato scientifico \u201cDMACH2008 - Digital Media and its Applications in Cultural Heritage\u201d. Organizzato da The Center for the Study of Architecture in the Arab Region (CSAAR); Institute for Digital Fabrication, Ball State University, USA; College of Architecture and Arts, University of Petra, Amman, Jordan.",
        "periodo": "dal 03-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Valentina Pavan, Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cPublic participation in urban quality assessment and decision making\u201d. Abstract e Paper accettato. Convegno internazionale \u201cPlanning as REAR VIEW MIRROR or CRYSTAL BALL?\u201d organizzato da University of Technology, Vienna in collaborazione con la rete internazionale di giovani urbanisti YA AESOP (Young Academics - Association of European Schools of Planning). Comitato scientifico e organizzativo: Luigi Mazza (Italy), Simin Davoudi (UK), Petra Hirschler (Austria), Zeynep Merey Enlil (Turkey), Beatrix Haselsberger (Austria), Vojt\u011bch Novotn\u00fd (Czech Republic), Paul Benneworth (UK), Oliver Frey (Austria) Per ulteriori informazioni consultare il seguente link: http://www.aesop-youngacademics.net/meet ings/en/2009/02/09/readabout/3rd-ya-meet ing-vienna-february-2009-planning-as-rea r-view-mirror-or-crystal-ball",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice con Andrea De Montis, Simone Caschili, Patrizia Farina, Valentina Pavan, Alessio Quatrini, della giornata di studio internazionale \"NECTAR Cluster 6 Meeting on: Accessibility \u2013 Policy Making \u2013 Spatial Planning\". Pula-Cagliari, Italy. Comitato scientifico: Aura Reggiani, Piet Rietveld, Peter Nijkamp, Ken Button, Juan Carlos Mart\u00edn, Antonio Pa\u00e9z, Andreas Rau, Pierre Zembri, Andrea De Montis, Stefano De Montis.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Valentina Pavan, Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cIl ruolo della politica nella valorizzazione delle risorse e riqualificazione delle periferie dell\u2019area urbana di Cagliari\u201d Abstract accettato. Convegno nazionale con comitato scientifico, organizzato dall'Istituto Nazionale di Urbanistica (INU) \u2013 V Giornata di Studi dell'Istituto Nazionale di Urbanistica \u201cURBANISTICA E POLITICA Sessione II: Politiche urbane\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli. Direttore delle Giornate: Roberto Gerundo (Presidente Inu Campania); Responsabile scientifico: Francesco Domenico Moccia; Comitato scientifico: Federico Oliva, Paolo Avarello, Carlo A. Barbieri, Giuseppe Campos Venuti, Fausto Curti, Giuseppe De Luca, Fabrizio Mangoni, Simone Ombuen, Pierluigi Properzi, Francesco Rossi, Michele Talia",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cRegional cultural heritage: new vision for preservation in Sardinia (Italy) - \u201c4th YA Meeting, Landscapes of Planning\u201d, Convegno Internazionale, organizzato da Faculty of Environmental Sciences, Prague, Praga (Repubblica Ceca) in collaborazione con la rete internazionale di giovani urbanisti YA AESOP (Young Academics - Association of European Schools of Planning). Comitato Scientifico: Heather J. Campbell, Henry W. A. Hanson, Umberto Janin-Rivolin, Klaus R. Kunzmann, Vojtech Novotny.",
        "periodo": "dal 08-02-2010 al 12-02-2010"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cIl Piano Particolareggiato del centro storico di Cagliari: strategie e azioni di progetto\u201d Convegno nazionale in onore a Giancarlo Deplano \u201cDalla conoscenza al piano. Conoscere, pianificare e progettare la citt\u00e0 e il territorio\u201d Universit\u00e0 di Architettura e di Ingegneria della Facolt\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice del Convegno nazionale in onore a Giancarlo Deplano \u201cDalla conoscenza al piano. Conoscere, pianificare e progettare la citt\u00e0 e il territorio\u201d Universit\u00e0 di Architettura e di Ingegneria della Facolt\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Valentina Pavan. Relatrice sul tema \u201cE-Democracy in urban quality planning: challenges of citizen engagement\u201d, Abstract e Paper accettato, 5th AESOP Young Academics Network Meeting 2011 \"Diversity in Urbanism: Learning Across Cultures and Disciplines\", Convegno Internazionale con comitato scientifico, organizzato da Faculty of Architecture, TU Delft in collaborazione con la rete internazionale di giovani urbanisti YA AESOP (Young Academics - Association of European Schools of Planning). Delft, The Netherlands.",
        "periodo": "dal 16-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cEsperienze di pianificazione partecipata\". Giornate di studio \"Ricerche di Architettura. Giornate di studi di presentazione dei risultati del primo anno di ricerca dei Giovani Ricercatori della Facolt\u00e0 di Architettura di Cagliari\". Cagliari. Comitato scientifico: Emanuela Abis, Carlo Aymerich, Marco Cadinu, Enrico Alfonso Corti, Vinicio D Montis, Gianraffaele Loddo, Luciano Mareddu, Stefano Pira, Antonello Sanna, Antonello Tramontin, Giovanni Marco Chiri, Cesarina Siddi.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Afferente al comitato scientifico - organizzativo e al team di revisione di \"International Conferences on Urban Planning, Regional Development and Information Society\" organizzate da \u201cREAL CORP\" (http://www.corp.at/) direttore Manfred Schrenk (Conference Director and Managing Director of: 1. CEIT \u2013 Central European Institute of Technology; 2. CEIT ALANOVA \u2013 Department for Urbanism, Transport, Environment and Information Society, Schwechat/ Austria, www.ceit.at; 3. CORP Association \u2013 Competence Center of Urban and Regional Planning, www.corp.at). Nel pdf in allegato il team di revisione ed il comitato scientifico e organizzativo (reperibile anche al seguente link: http://programm.corp.at/) delle conferenze internazionali dal 2012 al 2016 (REAL CORP 2012: RE-MIXING THE CITY \u2013 Towards Sustainability and Resilience?; REAL CORP 2013: PLANNING TIMES \u2013 You better Keep Planning or You get in Deep Water, for the Cities they are A-Changin'; REAL CORP 2014: PLAN IT SMART \u2013 Clever Solutions for Smart Cities; REAL CORP 2015: PLAN TOGETHER \u2013 RIGHT NOW \u2013 OVERALL. From Vision to Reality for Vibrant Cities and Regions; REAL CORP 2016: SMART ME UP! How to Become and Stay a Smart City, and does this Improve Quality of Life?)",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice e relatrice al convegno \u201cL\u2019attuazione dei piani strategici in Sardegna\u201d, nell'ambito della ricerca \u201cL\u2019attuazione dei piani strategici in Sardegna\u201d finanziata con il contributo della Fondazione Banco di Sardegna\u201d, 2010-2013. Responsabile scientifico: prof.ssa Emanuela Abis.",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "E. Abis, C. Garau, S. Pili. Relatrice sul tema \u201cUna metodologia per la valorizzazione del paesaggio storico urbano secondo le linee guida UNESCO\u201d. Abstract e paper accettato. \"XVI Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti (SIU)\" Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Architettura. Napoli.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau. Relatrice sul tema \u201cOptimizing public participation through ICT and social networks: questions and challenges\u201d, Abstract e Paper accettato. Convegno internazionale con comitato scientifico \"18th International Conference on Urban Planning and Regional Development in the Information Society - Real Corp 2013\" dal titolo \"PLANNING TIMES \u2013 You better Keep Planning or You get in Deep Water, for the Cities they are A-Changin'\", Roma. Il comitato scientifico \u00e8 indicato a pagina 28 dell'allegato.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Relatrice sul tema \u201cGovernance and strategic planning in Sardinia (Italy)\u201d, Abstract e Paper accettato. Convegno internazionale, con comitato scientifico \"AESOP / ACSP 5th Joint Congress 2013 Planning for Resilient Cities and Regions\", University College Dublin. Dublin. Il comitato scientifico \u00e8 indicato da pagina 11 a pagina 14 dell'allegato.",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Pasquale Mistretta. Relatrice sul tema \u201cRegional Cooperation and Multilevel Governance: a Matrix for Evaluating a Smart Development\u201d. Abstract e Paper accettato. Conferenza internazionale \"Regional Studies Association Winter Conference November 2013 - Mobilising Regions: Territorial Strategies for Growth\", organizzato da Regional Studies Associations (RSA). Londra.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Pasquale Mistretta. Relatrice sul tema \u201cThe territory and the city as a common good\u201d, Abstract e Paper accettato. Sixth Careggi Seminar: \"Common Goods from a Landscape Perspective\", Faculty of Architecture - University of Florence (http://www.uniscape.eu). Firenze. Comitato scientifico: Sa\u0161a Dobri\u010di\u010d (University of Nova Gorica); Carlo Magnani (University I.U.A.V. of Venice); Bas Pedroli (University of Wageningen); Amy Strecker (University of Leiden).",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Luigi Mundula, Andrea Salustri, Relatrice sul tema \u201cSmart Cities between ethics and aesthetics\u201d, Abstract e Paper accettato. Convegno internazionale con comitato scientifico \"19th International Conference PLAN IT SMART. Clever solutions for smart cities\", Vienna (www.realcorp.at). Comitato scientifico e programma nel pdf in allegato.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Relatrice sul tema \u201cEU cohesion policy 2014-2020 and urban development policy in Italy\u201d. Abstract e paper accettato. Incontro internazionale con rappresentanti della Comunit\u00e0 Europea \"OPEN DAYS 2014 UNIVERSITY MASTER CLASS (ODU-MC) on EU cohesion policy\". Organizzato da European Commission, the Committee of the Regions (CoR) and the Regional Studies Association (RSA). Bruxelles.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Relatrice sul tema \u201cNew Opportunities and Challenges for a Cultural Tourism Research Agenda\u201d \u2013 Abstract e paper accettato. Workshop \u201cIntegrating City Tourism(s) in the Urban Research Agenda\u201d Workshop internazionale organizzato da Gran Sasso Science Institute (ww.gssi.infn.it), L\u2019Aquila. Organizzatori: Nicola Bellini (La Rochelle Business School & Institute of Management, Scuola Superiore Sant\u2019Anna), Cecilia Pasquinelli (GSSI Cities, Gran Sasso Science Institute)",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, Francesca Masala, Francesco Pinna. Relatrice sul tema \u201cBenchmarking Smart Urban Mobility: A Study on Italian Cities\u201d. Convegno internazionale con comitato scientifico \"Computational Science and Its Applications--ICCSA Conference 2015. (http://www.iccsa.org/) Banff (Canada) Comitato scientifico e revisori consultabili nel pdf in allegato da pagina VII a pagina XXVII.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, moderatrice della sessione (su invito) e relatrice sul tema \u201cChallenges for Enhancing Governance Models and Building Smart Bridges between Urban-Rural Contexts\u201d. Conferenza internazionale, con comitato scientifico all'interno della Regional Studies Association (RSA) Annual Conference 2016 \"Building Bridges: Cities and Regions in a Transnational World\". Graz (Austria).",
        "periodo": "dal 03-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice con Luis Inostroza (Dresden University of Technology - Germany) della sessione \"Building smart bridges. Enhancing governance models and synergies between urban-rural linkages through metabolic approaches\u201d, al RSA Annual Conference 2016 \"Building Bridges: Cities and Regions in a Transnational World\", Graz, Austria (http://www.regionalstudies.org/conferen ces/special-sessions/graz-special-sessio ns)",
        "periodo": "dal 03-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Chiara Garau, invitata come relatrice per presentare il progetto \u201cGoverning the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism (GHOST)\u201d al Festival dell\u2019Innovazione territoriale e della collaborazione locale \"Smart Cityness\". Organizzato dall'Urban Center di Cagliari (http://www.smartcityness.it/programma/forum/)",
        "periodo": "dal 17-09-2016 al 18-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice con Alessandro Plaisant, Ginevra Balletto, Miriam Mastinu, Francesco Pinna, Paola Zamperlin, delle giornate di studio di interesse nazionale \"Citt\u00e0 Dinamica. Politiche e strumenti per governare il futuro di citt\u00e0 e territori\" nell'ambito del del Master di II livello \u201cAdvanced methods and tools for sustainable planning\u201d (Direttore: Alessandro Plaisant) e del progetto \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\u201d, finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, MIUR nell'ambito del programma SIR - Scientific Independence of young Researchers - http://sir.miur.it/ (responsabile scientifico: Chiara Garau). Alghero 12/10/2016 - Cagliari 14/10/2016.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cSperimentazione di un sistema partecipativo online di supporto alle decisioni per i processi di costruzione dei piani urbanistici\u201d. Vincitrice della \u201cBorse di Ricerca Giovani Ricercatori\u201d; L.R. 7 agosto 2007, n.7 Universit\u00e0 di Cagliari (Dip. di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura - DICAAR) e Regione Autonoma della Sardegna Importo finanziato: 70.000 euro http://www.regione.sardegna.it/j/v/28?s=1&v=9&c=46&id=12916",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR) dell'Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo del progetto \u201cProcedure e modelli partecipativi per la pianificazione integrata dei centri storici minori. Un\u2019applicazione al territorio della Marmilla\u201d Responsabile scientifico: Prof.ssa Emanuela Abis. L\u2019obiettivo generale del progetto \u00e8 stato rafforzare, attraverso pratiche partecipative, il senso identitario e di appartenenza dei residenti, avviando processi di sviluppo locale \"auto-sostenibile\" mediante la promozione di politiche finalizzate allo sviluppo sociale, culturale ed economico del territorio.",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Borsista di ricerca presso il dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR) dell'Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo del progetto \u201cPratiche partecipative per la valorizzazione integrata del sistema socio-culturale della Marmilla\u201d Responsabile scientifico: Prof.ssa Emanuela Abis. Responsabile nella parte dedicata alla definizione di pratiche partecipative per valorizzare il sistema socio-culturale ed economico della Marmilla in Sardegna. Il lavoro \u00e8 stato sviluppato nelle seguenti fasi operative: 1. Ricognizione patrimonio culturale locale; 2. Animazione e organizzazione del coinvolgimento degli attori locali; 3. Redazione di mappe di comunit\u00e0; 4. Interpretazione e disseminazione del patrimonio culturale locale; 5. Definizione di linee guida per la fruizione del patrimonio culturale locale; 6. Raccolta dei feedback delle comunit\u00e0 locali; 7. Comunicazione e diffusione dei risultati.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatrice del progetto di ricerca nazionale \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\", finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, MIUR nell'ambito del programma SIR (Scientific Independence of young Researchers - http://sir.miur.it/). Gruppo di ricerca UNIVERSIT\u00c0 DI CAGLIARI: Chiara Garau (principal investigator), Corrado Zoppi, Antonello Sanna, Ginevra Balletto, Francesco Pinna, Paola Zamperlin, Stefano Asili in qualit\u00e0 di grafic designer (DICAAR - Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura); Michele Marchesi (DMI - Dipartimento di Matematica e Informatica) Katiuscia Mannaro e Gavina Baralla (DIEE - Dipartimento di Ingegneria Elettrica ed Elettronica); UNIVERSIT\u00c0 DI FIRENZE: Margherita Azzari (SAGAS - Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte, Spettacolo) e Paolo Nesi (Laboratorio DISIT presso DINFO - Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione); UNIVERSIT\u00c0 DI TORINO: Ugo Rossi, Simona De Simoni (ESOMAS - Dipartimento di Scienze economico-sociali e matematico-statistiche). UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI: Alessandro Plaisant (DADU - Dipartimento Di Architettura, Design, Urbanistica). Sito del progetto: http://sites.unica.it/ghost/home/ Durata: 36 mesi. Importo finanziato: 398.511 euro. In allegato il decreto Direttoriale 25 giugno 2015 n. 1350 di Ammissione al finanziamento dei progetti relativi al bando SIR 2014 (area SH). Il progetto ricade nell'area SH3: Environment, Space and Population: Environmental studies, geography, demography, migration, regional and urban studies.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'assegno di ricerca dal titolo \u201cGovernare la smart city: un approccio incentrato sulla governance. Analisi nell\u2019ambito dello smart tourism\u201d conferito a Paola Zamperlin presso il Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR), Universit\u00e0 di Cagliari, con decorrenza dal giorno 1 aprile 2016 e fino al giorno 31 marzo 2018 (2 anni). Sede operativa: Cagliari e Firenze. http://dirpersonale.unica.it/concorsi/index.php?page=assegni&bando=605",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca avente per oggetto \u201cAnalisi della governance urbana in termini di sostenibilit\u00e0 e smartness. In particolare la prestazione riguarder\u00e0 la raccolta di dati inerenti le caratteristiche della diverse tipologie di governance nelle citt\u00e0 italiane per definire un ordine di priorit\u00e0 delle azioni da intraprendere nelle singole realt\u00e0 urbane e metropolitane\u201d conferito a Francesca Masala presso il Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR), Universit\u00e0 di Cagliari. Durata 3 mesi; sede operativa: Cagliari.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca avente per oggetto \u201cAttivit\u00e0 di Supporto alla ricerca sul progetto \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\u201d in qualit\u00e0 di Project manager di ricerca nel settore dell\u2019ICT personalizzando anche secondo i principi delle metodologie Agili gli strumenti tipici del project management e supportando alla categorizzazione dei dataset utili al progetto che costituiranno la base di conoscenza conforme agli indicatori selezionati nel corso della ricerca\u201d conferito a Katiuscia Mannaro presso il Dipartimento di Ingegneria Elettrica ed Elettronica (DIEE), Universit\u00e0 di Cagliari. Durata 1 mese; sede operativa: Cagliari.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca avente per oggetto \u201cLa governance multi-spaziale della smart city. In particolare la ricerca riguarder\u00e0 lo svolgimento interviste semi-strutturate con testimoni qualificati (amministratori, tecnici, rappresentanti di imprese ed enti privati) impegnati in progetti di smart city in diverse citt\u00e0 italiane, allo scopo di conoscere le dinamiche istituzionali che sottendono la realizzazione dei progetti di smart city da un punto di vista \"multi-spaziale\" che chiama in causa le dimensioni dei luoghi, delle reti, dei flussi e degli spazi\u201d conferito a Simona de Simoni presso il Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR), Universit\u00e0 di Cagliari e il Dipartimento di Scienze economico-sociali e matematico-statistiche (ESOMAS), Universit\u00e0 di Torino. Durata 3 mesi; sede operativa: Cagliari e Torino.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice ad una selezione internazionale a seguito dell'invio di un abstract esteso dal titolo \"EU cohesion policy 2014-2020 and urban development policy in Italy\" e partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito dell' OPEN DAYS 2014 UNIVERSITY MASTER CLASS (ODU-MC) sul tema EU cohesion policy (Bruxelles). Selezionata tra i 30 partecipanti da Regional Studies Association (RSA - http://www.regionalstudies.org/) e dal Committee of the Regions (CoR - http://cor.europa.eu/Pages/welcome.html).",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un finanziamento all'interno del programma \"Scientific Independence of young Researchers (SIR)\", 2014, istituito dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR). Decreto Direttoriale 3 giugno 2015 n. 1161 \"Approvazione dei progetti relativi al bando SIR 2014\" (http://attiministeriali.miur.it/anno-2015/giugno/dd-03062015.aspx)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 03-06-2015"
      },
      {
        "content": "Best paper award per l'articolo coscritto con Francesco Pinna e Francesca Masala intitolato \"Benchmarking Smart Urban Mobility: A Study on Italian Cities\". L'articolo \u00e8 stato presentato a Banff (Canada) durante The 15th International Conference on Computational Science and Its Applications (ICCSA 2015) http://2015.iccsa.org/ In allegato il titolo di \"best paper award\" e il comitato scientifico e revisori consultabili da pagina VII a pagina XXVII.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Unica italiana tra i 29 partecipanti ad essere stata selezionata come \u201cinternational scientist\u201d dal Ministero federale tedesco dell\u2019Istruzione e della ricerca (BMBF) e dal Servizio di Scambio Accademico tedesco (DAAD) per partecipare al programma \u201cScience Tour 2016: City of the Future \u2013 Research for Sustainable Urban Development\u201d. Il programma ha permesso ai ricercatori di visitare i migliori centri di ricerca tedeschi (RWTH Aachen University, Institute for Urban and Transport Planning - E.ON Energy Research Center, RWTH Aachen University - Wuppertal Institute, Wuppertal - Innovation City Management GmbH, Bottrop - University of Applied Sciences Darmstadt, Institute of Wastewater Technology - Fraunhofer Institute for Industrial Engineering and Organisation [IAO], Stuttgart BMW-World, Munich) ed ha offerto ai ricercatori coinvolti l\u2019opportunit\u00e0 di definire aree di interesse comune per una cooperazione internazionale. In allegato il certificato di partecipazione al programma.",
        "periodo": "dal 31-01-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Premialit\u00e0 della ricerca - Annualit\u00e0 2015 (http://www.unica.it/pub/12/show.jsp?id=32264&iso=827&is=12). Attribuzione da parte della Regione Sardegna (legge regionale n. 7/2007 Promozione della ricerca scientifica e dell'innovazione tecnologica in Sardegna) di un premio pari a 10.000,00 euro per il finanziamento del progetto coordinato a livello nazionale, dal titolo \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\" ottenuto nell'ambito del programma SIR (Scientific Independence of young Researchers). Il allegato la comunicazione da parte della Direzione Ricerca e Territorio dell'Universit\u00e0 di Cagliari e la graduatoria nazionale per l'anno 2015.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invitata ad aderire allo \"Smart City Governance Stakeholder Workshop\" in qualit\u00e0 di coordinatore e responsabile scientifico del progetto \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\" da David Ludlow (Member of EU Expert Group on the Urban Environment and Associate Professor of European Smart Cities at the Centre for Research in Sustainable Planning and Environments - Department of Architecture and the Built Environment - University of the West of England). Bruxelles",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "Fondi FIR (Fondo Integrativo per la Ricerca) - Annualit\u00e0 2016. Attribuzione da parte dell'Ateneo di Cagliari di un finanziamento suddiviso dal Dipartimento per ogni ricercatore attivo, anche sulla base della produzione scientifica (60%) di un premio. Finanziamento concesso: 1394.41 euro (massimo contributo concesso per ricercatore: 1394.41 euro)",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice con Paola Zamperlin allo Smart city expo WORLD CONGRESS a Barcellona da Paolo Nesi (professore ordinario presso il Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione dell'Universit\u00e0 di Firenze e responsabile del DISIT lab http://www.disit.org/drupal/?q=node/5490) per presentare presso il suo stand gli avanzamenti del progetto \u201cGoverning the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism (GHOST)\u201d (Responsabile scientifico: Chiara Garau). Barcellona. Le presentazioni delle tre giornate sono al seguente link: http://www.disit.org/drupal/?q=node/6952",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca con borsa di studio in \u201cIngegneria del Territorio\u201d XX Ciclo - D.R. n\u00b0 120 del 10/11/2004. Titolo della tesi: \u201cLa pianificazione urbanistica partecipativa per il governo dei processi di recupero urbano\u201d. Tutor: Prof. Giancarlo Deplano. Principali competenze professionali svolte: Analisi, sviluppo, progettazione, realizzazione e collaudo relativi a sistemi di elaborazione di dati alfanumerici e vettoriali, in ambiente database, e attraverso interazione con le tecnologie CAD, GIS e WebGis. Ci\u00f2 applicato nel contesto del centro storico di Cagliari durante la redazione del Piano Particolareggiato del centro storico del centro storico del Comune di Cagliari (responsabile scientifico: Giancarlo Deplano).",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice (e titolare di contratto) come figura di Tutor per il progetto ITACA - Intervento di trasferimento di abilit\u00e0 e competenze ambientali - , P.O.R. Sardegna 2000/2006 - Asse III - Misura 3.9 \u201cAdeguamento delle competenze della Pubblica Amministrazione\u201d. Formazione specialistica sulla tutela del paesaggio e adeguamento delle competenze della Pubblica Amministrazione \u2013 Progetto cofinanziato dall\u2019Unione Europea e dalla Regione Autonoma della Sardegna. Il progetto ITACA \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 consistenti interventi di alta formazione in Sardegna e ha previsto 442 ore di didattica, organizzate in diversi blocchi tematici (paesaggio storico, paesaggio agrario, paesaggio urbano, paesaggio costiero e riqualificazione del paesaggio), contenenti una miscela di attivit\u00e0, svolte in classe con l\u2019alternarsi di lezioni tipo teorico, pratico e seminariale. Il progetto ITACA ha perseguito l\u2019obiettivo principale di formare all\u2019interno della pubblica amministrazione abilit\u00e0 progettuali e di gestione e controllo delle trasformazioni delle risorse territoriali, con particolare riferimento al sistema paesaggistico-ambientale e al Piano paesaggistico regionale, in coordinamento con la direzione generale alla Pianificazione urbanistica.",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 02-06-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di ricerca per la \u201cConsulenza scientifica e del coordinamento operativo per la redazione del piano urbanistico comunale di Tortol\u00ec\u201d, presso il Dipartimento di Ingegneria del Territorio \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari - Responsabile scientifico: Prof. Giancarlo Deplano.",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 04-12-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca tramite convenzione tra il Dipartimento di Ingegneria del Territorio (Universit\u00e0 di Cagliari) ed il Comune di Arzana, per il coordinamento delle attivit\u00e0 relative al piano di gestione \u201cSIC-Monti del Gennargentu\u201d. (responsabile scientifico Prof. Giancarlo Deplano, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari). Il comitato scientifico e il gruppo di ricerca sono a pagina 4 dell'allegato.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica alla redazione del Piano Particolareggiato del centro storico del Comune di Cagliari, presso la Sezione di Urbanistica del Dipartimento di Ingegneria del Territorio \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari \u2013 Coordinamento scientifico: Prof. Giancarlo Deplano. Consulenze specialistiche: Dott. Anna Maria Colavitti, Dott. Ing. Chiara Garau, Dott. Ing. Alessia Figus, Dott. Ing. Milena Lecca, Dott. Ing. Valentina Pavan, Dott. Ing. Matteo Simbula, Dott. Ing. Yuri Iannuzzi. Coordinamento Operativo: Comune di Cagliari, Pianificazione Territoriale: Dott. Ing. Michele Casula; Area Gestione del Territorio: Dott.Ing. Paolo Zoccheddu; Edilizia Privata: Dott. Ing. Mario Mossa.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-08-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per la collaborazione al programma di ricerca \u201cRealizzazione di manuali operativi per l\u2019individuazione, progettazione, realizzazione e recupero delle tipologie dei centri storici dei paesi e del paesaggio rurale in Sardegna\u201d presso il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Antonello Sanna",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 07-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione coordinata e continuativa per \u201cla redazione delle tavole di analisi, con particolare riferimento alle pratiche partecipative per il piano particolareggiato del centro storico del Comune di Cagliari\u201d presso il Dipartimento di Ingegneria del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Giancarlo Deplano.",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-08-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cSperimentazione di un sistema partecipativo online di supporto alle decisioni per i processi di costruzione dei piani urbanistici\u201d. Vincitrice della \u201cBorse di Ricerca Giovani Ricercatori\u201d; L.R. 7 agosto 2007, n.7 Universit\u00e0 di Cagliari (Dip. di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura - DICAAR) e Regione Autonoma della Sardegna Importo finanziato: 70.000 euro http://www.regione.sardegna.it/j/v/28s=1&v=9&c=46&id=12916",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'attivit\u00e0 di ricerca del progetto \u201cL\u2019attuazione dei piani strategici in Sardegna\u201d, ricerca finanziata con il contributo della Fondazione Banco di Sardegna\u201d, 2010-2013. Principali competenze professionali svolte: Valutazione dei 34 Piani Strategici comunali (Alghero, Assemini, Cagliari, Capoterra, Carbonia, Castelsardo, Decimomannu, Elmas, Iglesias, La Maddalena, Maracalagonis, Monserrato, Nuoro, Olbia, Oristano, Porto Torres, Pula, Quartu Sant'Elena, Quartucciu, Sanluri, Sarroch, Sassari, Selargius, Sennori, Sestu, Settimo San pietro, Sinnai, Sorso, Stintino, Tempio Pausania, Tortol\u00ec, Villacidro, Villa San Pietro) e dei 4 Piani Strategici Intercomunali (Sulcis, Nuoro, Oristano e Sassari) elaborati in Sardegna, per verificare: 1) la coerenza con gli strumenti di piano attualmente in uso; 2) i meccanismi di partecipazione e copianificazione; 3) l\u2019efficacia dei processi di governo del territorio. Responsabile scientifico: Emanuela Abis; Gruppo di ricerca: (Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura) Antonello Sanna, Guido Borelli, Chiara Garau; (Dipartimento di Scienze Sociali e delle Istituzioni) Benedetto Meloni, Ester Cois.",
        "periodo": "dal 20-06-2010 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione del Piano particolareggiato del centro storico (PPCS) di Villaputzu (CA), in qualit\u00e0 di esperta in materia urbanistica e tutela e valorizzazione delle pertinenze rurali. Tecnico incaricato e responsabile scientifico: Ginevra Balletto.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR) dell'Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo del progetto \u201cProcedure e modelli partecipativi per la pianificazione integrata dei centri storici minori. Un\u2019applicazione al territorio della Marmilla\u201d Responsabile scientifico: Prof.ssa Emanuela Abis. L\u2019obiettivo generale del progetto \u00e8 stato rafforzare, attraverso pratiche partecipative, il senso identitario e di appartenenza dei residenti, avviando processi di sviluppo locale \"auto-sostenibile\" mediante la promozione di politiche finalizzate allo sviluppo sociale, culturale ed economico del territorio.",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Borsista di ricerca presso il dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura (DICAAR) dell'Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo del progetto \u201cPratiche partecipative per la valorizzazione integrata del sistema socio-culturale della Marmilla\u201d Responsabile scientifico: Prof.ssa Emanuela Abis. Responsabile nella parte dedicata alla definizione di pratiche partecipative per valorizzare il sistema socio-culturale ed economico della Marmilla in Sardegna. Il lavoro \u00e8 stato sviluppato nelle seguenti fasi operative: 1. Ricognizione patrimonio culturale locale; 2. Animazione e organizzazione del coinvolgimento degli attori locali; 3. Redazione di mappe di comunit\u00e0; 4. Interpretazione e disseminazione del patrimonio culturale locale; 5. Definizione di linee guida per la fruizione del patrimonio culturale locale; 6. Raccolta dei feedback delle comunit\u00e0 locali; 7. Comunicazione e diffusione dei risultati.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione del piano di utilizzo dei litorali (PUL), in qualit\u00e0 di esperta in materia urbanistica e turismo attivo, secondo un approccio di tipo smart territory. In particolare, \u00e8 stata co-responsabile per la valutazione e l'analisi del contesto territoriale e per le pratiche partecipative applicate al settore turistico. Tecnico incaricato e responsabile scientifico: Ginevra Balletto",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione del Piano Urbanistico Comunale (PUC) di Villaputzu (CA), in qualit\u00e0 di esperta in materia urbanistica, governance urbana e smart city. In particolare \u00e8 stata co-responsabile per la redazione di alcune tavole di analisi, e per le pratiche partecipative nel processo di VAS. Tecnico incaricato e responsabile scientifico: Ginevra Balletto",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in codocenza con prof. Corrado Zoppi del corso di Pianificazione Territoriale (60 ore, CFU = 6 del settore scientifico disciplinare ICAR 20) nel corso di studi di Ingegneria per l'Ambiente e il Territorio, presso l'Universit\u00e0 di Cagliari, Facolt\u00e0 di Ingegneria e Architettura. Dall'Anno Accademico 2015-2016 ed attualmente in corso.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica per un totale di 30 ore presso la Universidad Internacional SEK (Santiago del Chile), inserita nell'attivit\u00e0 ufficiale della stessa universit\u00e0 e nell'ambito dell'accordo internazionale UNICA-UISEK (http://www.unica.it/pub/6/index.jsp?is=6&iso=681), relativamente agli argomenti: pianificazione territoriale-ambientale rivolta a siti industriali dismessi secondo un approccio di smart territory.",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 20-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca dell'unit\u00e0 operativa di Cagliari - Architettura nel PRIN 2006 \u201cFondamenti, strumenti e procedure della democrazia partecipativa tra Stato, Regioni, Enti locali e Unione Europea\u201d. La ricerca, coordinata a livello nazionale da Umberto Allegretti, si \u00e8 sviluppata con la collaborazione delle Unit\u00e0 Operative di Cagliari - Architettura, responsabile Giancarlo Deplano; di Firenze, responsabile Umberto Allegretti; di Napoli, responsabile Raffaele Bifulco e di Cagliari-Giurisprudenza, responsabile Andrea Pubusa. In allegato il consuntivo con i componenti dell'Unit\u00e0 di ricerca di Cagliari - Architettura che hanno effettivamente partecipato alla ricerca.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 08-02-2009"
      },
      {
        "content": "Componente eletto del comitato scientifico e organizzativo della rete internazionale di giovani urbanisti YA AESOP (Young Academics - Association of European Schools of Planning). In allegato l'esito delle elezioni.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice al gruppo di ricerca nazionale finalizzato a redigere il rapporto \u201cRendita e trasformazione urbana. Nuovi strumenti e regole per una equa distribuzione della rendita\u201d. Rapporto di ricerca redatto tra la collaborazione di Provinciattiva (Franco Leccese, Gianpaolo Messina); CEIS Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata (Salvatore Bellomia, Luigi Mundula, Andrea Barletta, Sabrina Auci, Chiara Garau); Istituto Nazionale di Urbanistica (Daniel Modigliani, Roberto Camagni, Andrea Dongarr\u00e0). Il rapporto con i componenti del gruppo di ricerca \u00e8 in allegato.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente tecnico - scientifico (e titolare del contratto) per l'Osservatorio Smart Cities di Roma, fondato dalla Societ\u00e0 Geografica Italiana, in collaborazione con Roma Capitale e Z\u00e8tema. Coordinatore scientifico: Luigi Mundula. Componente del comitato redazionale di un bollettino trimestrale sulle citt\u00e0 intelligenti. Responsabile per la progettazione grafica e per alcune sezioni del giornale. Comitato di redazione: Luigi Mundula (Coordinatore); Chiara Garau, (Universit\u00e0 di Cagliari); Sandra Leonardi (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma); Ugo Rossi (Universit\u00e0 di Torino); Paola Zamperlin (Universit\u00e0 di Firenze). Comitato scientifico: Prof. Margherita Azzari (Universit\u00e0 di Firenze); Prof. Gino Bella, (Universit\u00e0 di Tor Vergata); Arch. Claudio Bordi (Planner, esperto in progetti europei); Prof. Sergio Conti (Universit\u00e0 di Torino); Prof. Livio De Santoli (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma); Prof. Elena Dell'Agnese (Universit\u00e0 di Milano); Gianni Dominici, direttore generale di Forum PA); Prof. Franco Karrer (\"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma); Massimiliano Mandarini (Green Building Council Italia); Salvatore Nardi (ACEA SPA - Responsabile tecnico e amministrativo di Industrial Area Networks); Prof. Franco Vatalaro (Universit\u00e0 Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di borsisita di ricerca al progetto \u201cPRATICHE PER LA VALORIZZAZIONE INTEGRATA DEL SISTEMA SOCIO-CULTURALE DELLA MARMILLA\u201d, ricerca finanziata con il contributo della Fondazione Banco di Sardegna\u201d, 2014-2015. Responsabile nella parte dedicata alla definizione di pratiche partecipative per valorizzare il sistema socio-culturale ed economico della Marmilla in Sardegna, partendo da conoscenze pregresse sulle tematiche della tutela e del recupero dei beni culturali e della pianificazione partecipata per i centri storici. Il lavoro \u00e8 stato sviluppato nelle seguenti fasi operative: 1. Ricognizione patrimonio culturale locale; 2. Animazione e organizzazione del coinvolgimento degli attori locali; 3. Redazione di mappe di comunit\u00e0; 4. Interpretazione e disseminazione del patrimonio culturale locale; 5. Definizione di linee guida per la fruizione del patrimonio culturale locale; 6. Raccolta dei feedback delle comunit\u00e0 locali; 7. Comunicazione e diffusione dei risultati. Gruppo di ricerca: Emanuela Abis (responsabile e coordinatore scientifico), Antonello Sanna, Chiara Garau (Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura - DICAAR - Universit\u00e0 di Cagliari) e Guido Borelli (Istituto Universitario di Architettura di Venezia - IUAV, Venezia).",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitrice ad una selezione internazionale (a seguito di una sottomissione di un abstract esteso dal titolo \"EU cohesion policy 2014-2020 and urban development policy in Italy\") e partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito dell' OPEN DAYS 2014 UNIVERSITY MASTER CLASS (ODU-MC) sul tema EU cohesion policy (Bruxelles). Selezionata tra i 30 partecipanti da Regional Studies Association (RSA) e dal Committee of the Regions (CoR - http://cor.europa.eu/Pages/welcome.html).",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del programma internazionale Resilient Cities RESURBE (coordinato da Hermilo Salas, Nicola Tollin, Jordi Morato e Ernesto Santiba\u00f1ez). L'adesione ufficiale al programma \u00e8 in allegato.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento del progetto di ricerca nazionale \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\", finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, MIUR nell'ambito del programma SIR (Scientific Independence of young Researchers - http://sir.miur.it/). Gruppo di ricerca UNIVERSIT\u00c0 DI CAGLIARI: Chiara Garau (principal investigator), Corrado Zoppi, Antonello Sanna, Ginevra Balletto, Francesco Pinna, Paola Zamperlin, Stefano Asili in qualit\u00e0 di grafic designer (DICAAR - Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura); Michele Marchesi (DMI - Dipartimento di Matematica e Informatica) Katiuscia Mannaro e Gavina Baralla (DIEE - Dipartimento di Ingegneria Elettrica ed Elettronica); UNIVERSIT\u00c0 DI FIRENZE: Margherita Azzari (SAGAS - Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte, Spettacolo) e Paolo Nesi (Laboratorio DISIT presso DINFO - Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione); UNIVERSIT\u00c0 DI TORINO: Ugo Rossi, Simona De Simoni (ESOMAS - Dipartimento di Scienze economico-sociali e matematico-statistiche). UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI: Alessandro Plaisant (DADU - Dipartimento Di Architettura, Design, Urbanistica). Sito del progetto: http://sites.unica.it/ghost/home/ Durata: 36 mesi. Importo finanziato: 398.511 euro. In allegato il decreto Direttoriale 25 giugno 2015 n. 1350 di Ammissione al finanziamento dei progetti relativi al bando SIR 2014 (area SH). Il progetto ricade nell'area SH3: Environment, Space and Population: Environmental studies, geography, demography, migration, regional and urban studies.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Unica italiana tra i 29 partecipanti ad essere stata selezionata come \u201cinternational scientist\u201d dal Ministero federale tedesco dell\u2019Istruzione e della ricerca (BMBF) e dal Servizio di Scambio Accademico tedesco (DAAD) per partecipare al programma \u201cScience Tour 2016: City of the Future \u2013 Research for Sustainable Urban Development\u201d. Il programma ha permesso ai ricercatori di visitare i migliori centri di ricerca tedeschi (RWTH Aachen University, Institute for Urban and Transport Planning - E.ON Energy Research Center, RWTH Aachen University - Wuppertal Institute, Wuppertal - Innovation City Management GmbH, Bottrop - University of Applied Sciences Darmstadt, Institute of Wastewater Technology - Fraunhofer Institute for Industrial Engineering and Organisation (IAO), Stuttgart BMW-World, Munich) ed ha offerto ai ricercatori coinvolti l\u2019opportunit\u00e0 di definire aree di interesse comune per una cooperazione internazionale. In allegato il certificato di partecipazione al programma.",
        "periodo": "dal 31-01-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitrice ad una selezione internazionale e partecipazione all'iniziativa \"Authors Meet Critics 2016\" della rivista di classe A per il settore concorsuale 08/F1 \"International Journal of Urban and Regional Research (IJURR)\" coordinata da Rivke Jaffe (Associate Professor of the Dept. of Human Geography, Planning and International Development Studies - University of Amsterdam)",
        "periodo": "dal 13-03-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale per il progetto \"TSULKI - Turismo e sostenibilit\u00e0 nel Sulcis\", responsabile e coordinatore scientifico prof. Corrado Zoppi. Bando sulla Ricerca di base per l'attuazione degli interventi nell'ambito della ricerca per il Piano Sulcis (DELIBERA CIPE N. 31 DEL 20.02.2015 E DELIBERAZIONE N. 52/36 DEL 28.10.2015 \u201cPROGETTO STRATEGICO SULCIS\u201d \u2013 PROGETTI DI RICERCA PUBBLICO-PRIVATI). Partecipanti UNIT\u00c0 1: Corrado Zoppi (responsabile e coordinatore scientifico), Ginevra Balletto e Chiara Garau (Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura - DICAAR - Universit\u00e0 di Cagliari); UNIT\u00c0 2: Michele Marchesi, Gianni Fenu (Dipartimento di Matematica e Informatica - DMI - Universit\u00e0 di Cagliari) e Margherita Azzari (Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte e Spettacolo - SAGAS - Universit\u00e0 di Firenze); UNIT\u00c0 3: Alessandro Plaisant, Francesco Pinna, Tanja Congiu (Dipartimento di Architettura, Design e Urbanistica - DADU - Universit\u00e0 di Sassari) Jaime Migone Rettig (Universidad Central de Chile). Adesione internazionale al progetto del TICCIH-Chile Comit\u00e9 Nacional para la Conservaci\u00f3n del Patrimonio Industrial Delegaci\u00f3n Chilena. Progetto ammesso alla fase di valutazione tecnica.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Horizon 2020 \"smARtening City Accelerating Data Exploitation (ARCADE)\", Call: H2020-ICT-2016-2017 (Information and Communication Technologies Call). Partners del progetto: Departament de Cultura - Generalitat de Catalunya (Spain); PROMOTER SRL (Italy); Diputaci\u00f3 de Barcelona (Spain); MUNICIPALITY OF NOVA GORICA (Slovenia); SVEUCILISTE U RIJECI (Croatia); GRAD RIJEKA (Croatia); CTM SPA (Italy); UNIVERSITA DEGLI STUDI DI CAGLIARI (Italy); COMUNE DI VERONA (Italy); Council of the City of Coventry (United Kingdom). Idoneo al finanziamento. In allegato il report di valutazione del progetto.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 14-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cSperimentazione di un sistema partecipativo online di supporto alle decisioni per i processi di costruzione dei piani urbanistici\u201d. Vincitrice della \u201cBorse di Ricerca Giovani Ricercatori\u201d; L.R. 7 agosto 2007, n.7 Universit\u00e0 di Cagliari (Dip. di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura - DICAAR) e Regione Autonoma della Sardegna. Importo finanziato: 70.000 euro http://www.regione.sardegna.it/j/v/28?s=1&v=9&c=46&id=12916",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento del progetto di ricerca nazionale \"Governing the smart city: a governance-centred approach to smart urbanism\", finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, MIUR nell'ambito del programma SIR (Scientific Independence of young Researchers - http://sir.miur.it/). Gruppo di ricerca UNIVERSIT\u00c0 DI CAGLIARI: Chiara Garau (principal investigator), Corrado Zoppi, Antonello Sanna, Ginevra Balletto, Francesco Pinna, Paola Zamperlin, Stefano Asili in qualit\u00e0 di grafic designer (DICAAR - Dipartimento di Ingegneria Civile, Ambientale e Architettura); Michele Marchesi (DMI - Dipartimento di Matematica e Informatica) Katiuscia Mannaro e Gavina Baralla (DIEE - Dipartimento di Ingegneria Elettrica ed Elettronica); UNIVERSIT\u00c0 DI FIRENZE: Margherita Azzari (SAGAS - Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte, Spettacolo) e Paolo Nesi (Laboratorio DISIT presso DINFO - Dipartimento di Ingegneria dell'Informazione); UNIVERSIT\u00c0 DI TORINO: Ugo Rossi, Simona De Simoni (ESOMAS - Dipartimento di Scienze economico-sociali e matematico-statistiche). UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI: Alessandro Plaisant (DADU - Dipartimento Di Architettura, Design, Urbanistica). Sito del progetto: http://sites.unica.it/ghost/home/ Durata: 36 mesi. Importo finanziato: 398.511 euro. In allegato il decreto Direttoriale 25 giugno 2015 n. 1350 di Ammissione al finanziamento dei progetti relativi al bando SIR 2014 (area SH). Il progetto ricade nell'area SH3: Environment, Space and Population: Environmental studies, geography, demography, migration, regional and urban studies.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Titolare di contratto nell\u2019ambito del Progetto ILON@SARDEGNA - Rete Regionale per l\u2019Innovazione (P.O.R. Sardegna 2000/2006 \u2013 Misura 3.13) per lo sviluppo e impiego di brevetti nell'ottica degli obiettivi di trasferimento tecnologico di competenza del Liaison Office d\u2019Ateneo di Cagliari con l\u2019obiettivo di consentire la condivisione di informazioni relative alle proposte di ricerca (ad iniziativa accademica o industriale), ai risultati scientifici (brevettati o brevettabili), alla realizzazione di progetti congiunti tra universit\u00e0 e impresa a carattere locale, nazionale ed internazionale. Responsabile scientifico: Dott. Francesco Meloni (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari). Le attivit\u00e0 dell'Industrial Liaison Office sono consultabili al link: http://people.unica.it/liaisonoffice/",
        "periodo": "dal 07-01-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto nell\u2019ambito del Progetto ILON@SARDEGNA - Rete Regionale per l\u2019Innovazione (P.O.R. Sardegna 2000/2006 \u2013 Misura 3.13) per lo sviluppo e impiego di brevetti nell'ottica degli obiettivi di trasferimento tecnologico di competenza del Liaison Office d\u2019Ateneo di Cagliari con l\u2019obiettivo di consentire la condivisione di informazioni relative alle proposte di ricerca (ad iniziativa accademica o industriale), ai risultati scientifici (brevettati o brevettabili), alla realizzazione di progetti congiunti tra universit\u00e0 e impresa a carattere locale, nazionale ed internazionale. Responsabile scientifico: Dott. Francesco Meloni (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari). Le attivit\u00e0 dell'Industrial Liaison Office sono consultabili al link: http://people.unica.it/liaisonoffice/",
        "periodo": "dal 10-04-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto nell\u2019ambito del Progetto INNOVA.RE (P.O.R. Sardegna 2007/2013) per lo sviluppo e impiego di brevetti nell'ottica degli obiettivi di trasferimento tecnologico di competenza del Liaison Office d\u2019Ateneo di Cagliari con l\u2019obiettivo di consentire la condivisione di informazioni relative alle proposte di ricerca (ad iniziativa accademica o industriale), ai risultati scientifici (brevettati o brevettabili), alla realizzazione di progetti congiunti tra universit\u00e0 e impresa a carattere locale, nazionale ed internazionale. Responsabile scientifico: Dott. Francesco Meloni (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari). Le attivit\u00e0 dell'Industrial Liaison Office sono consultabili al link: http://people.unica.it/liaisonoffice/",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-01-2010"
      }
    ]
  }
}