{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2016.05.252"
        ],
        "titolo": "The Mid-Adriatic Metropolitan Area in Marche Region. An integrated territorial project that includes inland areas and cities in a metropolitan context to relaunch local competitive systems",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 223, p. 386-393, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2016.05.252",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela (2016). The Mid-Adriatic",
        "Metropolitan Area in Marche Region. An integrated territorial project that",
        "includes inland areas and cities in a metropolitan context to relaunch local",
        "competitive systems. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES,",
        "vol. 223, p. 386-393, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2016.05.252"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-282",
        "titolo": "Trama pubblica e giustizia spaziale",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-487-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-487-8",
        "opera": "(a cura di): STEFANO MUNARIN; LUCA VELO, ITALIA 1945-2045 URBANISTICA PRIMA E DOPO. Radici, condizioni, prospettive. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CHIODELLI F, MARINELLI G, RENZONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CHIODELLI F, MARINELLI G, RENZONI C (2016). Trama pubblica e",
        "giustizia spaziale. In: (a cura di): STEFANO MUNARIN; LUCA VELO,",
        "ITALIA 1945-2045 URBANISTICA PRIMA E DOPO. Radici, condizioni,",
        "prospettive. p. 277-282, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-487-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cBeni comuni e assetti collettivi\u201d: territori innovativi di sperimentazione per uno sviluppo locale equo e sostenibile. Verso un contratto di paesaggio nel Basso Ferrarese",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "p. 1985-1995, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela (2015). \u201cBeni",
        "comuni e assetti collettivi\u201d: territori innovativi di sperimentazione per uno",
        "sviluppo locale equo e sostenibile. Verso un contratto di paesaggio nel",
        "Basso Ferrarese. PLANUM, p. 1985-1995, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un nuovo ecosistema urbano. Infrastrutture verdi e blu per la rigenerazione delle aree produttive nella citt\u00e0 post-fordista",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 88-92, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela (2015). Verso un nuovo ecosistema",
        "urbano. Infrastrutture verdi e blu per la rigenerazione delle aree produttive",
        "nella citt\u00e0 post-fordista. URBANISTICA INFORMAZIONI, p. 88-92, ISSN:",
        "0392-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIl respiro italiano\u201d: un moderno viaggio in italia",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "p. 1393-1398, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni (2015). \u201cIl respiro",
        "italiano\u201d: un moderno viaggio in italia. PLANUM, p. 1393-1398, ISSN:",
        "1723-0993"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi della diffusione collinare. Progetti, pianificazione e strategie rigenerative per i \u201cnuovi territori del paesaggio produttivo\u201d",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 23-28, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni (2015). Paesaggi",
        "della diffusione collinare. Progetti, pianificazione e strategie rigenerative per",
        "i \u201cnuovi territori del paesaggio produttivo\u201d. URBANISTICA INFORMAZIONI,",
        "p. 23-28, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-182",
        "csp": "Roma:Gangemi Editore International Publishing, ISBN: 978-88-492-3061-1",
        "opera": "eath. Expo 2015 - El respiro italiano. Expo 2015 - Der italienische Atem. Expo 2015 - 2015\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u2014\u2014\u610f\u5927\u5229\u9a6c\u5c14\u51ef\u5927\u533a\u7cbe\u795e\u6c14\u606f . p",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3061-1"
        ],
        "autori": "MARINELLI G (2015). Territorial frameworks and the European objectives: the new national and regional challenges; Marcos territoriales y objetivos europeos: los nuevos retos nacionales y regionales;"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINELLI G (2015). Territorial frameworks and the European objectives:",
        "the new national and regional challenges; Marcos territoriales y objetivos",
        "europeos: los nuevos retos nacionales y regionales; [...] eath. Expo 2015 -",
        "El respiro italiano. Expo 2015 - Der italienische Atem. Expo 2015 -",
        "2015\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u2014\u2014\u610f\u5927\u5229\u9a6c\u5c14\u51ef\u5927\u533a\u7cbe\u795e\u6c14\u606f . p. 177-182,",
        "Roma:Gangemi Editore International Publishing, ISBN: 978-88-492-3061-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un progetto integrato di territorio tra aree interne e citt\u00e0 metropolitane per il rilancio competitivo dei sistemi locali. Per un Piano di Area Vasta dell\u2019Area Metropolitana Medio-Adriatica nelle Marche",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 1-6, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela (2014). Un progetto",
        "integrato di territorio tra aree interne e citt\u00e0 metropolitane per il rilancio",
        "competitivo dei sistemi locali. Per un Piano di Area Vasta dell\u2019Area",
        "Metropolitana Medio-Adriatica nelle Marche. URBANISTICA",
        "INFORMAZIONI, p. 1-6, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana per le Green Cities. Il Verde e la naturalit\u00e0 nei Piani urbanistici di nuova generazione: le traiettorie emergenti nelle esperienze nazionali in venticinque strumenti di pianificazione a confronto",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "p. 1785-1797, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G, BRONZINI F, BEDINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, BRONZINI F, BEDINI M.A. (2014). La via italiana per le",
        "Green Cities. Il Verde e la naturalit\u00e0 nei Piani urbanistici di nuova",
        "generazione: le traiettorie emergenti nelle esperienze nazionali in",
        "venticinque strumenti di pianificazione a confronto. PLANUM, p.",
        "1785-1797, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il porto di Ancona Riflessioni, strategie, scenari.",
        "ISSN": [
          "2038-0704"
        ],
        "journal": "M TERRITORIO",
        "csp": "vol. Numero tre, ISSN: 2038-0704",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G, PASQUINI P, PANTALONI M, BRONZINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, PASQUINI P, PANTALONI M, BRONZINI F (2014). Il porto",
        "di Ancona Riflessioni, strategie, scenari.. M TERRITORIO, vol. Numero tre,",
        "ISSN: 2038-0704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi paradigmi per uno sviluppo alternativo di contrasto alla crisi: politiche e strategie per riscoprire le potenzialit\u00e0 economiche, sociali e ambientali di connettivit\u00e0 citt\u00e0-campagna",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 23-25, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni (2014). Nuovi",
        "paradigmi per uno sviluppo alternativo di contrasto alla crisi: politiche e",
        "strategie per riscoprire le potenzialit\u00e0 economiche, sociali e ambientali di",
        "connettivit\u00e0 citt\u00e0-campagna. URBANISTICA INFORMAZIONI, p. 23-25,",
        "ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana all'urbanistica e un difficile confronto internazionale. Valutazione comparata di modelli strategici per innovare il piano",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "p. 1206-1212, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2014",
        "autori": "BRONZINI F, BEDINI M.A, P.N IMBESI, MARINELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRONZINI F, BEDINI M.A, P.N IMBESI, MARINELLI G (2014). La via",
        "italiana all'urbanistica e un difficile confronto internazionale. Valutazione",
        "comparata di modelli strategici per innovare il piano. PLANUM, p.",
        "1206-1212, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uno sguardo sulla situazione urbanistica delle Marche",
        "ISSN": [
          "2038-0704"
        ],
        "journal": "M TERRITORIO",
        "csp": "vol. Numero tre, ISSN: 2038-0704",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G, ANGELINI R, OLIVA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, ANGELINI R, OLIVA F (2014). Uno sguardo sulla situazione",
        "urbanistica delle Marche. M TERRITORIO, vol. Numero tre, ISSN:",
        "2038-0704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-92",
        "titolo": "Gli strumenti per la qualit\u00e0 nell\u2019insediamento urbano. Il verde urbano nei piani urbanistici italiani di nuova generazione",
        "ISBN": [
          "978-88492-2760-4"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88492-2760-4",
        "opera": "Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini, Giovanni Marinelli, Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA MISURA DEL PIANO. STRUMENTI E STRATEGIE. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINELLI G (2014). Gli strumenti per la qualit\u00e0 nell\u2019insediamento urbano.",
        "Il verde urbano nei piani urbanistici italiani di nuova generazione. In: Fabio",
        "Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini, Giovanni Marinelli,",
        "Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA MISURA DEL PIANO.",
        "STRUMENTI E STRATEGIE. vol. 2, p. 67-92, Roma :Gangemi Editore ,",
        "ISBN: 978-88492-2760-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VIII",
        "titolo": "Active ageing and public space: the creative city 3.0 ",
        "ISBN": [
          "9783319011189"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer Italia, ISBN: 9783319011189",
        "opera": "Longhi S., Siciliano P., Germani M., Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian Forum 2013. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bronzini F., Barbini N., Marinelli G., Pantaloni M., Giordano E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bronzini F., Barbini N., Marinelli G., Pantaloni M., Giordano E. (2014).",
        "Active ageing and public space: the creative city 3.0 . In: Longhi S.,",
        "Siciliano P., Germani M., Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian",
        "Forum 2013. vol. VIII, MILANO:Springer Italia, ISBN: 9783319011189"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-123",
        "titolo": "Sintesi conoscitive: I MANIFESTI DI PIANO delle citt\u00e0 di Bologna; Ancona; La Spezia; Ravenna; Cassino; Jesi, Sesto Fiorentino; Todi",
        "ISBN": [
          "978-88492-2759-8"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88492-2759-8",
        "opera": "Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini. LA MISURA DEL PIANO. VALUTAZIONE COMPARATA DELLA QUALITA\u0300 NEI PIANI URBANISTICI. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MICHELANGELI G, MARINELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MICHELANGELI G, MARINELLI G (2014). Sintesi conoscitive: I",
        "MANIFESTI DI PIANO delle citt\u00e0 di Bologna; Ancona; La Spezia; Ravenna;",
        "Cassino; Jesi, Sesto Fiorentino; Todi. In: Fabio Bronzini, Paola Nicoletta",
        "Imbesi, Maria Angela Bedini. LA MISURA DEL PIANO. VALUTAZIONE",
        "COMPARATA DELLA QUALITA\u0300 NEI PIANI URBANISTICI. p. 98-123,",
        "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88492-2759-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-249",
        "titolo": "LE SCHEDE DI PIANO delle citt\u00e0 di Bologna; Ancona; La spezia; Ravenna; Cassino; Jesi; Sesto Fiorentino; Todi",
        "ISBN": [
          "978-88492-2760-4"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88492-2760-4",
        "opera": "Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini, Giovanni Marinelli, Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA MISURA DEL PIANO STRUMENTI E STRATEGIE Citta\u0300, territorio, piano. Collana diretta da Giuseppe Imbesi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G, MICHELANGELI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINELLI G, MICHELANGELI G (2014). LE SCHEDE DI PIANO delle",
        "citt\u00e0 di Bologna; Ancona; La spezia; Ravenna; Cassino; Jesi; Sesto",
        "Fiorentino; Todi. In: Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela",
        "Bedini, Giovanni Marinelli, Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA",
        "MISURA DEL PIANO STRUMENTI E STRATEGIE Citta\u0300, territorio, piano.",
        "Collana diretta da Giuseppe Imbesi. p. 129-249, Roma :Gangemi Editore ,",
        "ISBN: 978-88492-2760-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "La misura del Piano. Strumenti e strategie.. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788849227604"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849227604",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Angela Bedini, Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Giovanni Marinelli, Giuseppe Michelangeli, Francesco Alberti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Angela Bedini, Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Giovanni",
        "Marinelli, Giuseppe Michelangeli, Francesco Alberti (2014). La misura del",
        "Piano. Strumenti e strategie.. vol. 2, p. 1-272, roma:Gangemi Editore,",
        "ISBN: 9788849227604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piani urbanistici notevoli",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 465-468, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G. (2013). Piani urbanistici",
        "notevoli. URBANISTICA INFORMAZIONI, p. 465-468, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FORL\u00cc:Egaf Edizioni",
        "titolo": "METRO-POLI 2020. Linee guida per una nuova infrastruttura sostenibile nell\u2019Area Vasta di Ancona",
        "ISBN": [
          "9788884825018"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884825018",
        "opera": "Busi R. Pezzagno M. (a cura di). Vivere e camminare in citt\u00e0. Culture e tecniche per l'accessibilit\u00e0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bronzini F., Marinelli G., Montironi C., Pasquini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bronzini F., Marinelli G., Montironi C., Pasquini P. (2013). METRO-POLI",
        "2020. Linee guida per una nuova infrastruttura sostenibile nell\u2019Area Vasta",
        "di Ancona. In: Busi R. Pezzagno M. (a cura di). Vivere e camminare in citt\u00e0.",
        "Culture e tecniche per l'accessibilit\u00e0. FORL\u00cc:Egaf Edizioni, ISBN:",
        "9788884825018"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-467",
        "titolo": "Piani urbanistici notevoli: la misura della qualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876030949"
        ],
        "csp": "ROMA:INU Edizioni, ISBN: 9788876030949",
        "opera": "Sbetti F. Rossi F. Talia M. Trillo C.. Il governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo. vol. 004, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G. (2013). Piani urbanistici",
        "notevoli: la misura della qualit\u00e0. In: Sbetti F. Rossi F. Talia M. Trillo C.. Il",
        "governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo.",
        "vol. 004, p. 465-467, ROMA:INU Edizioni, ISBN: 9788876030949"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": ", \u201cUn progetto urbano nello Jiangning District di Nanjing, China. Principi per ripensare lo spazio pubblico nella citt\u00e0 contemporanea\u201d",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. N.25 VOL.2/2012, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINELLI G, PANTALONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, PANTALONI M (2012). , \u201cUn progetto urbano nello",
        "Jiangning District di Nanjing, China. Principi per ripensare lo spazio",
        "pubblico nella citt\u00e0 contemporanea\u201d. PLANUM, vol. N.25 VOL.2/2012,",
        "ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie innovative di rigenerazione degli spazi pubblici",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 25, vol 2/2012, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINELLI G, BRONZINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, BRONZINI F (2012). Strategie innovative di rigenerazione",
        "degli spazi pubblici. PLANUM, vol. 25, vol 2/2012, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ANCONA:Il Lavoro Editoriale",
        "titolo": "Marche. Il battito della mia terra - Marche. The Heartbeat of My Land",
        "ISBN": [
          "9788876636653"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876636653",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bedini M.A., Bronzini F., Marinelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bedini M.A., Bronzini F., Marinelli G. (2012). Marche. Il battito della mia",
        "terra - Marche. The Heartbeat of My Land. ANCONA:Il Lavoro Editoriale,",
        "ISBN: 9788876636653"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Piano di Ravenna",
        "ISSN": [
          "2038-0690"
        ],
        "journal": "M TERRITORIO",
        "csp": "vol. 2, p. 345-351, ISSN: 2038-0690",
        "anno": "2011",
        "autori": "MICHELANGELI G, MARINELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MICHELANGELI G, MARINELLI G (2011). Il Piano di Ravenna. M",
        "TERRITORIO, vol. 2, p. 345-351, ISSN: 2038-0690"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Parco urbano per nanjing principi guida per irpensare lo spazio pubblico nella citt\u00e0 contemporanea",
        "ISSN": [
          "2038-0690"
        ],
        "journal": "M TERRITORIO",
        "csp": "p. 273-287, ISSN: 2038-0690",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARINELLI G, PANTALONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, PANTALONI M (2011). Un Parco urbano per nanjing",
        "principi guida per irpensare lo spazio pubblico nella citt\u00e0 contemporanea. M",
        "TERRITORIO, p. 273-287, ISSN: 2038-0690"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2016.05.252"
        ],
        "titolo": "The Mid-Adriatic Metropolitan Area in Marche Region. An integrated territorial project that includes inland areas and cities in a metropolitan context to relaunch local competitive systems",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 223, p. 386-393, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2016.05.252",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bedini Maria Angela (2016). The Mid-Adriatic",
        "Metropolitan Area in Marche Region. An integrated territorial project that",
        "includes inland areas and cities in a metropolitan context to relaunch local",
        "competitive systems. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES,",
        "vol. 223, p. 386-393, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2016.05.252"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-282",
        "titolo": "Trama pubblica e giustizia spaziale",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-487-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-487-8",
        "opera": "(a cura di): STEFANO MUNARIN; LUCA VELO, ITALIA 1945-2045 URBANISTICA PRIMA E DOPO. Radici, condizioni, prospettive. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CHIODELLI F, MARINELLI G, RENZONI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CHIODELLI F, MARINELLI G, RENZONI C (2016). Trama pubblica e",
        "giustizia spaziale. In: (a cura di): STEFANO MUNARIN; LUCA VELO,",
        "ITALIA 1945-2045 URBANISTICA PRIMA E DOPO. Radici, condizioni,",
        "prospettive. p. 277-282, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-487-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi della diffusione collinare. Progetti, pianificazione e strategie rigenerative per i \u201cnuovi territori del paesaggio produttivo\u201d",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 23-28, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bedini Maria Angela, Bronzini Fabio, Marinelli Giovanni (2015). Paesaggi",
        "della diffusione collinare. Progetti, pianificazione e strategie rigenerative per",
        "i \u201cnuovi territori del paesaggio produttivo\u201d. URBANISTICA INFORMAZIONI,",
        "p. 23-28, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-182",
        "csp": "Roma:Gangemi Editore International Publishing, ISBN: 978-88-492-3061-1",
        "opera": "eath. Expo 2015 - El respiro italiano. Expo 2015 - Der italienische Atem. Expo 2015 - 2015\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u2014\u2014\u610f\u5927\u5229\u9a6c\u5c14\u51ef\u5927\u533a\u7cbe\u795e\u6c14\u606f . p",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3061-1"
        ],
        "autori": "MARINELLI G (2015). Territorial frameworks and the European objectives: the new national and regional challenges; Marcos territoriales y objetivos europeos: los nuevos retos nacionales y regionales;"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINELLI G (2015). Territorial frameworks and the European objectives:",
        "the new national and regional challenges; Marcos territoriales y objetivos",
        "europeos: los nuevos retos nacionales y regionales; [...] eath. Expo 2015 -",
        "El respiro italiano. Expo 2015 - Der italienische Atem. Expo 2015 -",
        "2015\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u2014\u2014\u610f\u5927\u5229\u9a6c\u5c14\u51ef\u5927\u533a\u7cbe\u795e\u6c14\u606f . p. 177-182,",
        "Roma:Gangemi Editore International Publishing, ISBN: 978-88-492-3061-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana per le Green Cities. Il Verde e la naturalit\u00e0 nei Piani urbanistici di nuova generazione: le traiettorie emergenti nelle esperienze nazionali in venticinque strumenti di pianificazione a confronto",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "p. 1785-1797, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G, BRONZINI F, BEDINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, BRONZINI F, BEDINI M.A. (2014). La via italiana per le",
        "Green Cities. Il Verde e la naturalit\u00e0 nei Piani urbanistici di nuova",
        "generazione: le traiettorie emergenti nelle esperienze nazionali in",
        "venticinque strumenti di pianificazione a confronto. PLANUM, p.",
        "1785-1797, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un progetto integrato di territorio tra aree interne e citt\u00e0 metropolitane per il rilancio competitivo dei sistemi locali. Per un Piano di Area Vasta dell\u2019Area Metropolitana Medio-Adriatica nelle Marche",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "p. 1-6, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinelli Giovanni, Bronzini Fabio, Bedini Maria Angela (2014). Un progetto",
        "integrato di territorio tra aree interne e citt\u00e0 metropolitane per il rilancio",
        "competitivo dei sistemi locali. Per un Piano di Area Vasta dell\u2019Area",
        "Metropolitana Medio-Adriatica nelle Marche. URBANISTICA",
        "INFORMAZIONI, p. 1-6, ISSN: 2239-4222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-92",
        "titolo": "Gli strumenti per la qualit\u00e0 nell\u2019insediamento urbano. Il verde urbano nei piani urbanistici italiani di nuova generazione",
        "ISBN": [
          "978-88492-2760-4"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88492-2760-4",
        "opera": "Fabio Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini, Giovanni Marinelli, Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA MISURA DEL PIANO. STRUMENTI E STRATEGIE. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINELLI G (2014). Gli strumenti per la qualit\u00e0 nell\u2019insediamento urbano.",
        "Il verde urbano nei piani urbanistici italiani di nuova generazione. In: Fabio",
        "Bronzini, Paola Nicoletta Imbesi, Maria Angela Bedini, Giovanni Marinelli,",
        "Francesco Alberti, Giuseppe Michelangeli. LA MISURA DEL PIANO.",
        "STRUMENTI E STRATEGIE. vol. 2, p. 67-92, Roma :Gangemi Editore ,",
        "ISBN: 978-88492-2760-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VIII",
        "titolo": "Active ageing and public space: the creative city 3.0 ",
        "ISBN": [
          "9783319011189"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer Italia, ISBN: 9783319011189",
        "opera": "Longhi S., Siciliano P., Germani M., Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian Forum 2013. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bronzini F., Barbini N., Marinelli G., Pantaloni M., Giordano E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bronzini F., Barbini N., Marinelli G., Pantaloni M., Giordano E. (2014).",
        "Active ageing and public space: the creative city 3.0 . In: Longhi S.,",
        "Siciliano P., Germani M., Monteri\u00f9 A. (Eds.). Ambient Assisted Living Italian",
        "Forum 2013. vol. VIII, MILANO:Springer Italia, ISBN: 9783319011189"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sustainable Urbanism, \"Domotics\" for New Public Space: An Urban Project for the Jiangning District, Nanjing, China",
        "ISSN": [
          "1935-9691"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF US-CHINA PUBLIC ADMINISTRATION",
        "csp": "vol. 10, p. 415-421, ISSN: 1935-9691",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINELLI G, PANTALONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINELLI G, PANTALONI M (2013). Sustainable Urbanism, \"Domotics\"",
        "for New Public Space: An Urban Project for the Jiangning District, Nanjing,",
        "China. JOURNAL OF US-CHINA PUBLIC ADMINISTRATION, vol. 10, p.",
        "415-421, ISSN: 1935-9691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-467",
        "titolo": "Piani urbanistici notevoli: la misura della qualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876030949"
        ],
        "csp": "ROMA:INU Edizioni, ISBN: 9788876030949",
        "opera": "Sbetti F. Rossi F. Talia M. Trillo C.. Il governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo. vol. 004, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bronzini F., Bedini M.A., Imbesi P.N., Marinelli G. (2013). Piani urbanistici",
        "notevoli: la misura della qualit\u00e0. In: Sbetti F. Rossi F. Talia M. Trillo C.. Il",
        "governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo.",
        "vol. 004, p. 465-467, ROMA:INU Edizioni, ISBN: 9788876030949"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "29659",
    "nome": "MARINELLI Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico per la realizzazione del Ciclo dei seminari organizzati da Istituto Adriano Olivetti di Ancona, ISTAO e Provincia di Ancona dal titolo \u201cTerritorio e governance della Provincia di Ancona\u201d I seminari, svolti tra febbraio 2009 ed il settembre 2009, si sono conclusi con la pubblicazione del volume \u201cTerritori creativi. Manuale per la governance territoriale\u201d, ISTAO/ Il lavoro editoriale, Ancona, 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 \u00e8 Co-curatore della Rivista \u201cMterritorio journal of Urbanplanning, socio-economic and cultural testimony,\u201d rivista scientifica Internazionale in lingua Inglese, Cinese e Italiano, pubblicazione e distribuzione Cartacea ed online, www.mterritorio.univpm.it, Ancona University Press, Il Lavoro editoriali progetti editoriale, ISSN 2038-0690;",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore selezionato per la presentazione del contributo \u201cI nuovi territori dell\u2019urbanistica\u201d: verso modelli alternativi di governo dei territori oltre la crisi selezionato per il XXVII Congresso INU \u201c La citt\u00e0 oltre la crisi: Risorse, welfare, governo\u201d, Livorno",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno dell'atelier \u201cBio-Logic City. Infrastrutture ecologiche e digitali\u201d, XV Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti: l'Urbanistica che cambia. Rischi e valori. Facolt\u00e0 di Architettura, Pescara",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nei Seminari di studio: \"Barriere e problemi di accessibilit\u00e0 nell'ambiente domestico e nei suoi dintorni. Integrare la prospettiva di utenti e professionisti\" Work Package (WP2) : \u201cUser-driven housing for older people\u201d Lund University Lund (Svezia) Progetto Europeo di Ricerca \u201c INNOVAGE - Social Innovation Promoting Healthy and Active Ageing\" , supported by the European Union - FPVII - Health; Grant: 306058",
        "periodo": "dal 29-03-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nell\u2019ambito dell\u2019 2nd China International Environmental Protection Expo, Nanjing, Jiangsu, China. Presentazione del progetto di ricerca: \u201cMethodologies and Technologies for the creation of highly sustainable environments for Public Spaces in the Contemporary city\u201d",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno degli atelier \u201cProgettare Green Cities. Una prospettiva europea\u201d e \u201cConcetti nomadi e trasmigranti in urbanistica\u201d, XVII Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, L'Urbanistica Italiana nel Mondo, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno delle sessioni \u201cSpecificit\u00e0 della citt\u00e0 del centro\u201d e \u201cPolitiche per l\u2019ambiente e il paesaggio\u201d, VIII Giornata di Studi INU: Una politica per le citt\u00e0 italiane, Napoli.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno degli atelier \u201cBeni collettivi e protagonismo sociale\u201d e \u201cL\u2019Italia tra palinsesto e patrimonio\u201d, XVIII Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti: Italia 45-45. Radici, condizioni, prospettive. IUAV, Venezia.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico e coordinatore della sessione \u201dTrama pubblica e giustizia spaziale\u201d all\u2019interno della XVIII Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti: Italia 45-45. Radici, condizioni, prospettive. IUAV, Venezia",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno delle sessioni \u201cGreen and blu infrastructures\u201d e \u201cLandscape\u201d, IX Giornata di Studi INU: Infrastrutture blu e verdi, reti virtuali, culturali e sociali, Napoli.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019interno del workshop \u201cAmbiente, agricoltura, paesaggio\u201d, XIX Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato nella sessione \u201cNuove forme di governance partecipata, investimenti e driver finanziari innovativi per i sistemi territoriali intermedi\u201d nell\u2019ambito della XXXVII Conferenza Scientifica AISRe Quali confini? Territori tra identit\u00e0 e integrazione internazionale",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel 2007- Affidatario di incarico per selezione pubblica per titoli per \u201cCoordinamento della commissione temporanea di studio e responsabile dell\u2019Ufficio di Piano Strategico\u201d del Comune di Genga. Progetto sviluppato con il supporto dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, coordinatore prof. G.L. Gregori Dipartimento di Management e organizzazione Industriale, Facolt\u00e0 di Economia G.Fu\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitore della selezione pubblica per titoli per attivit\u00e0 di ricerca biennale: \u201cStudi preliminari a sostegno del Piano Territoriale dell\u2019Area Metropolitana Medio Adriatica\u201d. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca, cofinanziata dal Comune di Ancona con il supporto del Ministero delle Infrastrutture, MIT, \u00e8 stata orientata alla definizione di scenari di crescita e formazione del partenariato territoriale per l\u2019Area Vasta di quaranta comuni del Territorio Snodo Ancona-Jesi-Senigallia (450.000 abitanti), L\u2019attivit\u00e0 svolta ha condotto alla formazione dell\u2019Area Metropolitana Medio Adriatica, territorio cerniera-strategico per la riqualificazione urbana ed il potenziamento dei territori nell\u2019ambito delle piattaforme strategiche del QSN e dei corridoi trans-nazionali delle politiche di sviluppo UE",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitore della selezione pubblica per lo sviluppo del progetto di ricerca \u201cMethodologies and Technologies for the creation of highly sustainable environments for Public Spaces in the Contemporary city\u201d. Partners: Marche Polythecnic University, Faculty of Engineering, Ancona, Italy - Dept. SIMAU, Urban Planning Division. Scientific director: Prof. Fabio Bronzini; Southeast University, School of Architecture, Nanjing, China - Dept. of Architecture. Scientific director: Prof. Dong Wei. Principali trajectories di lavoro: 1. Urban metabolism: toward an adaptable urban machine how recycling techniques apply to the urban environment; 2. Urban domotics from house automation to urban automation urbanizing the \u201cbig data\u201d; 3. Social and environmental sustainability: toward an integrated environment of infrastructures and population role of the sustainable machine in the improvement of social life.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Dipartimento di Scienza ed Ingegneria dei Materiali, dell\u2019Ambiente e dell\u2019Urbanistica, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Iscritto dal 2006 All\u2019Istituto Nazionale di Urbanistica, INU, Sezione Marche, all\u2019interno della quale svolge attivit\u00e0 di studio e confronto, collabora alla realizzazione di conferenze ed iniziative scientifico-divulgative e seminari di studio",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritto dal 2009 Alla Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, SIU, Come membro dell\u2019Area Urbanistica del Dipartimento SIMAU, UNIVPM",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritto dal 2012 alla Sezione Italiana della Regional Science Association International, AISRe",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento come miglior paper da giovane ricercatore nel workshop \u201cAmbiente, agricoltura, paesaggio\u201d, XIX Conferenza Nazionale SIU, Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tutor di supporto tecnico operativo all\u2019interno del \u201cProject work in Trasformazione urbana: La valle del pensare\u201d nell\u2019ambito del Master in Strategia e management d\u2019impresa, presso l\u2019 Istituto Olivetti di Ancona",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \u201cLaboratorio dell\u2019Ambiente e del Paesaggio\u201d,promosso dalla Comunit\u00e0 Montana dell\u2019Esino Frasassi e dal Parco Naturale Regionale Gola della Rossa e di Frasassi, nell\u2019ambito del progetto Appenino parco d\u2019Europa (Ape) sul tema \u201cInserimento delle opere infrastrutturali nei paesaggi protetti\u201d coordinato dall\u2019unit\u00e0 di ricerca Dart, Facolt\u00e0 di architettura di Pescara Universit\u00e0 degli Studi G. d\u2019Annunzio. Prof. A. Clementi, Prof. M.Angrilli",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca \u201cStrategie per Ancona\u201d realizzato da ISTAO, Istituto Adriano Olivetti in collaborazione con ANCE Ancona. Titolo della ricerca \u201cStrategie per Ancona. Obiettivi e proposte per ripensare la citt\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tutor alla Scuola \u201cModelli di Sviluppo di aree urbane di piccole e medie dimensioni\u201d dove coordina il gruppo di lavoro sul tema \u201cRigenerazione del tessuto urbano interessato dalla realizzazione della metropolitana leggera tra L\u2019Universit\u00e0 della Calabria e il Centro storico di Cosenza\u201d presso il Dipartimento Di Pianificazione territoriale UNICAL, Cosenza (luglio 2009), responsabile scientifico. Prof. Fabio Bronzini.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "E\u2019 tutor di riferimento del progetto: \u201cStrategie Innovative Di Rigenerazione Degli Spazi Pubblici: domotica, risparmio energetico e partecipazione per la ricucitura sistemica dei vuoti urbani e la governance delle frange insediative.\u201d Azienda ospitante: Spes s.c.p.a., responsabile scientifico del progetto prof. Fabio Bronzini. Progetti Di Ricerca di innovazione tecnologica all\u2019impresa nell\u2019ambito dell\u2019ASSE IV \u201cCapitale Umano\u201d POR FSE 2007-2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2006 partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca dell\u2019Area Urbanistica del Dipartimento SIMAU, Universit\u00e0 politecnica delle Marche, referente scientifico prof. Fabio Bronzini, SSD ICAR 20: 2006- Ricerca MIUR di interesse nazionale \u201cNorme e regole per il progetto urbanistico: una guida per la qualit\u00e0 sociale e formale dell\u2019abitare\", coordinatore Scientifico nazionale prof. Colarossi Paolo, Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Dip. Architettura e Urbanistica per l\u2019Ingegneria; Responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche: Prof. Fabio Bronzini.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \"Norme e regole per i nuovi strumenti urbanistici: Il centro storico\u201d; responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cSuggerimenti, scenari progettuali e governance per le frange urbane\"responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini;",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo:\u201cMarketing territoriale e internazionalizzazione delle eccellenze\u201d, responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa con il gruppo di ricerca dell\u2019Area Urbanistica del SIMAU alle attivit\u00e0 di Internazionalizzazione di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 politecnica delle Marche, attivit\u00e0 coordinata dal prof. Fabio Bronzini: - Nel 2010 \u00e8 membro della delegazione della Regione Marche in China, all\u2019 Expo Mondiale di Shanghai. Partecipa per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, al tavolo di Riqualificazione urbana per la presentazione di proposte di rigenerazione e recupero urbano da realizzare nella citt\u00e0 di Nanjing; - Nel 2012 \u00e8 membro responsabile della Delegazione di studio presso la SEU, Southeast University, School of Architecture, Nanjing, China, Attivit\u00e0 e progetti di internazionalizzazione di Ateneo - nel 2013-14, Responsabile della delegazione ed organizzazione, per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, dell\u2019iniziativa di internazionalizzazione di Ateneo: Urban Design workshop: Italian life style for Urban Regeneration and Environmental Protection - EXPO CIEPE 2013 (China International Environmental Protection Expo), Nanjing, Jiangsu, China. -UNIVPM - Dept. SIMAU - Urban Planning Division, Faculty of Engineering, Ancona, Italy, (attivit\u00e0 di coordinamento); SEU, Southeast University, School of Architecture, Nanjing, China. Referenti: Prof.Wei Dong, Hong Zhang, Hequn Min, Wang Longbo, Ding Feng",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca CREAT-IT Creative Approaches To Inquiry Based Science Teaching nell\u2019ambito dell 7th Framework programme Science in Society, proposal reference numbre: FP7-321460, Coordinatore Europeo prof. Magne Espeland, Stord Haugesund University College (Norway), coordinatori per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, prof. Franco Rustichelli e prof. Fabio Bronzini. (progetto ammesso, non finanziato)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cL'internazionalizzazione delle eccellenze territoriali Universit\u00e0-Imprese-Enti Locali\u201d responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo:\u201cLa Regione Marche nel contesto internazionale \"responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cMarketing urbano-territoriale per la regione Marche \"responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto Nazionale di ricerca PRIN, dal titolo \u201cCitt\u00e0 e campagna\u201d Nel terzo millennio: La complementariet\u00e0 tra le aree ad elevata e bassa pressione antropica: strategie per \u201ci nuovi territori dell\u2019urbanistica\u201d. Coordinatore Scientifico: Prof. R.Busi, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Ancona, prof. F. Bronzini, Dipartimento SIMAU. (progetto approvato, non finanziato)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Studi preliminari propedeutici alla redazione e allo sviluppo del Piano Territoriale dell\u2019Area Vasta di Ancona, progetto cofinanziato dal Comune di Ancona e dall\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Dipartimento SIMAU, Comune di Ancona con il supporto del MITT.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo \u201cLa qualit\u00e0 formale e sociale del Piano Urbanistico. Approcci disciplinari a confronto\", responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini;",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cValutazione comparata della qualit\u00e0 dei piani urbanistici\u201d, responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di formazione, in qualit\u00e0 di Docente, \u00e8 stato referente di progetti di interscambio didattico formativi: -CONSORZIO EPIC II \u2013 LLP/Erasmus Placement Corso di Laura specialistica in Ingegneria Edile-Architettura A.A.2012/2013, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona; Master-Thesis Partner and Host organisation: HafenCity University Hamburg\u2013 Department Urban Design and District Planning; referente: Prof. Dr. Michael Koch, Head of the Chair of \u201cSt\u00e4dtebau und Quartierentwicklung\u201d at HCU - Master-Thesis Partner and Host organisation: Institute for Sustainable Urbanism\u2013 TU Braunschweig referenti: Prof. Vanessa Miriam Carlow, prof. Yeon Wha Hong. - Programma Erasmus Placement; Corso di Laura specialistica in Ingegneria Edile-Architettura A.A.2012/2013, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona (in corso di svolgimento)- programma Master-Thesis Partner and Host organisation: Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, ULPGC- Departamento de Urban\u00edstica Y Ordenaci\u00f3n Del Territorio Referente: Prof. Leonardo Navarro Pulido",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cStrategie per lo sviluppo del territorio e il rilancio della \"funzione sociale dell'urbanistica\", responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo \u201cUna guida per la valutazione dei piani urbanistici \", responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cGli ambiti a bassa densit\u00e0 insediativa come motori di un nuovo tipo di sviluppo\u201d, responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo \u201cIl ruolo del verde come disegno dello spazio urbano \", responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini;",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cArea Metropolitana Medio-Adriatica - AMMA. Un progetto territoriale in un contesto metropolitano per rilanciare i sistemi locali competitivi\u201d, responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Fabio Bronzini",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo: \u201cNuove forme di governance partecipata per il rilancio competitivo dei sistemi territoriali intermedi tra aree urbane e paesaggio produttivo \", responsabile Scientifico Dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca per l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche Prof. Maria Angela Bedini;",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto Strategico di Ateneo: \u201cImpact of the environment on genes and gene expression. High resolution snapshots of genomes living in polluted environments\u201d, coordinatore prof. A. Gabbrielli, Dipartimento di Scienze Cliniche e Molecolari, Universit\u00e0 Politecnica delle marche, responsabile scientifico per il settore Icar 20 prof. Fabio Bronzini, Dip. SIMAU (proposta in corso di assegnazione).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}