{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-131",
        "titolo": "Individualizzazione e costruzione dell'\u02b9intimit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788823845343"
        ],
        "csp": "Egea, ISBN: 9788823845343",
        "opera": "(a cura di): F. Colella M.P. Faggiano M. Gavrila M. Nocenzi, Lezioni di societ\u00e0. L\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magaraggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S. (2016). Individualizzazione e costruzione dell'\u02b9intimit\u00e0. In: (a",
        "cura di): F. Colella M.P. Faggiano M. Gavrila M. Nocenzi, Lezioni di societ\u00e0.",
        "L\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck. p. 123-131, Egea, ISBN: 9788823845343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "Differenze di genere nelle associazioni (con DiNello L)",
        "ISBN": [
          "9788868435073"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868435073",
        "opera": "(a cura di): R. Biorcio and T. Vitale, Italia Civile. Associazionismo, partecipazione e politica da Tangentopoli a oggi. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2016). Differenze di genere nelle associazioni (con",
        "DiNello L). In: (a cura di): R. Biorcio and T. Vitale, Italia Civile.",
        "Associazionismo, partecipazione e politica da Tangentopoli a oggi. vol. 1, p.",
        "101-118, ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868435073"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Blatterer H, Magaraggia S (2016). Friendship - L'amicizia. vol. 1, p. 1-134,",
        "BOSTON-LEIDEN-TOKYO:Brill, ISBN: 9789004288393"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicazione pubblicitaria e genere: le campagne pubblicitarie contro la violenza maschile e gli stereotipi di genere,",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 4, p. 135-165, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S. (2015). Comunicazione pubblicitaria e genere: le campagne",
        "pubblicitarie contro la violenza maschile e gli stereotipi di genere,.",
        "AG-ABOUT GENDER, vol. 4, p. 135-165, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-34",
        "titolo": "Il moto ondoso dei femminismi: abbiamo avvistato la quarta ondata?",
        "ISBN": [
          "9788891712318"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788891712318",
        "opera": "(a cura di): Magaraggia S;Vingelli G, Genere e partecipazione politica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S (2015). Il moto ondoso dei femminismi: abbiamo avvistato la",
        "quarta ondata?. In: (a cura di): Magaraggia S;Vingelli G, Genere e",
        "partecipazione politica. p. 23-34, Franco Angeli, ISBN: 9788891712318"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-125",
        "titolo": "Trasformazioni della partecipazione femminile al mondo associativo in Italia",
        "ISBN": [
          "9788891712318"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788891712318",
        "opera": "(a cura di): Magaraggia S;Vingelli D, Genere e partecipazione politica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S, Di Nello L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S, Di Nello L (2015). Trasformazioni della partecipazione",
        "femminile al mondo associativo in Italia. In: (a cura di): Magaraggia",
        "S;Vingelli D, Genere e partecipazione politica. p. 115-125, Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891712318"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Quaderno di appunti di Sociologia della Comunicazione e dei Media. vol",
        "ISBN": [
          "9788888832258"
        ],
        "csp": "Pigreco, ISBN: 9788888832258",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magaraggia S (2015). Quaderno di appunti di Sociologia della",
        "Comunicazione e dei Media. vol. 1, Pigreco, ISBN: 9788888832258"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Essere giovani e diventare genitori. Esperienze a confronto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7647-5"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7647-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magaraggia S (2015). Essere giovani e diventare genitori. Esperienze a",
        "confronto. p. 1-176, Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7647-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una conciliazione condivisa? Lavoro, famiglie e vita privata in un orizzonte di crisi",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 3, p. 1-8, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2014",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S (2014). Verso una conciliazione condivisa? Lavoro, famiglie",
        "e vita privata in un orizzonte di crisi. AG-ABOUT GENDER, vol. 3, p. 1-8,",
        "ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tensions between Fatherhood and the Social Construction of Masculinity in Italy",
        "ISSN": [
          "0011-3921"
        ],
        "journal": "CURRENT SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 61, p. 76-92, ISSN: 0011-3921",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S (2013). Tensions between Fatherhood and the Social",
        "Construction of Masculinity in Italy. CURRENT SOCIOLOGY, vol. 61, p.",
        "76-92, ISSN: 0011-3921"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani donne e sessualit\u00e0. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 115-129, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S (2013). Giovani donne e sessualit\u00e0. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. XII, p. 115-129, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14782804.2013.815468"
        ],
        "titolo": "\u201cDouble yes\u201d but for whom? Gender Innovation in Italian Families",
        "ISSN": [
          "1478-2804"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 21, p. 290-303, ISSN: 1478-2804, doi: 10.1080/14782804.2013.815468",
        "anno": "2013",
        "autori": "FALCINELLI D, MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCINELLI D, MAGARAGGIA S (2013). \u201cDouble yes\u201d but for whom?",
        "Gender Innovation in Italian Families. JOURNAL OF CONTEMPORARY",
        "EUROPEAN STUDIES, vol. 21, p. 290-303, ISSN: 1478-2804, doi:",
        "10.1080/14782804.2013.815468"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1405/74014"
        ],
        "titolo": "\u00abDi certo mio figlio non lo educo allo stesso modo dei miei\u00bb: relazioni intergenerazionali e trasformazioni dei desideri paterni. STUDI CULTURALI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 189-210, ISSN: 1824-369X, doi: 10.1405/74014",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S (2013). \u00abDi certo mio figlio non lo educo allo stesso modo",
        "dei miei\u00bb: relazioni intergenerazionali e trasformazioni dei desideri paterni.",
        "STUDI CULTURALI, vol. X, p. 189-210, ISSN: 1824-369X, doi:",
        "10.1405/74014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-87",
        "titolo": "Blurred Transitions: Revisiting the Importance of Work and Parenthood for Young Adults in Italy",
        "ISBN": [
          "9781904710943"
        ],
        "csp": "The Interdisciplinary Press, ISBN: 9781904710943",
        "opera": "(a cura di): Andrea Nicolas and Ian Flaherty, Growing Up and Growing Old: Trajectories of Times and Lives. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cuzzocrea V, Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuzzocrea V, Magaraggia S (2013). Blurred Transitions: Revisiting the",
        "Importance of Work and Parenthood for Young Adults in Italy. In: (a cura",
        "di): Andrea Nicolas and Ian Flaherty, Growing Up and Growing Old:",
        "Trajectories of Times and Lives. p. 63-87, The Interdisciplinary Press,",
        "ISBN: 9781904710943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "296-306",
        "titolo": "Maschilit\u00e0 e violenza: sviluppi nello studio e nel contrasto alla violenza di genere",
        "ISBN": [
          "9788860084019"
        ],
        "csp": "Novara:De Agostini-Utet, ISBN: 9788860084019",
        "opera": "Magaraggia S;Cherubini D. Uomini contro le donne? Le radici della violenza maschile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S, Cherubini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S, Cherubini D (2013). Maschilit\u00e0 e violenza: sviluppi nello",
        "studio e nel contrasto alla violenza di genere. In: Magaraggia S;Cherubini",
        "D. Uomini contro le donne? Le radici della violenza maschile. p. 296-306,",
        "Novara:De Agostini-Utet, ISBN: 9788860084019"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-30",
        "titolo": "Introduzione. Le radici della violenza maschile",
        "ISBN": [
          "9788860084019"
        ],
        "csp": "Novara:De Agostini-Utet, ISBN: 9788860084019",
        "opera": "Magaraggia S;Cherubini D. (a cura di): Magaraggia S.;Cherubini D, Uomini contro le donne? Le radici della violenza maschile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S, Cherubini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S, Cherubini D (2013). Introduzione. Le radici della violenza",
        "maschile. In: Magaraggia S;Cherubini D. (a cura di): Magaraggia",
        "S.;Cherubini D, Uomini contro le donne? Le radici della violenza maschile.",
        "p. 19-30, Novara:De Agostini-Utet, ISBN: 9788860084019"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/fr.2012.11"
        ],
        "titolo": "Gender research, Blood, Sweat and Tears: An Interview with Raewyn Connell",
        "ISSN": [
          "0141-7789"
        ],
        "journal": "FEMINIST REVIEW",
        "csp": "vol. 102, p. 116-124, ISSN: 0141-7789, doi: 10.1057/fr.2012.11",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S (2012). Gender research, Blood, Sweat and Tears: An",
        "Interview with Raewyn Connell. FEMINIST REVIEW, vol. 102, p. 116-124,",
        "ISSN: 0141-7789, doi: 10.1057/fr.2012.11"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Ediesse",
        "titolo": "Riflessioni su sessualit\u00e0, intimit\u00e0 e fallocentrismo (Con BLATTERER H)",
        "ISBN": [
          "88-230-1620-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-230-1620-0",
        "opera": "(a cura di): Barbara Mapelli e Stefano Ciccone, I Silenzi. Non detti, reticenze e assenze di (tra) donne e uomini.",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2012). Riflessioni su sessualit\u00e0, intimit\u00e0 e fallocentrismo",
        "(Con BLATTERER H). In: (a cura di): Barbara Mapelli e Stefano Ciccone, I",
        "Silenzi. Non detti, reticenze e assenze di (tra) donne e uomini..",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 88-230-1620-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerca sulle questioni di genere: sangue, sudore e lacrime. Intervista con Raewyn Connell",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 8, p. 79-93, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S (2011). Ricerca sulle questioni di genere: sangue, sudore",
        "e lacrime. Intervista con Raewyn Connell. STUDI CULTURALI, vol. 8, p.",
        "79-93, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-266",
        "titolo": "Il \u00ablato B\u00bb della precariet\u00e0",
        "csp": "Napoli:scriptaweb",
        "opera": "(a cura di): Fantone L, Genere e precariet\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Galetto M, Lasala C, Magaraggia S, Martucci C, Onori E e Pozzi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galetto M, Lasala C, Magaraggia S, Martucci C, Onori E e Pozzi F (2011).",
        "Il \u00ablato B\u00bb della precariet\u00e0. In: (a cura di): Fantone L, Genere e precariet\u00e0.",
        "p. 253-266, Napoli:scriptaweb"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Fantone",
        "titolo": "Tempi sociali, condizione precaria e genere: verso alleanze inedite?",
        "csp": "Precart, precariet\u00e0 e genere. NAPOLI:Scriptweb",
        "opera": "(a cura di): L",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2011). Tempi sociali, condizione precaria e genere:",
        "verso alleanze inedite?. In: (a cura di): L. Fantone, Precart, precariet\u00e0 e",
        "genere. NAPOLI:Scriptweb"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gender and Women\u2019s Studies in Italy: Looking back to look forward.",
        "ISSN": [
          "1350-5068"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF WOMEN'S STUDIES",
        "csp": "vol. 17, p. 1-5, ISSN: 1350-5068",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAGARAGGIA S, LEONE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S, LEONE M (2010). Gender and Women\u2019s Studies in Italy:",
        "Looking back to look forward.. EUROPEAN JOURNAL OF WOMEN'S",
        "STUDIES, vol. 17, p. 1-5, ISSN: 1350-5068"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/palgrave.fr.9400368"
        ],
        "titolo": "A snapshot of precariousness: voices, perspectives, dialogues",
        "ISSN": [
          "0141-7789"
        ],
        "journal": "FEMINIST REVIEW",
        "csp": "p. 104-112, ISSN: 0141-7789, doi: 10.1057/palgrave.fr.9400368",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGARAGGIA S, Pozzi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S, Pozzi F (2007). A snapshot of precariousness: voices,",
        "perspectives, dialogues. FEMINIST REVIEW, p. 104-112, ISSN:",
        "0141-7789, doi: 10.1057/palgrave.fr.9400368"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1080/14680777.2016.1234500"
        ],
        "titolo": "Beyond bruised faces and invisible men? Changes in social advertising on male violence against women in Italy",
        "ISSN": [
          "1468-0777"
        ],
        "journal": "FEMINIST MEDIA STUDIES",
        "csp": "vol. 16, p. 1-17, ISSN: 1468-0777, doi: http://dx.doi.org/10.1080/14680777.2016.1234500",
        "anno": "2016",
        "autori": "sveva magaraggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "sveva magaraggia (2016). Beyond bruised faces and invisible men?",
        "Changes in social advertising on male violence against women in Italy.",
        "FEMINIST MEDIA STUDIES, vol. 16, p. 1-17, ISSN: 1468-0777, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1080/14680777.2016.1234500"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "Differenze di genere nelle associazioni (con DiNello L)",
        "ISBN": [
          "9788868435073"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868435073",
        "opera": "(a cura di): R. Biorcio and T. Vitale, Italia Civile. Associazionismo, partecipazione e politica da Tangentopoli a oggi. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2016). Differenze di genere nelle associazioni (con",
        "DiNello L). In: (a cura di): R. Biorcio and T. Vitale, Italia Civile.",
        "Associazionismo, partecipazione e politica da Tangentopoli a oggi. vol. 1, p.",
        "101-118, ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868435073"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-131",
        "titolo": "Individualizzazione e costruzione dell'\u02b9intimit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788823845343"
        ],
        "csp": "Egea, ISBN: 9788823845343",
        "opera": "(a cura di): F. Colella M.P. Faggiano M. Gavrila M. Nocenzi, Lezioni di societ\u00e0. L\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Magaraggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magaraggia S. (2016). Individualizzazione e costruzione dell'\u02b9intimit\u00e0. In: (a",
        "cura di): F. Colella M.P. Faggiano M. Gavrila M. Nocenzi, Lezioni di societ\u00e0.",
        "L\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck. p. 123-131, Egea, ISBN: 9788823845343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Essere giovani e diventare genitori. Esperienze a confronto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7647-5"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7647-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magaraggia S (2015). Essere giovani e diventare genitori. Esperienze a",
        "confronto. p. 1-176, Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7647-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tensions between Fatherhood and the Social Construction of Masculinity in Italy",
        "ISSN": [
          "0011-3921"
        ],
        "journal": "CURRENT SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 61, p. 76-92, ISSN: 0011-3921",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S (2013). Tensions between Fatherhood and the Social",
        "Construction of Masculinity in Italy. CURRENT SOCIOLOGY, vol. 61, p.",
        "76-92, ISSN: 0011-3921"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani donne e sessualit\u00e0. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 115-129, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGARAGGIA S (2013). Giovani donne e sessualit\u00e0. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. XII, p. 115-129, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14782804.2013.815468"
        ],
        "titolo": "\u201cDouble yes\u201d but for whom? Gender Innovation in Italian Families",
        "ISSN": [
          "1478-2804"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 21, p. 290-303, ISSN: 1478-2804, doi: 10.1080/14782804.2013.815468",
        "anno": "2013",
        "autori": "FALCINELLI D, MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCINELLI D, MAGARAGGIA S (2013). \u201cDouble yes\u201d but for whom?",
        "Gender Innovation in Italian Families. JOURNAL OF CONTEMPORARY",
        "EUROPEAN STUDIES, vol. 21, p. 290-303, ISSN: 1478-2804, doi:",
        "10.1080/14782804.2013.815468"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1405/74014"
        ],
        "titolo": "\u00abDi certo mio figlio non lo educo allo stesso modo dei miei\u00bb: relazioni intergenerazionali e trasformazioni dei desideri paterni. STUDI CULTURALI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 189-210, ISSN: 1824-369X, doi: 10.1405/74014",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magaraggia S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magaraggia S (2013). \u00abDi certo mio figlio non lo educo allo stesso modo",
        "dei miei\u00bb: relazioni intergenerazionali e trasformazioni dei desideri paterni.",
        "STUDI CULTURALI, vol. X, p. 189-210, ISSN: 1824-369X, doi:",
        "10.1405/74014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-87",
        "titolo": "Challenging the inevitability of the threshold approach: Experiences of Work and parenthood among young adults in Italy (con CUZZOCREA V)",
        "ISBN": [
          "9781904710943"
        ],
        "csp": "OXFORD:The Interdisciplinary Press, ISBN: 9781904710943",
        "opera": "(a cura di): A. Nicolas, I. Flaherty and M. Crouch, Trajectories in Time: Chronology, Age and Visions of The Life Course. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2013). Challenging the inevitability of the threshold",
        "approach: Experiences of Work and parenthood among young adults in",
        "Italy (con CUZZOCREA V). In: (a cura di): A. Nicolas, I. Flaherty and M.",
        "Crouch, Trajectories in Time: Chronology, Age and Visions of The Life",
        "Course. p. 63-87, OXFORD:The Interdisciplinary Press, ISBN:",
        "9781904710943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Fantone",
        "titolo": "Tempi sociali, condizione precaria e genere: verso alleanze inedite?",
        "csp": "Precart, precariet\u00e0 e genere. NAPOLI:Scriptweb",
        "opera": "(a cura di): L",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGARAGGIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGARAGGIA S (2011). Tempi sociali, condizione precaria e genere:",
        "verso alleanze inedite?. In: (a cura di): L. Fantone, Precart, precariet\u00e0 e",
        "genere. NAPOLI:Scriptweb"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "1292",
    "nome": "MAGARAGGIA Sveva Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato Editoriale, Special Issue su \"Femminismi in Italia\", della rivista Feminist Review",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Comitato Editoriale della collana \u201cGenere, Culture e Sessualit\u00e0, Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Editoriale della collana \u201cTeaching with gender\u201d, CEU Press, Budapest, Ungheria; Book series assorbita nel 2015 da Routledge.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato Editoriale, numero monografico sulla conciliazione vita/lavoro, AG About Gender, International Journal of Gender Studies Vol 3, n. 6",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato Editoriale della collana \u201cTeaching with gender\u201d, Routledge, London.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla conferenza internazionale \u201cThe Politics of Location Revisited: Gender@2012, 8th European Feminist Research Conference\", Budapest, Hungary, con un paper su \u201cNarratives of New Fatherhoods and Masculinities\u201d",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario dipartimentale \u201cInvolved Fathers and Masculinity\u201d, al Dipartimento di Sociologia, Macquarie University, Sydney, Australia",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cLa violenza maschile: le parole per dirla\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla Tavola Rotonda \u201cTeaching materials in gender studies\u201d, Goteborg, Svezia, 3rd AtGender Spring Conference",
        "periodo": "dal 26-04-2013 al 28-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario \u201cBesame mucho: a journey into the mind of abusers\u201d, Comune di Milano (8 maggio)",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"The Crisis in Young Parents\u2019 Experience: New Opportunities of Cultural Innovation?\" relatrice alla AIS-ESA Pre-Conference \u201cCrisis, critique and change: perspectives from Italy\u201d, Universit\u00e0 di Torino (28 agosto)",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del panel \u2018Gender and Participation\u2019 alla conferenza annuale della SISP, Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cUomini contro le donne?\u201d, Biblioteca Accursio, Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola Rotonda \u201cEmergenza donne\u201d, all\u2019interno della Fiera delle Parole di Padova",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola Rotonda \u201cLe radici della violenza\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola Rotonda \u201cIl femminicidio: fenomeno sociale / patologia soggettiva. Un\u2019indagine a pi\u00f9 voci sulle sue cause, Casa della Cultura di Milano",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione al seminario \u201cTra Donne e Uomini, nuovi modi di essere insieme. Nell\u2019amore e nelle famiglie\u201d, LUD, Milano",
        "periodo": "dal 18-01-2014 al 18-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla tavola rotonda \"Soggettivit\u00e0 e protagonismo femminile\" nella Scuola di cultura politica, Casa della Cultura di Milano",
        "periodo": "dal 15-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant del libro \u201cImparare Sbagliare Vivere. Storie di lifelong learning\u201d (a cura di Laura Balbo, FrancoAngeli, 2013) nel ciclo di Seminari \u201cImparare\u201d nell\u2019epoca globale.ABCD\u2014CENTRO INTERDIPARTIMENTALE PER LO STUDIO DEI PROBLEMI DI GENERE e UNIVERSITA\u2019 DI MILANO\u2014BICOCCA - DIPARTIMENTO DI SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario Internazionale \"Claiming an education. Women and gender in the academy\", Universit\u00e0 Bocconi",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del workshop \u201cGender Studies and Equal Opportunities Associations: new challenges, new obstacles?\u201d Women\u2019s World Congress 2014, Hyderabad India",
        "periodo": "dal 18-08-2014 al 20-08-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del panel e discussant \u2018Genere e Partecipazione\u201d alla conferenza annuale della SISP, Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cNuove transizioni e nuove et\u00e0 della vita?\u201d, al seminario \u201cEssere giovani oggi: solo una disgrazia?, Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al seminario Internazionale \u201cTime and power in everyday life\u201d, AIS, le Sociology and Social Research Department of the Milano Bicocca and the Journal Temporalit\u00e9s",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant di Chiara Saraceno, al ciclo di incontri organizzato da Reset-Dialogues on Civilizations e Fondazione Giangiacomo Feltrinelli in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Politecnico, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca \"Per una cittadinanza inclusiva\"",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant, Seminario di discussione del volume, \"La Transizione alla genitorialit\u00e0. Da Coppie Moderne a Famiglie Tradizionali\", Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e introduzione alla sessione \u201cIndividualizzazione e costruzione dell'\u02b9intimit\u00e0\u201d al convegno \u201cLezioni di societ\u00e0. L\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck\u201d, AIS e Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale; Relazione di apertura, Tavola rotonda e presentazione di un paper alla 9th European Feminist Research Conference, University of Lapland, Rovaniemi, Finland (3-5 giugno)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Chair del Panel \"Youth and violence\", 9th European Feminist Research Conference, University of Lapland, Rovaniemi, Finland",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Intentions of the Italian campaigns against \u2018male violence against women'\", presentazione di un paper alla 9th European Feminist Research Conference, University of Lapland, Rovaniemi, Finland",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Do we need a crisis to undo fatherhood and motherhood regimes?\", intervento al ciclo \u201cColloquium Seminars: Masculinities\u201d, Universit\u00e0 di Francoforte",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Italian Young men and women\u2019s Representations of Violence\", relazione alla conferenza internazionale \"Differences, Inequalities and Sociological Imagination\", ESA 2015 12TH CONFERENCE OF THE EUROPEAN SOCIOLOGICAL ASSOCIATION",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Chair della tavola rotonda (RN33) \" Post-Feminism and NeoLiberalism: The Challenges of Young Women\u2019s Activism, of New Masculinities and of Queer Movements to Women\u2019s and Gender Studies I\", ESA 2015 12th Conference Of The European Sociological Association (25-28 agosto)",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cLa vita quotidiana in tempi di transizione. Nuove sfide per nuovi soggetti, a trent\u2019anni dalla fondazione della Sezione AIS Vita Quotidiana\u201d, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"\"Essere giovani e diventare genitori: un ossimoro o una diversa concezione dell'et\u00e0 adulta?\", relazione al convegno \u201cLa ricerca sociologica sulla famiglia in Italia: approcci, metodi, prospettive di crescita\u201d, Universit\u00e0 Milano-Bicocca e Universit\u00e0 Cattolica, Milano",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cDonne e uomini nei media: quali immagini?\u201d convegno organizzato dall'Universit\u00e0 Milano-Bicocca e dal Comune di Cinisello Balsamo",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cDiventare genitori oggi\u201d, seminario di due ore all\u2019interno del corso \u201cSociologia della Famiglia e delle Differenze di Genere\u201d, Corso di Laurea triennale in Educatore Sociale e Culturale, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cStereotipi di genere\u201d, presentazione al convegno \u201cDonne e Uomini vincono insieme\u201d SPI-CGIL",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant della presentazione della tesi dottorale di Mainardi \u201cLe girls e il contesto postfemminista dei media digitali\u201d, Scuole di dottorato in Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019ideologia gender\u201d, intervento al seminario \u201cDi che cosa parliamo quando parliamo di genere?\u201d Casa della Cultura, Milano",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLa violenza maschile contro le donne\u201d, lezione-seminario al corso DPI-Donne Politica e Istituzioni, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cTransizioni all\u2019et\u00e0 adulta\u201d, intervento alla tavola rotonda \u201cCrescere nonostante\u201d, Universit\u00e0 Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Involved fatherhood: crucible of ancient tensions or horizon of innovation?\", paper for the IX ESPAnet Italy Conference \u201cWelfare models and Varieties of Capitalism. The challenges to the socio- economic development in Italy and Europe\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIl pentimento della madre\u201d, in \u201cMadri Perdute\u201d, Casa delle Donne di Milano (12 ottobre)",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cPolitica e spazi pubblici al femminile\u201d, Seminario all\u2019interno delle giornate \u201cCon gli occhi delle donne\u201d: un anno di eventi per il 70\u00b0 del suffragio femminile. Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice, in quanto membro del Consiglio Scientifico dell\u2019AIS Vita Quotidiana, della tavola rotonda su 'PRESENTI DISEGUALI, FUTURI POSSIBILI.\u00a0Rapporti intergenerazionali: welfare, educazione e vita quotidiana' al XI Convegno dell'Associazione Italiana di Sociologia 'Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale', Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIn transizione ...verso cosa? Ripensare le et\u00e0 della vita e le relazioni intergenerazionali\u201d, intervento alla sessione -plenaria 'PRESENTI DISEGUALI, FUTURI POSSIBILI. Rapporti intergenerazionali: welfare, educazione e vita quotidiana' al XI Convegno dell'Associazione Italiana di Sociologia 'Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale'",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Le rappresentazioni della violenza maschile nei videogame e nelle canzoni\", DONNE LIBERE DALLA VIOLENZA. Giornata internazionale contro la violenza alle donne. Comune di Milano, Auser e Casa dei Diritti di Milano",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Involved Fatherhood in Australia\", nel International Workshop \"Men in Movement, II. Resilient, resistant and changing masculinities in uncertain times\", Roma",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Redazione di un report di ricerca sul tema \"Welfare individuale versus Welfare familiare\", IPSOS PUBLIC AFFAIRS, Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca post-doc di dipartimento, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Progetto di ricerca sulla transizione all'et\u00e0 adulta e la genitorialit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del modulo \u201cPROGETTO FORMATIVO GENITORI NIDI. Azione: Il lavoro di cura condiviso tra mamme e pap\u00e0\" all\u2019interno del progetto \u201cOltre il \u201cneutro\u201d: prospettive maschili e femminili\u201d, Comune di Brugherio",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-11-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di Studio \u201cErasmus\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano passato presso la Konstanz Universit\u00e4t, Germania (1 anno accademico)",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-07-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca per partecipare alla scuola estiva di metodologia dell\u2019Universit\u00e0 di Essex (GB)",
        "periodo": "dal 06-07-2002 al 16-08-2002"
      },
      {
        "content": "Programma Leonardo da Vinci \"Pari Opportunita Uomo donna nell'ambito della formazione professionale e del lavoro\", soggiorno studio-lavoro presso il Departament de Treball de la Generalitat de Catalunya, Barcellona (29 settembre - 06 ottobre 2002)",
        "periodo": "dal 29-09-2002 al 06-10-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cHomo Sapiens Sapiens\u201d per il dottorato di ricerca erogata dall\u2019INPDAP",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cHomo Sapiens Sapiens\u201d erogata dall\u2019INPDAP per il conseguimento del Master \"Women's Studies and research Training\" svolto in UK",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 21-06-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cDote Ricercatori\u201d della Agenzia Regionale per l\u2019Istruzione, la Formazione e il Lavoro (ARIFL)",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 09-09-2008"
      },
      {
        "content": "Endeavour Research Fellowship, Australian Department of Education, Employment and Workplace Relations; ricerca condotta presso il Dipartimento di Sociologia, Macquarie University, Sydney",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "DAAD - Deutscher Akademischer Austauschdienst (Servizio Tedesco per lo Scambio Accademico) ricerca condotta presso il Cornelia Goethe Centrum, Frankfurt Universit\u00e4t",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-05-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Co-tutor con Manuela Naldini di una tesi di dottorato su \"contemporary fatherhood as gendered experience\", Graduate School in Social and Political Science, Network for the Advancement of Social and Political Science, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer di una Tesi di Master, Macquarie University (Sydney, Australia)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 08-01-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Dottorato di Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale, didattica dottorale a.a. 2016-17, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, (Lezione di 3 ore il 28 marzo 2017)",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Fellowship, Department of Sociology SUNY at Stony Brook",
        "periodo": "dal 20-07-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Endeavour Research Fellowship, Australian Department of Education, Employment and Workplace Relations; ricerca condotta presso il Dipartimento di Sociologia, Macquarie University, Sydney (6 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario di 3 ore su \u201cFeminism and its \u2018Dangerous Liaisons\u201d all'interno del corso SOC 490 \u201cSociology as Critique\u201d, titolare: Prof.ssa Pauline Johnson, (01/05/2012), Macquarie University, Sydney.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "DAAD - Deutscher Akademischer Austauschdienst (Servizio Tedesco per lo Scambio Accademico) ricerca condotta presso il Cornelia Goethe Centrum, Frankfurt Universit\u00e4t",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Invited visiting fellow presso il Dipartimento di Sociologia, Macquarie University (Sydney, Australia)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatrice (quantitativa) di Mercato, Customer Intelligence, presso Databank, Milano",
        "periodo": "dal 04-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Assistente alla ricerca nel progetto di ricerca nazionale \"Nejdma: L\u2019incontro tra domanda e offerta di lavoro nel settore della mediazione linguistico culturale\", Regione Lombardia e Provincia di Milano",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Assistente alla ricerca nel progetto nazionale \"La mediazione interculturale. Progetti, esperienze e figura della mediatrice in alcune amministrazioni del Nord Italia\", RES: Centro di Ricerca e Studio, Trento (progetto finanziato dalla Commissione per le Politiche di Integrazione, Presidenza del Consiglio dei Ministri, Roma)",
        "periodo": "dal 01-08-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in SOCIOLOCIA APPLICATA E METODOLOGIA DELLA RICERCA SOCIALE, Dip. di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e del Consiglio di Amministrazione della Fondazione Badaracco, Milano",
        "periodo": "dal 15-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio culturale della Casa della Cultura di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttrice di ATGENDER (The European Association for Gender Research, Education and Documentation)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del \"FEMICIDE RESEARCH NETWORK. Killing Women, Contesting Cultures: A Comparative Study \u2013 England, France, Italy, Germany, Sweden, Denmark, Finland and Turkey\", LCSS: London Centre for Social Studies",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico della sezione \"AIS-Vita Quotidiana\"",
        "periodo": "dal 10-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "EIGE (European Institute for Gender Equality) External Expert in \"Violence Against Women\"",
        "periodo": "dal 08-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatrice junior nel progetto europeo FPV \"EWSI: Employment and Women\u2019s Studies: The Impact of Women\u2019s Training on Women\u2019s Employment in Europe\". Partecipazione al gruppo di ricerca della Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (responsabile scientifica: Carmen Leccardi)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice junior nel PRIN 2004 \"Cittadinanze al plurale e pluralismo culturale. Genere e costruzione sociale del corpo nella sfera pubblica\", Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (responsabile scientifica dell'unit\u00e0 di Milano-Bicocca: Carmen Leccardi; Responsabilit\u00e0 scientifica Prin: Franca Bimbi).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice junior nel progetto europeo FPVI UP2YOUTH \u2013 Youth actors of Social Change, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (responsabile scientifica: Carmen Leccardi).",
        "periodo": "dal 02-04-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice junior nel progetto europeo FPVII, PRAGES: Practicing Gender Equality in Science, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Responsabile scientifica Bianca Beccalli).",
        "periodo": "dal 05-05-2008 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice junior nel PRIN 2006 \u201cLa professione dell\u2019ostetrica. Per un\u2019etnografia della nascita\u201d, Dipartimento di Scienze dei linguaggi, della comunicazione e degli studi culturali, Universit\u00e0 di Bergamo (responsabile scientifico Marco Marzano).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice junior nella ricerca nazionale su \"Gli Studi di Genere in Italia\", Presidenza del Consiglio dei Ministri, Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior nel PRIN2008 \"La violenza nella relazioni di prossimit\u00e0: generazioni, genere e politiche di intervento\". Partecipazione al gruppo di ricerca del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (2009-2011). (responsabile scientifica: Carmen Leccardi) - 3 mesi persona il primo anno; 4 mesi persona il secondo anno",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior nel progetto europeo FPVII \"FAMILYPLATFORM: For the wellbeing of families in Europe, today and tomorrow\" (http://www.familyplatform.eu). Partecipazione al gruppo di ricerca del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (2009-2011) (responsabile scientifica: Carmen Leccardi).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior (RTD-a) nel FIRB \u201cCostruire societ\u00e0 inclusive e un'Europa globale online: Informazione e partecipazione politica sui social media in prospettiva comparata\", Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitrice del concorso bandito dal Ministero per le Politiche Giovanili e le Attivit\u00e0 Sportive (POGAS), \u201cGiovani idee cambiano l\u2019Italia\u201d, con il progetto \u201cEYELAB, Et\u00e0 giovanile e Precariet\u00e0\u201d, (\u20ac35.000). Responsabilita' scientifica per i due anni di progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 21-02-2010"
      },
      {
        "content": "PI-Principal Investigator, Unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di RomaTre, della ricerca \u201cModos y pr\u00e1cticas de resignificaci\u00f3n de las mujeres como v\u00edctimas: de la vulnerabilidad a la Resistencia\u201d. MINECO (Ministerio de Econom\u00eda, Industria y Competitividad), Spain. Plan I+D+I. (Responsabilita' scientifica per i due anni di progetto di ricerca: 2015-2017)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      }
    ]
  }
}