{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piccoli principi e ragazzi della via Paal. Le scelte educative delle \u00e9lites tra scuole di eccellenza e formazione extracurricolare",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 369-386, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M, FUCCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, FUCCI S (2016). Piccoli principi e ragazzi della via",
        "Paal. Le scelte educative delle \u00e9lites tra scuole di eccellenza e formazione",
        "extracurricolare. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 369-386, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LAVORO E' POTERE? SEGREGAZIONE OCCUPAZIONALE E LEADERSHIP FEMMINILE",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "vol. NOVEMBRE 2915, p. 2248-2256, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M, OLAGNERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, OLAGNERO M (2016). LAVORO E' POTERE?",
        "SEGREGAZIONE OCCUPAZIONALE E LEADERSHIP FEMMINILE.",
        "GIURISPRUDENZA ITALIANA, vol. NOVEMBRE 2915, p. 2248-2256,",
        "ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza dei Jardins de Cocagne: re-inventare il lavoro e creare valore per le comunit\u00e0 locali",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2/2016, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M (2016). L'esperienza dei Jardins de Cocagne:",
        "re-inventare il lavoro e creare valore per le comunit\u00e0 locali. SOCIOLOGIA",
        "DEL LAVORO, vol. 2/2016, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Questioni di classe. discorsi sulla scuola. p",
        "ISBN": [
          "9788878854208"
        ],
        "csp": "TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878854208",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M, LUCIANO A, OLAGNERO M, RICUCCI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAVALETTO G M, LUCIANO A, OLAGNERO M, RICUCCI R (2016).",
        "Questioni di classe. discorsi sulla scuola. p. 1-189, TORINO:Rosenberg &",
        "Sellier, ISBN: 9788878854208"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Il welfare in transizione. Esperienze di innovazione attraverso le fondazioni. p",
        "ISBN": [
          "9788892100022"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100022",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cavaletto G M (2015). Il welfare in transizione. Esperienze di innovazione",
        "attraverso le fondazioni. p. 1-184, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892100022"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie di conciliazione famiglia-lavoro per i lavoratori atipici. Una rassegna della letteratura",
        "ISSN": [
          "0035-6522"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 75-90, ISSN: 0035-6522",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cavaletto G M, M MUSMANNO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cavaletto G M, M MUSMANNO F (2014). Strategie di conciliazione",
        "famiglia-lavoro per i lavoratori atipici. Una rassegna della letteratura. LA",
        "RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 1, p. 75-90, ISSN: 0035-6522"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Flessibilit\u00e0 del lavoro e formazione dei lavoratori. Il caso italiano",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 2, p. 251-284, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2014",
        "autori": "CAVALETTO G M, PACELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, PACELLI L (2014). Flessibilit\u00e0 del lavoro e formazione",
        "dei lavoratori. Il caso italiano. POLIS, vol. 2, p. 251-284, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Rosenberg & Sellier",
        "titolo": "I \"super tecnici\" degli ITS. Luci e ombre di una esperienza locale di innovazione nella scuola",
        "ISBN": [
          "9-788878-852785"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788878-852785",
        "opera": "(a cura di): Olagnero M;, E le scuole stanno a guardare",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M (2014). I \"super tecnici\" degli ITS. Luci e ombre di una",
        "esperienza locale di innovazione nella scuola. In: (a cura di): Olagnero M;,",
        "E le scuole stanno a guardare. TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN:",
        "9-788878-852785"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Rosenberg & Sellier",
        "titolo": "Lavori in corso. Una regione in transizione",
        "ISBN": [
          "9-788878-852761"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788878-852761",
        "opera": "(a cura di): Luciano A;, Le strade dell'innovazione. Un modello in cerca di regolazione",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cavaletto G M, Busso S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M, Busso S (2014). Lavori in corso. Una regione in transizione.",
        "In: (a cura di): Luciano A;, Le strade dell'innovazione. Un modello in cerca",
        "di regolazione. TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9-788878-852761"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che cosa vuoi fare? I discorsi tra genitori e figli sulle scelte della vita quotidiana ",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M, Olagnero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cavaletto G M, Olagnero M (2013). Che cosa vuoi fare? I discorsi tra",
        "genitori e figli sulle scelte della vita quotidiana . MINORI GIUSTIZIA, vol. 3,",
        "ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:",
        "titolo": "Il tempo dei bambini",
        "ISBN": [
          "9-788868-430153"
        ],
        "csp": "Donzelli, ISBN: 9-788868-430153",
        "opera": "(a cura di): Belloni C; Ronfani P; Maggioni G; Belotti V, Bambini e genitori",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M, Fucci S, Belloni C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M, Fucci S, Belloni C (2013). Il tempo dei bambini. In: (a cura",
        "di): Belloni C; Ronfani P; Maggioni G; Belotti V, Bambini e genitori. ROMA:,",
        "Donzelli, ISBN: 9-788868-430153"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini & Associati",
        "titolo": "Immaginare il lavoro nella societ\u00e0 della conoscenza",
        "ISBN": [
          "9-788862-505109"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788862-505109",
        "opera": "(a cura di): Olagnero M, Prima e dopo il diploma",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M, Parisi T, Olagnero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M, Parisi T, Olagnero M (2013). Immaginare il lavoro nella",
        "societ\u00e0 della conoscenza. In: (a cura di): Olagnero M, Prima e dopo il",
        "diploma. MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9-788862-505109"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Famiglia e scuola: delega e ritiro della fiducia ",
        "ISBN": [
          "9-788843-067411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788843-067411",
        "opera": "(a cura di): BELLONI C, Transizioni. Bambini e adulti nella societ\u00e0 dell'incertezza",
        "anno": "2013",
        "autori": "CAVALETTO G M, FUCCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAVALETTO G M, FUCCI S (2013). Famiglia e scuola: delega e ritiro della",
        "fiducia . In: (a cura di): BELLONI C, Transizioni. Bambini e adulti nella",
        "societ\u00e0 dell'incertezza. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9-788843-067411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "La \"dote\" della scuola e le aspettative del mercato: discorsi su una transizione difficile",
        "ISBN": [
          "9-788862-505109"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788862-505109",
        "opera": "(a cura di): Olagnero M, Prima e dopo il diploma",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M (2013). La \"dote\" della scuola e le aspettative del mercato:",
        "discorsi su una transizione difficile. In: (a cura di): Olagnero M, Prima e",
        "dopo il diploma. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9-788862-505109"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "L'\u00e9xp\u00e9rience scolaire des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations en Italie. Une analyse sociologique. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-224-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-224-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cavaletto G M (2013). L'\u00e9xp\u00e9rience scolaire des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations en",
        "Italie. Une analyse sociologique. p. 1-136, TORINO:L'Harmattan Italia,",
        "ISBN: 978-88-7892-224-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "l'\u00e9xp\u00e9rience scolaire des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations en Italie. Une analyse sociologique. p",
        "ISBN": [
          "978-2-336-00046-6"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00046-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cavaletto G M (2013). l'\u00e9xp\u00e9rience scolaire des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations en",
        "Italie. Une analyse sociologique. p. 1-136, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-336-00046-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Tra precarizzazione e autonomia: percorsi e punti di svolta nella formazione professionale ",
        "ISBN": [
          "9-788843-065455"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788843-065455",
        "opera": "Condizione giovanile e nuovi rischi sociali: quali politiche?",
        "anno": "2012",
        "autori": "CAVALETTO G M, BARBERA F, DAGNES J, MOLINO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAVALETTO G M, BARBERA F, DAGNES J, MOLINO D (2012). Tra",
        "precarizzazione e autonomia: percorsi e punti di svolta nella formazione",
        "professionale . In: Condizione giovanile e nuovi rischi sociali: quali",
        "politiche?. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9-788843-065455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-153",
        "titolo": "Bambini come gli altri. p",
        "ISBN": [
          "9788897789079"
        ],
        "csp": "Roma:Valore Italiano, ISBN: 9788897789079",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cavaletto G M (2012). Bambini come gli altri. p. 1-153, Roma:Valore",
        "Italiano, ISBN: 9788897789079"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Figli come gli altri. Gli effetti della nascita di un bambino disabile mentale in famiglia ",
        "ISSN": [
          "0035-6522"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 4/2011, p. 53-68, ISSN: 0035-6522",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M (2011). Figli come gli altri. Gli effetti della nascita di un",
        "bambino disabile mentale in famiglia . LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE,",
        "vol. 4/2011, p. 53-68, ISSN: 0035-6522"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educational choices of the \u00e9lites. Autonomy and Responsibility of Italian and Foreign Children between Family and School ",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "ISSN: 1877-0428",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cavaletto G M, Fucci S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cavaletto G M, Fucci S (2011). Educational choices of the \u00e9lites. Autonomy",
        "and Responsibility of Italian and Foreign Children between Family and",
        "School . PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, ISSN:",
        "1877-0428"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The educational choices of working class adolescents: opportunities and constraints",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M, OLAGNERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, OLAGNERO M (2011). The educational choices of",
        "working class adolescents: opportunities and constraints. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-141",
        "titolo": "Quando il matrimonio finisce. Dinamiche di paternit\u00e0 e mediazione materna",
        "ISBN": [
          "9788846727909"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846727909",
        "opera": "(a cura di): Poggio B; Murgia A, Padri che cambiano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cavaletto G M, Todesco L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M, Todesco L (2011). Quando il matrimonio finisce. Dinamiche",
        "di paternit\u00e0 e mediazione materna. In: (a cura di): Poggio B; Murgia A,",
        "Padri che cambiano. p. 109-141, PISA:ETS, ISBN: 9788846727909"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-170",
        "titolo": "QUALITA' DELL'ABITARE E INNOVAZIONE NELL'EDILIZIA RESIDENZIALE PUBBLICA",
        "ISBN": [
          "9788849832686"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849832686",
        "opera": "(a cura di): BELLONI M C, TORINO. LUOGHI URBANI E SPAZI SOCIALI. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M, OLAGNERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAVALETTO G M, OLAGNERO M (2011). QUALITA' DELL'ABITARE E",
        "INNOVAZIONE NELL'EDILIZIA RESIDENZIALE PUBBLICA. In: (a cura di):",
        "BELLONI M C, TORINO. LUOGHI URBANI E SPAZI SOCIALI. p. 153-170,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849832686"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-82",
        "titolo": "Percorsi formativi tra rendimento scolastico e origine sociale: fratelli, sorelle e figli unici alla scuola superiore ",
        "ISBN": [
          "9788889529126"
        ],
        "csp": "ROMA:Infantiae.Org, ISBN: 9788889529126",
        "opera": "(a cura di): BONICA L; OLAGNERO M, Come va la scuola ?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M, TORRIONI P M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAVALETTO G M, TORRIONI P M (2011). Percorsi formativi tra",
        "rendimento scolastico e origine sociale: fratelli, sorelle e figli unici alla",
        "scuola superiore . In: (a cura di): BONICA L; OLAGNERO M, Come va la",
        "scuola ?. p. 45-82, ROMA:Infantiae.Org, ISBN: 9788889529126"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abitare nei Villaggi Olimpici Torino 2006 ",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 118, p. 196-207, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAVALETTO G M, BALLOR F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, BALLOR F (2010). Abitare nei Villaggi Olimpici Torino",
        "2006 . SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 118, p. 196-207, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il benessere dei bambini tra famiglia e territorio : vincoli e risorse ",
        "ISSN": [
          "0035-6522"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 3/4, p. 43-64, ISSN: 0035-6522",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAVALETTO G M, PISANO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, PISANO F (2010). Il benessere dei bambini tra famiglia",
        "e territorio : vincoli e risorse . LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 3/4,",
        "p. 43-64, ISSN: 0035-6522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vie avant et devant soi. Les choix scolaires des familles ouvri\u00e8res turinoises.",
        "ISSN": [
          "0318-479X"
        ],
        "journal": "REVUE DES SCIENCES DE L'\u00c9DUCATION",
        "csp": "vol. 43, p. 47-65, ISSN: 0318-479X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAVALETTO G M, OLAGNERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, OLAGNERO M (2010). La vie avant et devant soi. Les",
        "choix scolaires des familles ouvri\u00e8res turinoises.. REVUE DES SCIENCES",
        "DE L'\u00c9DUCATION, vol. 43, p. 47-65, ISSN: 0318-479X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "TUTTA LA VITA DAVANTI. LE SCELTE SCOLASTICHE DELLE FAMIGLIE OPERAIE TORINESI. p",
        "ISBN": [
          "9788881072989"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881072989",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAVALETTO G M (2010). TUTTA LA VITA DAVANTI. LE SCELTE",
        "SCOLASTICHE DELLE FAMIGLIE OPERAIE TORINESI. p. 1-254,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881072989"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 della vita e well being infantile in quattro ricerche internazionali",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 211-219, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M (2007). Qualit\u00e0 della vita e well being infantile in quattro",
        "ricerche internazionali. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, p. 211-219, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza dei Jardins de Cocagne: re-inventare il lavoro e creare valore per le comunit\u00e0 locali",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2/2016, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M (2016). L'esperienza dei Jardins de Cocagne:",
        "re-inventare il lavoro e creare valore per le comunit\u00e0 locali. SOCIOLOGIA",
        "DEL LAVORO, vol. 2/2016, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piccoli principi e ragazzi della via Paal. Le scelte educative delle \u00e9lites tra scuole di eccellenza e formazione extracurricolare",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 369-386, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M, FUCCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, FUCCI S (2016). Piccoli principi e ragazzi della via",
        "Paal. Le scelte educative delle \u00e9lites tra scuole di eccellenza e formazione",
        "extracurricolare. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 369-386, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Questioni di classe. discorsi sulla scuola. p",
        "ISBN": [
          "9788878854208"
        ],
        "csp": "TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878854208",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAVALETTO G M, LUCIANO A, OLAGNERO M, RICUCCI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAVALETTO G M, LUCIANO A, OLAGNERO M, RICUCCI R (2016).",
        "Questioni di classe. discorsi sulla scuola. p. 1-189, TORINO:Rosenberg &",
        "Sellier, ISBN: 9788878854208"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Il welfare in transizione. Esperienze di innovazione attraverso le fondazioni. p",
        "ISBN": [
          "9788892100022"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100022",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cavaletto G M (2015). Il welfare in transizione. Esperienze di innovazione",
        "attraverso le fondazioni. p. 1-184, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892100022"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Flessibilit\u00e0 del lavoro e formazione dei lavoratori. Il caso italiano",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 2, p. 251-284, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2014",
        "autori": "CAVALETTO G M, PACELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, PACELLI L (2014). Flessibilit\u00e0 del lavoro e formazione",
        "dei lavoratori. Il caso italiano. POLIS, vol. 2, p. 251-284, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie di conciliazione famiglia-lavoro per i lavoratori atipici. Una rassegna della letteratura",
        "ISSN": [
          "0035-6522"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 75-90, ISSN: 0035-6522",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cavaletto G M, M MUSMANNO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cavaletto G M, M MUSMANNO F (2014). Strategie di conciliazione",
        "famiglia-lavoro per i lavoratori atipici. Una rassegna della letteratura. LA",
        "RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 1, p. 75-90, ISSN: 0035-6522"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che cosa vuoi fare? I discorsi tra genitori e figli sulle scelte della vita quotidiana ",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M, Olagnero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cavaletto G M, Olagnero M (2013). Che cosa vuoi fare? I discorsi tra",
        "genitori e figli sulle scelte della vita quotidiana . MINORI GIUSTIZIA, vol. 3,",
        "ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "La \"dote\" della scuola e le aspettative del mercato: discorsi su una transizione difficile",
        "ISBN": [
          "9-788862-505109"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788862-505109",
        "opera": "(a cura di): Olagnero M, Prima e dopo il diploma",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cavaletto G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavaletto G M (2013). La \"dote\" della scuola e le aspettative del mercato:",
        "discorsi su una transizione difficile. In: (a cura di): Olagnero M, Prima e",
        "dopo il diploma. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9-788862-505109"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Figli come gli altri. Gli effetti della nascita di un bambino disabile mentale in famiglia ",
        "ISSN": [
          "0035-6522"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 4/2011, p. 53-68, ISSN: 0035-6522",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M (2011). Figli come gli altri. Gli effetti della nascita di un",
        "bambino disabile mentale in famiglia . LA RIVISTA DI SERVIZIO SOCIALE,",
        "vol. 4/2011, p. 53-68, ISSN: 0035-6522"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The educational choices of working class adolescents: opportunities and constraints",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAVALETTO G M, OLAGNERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVALETTO G M, OLAGNERO M (2011). The educational choices of",
        "working class adolescents: opportunities and constraints. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "13868",
    "nome": "CAVALETTO Giulia Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per Etnografia e Ricerca qualitativa",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno organizzato da: Regione Piemonte, Universit\u00e0 di Torino e Unione Industriale di Torino \u201cCongedi genitoriali in Piemonte\u201d; presentazione di un contributo da titolo: \u201cI congedi genitoriali nella Regione Piemonte dopo la legge 53/2000\u201d.",
        "periodo": "dal 28-02-2005 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno dell'Universit\u00e0 di Salerno, \u201c Giovani Come\u201d, con un contributo (selezionato in call) dal titolo: \u201cPochi, bravi e di classe operaia: le scelte scolastiche degli adolescenti torinesi\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata al Convegno del gruppo internazionale PLESES, Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Sociologia",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno internazionale \u201cLes temps des politiques sociales\u201d, Universit\u00e0 di Friburgo,. Contributo dal titolo: Les temps des politiques du logement: le cas de la reconversion des Villages Olympiques Turin 2006.",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 21-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Colloque international dal titolo \u201cLe logement et l\u2019habitat comme objet de recherche \u201d, Universit\u00e0 di Paris Sorbonne I, con un contributo dal titolo : \u201cLe logement et l\u2019habitat comme objet de recherche \u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 22-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \u201cLa violenza contro le donne\u201d, Universit\u00e0 Lumsa, Roma; con un contributo dal titolo: \u201cL\u2019esclusione dall\u2019istruzione per le bambine dei PSS e PVS: una violenza familiare, sociale e istituzionale\"",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 18-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata presso l' Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Sociologia, per presentare una comunicazione orale dal titolo: \u201cAnalisi strutturale del discorso di Demazi\u00e8re e Dubar e modello dell\u2019argomentazione di Toulmin.\u201d",
        "periodo": "dal 16-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno organizzato dal network Equal soc EDU, Parigi, Worshop \u201cComparing Diplomas: expectations and returns\u201d; presentazione del contributo dal titolo: \u201cLa vie devant soi\u201d (sulle scelte scolastiche dei giovani torinesi)",
        "periodo": "dal 24-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno internazionale a Tallinn, Estonia, network EQUALSOC EDUC \u2013 Meeting 2009 EDUC, con un contributo dal titolo: \u201cThe educational choices of adolescents between family constraints and context effects\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 2nd International RESUP-OSPS Conference, Universit\u00e0 di Losanna, con un contributo dal titolo: \u201cLa vie devant soi\u201d, sulle scelte scolastiche dei giovani torinesi di classe operaia e ceto medio.",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno AIS ELO, \u201cIstituzioni e qualit\u00e0 sociale\u201d, presentazione di un contributo dal titolo \u201cAbitare nei Villaggi Olimpici Torino 2006\u201d (con Federica Ballor). Paper selezionato in call.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno dell'Universit\u00e0 di Torino \u201cFamiglie operaie e di ceto medio di fronte alle transizioni scolastiche\u201d, con un contributo dal titolo \u201cFratelli, sorelle o figli unici: percorsi formativi tra rendimento scolastico e origine sociale\u201d (con Paola Torrioni).",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno European Childhood \u2013 Childhoods in Europe, International Conference and Annual Meeting of the \u201cSociology of Childhood\u201d Section of the German Sociological Association, con un contributo dal titolo: \u201cBetween Participation and Responsibility: The Children\u2019s Point of View (con Stefania Fucci).",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno AIS \u201cInterrogare le fonti\u201d, con un contributo dal titolo: \u201cFratelli, sorelle o figli unici: percorsi formativi tra rendimento scolastico e origine sociale: le fonti CATI\u201d (con Paola Torrioni).",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno di Dipartimento, Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Scienze sociali, con un contributo dal titolo: \u201cLe scelte scolastiche: cambiamenti e persistenze tra (e dentro) le generazioni\u201d(con Paola Torrioni).",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno ESRI Dublino, Workshop EqualSoc \u201cDiplomas: expectations and returns. Do anticipations matter choosing diplomas\u2019, con un contributo dal titolo: \u201c The educational choices of adolescents of working class: opportunities and constraints\u201d (con Manuela Olagnero).",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno AIS EDU, Universit\u00e0 di Napoli, Federico II, con un poster \u201cLa formazione professionale: esiti occupazionali e transizione alla vita adulta\u201d.",
        "periodo": "dal 08-02-2010 al 09-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno finale AIS EDU. Contributo dal titolo: \u201cHo imparato un mestiere: percorsi di formazione professionale di italiani e stranieri\u201d (con Daniela Molino e Joselle Dagnes).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno annuale ESA, con un contributo dal titolo: \u201cLes choix \u00e9ducatives des \u00e9lites entre \u00e9cole d\u2019excellence et formation suppl\u00e9mentaire \u201d (con Stefania Fucci).",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come chair al Convegno \u201cNarrare, ascoltare, comprendere\u201d, Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Sociologia, Sessione \u201cGenerazioni\".",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno internazionale \u00ab Du d\u00e9crochage \u00e0 la r\u00e9ussite \u2013 Exp\u00e9riences fran\u00e7aises et italiennes \u00bb , Universit\u00e0 di Le Havre, con un contributo dal titolo : \u00ab Interventions contre le d\u00e9crochage scolaire : les solutions italiennes \u00bb (con Daniela Molino).",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata al Festival dell\u2019Architettura in citt\u00e0 \u2013 Torino, con un contributo dal titolo: \u201cQualit\u00e0 della vita infantile tra scuola e territorio, riflessioni sul significato simbolico degli spazi e contesti di apprendimento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza internazionale SASE, Conference in Boston 24th Annual MeetingMIT, con un Contributo dal titolo \u201cEmployment protection and training: law and custom at the firm level (con Lia Pacelli)\u201d.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno - patrocinato dalla sezione AIS-ELO - \"Giovani e mercato del lavoro: instabilit\u00e0, transizioni, partecipazione, politiche\", presso l'Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Sociologia e Diritto, con un contributo dal titolo: \u201cImmaginare il lavoro nella societ\u00e0 della conoscenza: gli studenti in uscita dalla scuola e le rappresentazioni del futuro professionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale, INTE conference, New Horizons in Education, Parigi, con un contributo dal titolo: \u201cExperience of innovation in Italian school system in technical tracks\u201d. Contributo selezionato in call.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale di Singapore, 4\u00b0 Annual International Conference on Political Science, Sociology, and International Research (PSSIR 2014), con un contributo dal titolo: \u201cBrothers and sisters : intra genrational dynamics in educational choices\u201d (skype conference).",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 26-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla ECER Conference - The European Conference on Educational Research \u2013 Porto, Portogallo, con un contributo dal titolo: \u201cThe \u201csuper tecnical tracks\u201d. An experience of innovation in Italian school system\u201d. Contributo selezionato in call.",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \u201cAndare a scuola oggi: scelta o orientamento tra famiglia, scuola e politiche pubbliche\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari. Contributo dal titolo: \u201cI super tecnici degli ITS\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza ESPANET Italia. Contributo dal titolo \u201cIl ruolo delle fondazioni nelle trasformazioni e nella crisi del mercato del lavoro: una comparazione sul sostegno all\u2019occupazione nell\u2019esperienza italiana e francese\u201d. Contributo selezionato in call.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza \u201cLa sociologia dei bambini e dell\u2019infanzia in Italia: Teorie e Ricerche\u201d, Universit\u00e0 di Modena. Contributo dal titolo: \u201cBambini in difficolt\u00e0: un\u2019esperienza innovativa di sostegno all\u2019infanzia. Il Progetto \u201cUna famiglia per una famiglia\u201d di Fondazione Paideia\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata al convegno di fine mandato delle Consigliere di parit\u00e0 regionali della regione Piemonte. Intervento dal titolo: \u201cCi piace lavorare? Donne al lavoro ai tempi della crisi\u201d. Evento in collaborazione con Regione Piemonte e Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata al festival dell\u2019architettura in citt\u00e0: Officine OZ, Focus strategie urbane sostenibili, contributo dal titolo \u201cTerritori sostenibili per societ\u00e0 sostenibili e coese\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza ESPANET Europa: \u201cThe lost and the new world of welfare\u201d. Contributo dal titolo: The foundations role in welfare innovation. Exemplary cases to support employment in Italy and France\".",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza ESPANET Italia (Salerno): \u201cWelfare in Italia e Welfare globale\u201d. Contributo dal titolo: \u201cIl ruolo delle fondazioni nel welfare che cambia: elementi di innovazione attraverso l\u2019esperienza italiana e francese\u201d. Contributo selezionato in call.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata a Palazzo Lascaris, Regione Piemonte per la giornata \u201cIl palazzo delle elette\u201d. Intervento alla tavola rotonda su lavoro e coesione sociale con un contributo su occupazione femminile e fenomeni di over education.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario su \u201cDonne e Lavoro nella Regione Piemonte e in Italia\u201d, centro congressi Regione Piemonte, organizzato dalla Consulta Regionale Femminile del Piemonte, Regione Piemonte.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata al seminario \u201cLavoro dunque sono?\u201d presso la Casa del conte Verde di Rivoli, organizzato dal Comune di Rivoli in collaborazione con l'Assessorato al lavoro della Regione Piemonte, sul tema dell\u2019occupazione femminile nella regione.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice d\u2019apertura al seminario della Fondazione Ruffini \u201cL\u2019Innovazione Sociale, una chiave di lettura dello sviluppo economico e sociale del territorio\u201d presso il Bio Industry Park di Colleretto Giacosa.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice e discussant invitata per la presentazione del We World Index, Universit\u00e0 di Torino. Evento organizzato dal Cirsde.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice inviata all'evento: La consulta delle Elette, Castello di san Giorgio canavese. Relatrice invitata per la sessione \u201cLa conciliazione tra innovazione tecnologica e innovazione sociale\u201d. Moderatrice della sessione \u201cIl governo della finanza e della moderna filantropia\u201d.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario a Bologna \u201cPolitica in Italia\u201d, relativamente al contributo contenuto nel volume dal titolo \u201cLe unioni civili in Italia\u201d, presso il Bologna Center della Johns Hopkins University.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "assegnista di ricerca. Assegno di ricerca biennale (2013-2015) cofinanziato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, con un progetto dal titolo \u201cIl ruolo delle fondazioni nei processi di community building: una comparazione internazionale\".",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (2015-2016). Assegno di ricerca annuale cofinanziato dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, con un progetto dal titolo: \"I processi decisionali dentro le Fondazioni\".",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Coordino un gruppo interdisciplinare per l\u2019attuazione di linee guida e interventi formativi sulla \u201cContrattazione di genere\u201d all\u2019interno delle imprese all'interno dalla Regione Piemonte, in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordino un gruppo interdisciplinare sulla ricorrenza dei 70 anni del voto alle donne, in collaborazione con il Cirsde, l' assessorato alle Pari Opportunit\u00e0 della regione Piemonte e l'Assessorato al Lavoro, istruzione e formazione professionale della Regione Piemonte. Il progetto \u00e8 articolata in conferenze, incontri formativi nelle scuole in linea con gli obiettivi dell'alternanza scuola lavoro prevista dalla Legge La buona scuola.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordino un gruppo di studio e di ricerca sul tema della maternit\u00e0 e delle connessioni tra tale evento biografico e le carriere femminili, gli assetti organizzativi all'interno delle grandi, medie e piccole imprese. Il gruppo di lavoro \u00e8 composto da esponenti del mondo accademico, delle associazioni datoriali, dalle parti sociali e dagli ordini professionali.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente nel modulo metodologico della scuola di dottorato in \u201cSociologia e Scienza politica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Docente nel modulo metodologico del ciclo di Dottorato in \u201cSociologia e Scienza Politica\u201d. lezione frontale + esercitazione sull\u2019uso dei software per l\u2019analisi statistica dei dati qualitativi: Nvivo 2.0 e 7.0 e accenni ad Alceste 4.9",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente nel modulo metodologico del ciclo di Dottorato in \u201cSociologia e Scienza Politica\u201d. lezione frontale + esercitazione sull\u2019uso dei software per l\u2019analisi statistica dei dati qualitativi: Nvivo 2.0 e 7.0 e accenni ad Alceste 4.9.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-11-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca sulla condizione occupazionale all'interno della Regione Piemonte nelle imprese con oltre 100 dipendenti. Incarico attribuito mediante selezione pubblica dalla regione Piemonte, Assessorato al Lavoro, istruzione e formazione professionale della Regione Piemonte.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Diritto antidiscriminatorio, Corso specialistico di II livello, con rilascio di CFU. Contenuti: Discriminazione sui luoghi di lavoro, a scuola, nella societ\u00e0 civile per et\u00e0, disabilit\u00e0, genere, orientamento sessuale, preferenze politiche e sindacali, razza e origine etnica, confessione religiosa. Ordine degli Avvocati della citt\u00e0 metropolitana di Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Consigliera di parit\u00e0 della Regione Piemonte. Alle dipendenze dell\u2019Assessorato all\u2019istruzione, Lavoro e Formazione professionale; dell\u2019Assessorato alle Politiche giovanili, Diritto allo studio universitario, Cooperazione decentrata internazionale, Pari opportunit\u00e0, Diritti civili, Immigrazione; e del Ministero del lavoro e delle politiche sociali. Da questo incarico onorifico derivano le seguenti partecipazioni: Dal 2016: Componente della Commissione Pari Opportunit\u00e0 della Regione Piemonte. Dal 2016: Componente del Comitato di sorveglianza del Programma Operativo Regionale su Fondo sociale Europeo (FSE) e Fondo Europeo di sviluppo regionale (FESR). Dal 2016: Componente del Centro regionale contro le discriminazioni in Piemonte Dal 2016: Componente del Comitato di Sorveglianza del Programma di Sviluppo Rurale (PSR) 2014-2020 della Regione Piemonte. Dal 2016: Membro della Consulta delle Elette della Regione Piemonte. Dal 2016: Componente della CRI, Commissione Regionale per l\u2019Impiego della Regione Piemonte. Dal 2016: Componente del Tavolo interdirezionale sulla Salute di genere, Regione Piemonte. Dal 2016: Componente del Tavolo di lavoro sul Caporalato in Piemonte, Assessorato al Lavoro e Assessorato all\u2019Agricoltura",
        "periodo": "dal 18-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato promotore di ExpoElette, 1\u00b0 Forum Internazionale delle donne in politica ed economia.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u201cChance formative e qualit\u00e0 della vita degli adolescenti torinesi di classe operaia urbana e giovani immigrati\u201d, all'interno di un Progetto Alfieri, finanziato da Fondazione CRT. Nel progetto mi sono occupata della costruzione del questionario, per somministrare poi una CATI survey a famiglie di classe operaia e piccolo ceto medio con figli in et\u00e0 da scuola superiore; dell\u2019analisi dei dati in tal modo raccolti con la costruzione di modelli di regressione; della traccia di intervista da somministrare a genitori e figli sul tema delle scelte scolastiche; della somministrazione delle interviste (70 totali), della trascrizione e dell\u2019analisi delle stesse.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "EQUAL SOC: dal 2006 ho fatto parte di questo network europeo di eccellenza, come componente delle unit\u00e0 EDU e FAMILY, dedicate ai rispettivamente ai temi dell\u2019educazione, istruzione e formazione; della famiglia e dell\u2019infanzia. Referente locale: prof.ssa Manuela Naldini",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di lavoro per il PRIN \u201cTransizioni biografiche\u201d. Coordinatore nazionale e locale: prof. Mario Cardano. Attivit\u00e0 svolte: survey sulle transizioni di povert\u00e0, interviste in profondit\u00e0 con nuclei monogenitoriali assegnatari di alloggi di edilizia pubblica. Applicazione di tecniche di analisi del discorso (Demazi\u00e8re e Dubar) ai materiali qualitativi, analisi con software dedicati (Nvivo, Atlas Ti, Alceste).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del network europeo EQUAL SOC, sezione EDU \u201cComparing Diplomas: expectations and returns\u201d. Coordinatore internazionale: G\u00e9rard Boudesseul, Universit\u00e0 di Caen.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del NETWORK EUROPEO \u201cEQUAL SOC\u201d finanziato dall\u2019UE, partecipazione al sotto gruppo Education.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice di fondazione Paideia, Torino.",
        "periodo": "dal 19-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca con Fondazione S. Paolo per la Scuola",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca all'interno del Progetto \u201cArricchire le capacit\u00e0 di innovazione a livello regionale nell\u2019ambito dell\u2019economia dei servizi. Linee di sviluppo istituzionali e culturali per una societ\u00e0 basata sulla conoscenza- Progetto E.R.I.C.A.\u201d (Universit\u00e0 di Torino e Regione Piemonte)\u2013 Gestione della conoscenza e crescita delle competenze per lo sviluppo regionale. Azioni di integrazione e diffusione. Il lavoro si \u00e8 articolato in due fasi: quella pi\u00f9 recente del biennio 2012-2013 ha avuto ad oggetto l\u2019analisi di dati secondari e di indicatori di knowledge economy nella Regione Piemonte. La fase precedente invece ha visto il mio contributo nella realizzazione di una CAWI survey rivolta a diplomandi delle scuole superiori della Regione Piemonte, analisi dei dati raccolti; interviste a testimoni privilegiati e focus group.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di ricerca all'interno del PRIN \u201cBambini (ir)responsabili? Come autonomia e responsabilit\u00e0 infantili sono definite dai genitori, agite dai bambini e rappresentate nei sistemi di comunicazione di massa\u201d. Coordinatore nazionale: Prof. Guido Maggioni; Coordinatore locale: Prof.ssa Carmen Belloni. Attivit\u00e0 svolte: interviste con bambini e genitori, focus group con insegnanti. Rassegna della letteratura sulla new childhood sociology.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del NETWORK EUROPEO \u201cEQUAL SOC\u201d, finanziato dall\u2019 UE. Partecipazione al gruppo locale \u201cFamiglia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro di ricerca e documentazione su Fondazioni, capitale sociale e societ\u00e0 civile, Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del CIRSDE (Centro interdisciplinare di ricerche e studi sulle donne e di genere): da febbraio 2015 componente Comitato scientifico del Centro; presentazione di progetti europei Daphne; attivit\u00e0 didattica e laboratoriale; convegni e seminari nazionali e internazionali. Direttrice: Prof.ssa Mia Caielli.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del 1\u00b0 Forum Internazionale delle donne in politica ed economia.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-07-2016"
      }
    ]
  }
}