{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre la bioetica: bilanci e congetture",
        "ISSN": [
          "0394-9397"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 28, p. 34-40, ISSN: 0394-9397",
        "anno": "2013",
        "autori": "Turina I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Turina I (2013). Oltre la bioetica: bilanci e congetture. RELIGIONI E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 28, p. 34-40, ISSN: 0394-9397"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0037768612471776"
        ],
        "titolo": "Vatican biopolitics",
        "ISSN": [
          "0037-7686"
        ],
        "journal": "SOCIAL COMPASS",
        "csp": "vol. 60, p. 134-151, ISSN: 0037-7686, doi: 10.1177/0037768612471776",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2013). Vatican biopolitics. SOCIAL COMPASS, vol. 60, p. 134-151,",
        "ISSN: 0037-7686, doi: 10.1177/0037768612471776"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-383",
        "titolo": "La Santa Sede e i diritti riproduttivi",
        "ISBN": [
          "9782728309672"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728309672",
        "opera": "(a cura di): M.P. Donato, L. Berlivet et alii, M\u00e9decine et religion. Collaborations, comp\u00e9titions, conflits (XII-XX si\u00e8cle). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Turina (2013). La Santa Sede e i diritti riproduttivi. In: (a cura di): M.P.",
        "Donato, L. Berlivet et alii, M\u00e9decine et religion. Collaborations, comp\u00e9titions,",
        "conflits (XII-XX si\u00e8cle). p. 359-383, Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728309672"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-338",
        "titolo": "Chiesa e biopolitica. Il discorso cattolico su famiglia, sessualit\u00e0 e vita umana da Pio XI a Benedetto XVI. p",
        "ISBN": [
          "9788857513942"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857513942",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Turina (2013). Chiesa e biopolitica. Il discorso cattolico su famiglia,",
        "sessualit\u00e0 e vita umana da Pio XI a Benedetto XVI. p. 1-338,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857513942"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-202",
        "titolo": "Le magist\u00e8re postconciliaire face au biopouvoir",
        "ISBN": [
          "9782713223358"
        ],
        "csp": "PARIGI:Editions de l'EHESS, ISBN: 9782713223358",
        "opera": "(a cura di): C. B\u00c9RAUD, F. GUGELOT, I. SAINT-MARTIN, Catholicisme en tensions. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Turina (2012). Le magist\u00e8re postconciliaire face au biopouvoir. In: (a cura",
        "di): C. B\u00c9RAUD, F. GUGELOT, I. SAINT-MARTIN, Catholicisme en",
        "tensions. p. 191-202, PARIGI:Editions de l'EHESS, ISBN: 9782713223358"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13537903.2011.539841"
        ],
        "titolo": "Consecrated Virgins in Italy: A Case Study in the Renovation of Catholic Religious Life",
        "ISSN": [
          "1353-7903"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY RELIGION",
        "csp": "vol. 26, p. 43-55, ISSN: 1353-7903, doi: 10.1080/13537903.2011.539841",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2011). Consecrated Virgins in Italy: A Case Study in the",
        "Renovation of Catholic Religious Life. JOURNAL OF CONTEMPORARY",
        "RELIGION, vol. 26, p. 43-55, ISSN: 1353-7903, doi:",
        "10.1080/13537903.2011.539841"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foi, raison et nature selon le magist\u00e8re romain (1846-1978)",
        "ISSN": [
          "0335-5985"
        ],
        "journal": "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 154, p. 223-242, ISSN: 0335-5985",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2011). Foi, raison et nature selon le magist\u00e8re romain (1846-1978).",
        "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS, vol. 154, p.",
        "223-242, ISSN: 0335-5985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-189",
        "titolo": "From Institution to Spirituality and Back: Or, Why We Should Be Cautious About the \"Spiritual Turn\" in the Sociology of Religion",
        "ISBN": [
          "9789400718180"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 9789400718180",
        "opera": "(a cura di): GIUSEPPE GIORDAN, WILLIAM H. SWATOS, JR., Religion, Spirituality and Everyday Practice. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Turina (2011). From Institution to Spirituality and Back: Or, Why We",
        "Should Be Cautious About the \"Spiritual Turn\" in the Sociology of Religion.",
        "In: (a cura di): GIUSEPPE GIORDAN, WILLIAM H. SWATOS, JR., Religion,",
        "Spirituality and Everyday Practice. p. 181-189, DORDRECHT:Springer,",
        "ISBN: 9789400718180"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/2050303214552573"
        ],
        "titolo": "Centralized globalization: The Holy See and human mobility since World War II",
        "ISSN": [
          "2050-3032"
        ],
        "journal": "CRITICAL RESEARCH ON RELIGION",
        "csp": "vol. 3, p. 189-205, ISSN: 2050-3032, doi: 10.1177/2050303214552573",
        "anno": "2015",
        "autori": "Turina Isacco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Turina Isacco (2015). Centralized globalization: The Holy See and human",
        "mobility since World War II. CRITICAL RESEARCH ON RELIGION, vol. 3,",
        "p. 189-205, ISSN: 2050-3032, doi: 10.1177/2050303214552573"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0037768612471776"
        ],
        "titolo": "Vatican biopolitics",
        "ISSN": [
          "0037-7686"
        ],
        "journal": "SOCIAL COMPASS",
        "csp": "vol. 60, p. 134-151, ISSN: 0037-7686, doi: 10.1177/0037768612471776",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2013). Vatican biopolitics. SOCIAL COMPASS, vol. 60, p.",
        "134-151, ISSN: 0037-7686, doi: 10.1177/0037768612471776"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-338",
        "titolo": "Chiesa e biopolitica. Il discorso cattolico su famiglia, sessualit\u00e0 e vita umana da Pio XI a Benedetto XVI. p",
        "ISBN": [
          "9788857513942"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857513942",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Turina (2013). Chiesa e biopolitica. Il discorso cattolico su famiglia,",
        "sessualit\u00e0 e vita umana da Pio XI a Benedetto XVI. p. 1-338,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857513942"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13537903.2011.539841"
        ],
        "titolo": "Consecrated Virgins in Italy: A Case Study in the Renovation of Catholic Religious Life",
        "ISSN": [
          "1353-7903"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY RELIGION",
        "csp": "vol. 26, p. 43-55, ISSN: 1353-7903, doi: 10.1080/13537903.2011.539841",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2011). Consecrated Virgins in Italy: A Case Study in the",
        "Renovation of Catholic Religious Life. JOURNAL OF CONTEMPORARY",
        "RELIGION, vol. 26, p. 43-55, ISSN: 1353-7903, doi:",
        "10.1080/13537903.2011.539841"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foi, raison et nature selon le magist\u00e8re romain (1846-1978)",
        "ISSN": [
          "0335-5985"
        ],
        "journal": "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 154, p. 223-242, ISSN: 0335-5985",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2011). Foi, raison et nature selon le magist\u00e8re romain",
        "(1846-1978). ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS,",
        "vol. 154, p. 223-242, ISSN: 0335-5985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-189",
        "titolo": "From Institution to Spirituality and Back: Or, Why We Should Be Cautious About the \"Spiritual Turn\" in the Sociology of Religion",
        "ISBN": [
          "9789400718180"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 9789400718180",
        "opera": "(a cura di): GIUSEPPE GIORDAN, WILLIAM H. SWATOS, JR., Religion, Spirituality and Everyday Practice. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Turina (2011). From Institution to Spirituality and Back: Or, Why We",
        "Should Be Cautious About the \"Spiritual Turn\" in the Sociology of Religion.",
        "In: (a cura di): GIUSEPPE GIORDAN, WILLIAM H. SWATOS, JR.,",
        "Religion, Spirituality and Everyday Practice. p. 181-189,",
        "DORDRECHT:Springer, ISBN: 9789400718180"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethique et engagement dans un groupe antisp\u00e9ciste",
        "ISSN": [
          "0066-2399"
        ],
        "journal": "L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 60/1, p. 163-187, ISSN: 0066-2399",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2010). Ethique et engagement dans un groupe antisp\u00e9ciste.",
        "L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE, vol. 60/1, p. 163-187, ISSN: 0066-2399"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Secularization as a Property of action",
        "ISSN": [
          "0037-7686"
        ],
        "journal": "SOCIAL COMPASS",
        "csp": "vol. 54/2, p. 161-173, ISSN: 0037-7686",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2007). Secularization as a Property of action. SOCIAL",
        "COMPASS, vol. 54/2, p. 161-173, ISSN: 0037-7686"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti cognitivi della fuga dal mondo: il caso dell'eremitismo",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 47/2, p. 297-325, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2006",
        "autori": "I. TURINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. TURINA (2006). Aspetti cognitivi della fuga dal mondo: il caso",
        "dell'eremitismo. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 47/2, p.",
        "297-325, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vers un catholicisme \"exemplaire\"?",
        "ISSN": [
          "0335-5985"
        ],
        "journal": "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 133, p. 115-133, ISSN: 0335-5985",
        "anno": "2006",
        "autori": "I. Turina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Turina (2006). Vers un catholicisme \"exemplaire\"?. ARCHIVES DE",
        "SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS, vol. 133, p. 115-133, ISSN:",
        "0335-5985"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "15068",
    "nome": "TURINA Isacco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della rivista \"Etnografia e ricerca qualitativa\", il Mulino",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Incertitude ontologique et engagements militants\", presentato al convegno \"Un tournant animaliste en anthropologie? / An animal turn in anthropology?\", Coll\u00e8ge de France, Paris",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "31st Conference of the International Society for the Sociology of Religion: \"Religion and Economy in a Global World\" (Aix-en-Provence, 30/6-3/7 2011). Organizzazione della sessione tematica \"Religion and Biopolitics\" e del \"New Researchers Forum\"",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 03-07-2011"
      },
      {
        "content": "33rd Conference of the International Society for the Sociology of Religion: \"Sensing Religion\" (Louvain-la-Neuve, Belgium). Panel di discussione del volume \"The Intimate: Polity and the Catholic Church. Laws about Life, Death and the Family in so-called Catholic Countries\u201d, a cura di K. Dobbelaere e A. Perez-Agote",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 05-07-2015"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d'\u00e9tude \"Ecologie et religions\", Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, Laicit\u00e9s (Parigi, 16 ottobre 2015). Intervento su \"Economie et \u00e9cologie dans le magist\u00e8re catholique r\u00e9cent\"",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Les savoirs disciplinaires au d\u00e9fi de l\u2019empirisme: l\u2019ethnographie des objets religieux et politiques\", Strasbourg, Maison des Sciences de l'Homme en Alsace (19-20 maggio 2016). Intervento su \"Jalons pour une ethnographie des choix \u00e9thiques\"",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ]
  }
}