{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre il credere. Forme di partecipazione reti di significati nel campo religioso",
        "ISSN": [
          "1722-4705"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 118-131, ISSN: 1722-4705",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Genova Carlo (2016). Oltre il credere. Forme di partecipazione reti di",
        "significati nel campo religioso. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, p. 118-131, ISSN:",
        "1722-4705"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Negli occhi e nelle gambe. Usi e rappresentazioni dello spazio nelle nuove culture sportive urbane",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "p. 417-430, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Genova Carlo (2016). Negli occhi e nelle gambe. Usi e rappresentazioni",
        "dello spazio nelle nuove culture sportive urbane. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, p. 417-430, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-436",
        "titolo": "I giovani e la citt\u00e0 che cambia. Nuovi passi, nuovi sguardi sulle tracce di un passato industriale",
        "ISBN": [
          "9788896713501"
        ],
        "csp": "Torino:IRES, ISBN: 9788896713501",
        "opera": "Postfordismo e trasformazione urbana. Casi di recupero dei vuoti urbani industriali e indicazioni per le politiche nel territorio torinese. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Genova Carlo (2016). I giovani e la citt\u00e0 che cambia. Nuovi passi, nuovi",
        "sguardi sulle tracce di un passato industriale. In: Postfordismo e",
        "trasformazione urbana. Casi di recupero dei vuoti urbani industriali e",
        "indicazioni per le politiche nel territorio torinese. p. 421-436, Torino:IRES,",
        "ISBN: 9788896713501"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-68",
        "titolo": "Oltre il credere. Significati e senso nelle pratiche religiose. p",
        "ISBN": [
          "9788857534862"
        ],
        "csp": "Udine:MIMESIS, ISBN: 9788857534862",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Genova Carlo (2016). Oltre il credere. Significati e senso nelle pratiche",
        "religiose. p. 1-68, Udine:MIMESIS, ISBN: 9788857534862"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13532944.2015.1065237"
        ],
        "titolo": "Managing alternative sports: new organisational spaces for the diffusion of Italian parkour",
        "ISSN": [
          "1353-2944"
        ],
        "journal": "MODERN ITALY",
        "csp": "vol. 20, p. 307-319, ISSN: 1353-2944, doi: 10.1080/13532944.2015.1065237",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrero Camoletto Raffaella, Sterchele Davide, Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrero Camoletto Raffaella, Sterchele Davide, Genova Carlo (2015).",
        "Managing alternative sports: new organisational spaces for the diffusion of",
        "Italian parkour. MODERN ITALY, vol. 20, p. 307-319, ISSN: 1353-2944,",
        "doi: 10.1080/13532944.2015.1065237"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per gusto e per valore. Culture giovanili nella societ\u00e0 dei lifestyles",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 158-167, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2015). Per gusto e per valore. Culture giovanili nella societ\u00e0",
        "dei lifestyles. SOCIOLOGIA, p. 158-167, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Prayer as practice. An interpretative proposal",
        "ISBN": [
          "9781472427670"
        ],
        "csp": "Londra:Ashgate, ISBN: 9781472427670",
        "opera": "A Sociology of prayer. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Genova Carlo (2015). Prayer as practice. An interpretative proposal. In: A",
        "Sociology of prayer. p. 9-24, Londra:Ashgate, ISBN: 9781472427670"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Lifestyles and Subcultures. History and a New Perspective. p",
        "ISBN": [
          "978-1-13-891101-7"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-1-13-891101-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berzano Luigi, Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berzano Luigi, Genova Carlo (2015). Lifestyles and Subcultures. History",
        "and a New Perspective. p. 1-218, New york:Routledge, ISBN:",
        "978-1-13-891101-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sociologia oltre le grate. Una riflessione metodologica sullo studio del monachesimo contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 377-389, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Genova, Stefania Palmisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova, Stefania Palmisano (2014). La sociologia oltre le grate. Una",
        "riflessione metodologica sullo studio del monachesimo contemporaneo.",
        "HUMANITAS, p. 377-389, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-108",
        "titolo": "La religiosit\u00e0 popolare tra cornici e allineamenti. Riflessioni su confini del campo e processi generativi",
        "ISBN": [
          "9788825036824"
        ],
        "csp": "PADOVA:IL MESSAGGERO, ISBN: 9788825036824",
        "opera": "Religiosit\u00e0 popolare nella societ\u00e0 post-secolare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Genova (2014). La religiosit\u00e0 popolare tra cornici e allineamenti.",
        "Riflessioni su confini del campo e processi generativi. In: Religiosit\u00e0",
        "popolare nella societ\u00e0 post-secolare. p. 87-108, PADOVA:IL",
        "MESSAGGERO, ISBN: 9788825036824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-42",
        "titolo": "Giovani culture nella precariet\u00e0. Principi di orientamento e di azione",
        "ISBN": [
          "9788866800958"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Odoya, ISBN: 9788866800958",
        "opera": "Generazione precaria. Nuovi lavori e processi di soggettivazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Genova (2014). Giovani culture nella precariet\u00e0. Principi di",
        "orientamento e di azione. In: Generazione precaria. Nuovi lavori e processi",
        "di soggettivazione. p. 25-42, BOLOGNA:Odoya, ISBN: 9788866800958"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di costruzione sociale dei luoghi sacri. Spunti di analisi",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 921-928, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2013). Processi di costruzione sociale dei luoghi sacri.",
        "Spunti di analisi. HUMANITAS, p. 921-928, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-128",
        "titolo": "Culture e subculture giovanili",
        "ISBN": [
          "9788863155150"
        ],
        "csp": "Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150",
        "opera": "(a cura di): Fabio Berti Silvia Fornari, Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Genova (2013). Culture e subculture giovanili. In: (a cura di): Fabio",
        "Berti Silvia Fornari, Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p.",
        "117-128, Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il senso della preghiera nella prospettiva delle pratiche sociali",
        "ISSN": [
          "1720-5298"
        ],
        "journal": "LEXIA",
        "csp": "vol. 11-12, p. 263-278, ISSN: 1720-5298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2012). Il senso della preghiera nella prospettiva delle",
        "pratiche sociali. LEXIA, vol. 11-12, p. 263-278, ISSN: 1720-5298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Methodology and techniques in the study of religious lifestyles",
        "ISSN": [
          "1877-5233"
        ],
        "journal": "ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION",
        "csp": "vol. 3, p. 229-248, ISSN: 1877-5233",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2012). Methodology and techniques in the study of religious",
        "lifestyles. ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION, vol. 3,",
        "p. 229-248, ISSN: 1877-5233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cerchio nello spazio. Ipotesi e strumenti per un'analisi della ri-significazione dei luoghi",
        "ISSN": [
          "1720-5298"
        ],
        "journal": "LEXIA",
        "csp": "vol. 9-10, p. 193-209, ISSN: 1720-5298",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2011). Il cerchio nello spazio. Ipotesi e strumenti per",
        "un'analisi della ri-significazione dei luoghi. LEXIA, vol. 9-10, p. 193-209,",
        "ISSN: 1720-5298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vedere l'invisibile. La complessit\u00e0 dell'interpretare le citt\u00e0 e i loro luoghi",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 33, p. 1-3, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Becchis Giulia, Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Becchis Giulia, Genova Carlo (2011). Vedere l'invisibile. La complessit\u00e0",
        "dell'interpretare le citt\u00e0 e i loro luoghi. TAFTER JOURNAL, vol. 33, p. 1-3,",
        "ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Attivamente impolitici. Giovani, politica e partecipazione in Italia. p",
        "ISBN": [
          "9788854830783"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830783",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carlo Genova (2010). Attivamente impolitici. Giovani, politica e",
        "partecipazione in Italia. p. 1-176, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830783"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-368",
        "titolo": "Cinesi a Torino. La crescita di un arcipelago. p",
        "ISBN": [
          "9788815137913"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815137913",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Berzano, C. Genova, M. Introvigne, R. Ricucci, P. Zoccatelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Berzano, C. Genova, M. Introvigne, R. Ricucci, P. Zoccatelli (2010).",
        "Cinesi a Torino. La crescita di un arcipelago. p. 1-368, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815137913"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "La societ\u00e0 delle pratiche orizzontali. Percorsi di ricerca e ipotesi. p",
        "ISBN": [
          "9788896026533"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Odoya, ISBN: 9788896026533",
        "anno": "2010",
        "autori": "Luigi Berzano, Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Luigi Berzano, Carlo Genova (2010). La societ\u00e0 delle pratiche orizzontali.",
        "Percorsi di ricerca e ipotesi. p. 1-352, BOLOGNA:Odoya, ISBN:",
        "9788896026533"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-178",
        "titolo": "I lifestyles nella partecipazione religiosa. p",
        "ISBN": [
          "9788889617625"
        ],
        "csp": "TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617625",
        "anno": "2008",
        "autori": "Luigi Berzano, Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Luigi Berzano, Carlo Genova (2008). I lifestyles nella partecipazione",
        "religiosa. p. 1-178, TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617625"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani cattolici impegnati: la fede come engagement",
        "ISSN": [
          "0394-9397"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 55, p. 81-89, ISSN: 0394-9397",
        "anno": "2006",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2006). I giovani cattolici impegnati: la fede come",
        "engagement. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, vol. 55, p. 81-89, ISSN: 0394-9397"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Negli occhi e nelle gambe. Usi e rappresentazioni dello spazio nelle nuove culture sportive urbane",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "p. 417-430, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Genova Carlo (2016). Negli occhi e nelle gambe. Usi e rappresentazioni",
        "dello spazio nelle nuove culture sportive urbane. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, p. 417-430, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre il credere. Forme di partecipazione reti di significati nel campo religioso",
        "ISSN": [
          "1722-4705"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 118-131, ISSN: 1722-4705",
        "anno": "2016",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Genova Carlo (2016). Oltre il credere. Forme di partecipazione reti di",
        "significati nel campo religioso. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, p. 118-131, ISSN:",
        "1722-4705"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per gusto e per valore. Culture giovanili nella societ\u00e0 dei lifestyles",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 158-167, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2015). Per gusto e per valore. Culture giovanili nella societ\u00e0",
        "dei lifestyles. SOCIOLOGIA, p. 158-167, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13532944.2015.1065237"
        ],
        "titolo": "Managing alternative sports: new organisational spaces for the diffusion of Italian parkour",
        "ISSN": [
          "1353-2944"
        ],
        "journal": "MODERN ITALY",
        "csp": "vol. 20, p. 307-319, ISSN: 1353-2944, doi: 10.1080/13532944.2015.1065237",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrero Camoletto Raffaella, Sterchele Davide, Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrero Camoletto Raffaella, Sterchele Davide, Genova Carlo (2015).",
        "Managing alternative sports: new organisational spaces for the diffusion of",
        "Italian parkour. MODERN ITALY, vol. 20, p. 307-319, ISSN: 1353-2944,",
        "doi: 10.1080/13532944.2015.1065237"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Prayer as practice. An interpretative proposal",
        "ISBN": [
          "9781472427670"
        ],
        "csp": "Londra:Ashgate, ISBN: 9781472427670",
        "opera": "A Sociology of prayer. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Genova Carlo (2015). Prayer as practice. An interpretative proposal. In: A",
        "Sociology of prayer. p. 9-24, Londra:Ashgate, ISBN: 9781472427670"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Lifestyles and Subcultures. History and a New Perspective. p",
        "ISBN": [
          "978-1-13-891101-7"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-1-13-891101-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berzano Luigi, Genova Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berzano Luigi, Genova Carlo (2015). Lifestyles and Subcultures. History",
        "and a New Perspective. p. 1-218, New york:Routledge, ISBN:",
        "978-1-13-891101-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sociologia oltre le grate. Una riflessione metodologica sullo studio del monachesimo contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 377-389, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Genova, Stefania Palmisano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova, Stefania Palmisano (2014). La sociologia oltre le grate. Una",
        "riflessione metodologica sullo studio del monachesimo contemporaneo.",
        "HUMANITAS, p. 377-389, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di costruzione sociale dei luoghi sacri. Spunti di analisi",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 921-928, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2013). Processi di costruzione sociale dei luoghi sacri.",
        "Spunti di analisi. HUMANITAS, p. 921-928, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Methodology and techniques in the study of religious lifestyles",
        "ISSN": [
          "1877-5233"
        ],
        "journal": "ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION",
        "csp": "vol. 3, p. 229-248, ISSN: 1877-5233",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2012). Methodology and techniques in the study of religious",
        "lifestyles. ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION, vol. 3,",
        "p. 229-248, ISSN: 1877-5233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cerchio nello spazio. Ipotesi e strumenti per un'analisi della ri-significazione dei luoghi",
        "ISSN": [
          "1720-5298"
        ],
        "journal": "LEXIA",
        "csp": "vol. 9-10, p. 193-209, ISSN: 1720-5298",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carlo Genova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlo Genova (2011). Il cerchio nello spazio. Ipotesi e strumenti per",
        "un'analisi della ri-significazione dei luoghi. LEXIA, vol. 9-10, p. 193-209,",
        "ISSN: 1720-5298"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "16014",
    "nome": "GENOVA Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Responsabile recensioni della rivista \"Religioni e societ\u00e0\" (Fascia A settori 14/C1, C2, C3, D1)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Hier\u00f2s. Percorsi creativi nel sacro e nella spiritualit\u00e0\" presso le edizioni Meti",
        "periodo": "dal 27-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Religioni e societ\u00e0\" (Fascia A settori 14/C1, C2, C3, D1)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione in Graduate Conference \u201cGlobalizzazione, conflitti, movimenti sociali\u201d \u2013 Trento, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Centri sociali e case occupate nell\u2019area dei movimenti)",
        "periodo": "dal 05-06-2003 al 06-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Sociologia per la Persona Giovani \u2013 Pontignano, Universit\u00e0 degli Studi di Siena (Titolo della relazione: La violenza nel \u201cmovimento dei movimenti\u201d: vista da chi?)",
        "periodo": "dal 11-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione in CESNUR International Conference \u2013 Palermo (Titolo della relazione: Forme di militanza nell\u2019associazionismo religioso giovanile)",
        "periodo": "dal 02-06-2005 al 05-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Nazionale Associazione Italiana di Sociologia, Sezione Sociologia della Religione \u201cUna sociologia della \u2018spiritualit\u00e0\u2019\u201d \u2013 Aosta, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: La spiritualit\u00e0 come impegno tra fuga e trasformazione)",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione in Graduate Conference \u201cQuanto conta la cultura?\u201d \u2013 Trento, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Le subculture come ridefinizione dello spazio. Riflessioni a partire dall\u2019esperienza rave e dal movimento delle occupazioni)",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Internazionale \u201cModa e stratificazione sociale\u201d \u2013 Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Titolo della relazione: Impegnati nel vestire. La moda nell\u2019abbigliamento e i giovani attivisti: spazio di espressivit\u00e0 e campo di intervento)",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione in CESNUR International Conference \u2013 Bordeaux, Universit\u00e9 Michel de Montaigne (Titolo della relazione: Pages pour le monde? Les associations italiennes de la jeunesse catholique dans le Web)",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di sessione in ECPR (European Consortium for Political Reserch) General Conference \u2013 Pisa, Universit\u00e0 degli Studi (Panel \u201cYoung political agents in different contexts\u201d)",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo organizzatore del Convegno \u201cLe chiese etniche in Italia\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno \u201cGiovani come V. I giovani dei giovani\u201d \u2013 Salerno, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Vita attiva. I giovani e l\u2019attivismo come lifestyle)",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in International Summer School on Religions in Europe \u2013 San Gimignano (Titolo della relazione: I lifestyles nella partecipazione religiosa)",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo organizzatore e discussant del Seminario \u201cPaesaggi post-urbani. Le forme comunicative dell\u2019abitare\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo organizzatore e discussant del Seminario con Michel Maffesoli \u201cLe apocalissi contemporanee\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Discussant in Settimane della politica \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Sessione \u201cCrisi dello spazio urbano o morte delle citt\u00e0?\u201d)",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in Laboratorio Interfacolt\u00e0 \u201cLe Citt\u00e0 (In)visibili\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Cornici come lenti. La citt\u00e0 tra processi e dialettiche di ri-significazione dei luoghi, con Giulia Becchis)",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione e chairman in Convegno Nazionale Associazione Italiana di Sociologia, Sezione Sociologia della Religione & CESNUR International Conference \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Youth and religion. Italian and international trends between identity and identifications; Chairman della sessione \u201cRicerche dall\u2019Italia\u201d)",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Sociologia per la Persona, Sezione religione \u2013 Assisi (Titolo della relazione: Senza Dio, senza religione, senza appartenenze. I giovani non credenti tra Italia ed Europa)",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Sociologia per la Persona, Sezione religione \u2013 Pontignano, Universit\u00e0 degli Studi di Siena (Titolo della relazione: Lifestyles religiosi. Una proposta metodologica)",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in Seminario di studio \u201cGiovani, precariet\u00e0 e vita quotidiana\u201d \u2013 Salerno, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Giovani, politica e partecipazione)",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in International Society for the Sociology of Religion Conference \u2013 Aix-en-Provence (Titolo della relazione: Prayer as practice)",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 03-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in International Summer School on Religions in Europe, Seminario \u201cLibere chiese in libero Stato\u201d \u2013 San Gimignano (Titolo della relazione: La religione dei non praticanti. Un\u2019analisi tra i giovani cattolici italiani)",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 30-08-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in \u201cSubcultures, popular music and social change\u201d symposium (AHRC Subcultures Network) \u2013 Londra, Metropolitan University (Titolo della relazione: Youth lifestyles in engaged-art activism)",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Coautore con Luigi Berzano della relazione in American Sociological Association Annual Meeting \u2013 Denver (Titolo della relazione: Studying religious lifestyles. An interpretative proposal)",
        "periodo": "dal 17-08-2012 al 20-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Luigi Berzano, in Convegno \u201cLa religione popolare nella societ\u00e0 post-secolare\u201d \u2013 Padova, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Generativit\u00e0 della religiosit\u00e0 popolare)",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione in Seminario di studio \u201cSpazio sacro, spazi ascetici: prospettive e metodologie di studio\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Processi di costruzione sociale dello spazio sacro)",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Stefania Palmisano, in Seminario internazionale \u201cRicerche sul nuovo monachesimo. Bilanci e prospettive\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Lo studio sociologico del monachesimo. Una riflessione metodologica)",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in \u201cSubjectivity and Subculture\u201d International Symposium (AHRC Subcultures Network) \u2013 University of Warwick, Institute of Advanced Study (Titolo della relazione: Studying lifestyles. A conceptual and methodological review and a new proposal)",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno \u201cProgetto Cittadinanze\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Lo spazio dialettico. Usi e rappresentazioni giovanili dello territorio urbano)",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Raffaella Ferrero Camoletto, in Seminario di studio \u201cIl corpo ludico della citt\u00e0\u201d \u2013 Torino (Titolo della relazione: Disegnare movimenti. Pratiche sportive urbane)",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno \u201cDiversamente fedeli. Percorsi e ragioni del credere nel cattolicesimo della societ\u00e0 plurale\u201d \u2013 Rende, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (Titolo della relazione: Lo studio delle forme sociali del cattolicesimo. Azioni, dottrina, significati)",
        "periodo": "dal 17-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant in \u201cIn/Between Spaces\u201d Symposium (AHRC Subcultures Network) \u2013 Liverpool, John Moores University",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in European Sociological Association RN30 Midterm Conference \u2013 Kluszkowce (Poland) (Titolo della relazione: Youth space cultures in urban contexts. A matter of gaze, a matter of frame)",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Nazionale Associazione Italiana di Sociologia, Sezione Processi e Istituzioni Culturali \u2013 Milano, Universit\u00e0 Cattolica (Titolo della relazione: Subculture oggi)",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in Journal of Youth Studies Conference \u2013 Copenhagen (Titolo della relazione: Wearing protest. Clothes and accessories in the Italian \u00abantagonist\u00bb movement)",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in VIII S\u00e9minaire italo-fran\u00e7ais de G\u00e9ographie sociale \u201cRepenser l\u2019espace social. R\u00e9seaux, mobilit\u00e9s, territorialit\u00e9(s)\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Dans les jeux et dans les jambes. Usages et repr\u00e9sentations de l\u2019espace dans les nouveaux cultures sportives urbaines)",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant in Incontro \u201cTorino creativa. I centri indipendenti di produzione culturale sul territorio torinese\u201d \u2013 Torino, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Coautore della relazione, con Davide Sterchele e Raffaella Ferrero Camoletto, in European Association for Sociology of Sport Conference \u2013 Dublino (Titolo della relazione: Managing alternative sports. New organisational spaces for the diffusion of Italian parkour)",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore in European Sociological Association RN30 & International Sociological Association RC34 Maynooth International Youth Studies Conference \u2013 Maynooth University (Titolo della relazione: Space-seeing and place-making in new urban sports. Exploring the city by skateboard and parkour)",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore, con Raffaella Ferrero Camoletto, in Giornate di studio su \u201cLo sport strumento per l\u2019educazione, il turismo sostenibile e lo sviluppo locale\u201d \u2013 Aosta, Universit\u00e0 degli Studi (Titolo della relazione: Riscrivere la citt\u00e0. Pratiche alternative e territorio urbano)",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant in Residenza multidisciplinare \u201cPer un teatro contemporaneo. Interazione sociale e performing art a confronto\u201d \u2013 Biella",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 07-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Ricerca Sociale Comparata (XVIII ciclo) presso Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Scienze Sociali (discussione dell'elaborato 6 febbraio 2006) Titolo della ricerca: \"Giovani e impegno sociale. Una proposta di lettura a partire dal caso torinese\"",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca su \"Artisti per caso? La scena e gli stili dell'engaged-art a Torino\" (Finanziamento Fondazione CRT e Universit\u00e0 degli Studi di Torino)",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca su \"Stili di vita e culture emergenti tra i giovani\" (Finanziamento Universit\u00e0 degli Studi di Torino)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 28-12-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione Optime conferita dall'Unione Industriale di Torino, in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Torino e Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 19-09-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociology and methodology of research della Graduate school in social and political science, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente nel dottorato in Sociology and methodology of social research della Graduate school in social and political science, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Modulo \"Youth cultures and lifestyles in social space\" )",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del dottorato in Sociology and methodology of social research della Graduate school in social and political science, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Modulo \"In-depth interview\")",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del dottorato in Sociology and methodology of social research della Graduate school in social and political science, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Modulo \"Data analysis and textualization\")",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso Manchester Metropolitan University, Department of Sociology, Manchester Institute of Popular Culture",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 27-08-2006"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stesura di voci enciclopediche per l'opera \"Nuova Piccola Treccani\" dell'Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del progetto Pausa Caff\u00e8. Essere giovani nel Verbano-Cusio-Ossola (Finanziamento Progetto Commissione Europea \u201cYouth programme Action 3\u201d)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso London School of Economics e Goldsmiths College di Londra",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 21-03-2010"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso Universit\u00e9 de Lyon",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso Universidad de Barcelona e Universidad Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 18-07-2010"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso London School of Economics e University College di Londra",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso Goldsmiths College di Londra",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 17-06-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Centri sociali e case occupate a Torino Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Osservatorio del Mondo Giovanile della Citt\u00e0 di Torino Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca PRIN Gli adulti-giovani nella societ\u00e0 italiana Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Milano Cattolica, Trento, Padova, Pisa, Siena, Teramo, Molise, Calabria, Palermo Responsabile: prof. Vincenzo Cesareo",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Il pluralismo religioso a Torino Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca I giovani e la chiamata alla vocazione Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino Responsabile: prof. Franco Garelli",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Cinesi a Torino, storia/storie e identit\u00e0: attivit\u00e0 economiche, vita culturale, strutture religiose (Progetto Fondazione CRT) Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, CESNUR-Centro Studi sulle Nuove Religioni Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Etica e sindacato. La dimensione etica del lavoro del sindacalista Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Fondazione Vera Nocentini Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Banca dati sulla condizione e le culture giovanili. Un confronto tra il Piemonte e l\u2019Italia (Progetto Fondazione CRT) Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Il loto sul Po. Praticanti del buddhismo giapponese a Torino. Il caso della Soka Gakkai (Progetto Fondazione CRT) Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, CESNUR Responsabile: prof. Luigi Berzano",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca PRIN Il pluralismo religioso in Italia Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Bologna, Padova, Roma La Sapienza, Palermo Responsabile: prof. Enzo Pace",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca New Italian monasteries. The organization of ascetic space Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Torino (progetto di Ateneo) Responsabile: prof. Giovanni Filoramo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile di unit\u00e0 locale nella ricerca Le strade dell\u2019integrazione. I processi di accoglienza e di integrazione dei rifugiati in Italia (Progetto Unione Europea-Fondo europeo per i rifugiati e Ministero dell\u2019Interno) Soggetti coinvolti: Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza, Consiglio Italiano per i Rifugiati, Associazione di promozione sociale Xenia, Comitato CSA Ex-Canapificio Caserta Responsabile: prof.ssa Maria Immacolata Macioti",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Il servizio Informagiovani in Piemonte Soggetti coinvolti: Regione Piemonte, Citt\u00e0 di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Torino Responsabile: prof. Sergio Scamuzzi",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca TeenCarTO. Mappe della conoscenza territoriale degli adolescenti Soggetti coinvolti: Comune di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia Responsabile: prof. Egidio Dansero",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Mappatura partecipata delle esperienze di giovani e con giovani in ambito artistico e di sviluppo di comunit\u00e0 in Messico ed Ecuador (Progetto UNICOO UniTo for International Cooperation) Soggetti coinvolti: ENGIM Piemonte, Universit\u00e0 degli Studi di Torino Responsabile: dott.ssa Mara Costanzo",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del team nella ricerca Le politiche per lo sport del Comune di Torino. Proposta di monitoraggio della \u201cdimensione sport\u201d della citt\u00e0 di Torino. Soggetti coinvolti: Comune di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, OMERO Olympics and Mega Events Research Observatory Responsabile: prof. Egidio Dansero",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-06-2016"
      }
    ]
  }
}