{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-130",
        "titolo": "Giovani, rischi e cultura della sicurezza. Un case study.",
        "ISBN": [
          "9788898134243"
        ],
        "csp": "Roma:Natan Edizioni, ISBN: 9788898134243",
        "opera": "(a cura di): Gennaro Iorio, Istantanee di vita giovanile. Per una sociologia delle generazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2016). Giovani, rischi e cultura della sicurezza. Un case",
        "study.. In: (a cura di): Gennaro Iorio, Istantanee di vita giovanile. Per una",
        "sociologia delle generazioni. p. 113-130, Roma:Natan Edizioni, ISBN:",
        "9788898134243"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mobile phones at school: bad student behaviour or an innovative resource?",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 308-320, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tirocchi Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tirocchi Simona (2015). Mobile phones at school: bad student behaviour or",
        "an innovative resource?. MEDIA EDUCATION, vol. 6, p. 308-320, ISSN:",
        "2038-3002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-206",
        "titolo": "Cyberbullismo: dal fenomeno sociale alle prospettive di intervento.",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74567-3"
        ],
        "csp": "Milano:Le Monnier Universit\u00e0 - Mondadori Education, ISBN: 978-88-00-74567-3",
        "opera": "(a cura di): Fausto Pagnotta, Linguaggi in Rete. Conoscere, comprendere, comunicare nella Web society. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tirocchi Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tirocchi Simona (2015). Cyberbullismo: dal fenomeno sociale alle",
        "prospettive di intervento.. In: (a cura di): Fausto Pagnotta, Linguaggi in",
        "Rete. Conoscere, comprendere, comunicare nella Web society. p. 194-206,",
        "Milano:Le Monnier Universit\u00e0 - Mondadori Education, ISBN:",
        "978-88-00-74567-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "697-710",
        "titolo": "Digital literacy e disuguaglianze tra i giovani: oltre le metafore semplificatorie",
        "ISBN": [
          "978-90-78146-05-6"
        ],
        "csp": "Milano:STS Italia Publishing, ISBN: 978-90-78146-05-6, Politecnico di Milano \u2013 Milano, 12-14 GIUGNO 2014",
        "opera": "A Matter of Design. Making Society through Science and Technology. Proceedings of the 5th STS Italia Conference.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tirocchi Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Tirocchi Simona (2015). Digital literacy e disuguaglianze tra i giovani: oltre",
        "le metafore semplificatorie. In: A Matter of Design. Making Society through",
        "Science and Technology. Proceedings of the 5th STS Italia Conference.. p.",
        "697-710, Milano:STS Italia Publishing, ISBN: 978-90-78146-05-6,",
        "Politecnico di Milano \u2013 Milano, 12-14 GIUGNO 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Media representations of the \u201cnew\u201d childhoods: from mass media to digital environment. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "IXX",
        "csp": "p. 60-76, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Tirocchi (2014). Media representations of the \u201cnew\u201d childhoods:",
        "from mass media to digital environment. INTERDISCIPLINARY JOURNAL",
        "OF FAMILY STUDIES, vol. IXX, p. 60-76, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-219",
        "titolo": "Networked families. Media e Social nelle relazioni familiari",
        "ISBN": [
          "9788891709110"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709110",
        "opera": "(a cura di): Giovannella Greco, Pubbliche intimit\u00e0. L'affettivo quotidiano nei siti di Social Network. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi (2014). Networked families. Media e",
        "Social nelle relazioni familiari. In: (a cura di): Giovannella Greco, Pubbliche",
        "intimit\u00e0. L'affettivo quotidiano nei siti di Social Network. p. 203-219,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-230",
        "doi": [
          "10.4399/978885487395727"
        ],
        "titolo": "L\u2019insegnante 2.0 tra innovazione e tradizione",
        "ISBN": [
          "9788854873957"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395727",
        "opera": "(a cura di): L. Balduzzi D. Mantovani M. T. Tagliaventi D. Tuorto I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante Valorizzare il passato, progettare il futuro. vol. 6, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Tirocchi, Gabriella Taddeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi, Gabriella Taddeo (2014). L\u2019insegnante 2.0 tra innovazione",
        "e tradizione. In: (a cura di): L. Balduzzi D. Mantovani M. T. Tagliaventi D.",
        "Tuorto I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante Valorizzare il passato,",
        "progettare il futuro. vol. 6, p. 221-230, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854873957, doi: 10.4399/978885487395727"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-85",
        "titolo": "Riconoscersi europei. Modelli di rappresentazione, sistemi di comunicazione e percezione sociale",
        "ISBN": [
          "9788897532095"
        ],
        "csp": "Torino:Regione Piemonte e Dipartimento di Filosofia e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ISBN: 9788897532095",
        "opera": "(a cura di): A. Saracco, Formazione Professionale e cittadinanza europea. Le risorse socio-pedagogiche nell'azione del Fondo Sociale Europeo in Piemonte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tirocchi (2014). Riconoscersi europei. Modelli di rappresentazione,",
        "sistemi di comunicazione e percezione sociale. In: (a cura di): A. Saracco,",
        "Formazione Professionale e cittadinanza europea. Le risorse",
        "socio-pedagogiche nell'azione del Fondo Sociale Europeo in Piemonte. p.",
        "77-85, Torino:Regione Piemonte e Dipartimento di Filosofia e Scienze",
        "dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ISBN: 9788897532095"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "915-924",
        "titolo": "Social media e anoressia. Tra rischi e consapevolezza,",
        "ISBN": [
          "9788898091102"
        ],
        "csp": "Pisa:Risorsa elettronica, ISBN: 9788898091102, Pisa, 7-9 maggio 2013",
        "opera": "Atti Didamatica 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Maria Cavagnero, Maria Adelaide Gallina, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Maria Cavagnero, Maria Adelaide Gallina, Simona Tirocchi (2013).",
        "Social media e anoressia. Tra rischi e consapevolezza,. In: Atti Didamatica",
        "2013. p. 915-924, Pisa:Risorsa elettronica, ISBN: 9788898091102, Pisa,",
        "7-9 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "404-412",
        "titolo": "Sustaining innovation: a research on the variables that enable ICT-\u00adbased educational innovation",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "BRUSSELS:Association for Teacher Education in Europe ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956, Genoa, 7-9 March 2013",
        "opera": "ATEE-SIREM Winter Conference Proceedings - Learning & Teaching wi th Media & Technology. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tirocchi, G. Taddeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. Tirocchi, G. Taddeo (2013). Sustaining innovation: a research on the",
        "variables that enable ICT-\u00adbased educational innovation. In: ATEE-SIREM",
        "Winter Conference Proceedings - Learning & Teaching wi th Media &",
        "Technology. p. 404-412, BRUSSELS:Association for Teacher Education in",
        "Europe ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956, Genoa, 7-9 March 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "L'insostenibile conformismo dei media? Una lettura sociologica.. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788896950746"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788896950746",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Rizzuto, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Rizzuto, Simona Tirocchi (2013). L'insostenibile conformismo",
        "dei media? Una lettura sociologica.. vol. 4, p. 1-112, ACIREALE:Bonanno,",
        "ISBN: 9788896950746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Sociologie della Media education. Giovani e media al tempo dei nativi digitali. vol. 21, p",
        "ISBN": [
          "9788820410773"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820410773",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Tirocchi (2013). Sociologie della Media education. Giovani e media",
        "al tempo dei nativi digitali. vol. 21, p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820410773"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MG2012-004004"
        ],
        "titolo": "Socializzando in rete: riflessioni sul ruolo dei social network sites",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 27-36, ISSN: 1121-2845, doi: 10.3280/MG2012-004004",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tirocchi (2012). Socializzando in rete: riflessioni sul ruolo dei social",
        "network sites. MINORI GIUSTIZIA, vol. 4, p. 27-36, ISSN: 1121-2845, doi:",
        "10.3280/MG2012-004004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cRe-tweet the teacher...\u201d . Are Italian teachers \u201cfollowed by\u201d or \u201cfollowing\u201d the Web 2.0 culture?",
        "ISSN": [
          "2037-0849"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. Vol. 5 - n. 2, p. 219-234, ISSN: 2037-0849",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi (2012). \u201cRe-tweet the teacher...\u201d . Are",
        "Italian teachers \u201cfollowed by\u201d or \u201cfollowing\u201d the Web 2.0 culture?. REM, vol.",
        "Vol. 5 - n. 2, p. 219-234, ISSN: 2037-0849"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Globalization, education, information and communication technologies: what relationships and reciprocal influences?",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 47, p. 2060-2069, ISSN: 1877-0428",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica Cornali, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Cornali, Simona Tirocchi (2012). Globalization, education,",
        "information and communication technologies: what relationships and",
        "reciprocal influences?. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES,",
        "vol. 47, p. 2060-2069, ISSN: 1877-0428"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-45",
        "titolo": "Immagini sociali delle donne tra realt\u00e0 e stereotipi mediali",
        "ISBN": [
          "9788897532088"
        ],
        "csp": "Torino:Regione Piemonte \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ISBN: 9788897532088",
        "opera": "(a cura di): A. Saracco, La formazione professionale al femminile. Una lettura socio-pedagogica di esperienze e modelli innovativi in Piemonte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tirocchi (2012). Immagini sociali delle donne tra realt\u00e0 e stereotipi",
        "mediali. In: (a cura di): A. Saracco, La formazione professionale al",
        "femminile. Una lettura socio-pedagogica di esperienze e modelli innovativi",
        "in Piemonte. p. 41-45, Torino:Regione Piemonte \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della",
        "Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ISBN: 9788897532088"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-295",
        "titolo": "Learning citizenship: cittadinanza digitale e lifelong learning",
        "ISBN": [
          "9788861941489"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941489",
        "opera": "(a cura di): Pierpaolo Limone, Media, tecnologie e scuola. Per una nuova Cittadinanza Digitale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2012). Learning citizenship: cittadinanza digitale e lifelong",
        "learning. In: (a cura di): Pierpaolo Limone, Media, tecnologie e scuola. Per",
        "una nuova Cittadinanza Digitale. p. 279-295, BARI:Progedit, ISBN:",
        "9788861941489"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-67",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-2122-0"
        ],
        "titolo": "Learning in a 2.0 classroom: results from an empirical research in the italian context",
        "ISBN": [
          "9781466621220"
        ],
        "csp": "Hershey PA 17033:IGI-GLOBAL, ISBN: 9781466621220, doi: 10.4018/978-1-4666-2122-0",
        "opera": "(a cura di): P. Pumilia-Gnarini E. Favaron E. Pacetti J. Bishop L. Guerra, Handbook of research on didactic strategies and technologies for education: incorporating advancements. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Taddeo, S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Taddeo, S. Tirocchi (2012). Learning in a 2.0 classroom: results from an",
        "empirical research in the italian context. In: (a cura di): P. Pumilia-Gnarini",
        "E. Favaron E. Pacetti J. Bishop L. Guerra, Handbook of research on",
        "didactic strategies and technologies for education: incorporating",
        "advancements. vol. 1, p. 57-67, Hershey PA 17033:IGI-GLOBAL, ISBN:",
        "9781466621220, doi: 10.4018/978-1-4666-2122-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-134",
        "titolo": "Giovani UGC? Pubblici giovanili e User generated content",
        "ISBN": [
          "9788863811933"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811933",
        "opera": "E. Ilardi S. Monaci M. Spano. Patrimonio virtuale. Tecnologie e modelli per la valorizzazione e la comunicazione dei beni culturali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tirocchi (2012). Giovani UGC? Pubblici giovanili e User generated",
        "content. In: E. Ilardi S. Monaci M. Spano. Patrimonio virtuale. Tecnologie e",
        "modelli per la valorizzazione e la comunicazione dei beni culturali. p.",
        "123-134, NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811933"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-210",
        "titolo": "Giovani, adulti e specchi mediatici: la spettacolarizzazione come elemento di identit\u00e0 generazionale",
        "ISBN": [
          "9788834320365"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834320365",
        "opera": "Piermarco Aroldi. Media + Generations. Identit\u00e0 generazionali e processi di mediatizzazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2011). Giovani, adulti e specchi mediatici: la",
        "spettacolarizzazione come elemento di identit\u00e0 generazionale. In:",
        "Piermarco Aroldi. Media + Generations. Identit\u00e0 generazionali e processi di",
        "mediatizzazione. p. 199-210, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "9788834320365"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "Dal fenomeno Mediasport alla Mediasport education",
        "ISBN": [
          "9788856845419"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419",
        "opera": "Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una ricerca con Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2011). Dal fenomeno Mediasport alla Mediasport",
        "education. In: Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una ricerca con",
        "Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p. 121-134,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-58",
        "titolo": "Sport e valori nella prospettiva sociologica: alcuni elementi di scenario",
        "ISBN": [
          "9788856845419"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419",
        "opera": "Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una ricerca con Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2011). Sport e valori nella prospettiva sociologica: alcuni",
        "elementi di scenario. In: Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una",
        "ricerca con Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p. 49-58,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Cultura digitale e trasformazione degli attori e dei contesti didattici. Un percorso di ricerca a partire dall\u2019esperienza del progetto Cl@ssi 2.0 in Piemonte.",
        "ISBN": [
          "9788890540622"
        ],
        "csp": "TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788890540622, Torino, 4-5-6 MAGGIO 2011",
        "opera": "Didamatica 2011. Insegnare futuro.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi (2011). Cultura digitale e trasformazione",
        "degli attori e dei contesti didattici. Un percorso di ricerca a partire",
        "dall\u2019esperienza del progetto Cl@ssi 2.0 in Piemonte.. In: Didamatica 2011.",
        "Insegnare futuro.. p. 1-10, TORINO:Politecnico di Torino, ISBN:",
        "9788890540622, Torino, 4-5-6 MAGGIO 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Ragazzi fuori. Bullismo e altri percorsi devianti tra scuola e spettacolarizzazione mediale. vol. 1381.2.6, p",
        "ISBN": [
          "9788856800371"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856800371",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. TIROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. TIROCCHI (2008). Ragazzi fuori. Bullismo e altri percorsi devianti tra",
        "scuola e spettacolarizzazione mediale. vol. 1381.2.6, p. 1-144,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856800371"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spettacolo della violenza. Il ruolo della vetrina multimediale nella \u201cpromozione\u201d del cyberbullismo",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 51, p. 49-65, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. TIROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TIROCCHI (2007). Lo spettacolo della violenza. Il ruolo della vetrina",
        "multimediale nella \u201cpromozione\u201d del cyberbullismo. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 51, p. 49-65, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Socializzare insieme: il social networking",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 42-45, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. TIROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TIROCCHI (2006). Socializzare insieme: il social networking.",
        "IN-FORMAZIONE, vol. 1, p. 42-45, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mobile phones at school: bad student behaviour or an innovative resource?",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 308-320, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tirocchi Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tirocchi Simona (2015). Mobile phones at school: bad student behaviour or",
        "an innovative resource?. MEDIA EDUCATION, vol. 6, p. 308-320, ISSN:",
        "2038-3002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Media representations of the \u201cnew\u201d childhoods: from mass media to digital environment. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "IXX",
        "csp": "p. 60-76, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Tirocchi (2014). Media representations of the \u201cnew\u201d childhoods:",
        "from mass media to digital environment. INTERDISCIPLINARY JOURNAL",
        "OF FAMILY STUDIES, vol. IXX, p. 60-76, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-219",
        "titolo": "Networked families. Media e Social nelle relazioni familiari",
        "ISBN": [
          "9788891709110"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709110",
        "opera": "(a cura di): Giovannella Greco, Pubbliche intimit\u00e0. L'affettivo quotidiano nei siti di Social Network. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi (2014). Networked families. Media e",
        "Social nelle relazioni familiari. In: (a cura di): Giovannella Greco, Pubbliche",
        "intimit\u00e0. L'affettivo quotidiano nei siti di Social Network. p. 203-219,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Sociologie della Media education. Giovani e media al tempo dei nativi digitali. vol. 21, p",
        "ISBN": [
          "9788820410773"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820410773",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Tirocchi (2013). Sociologie della Media education. Giovani e media",
        "al tempo dei nativi digitali. vol. 21, p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820410773"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MG2012-004004"
        ],
        "titolo": "Socializzando in rete: riflessioni sul ruolo dei social network sites",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 27-36, ISSN: 1121-2845, doi: 10.3280/MG2012-004004",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tirocchi (2012). Socializzando in rete: riflessioni sul ruolo dei social",
        "network sites. MINORI GIUSTIZIA, vol. 4, p. 27-36, ISSN: 1121-2845, doi:",
        "10.3280/MG2012-004004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cRe-tweet the teacher...\u201d . Are Italian teachers \u201cfollowed by\u201d or \u201cfollowing\u201d the Web 2.0 culture?",
        "ISSN": [
          "2037-0849"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. Vol. 5 - n. 2, p. 219-234, ISSN: 2037-0849",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Taddeo, Simona Tirocchi (2012). \u201cRe-tweet the teacher...\u201d . Are",
        "Italian teachers \u201cfollowed by\u201d or \u201cfollowing\u201d the Web 2.0 culture?. REM, vol.",
        "Vol. 5 - n. 2, p. 219-234, ISSN: 2037-0849"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-67",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-2122-0"
        ],
        "titolo": "Learning in a 2.0 classroom: results from an empirical research in the italian context",
        "ISBN": [
          "9781466621220"
        ],
        "csp": "Hershey PA 17033:IGI-GLOBAL, ISBN: 9781466621220, doi: 10.4018/978-1-4666-2122-0",
        "opera": "(a cura di): P. Pumilia-Gnarini E. Favaron E. Pacetti J. Bishop L. Guerra, Handbook of research on didactic strategies and technologies for education: incorporating advancements. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Taddeo, S. Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Taddeo, S. Tirocchi (2012). Learning in a 2.0 classroom: results from an",
        "empirical research in the italian context. In: (a cura di): P. Pumilia-Gnarini",
        "E. Favaron E. Pacetti J. Bishop L. Guerra, Handbook of research on",
        "didactic strategies and technologies for education: incorporating",
        "advancements. vol. 1, p. 57-67, Hershey PA 17033:IGI-GLOBAL, ISBN:",
        "9781466621220, doi: 10.4018/978-1-4666-2122-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "Dal fenomeno Mediasport alla Mediasport education",
        "ISBN": [
          "9788856845419"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419",
        "opera": "Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una ricerca con Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simona Tirocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Tirocchi (2011). Dal fenomeno Mediasport alla Mediasport",
        "education. In: Renato Grimaldi. Valori e modelli nello sport. Una ricerca con",
        "Stefania Belmondo nelle scuole del Piemonte. p. 121-134,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Ragazzi fuori. Bullismo e altri percorsi devianti tra scuola e spettacolarizzazione mediale. vol. 1381.2.6, p",
        "ISBN": [
          "9788856800371"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856800371",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. TIROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. TIROCCHI (2008). Ragazzi fuori. Bullismo e altri percorsi devianti tra",
        "scuola e spettacolarizzazione mediale. vol. 1381.2.6, p. 1-144,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856800371"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spettacolo della violenza. Il ruolo della vetrina multimediale nella \u201cpromozione\u201d del cyberbullismo",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 51, p. 49-65, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. TIROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TIROCCHI (2007). Lo spettacolo della violenza. Il ruolo della vetrina",
        "multimediale nella \u201cpromozione\u201d del cyberbullismo. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 51, p. 49-65, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "16279",
    "nome": "TIROCCHI Simona",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista scientifica In-formazione. Studi e ricerche su giovani, media e formazione (ISSN 1970-6723) Direzione scientifica: Mario Morcellini, Teresa Grange Sergi http://test.falzeaeditore.it/rivi ste-catalogo-53/710-in-formazione-numero -12006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Rivista Mediascapes Journal http://www.mediascapesjournal.it.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per il volume: P. Pumilia-Gnarini, E. Favaron, E. Pacetti, J. Bishop, L. Guerra, Handbook of research on didactic strategies and technologies for education: incorporating advancements, vol. 1, Hershey PA 17033: IGI-GLOBAL.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista scientifica REM Journal - REM \u2013 Research on Education and Media. Editor-in-Chief: Pier Cesare Rivoltella, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. http://www.sirem.org/rem/",
        "periodo": "dal 28-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista scientifica \"Quaderni di sociologia\" - Direttore: Paolo Ceri, Condirettore: Paola Borgna.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei revisori della rivista scientifica \"Media education. Studi, ricerche, buone pratiche\" (Erickson). Direzione scientifica: Gianna Cappello, Alberto Parola, Maria Ranieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (executive editor) della rivista scientifica H-ermes. Journal of Communication (ESE - Salento University Publishing). Editor in chief: Prof. Stefano Cristante. http://siba-ese.unisalento.it/index.php/h-ermes/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista scientifica Iberoamericana \"Comunicar\" - Revista cientifica de comunicaci\u00f3n y educaci\u00f3n http://www.revistacomunicar.com/index.php?contenido=evaluadores",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \u00ab\u00c1gora Digital\u00bb. \u00ab\u00c1gora Digital\u00bb nasce all'interno del Gruppo di ricerca \u00c1GORA (ISSN: 2341-1473) della Universit\u00e0 di Huelva.",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Teoria e ricerca in educazione\" (ARACNE, Roma). Collana di volumi del Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Torino - sezione di Scienze dell'Educazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cFormazione, Comunicazione, Nuove Generazioni. Cinque anni di ricerca ed intervento formativo con le Istituzioni e la Scuola\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione. Titolo dell\u2019intervento: Giochi di rappresentazione: mappa dei metodi e aree di ricerca.",
        "periodo": "dal 06-06-2001 al 06-06-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cMedia Educator. Nuovi scenari delle\u2019educazione, nuove professionalit\u00e0\u201d, Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa, Napoli. Titolo della relazione: le esperienze di ricerca del Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza.",
        "periodo": "dal 12-10-2001 al 13-10-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo del convegno \u201cCulture digitali\u201d - Napoli \u201cStrit\u201d Festival.",
        "periodo": "dal 14-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cSaltare la scuola o \u00e8 la scuola che salta\u201d, Liceo scientifico \u201cEttore Majorana\u201d, Latina.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cMedia, un ponte tra scuola e famiglia\u201d, Comune di Barletta, Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Didattiche Universit\u00e0 di Bari. Titolo dell\u2019intervento: Risultanze dai focus group.",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 26-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Comunicare le identit\u00e0\" - PIC-AIS - Universit\u00e0 di Bolzano. Titolo dell\u2019intervento: Identit\u00e0 giovanili e reti comunicative.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cGiovani e nuovi media\u201d - Toshare Festival, Torino. Titolo della relazione: Giovani, bullismo e cyberbullismo.",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 25-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cIl futuro dei DAMS. La via informatica alla felicit\u00e0\u201d, DAMS - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Torino. Titolo dell\u2019intervento: Lo spettacolo della comunicazione. I giovani tra consumi culturali \u201cdi qualit\u00e0\u201d ed esplosione della violenza digitale.",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 07-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cOltre l'individualismo? Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d \u2013 PIC-AIS, Universit\u00e0 Milano Bicocca. Titolo della relazione: Nuove identit\u00e0 femminili tra corpo e mode. Esplorazioni in rete.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLe politiche sociali in Italia nello scenario europeo\u201d - Prima conferenza annuale ESPAnet Italia, Ancona. Titolo dell\u2019intervento: La conoscenza partecipata nella ridefinizione delle aree urbane degradate. Proposte di prevenzione per il fenomeno del bullismo.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: \u201cLa distribuzione digitale: Microcinema e Iside\u201d - Torino. Titolo della relazione: Comunicazione digitale e nuovi media.",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento al Workshop: \u201cPratiche sociali e ambienti digitali. Nuove prospettive metodologiche per la ricerca sui media partecipativi\u201d \u2013 PIC-AIS, Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Titolo dell\u2019intervento: Lifelong learning: definizione dello scenario e riflessione sui modelli di analisi (con Giulio Lughi).",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Paper accettato al convegno INTERNAZIONALE \u201c39th World Congress of the International Institute of Sociology\u201d - Yerevan State University \u2013 Yerevan (Armenia). Regular Session: The New Urban Miseries as Obstacles to Social Cohesion and Personal Autonomy - Convener and chair: Carlo Donolo, Sapienza University of Rome. Titolo dell\u2019intervento: The Role of Networked Learning against Misery in Urban Areas (con Claudia Polo).",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 14-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno/seminario \u201cCl@ssi 2.0. Seminario interregionale di avvio del progetto per le regioni Lombardia, Piemonte, Veneto, Friuli Venezia Giulia, Liguria - MIUR, ANSAS, Milano.",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 10-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno INTERNAZIONALE \u201cMedia+generations\u201d - Milano\u2013 MIUR, Osscom (Universit\u00e0 Cattolica di Milano) Titolo della relazione: La spettacolarizzazione del s\u00e9 come elemento di identit\u00e0 generazionale.",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "2009 Relazione al convegno \u201c5 in condotta. Prevenire e contrastare Bulli, vandali e prepotenti a scuola e nel quartiere\u201d - Settimana Provinciale della Solidariet\u00e0 - Udine. Titolo dell\u2019intervento: Ragazzi fuori. Bullismi e tecnologie comunicative tra spettacolarizzazione e prevenzione.",
        "periodo": "dal 11-11-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Conferenza di presentazione e di avvio delle attivit\u00e0 delle Classi 2.0 del Piemonte (Progetto MIUR)",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: \"Frammenti di creativit\u00e0\" - Sottodiciotto Filmfestival, ITER, Torino. Nell'ambito del convegno: partecipazione alla tavola rotonda \"Cinema e creativit\u00e0: dieci anni di Sottodiciotto Filmfestival\".",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201c2060: con quali fonti si far\u00e0 la storia del nostro presente? Tecniche, pratiche e scienze sociali a confronto\u201d - Convegno di studi promosso dalla Fondazione Telecom Italia in collaborazione con il Politecnico di Torino e con AIS - Associazione Italiana di Sociologia, SISSCO - Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea e Cliomedia Officina, Torino. Titolo dell\u2019intervento: Tracce di memorie nel web 2.0. Giovani al presente? (con Sara Monaci).",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno INTERNAZIONALE \u201c3rd ESA Sociology of Culture RN Midterm Conference, Culture and the making of worlds\", Universit\u00e0 Bocconi, Milano. Titolo della relazione: Eternal present of the spotless mind. Youth, memory and participatory media (con Sara Monaci).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201cIASK International Conference Teaching and Learning 2010\u201d, November 29th - December 1st 2010, Seville (Spain) Titolo dell\u2019intervento: Human capital formation and ICT: an analysis of educational policies (con Federica Cornali).",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cDidamatica 2011\u201d, AICA, Politecnico di Torino. Titolo della relazione: Cultura digitale e trasformazione degli attori e dei contesti didattici. Un percorso di ricerca a partire dall\u2019esperienza del progetto Cl@ssi 2.0 in Piemonte (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cTuttinrete\u201d - Tavolo interistituzionale e interprofessionale minori & informazione, Torino. Titolo della relazione: \"Giovani online nella societ\u00e0 del rischio. Stili d'uso e pratiche communicative.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201cInternational Conference on Educational Research\u201d - Cyprus. Titolo della relazione: Globalization, education, information and communication technologies: what relationships and reciprocal influences? (con Federica Cornali).",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di lavoro regionale Classi 2.0 del Piemonte",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno ANPE (Associazione Nazionale dei Pedagogisti Italiani) \u201cSono su Facebook! Adolescenti tra piacere e legalit\u00e0\u201d, Torino. Titolo della relazione: Adolescenti in rete: navigazione a vista tra network sociali e ambienti \u201cvirtuali\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Congresso nazionale SIREM \u201cContenuti, significati e valori nella cultura trans mediale\u201d, Universit\u00e0 Bicocca, Milano, 5-6 giugno 2012 Titolo della relazione: Following the teacher. L\u2019insegnante come nuovo mediatore culturale (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: \"Valori e modelli nello sport. Verso Torino 2015\". Titolo della relazione: Pratica sportiva e risorse per lo sport: rappresentazioni mediali (con Simona Cavagnero e Adelaide Gallina)",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201c2013 ATEE Winter Conference - Learning & Teaching with Media & Technology\u201d, Genoa. Titolo della relazione: Sustaining the innovation: a research on the variables which enable ICT-based educational innovation (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cValsusa chiama, scuola digitale risponde. Convegno sui nuovi scenari della scuola 2.0\u201d, Rivoli, Centro Congressi, 16 aprile 2013 Titolo della relazione: Cl@ssi 2.0: percorsi di ricerca sociologica (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cDidamatica 2013\u201d, AICA, CNR, Pisa. Titolo della relazione: Social media e anoressia tra rischi e consapevolezza (con Simona Maria Cavagnero e Maria Adelaide Gallina).",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cPubbliche intimit\u00e0. Il quotidiano affettivo nei siti di Social Network\u201d, Universit\u00e0 della Calabria. Titolo della relazione: Networked Families. Media e social nelle relazioni familiari (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLa professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante: valorizzare il passato, progettare il futuro\u201d, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: L\u2019insegnante 2.0 tra innovazione e tradizione (con Gabriella Taddeo).",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201cEuropean Conference on Educational Research (ECER) 2013: Creativity and Innovation in Educational Research\u201d, Istanbul (Turkey) Titolo della relazione: Innovation and Creativity in school: concepts and best practices in sociological perspective (con Federica Cornali).",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: Volevamo imparare a suonare il clavicembalo, Universit\u00e0 Roma Tre. Titolo della relazione: Una ricerca sul lifelong learning nel contesto piemontese: la crescente importanza della dimensione mediale nella prospettiva 2.0.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201c5th STS Italia Conference: A Matter of Design. Making Society through Science and Technology\u201d, Milano, Politecnico di Milano. Titolo della relazione: Digital literacy e disuguaglianze tra i giovani: oltre le metafore semplificatorie.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019International Congress of Educational Sciences and Development, Granada (Spain). Titolo della relazione: ICT in education: policies and critical perspectives in Italy.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza INTERNAZIONALE \u201cMid-term International Conference RN 10 Sociology of Education ESA\u201d, Lisbon (Portugal). Titolo della relazione: Global citizenship and education: critical aspects and new challenges.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno Non Bull-Arti di me. Arte e attivit\u00e0 educative contro il cyberbullismo, Centro Studi Sereno Regis, Torino. Titolo della relazione: Il cyberbullismo nell\u2019era dei social media. Quale Media Education per la prevenzione?",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: \u201cCarattere e cittadinanza: dilemmi e prospettive dell\u2019educazione \u2018personalizzante\u2019 nella societ\u00e0 globale\u201d - AIS-EDU, Padova, 26-28 febbraio. Titolo della relazione: L\u2019educazione al carattere e alla cittadinanza in una societ\u00e0 \u201ceticamente non neutra\u201d: il punto di vista degli insegnanti.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cFamiglia e nuovi media. Generazioni, modelli di crescita e relazioni a confronto\u201d - Universit\u00e0 Pontificia Gregoriana, Roma. Titolo della relazione: Networked Families. Media e Social nelle relazioni familiari.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop INTERNAZIONALE \u201cSports, Genders and Sexualities. Social, Ethical and Political Challenges\u201d - URePSSS/INSEP, University of the Littoral Opal Coast, Dunkirk (France). Titolo della relazione: Sexualization of women sports as a sign of \u201craunch\u201d feminism?",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Chair della Session 8: Exploring Sport Research - Workshop INTERNAZIONALE \u201cSports, Genders and Sexualities. Social, Ethical and Political Challenges\u201d - URePSSS/INSEP, University of the Littoral Opal Coast, Dunkirk (France).",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alla \u201cEuropean Conference on Educational Research (ECER) 2015: \"Education and Transition. Contributions from Educational Research\", Corvinus University, Budapest. Titolo della relazione: Digital Media Culture And Ict In Italian Schools.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop: \"Sociologia dello spazio dei flussi. Inclusione, esclusione e identit\u00e0\". Internet Festival Titolo della relazione: La Media education.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno INTERNAZIONALE \u201cDigital Literacy: Ricerche, politiche e buone pratiche\u201d, Universit\u00e0 di Padova. Titolo della relazione: The big absentee: digital literacy in Italian school.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conferenza su invito \"Mesa Redonda: Los problemas actuales de la investigacion\", Doctorado Interuniversitario en Comunicacion (Universit\u00e0 di Huelva), 22 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop INTERNAZIONALE di ricerca relativo al progetto \"Transliteracy (Horizon 2020)\", Barcelona, Universitat Pompeu Fabra.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Raccontare la tregua con la Media education\" - Festa del Pensiero, Istituto d'Istruzione Superiore Saluzzo, Alessandria. Titolo della relazione: La Media Literacy come strumento per affrontare il conflitto e il cambiamento.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \"Adolescenti, Digital literacy e culture partecipative: il progetto internazionale Transliteracy\" - Festival dell'educazione, Citt\u00e0 di Torino (con Gabriella Taddeo). http://www.comune.torino.it/festivaleducazione/programma.htm",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza \"Adolescenti, Digital literacy e culture partecipative: il progetto internazionale Transliteracy\" - Festival dell'educazione, Citt\u00e0 di Torino (con Gabriella Taddeo). Titolo della relazione: il progetto internazionale Transliteracy. http://www.comune.torino.it/festivaleducazione/programma.htm",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop \"Adolescenti, Digital Literacy e culture partecipative: il punto di vista di ragazzi e ragazze\" - Festival dell'Educazione, Citt\u00e0 di Torino (con Gabriella Taddeo). http://www.comune.torino.it/festivaleducazione/programma.htm",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al workshop \"Adolescenti, Digital Literacy e culture partecipative: il punto di vista di ragazzi e ragazze\" - Festival dell'Educazione, Citt\u00e0 di Torino. Titolo della relazione: Giovani e cultura partecipativa. Spunti di riflessione dal progetto internazionale Transliteracy (con Gabriella Taddeo). http://www.comune.torino.it/festivaleducazione/programma.htm",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Antenne in movimento\", realizzata in collaborazione con RAI e SIPRA. Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 01-08-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle fasi di produzione della puntata tematica \u201cIl fantasma dell\u2019opera\u201d (ideazione e sceneggiatura della fiction, organizzazione del palinsesto della giornata tematica), nell\u2019ambito di un progetto di coproduzione tra la Sapienza Universit\u00e0 di Roma e RAISAT1\u2013 Cultura e Spettacolo. Direzione: Prof. Alberto Abruzzese.",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo della ricerca sulla \u201cBanca del Tempo\u201d - Comune di Roma, Facolt\u00e0 di Sociologia (Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 30-03-1999"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo della ricerca-intervento \"Il gioco delle parti: teen-agers, adulti e consumi multimediali\" - Assessorato alla Pianificazione Scolastica della PROVINCIA DI ROMA, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 13-12-1999 al 05-02-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e operativo del progetto di orientamento professionale \u201cEuroaction 2001\u201d, CIS, Dipartimento di Sociologia e Comunicazione (Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e operativo per il Dipartimento di Sociologia e Comunicazione (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) della ricerca Criteri e metodologie per: le analisi, i risultati, la documentazione, la comunicazione realizzata in collaborazione con il Progetto Speciale per la Tutela dei minori - AUTORITA' PER LE GARANZIE NELLE COMUNICAZIONI.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza professionale svolta per l\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni nell\u2019ambito del Progetto Speciale Ricerca per la tutela dei minori. Attribuzione di diversi incarichi: Analisi qualitative e statistiche delle risposte alle consultazioni pubbliche Coordinamento e sviluppo delle attivit\u00e0 di analisi qualitative e statistiche delle risposte ai quesiti posti con le consultazioni pubbliche attivate dal Progetto, tenendo conto degli obblighi di assicurare la riservatezza dei dati sensibili e personali. Durata dell\u2019incarico: 120 giorni. Analisi delle risposte alle consultazioni pubbliche e del Rapporto Censis Predisposizione dei risultati scientifici delle consultazioni pubbliche attivate dal Progetto, sulla base del completamento delle analisi qualitative e quantitative delle risposte pervenute Verifica e valutazione del rapporto Censis, per l\u2019individuazione di argomenti specifici rilevanti ai fini dell\u2019informazione pubblica e di approfondimenti scientifici. Collaborazione scientifica alla preparazione degli eventi pubblici programmati dal Progetto Durata dell\u2019incarico: 120 giorni. Analisi scientifiche dei risultati del progetto per l\u2019elaborazione sistemistica dei documenti programmatici conclusivi, collaborazione scientifica ai report di comunicazione, collaborazione agli eventi pubblici programmati Analisi scientifiche dei risultati del progetto per l\u2019elaborazione sistemistica dei documenti programmatici conclusivi Collaborazione scientifica ai report di comunicazione Collaborazione agli eventi pubblici programmati Durata dell\u2019incarico: 90 giorni.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca della durata di 24 mesi relativo al settore scientifico discipilinare SPS/08 (ex Q05B). Titolo della ricerca: \u201cIl laboratorio tv\u201d (Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini) \u2013 Dipartimento di Sociologia e Comunicazione, Universit\u00e0 \"La Sapienza\", Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo della ricerca-intervento: \"Quaderni di vita. Nuove generazioni tra valori e conflitti\" - Assessorato alla Pianificazione Scolastica della PROVINCIA DI ROMA, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 04-03-2002 al 04-05-2003"
      },
      {
        "content": "Co-coordinamento scientifico e organizzativo della ricerca-intervento \u201cChildren Mediawar. La guerra vista attraverso gli occhi dei bambini\u201d (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) realizzata con alcune scuole elementari dei comuni di Roma, Pescara e Chieti.",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo della ricerca-intervento \"Nonsolomedia. Luoghi e percorsi del tempo libero\" - Assessorato alla PIanificazione Scolastica della PROVINCIA DI ROMA, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cUna radio che non immagini\u201d \u2013 Progetto di ricerca sull\u2019immagine di Radio 3. RAI - Dipartimento di Sociologia e Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione (Sapienza Universit\u00e0 di Roma).",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 25-02-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e operativo della ricerca \u201cIl profilo di Rai Utile tra domanda ed offerta: un primo bilancio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cPensare l\u2019Universit\u00e0. Ricerca intervento su innovazione, riforma e didattica.\u201d (Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Direzione: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l'Universit\u00e0 di Torino, dell'unit\u00e0 locale della ricerca \"Elezioni politiche 2008\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Direzione scientifica: Prof. Michele Prospero.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di coordinamento regionale per il Piemonte del progetto \u201cCl@ssi 2.0\u201d. Progetto promosso dalla Direzione Generale per gli Studi, la Statistica e i Sistemi Informativi (DGSSSI) del MIUR, nel quadro del piano di sostegno dell\u2019Innovazione Digitale. Ha previsto l\u2019allestimento di classi tecnologicamente avanzate denominate Cl@ssi 2.0 della Scuola Secondaria di Primo Grado e (dal 2011) della Scuola Primaria.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di progetto relativo alla ricerca \"S.O.S. Social Online Safety\". Realizzato dal CIRMA (Universit\u00e0 di Torino) per conto del a CITTA' DI TORINO. Il progetto ha previsto la realizzazione di uno studio di fattibilit\u00e0 per un intervento sistemico di comunicazione formativa sul tema della Cultura della Sicurezza indirizzato alle giovani generazioni. Responsabilit\u00e0 scientifica per le seguenti attivit\u00e0: - Progettazione e realizzazione interviste a testimoni privilegiati - Progettazione e realizzazione focus group con i ragazzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DIDATTICA SVOLTA IN SEDI DIVERSE DA QUELLA DI APPARTENENZA ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SVOLTA PRESSO SAPIENZA UNIVERSIT\u00c0 DI ROMA, FACOLT\u00c0 DI SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE Anni accademici 2004/5, 2005/06, 2006/07 - Docente a contratto di Teorie delle comunicazioni di massa (SPS/08, 30 ore, 4 crediti) - Corso di Laurea in Scienze e Tecnologie della Comunicazione - Sede di Pomezia. 1998-2006 Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 didattica di tutte le cattedre di Sociologia della comunicazione (SPS/08 - Prof. Mario Morcellini): Modelli e processi della comunicazione, Fondamenti della comunicazione, Istituzioni di sociologia della comunicazione e della cattedra di Teoria delle comunicazioni di massa (Prof.ssa Sara Bentivegna). \u2022 svolgimento e cura dei moduli su \u201cSocializzazione e minori\u201d per le Cattedre di Sociologia della comunicazione e Istituzioni di sociologia della comunicazione \u2022 svolgimento di corsi serali e per studenti lavoratori (Prof. Mario Morcellini). 2002-04 Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 didattica del corso di Media education (SPS/08 - Prof. Roberto Giannatelli). Nel 2007-09 ha collaborato con il Laboratorio di Politiche e Strategie di Genere (Prof.ssa Marcella Pompili) \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SVOLTA PRESSO UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI MACERATA, FACOLT\u00c0 DI SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE: Anni accademici 2004/2005, 2005/2006 2004/2005 Docente a contratto di \u201cTeoria e tecnica della comunicazione di massa\u201d (SPS/08, 4 crediti, 20 ore). 2005/2006 Docente a contratto di \u201cTeoria e tecnica della comunicazione di massa\u201d (SPS/08, 10 crediti formativi, 50 ore - 8 crediti +2 crediti attribuiti per attivit\u00e0 seminariale). ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SVOLTA PRESSO UNIVERSIT\u00c0 DELLA VALLE D\u2019AOSTA, FACOLT\u00c0 DI SCIENZE DELLA FORMAZIONE Anno accademico 2008/09: Affidataria del corso Laboratorio di Sociologia dei valori (SPS/12) - 30 ore.",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "ALTRE ATTIVIT\u00c0 DI FORMAZIONE (MASTER, ALTA FORMAZIONE, FORMAZIONE INSEGNANTI E OPERATORI) SVOLTE IN AMBITO ACCADEMICO ED EXTRA-ACCADEMICO \u2022 1999-2000 Tutor di \u201cSociologia della comunicazione\u201d nell\u2019ambito del progetto DUA (Didattica Universitaria Anticipata) \u2013 Fondazione Domenico Tardini, Roma \u2022 2001 Docente presso il Corso di perfezionamento in \u201cScienze della comunicazione\u201d \u2013 La Sapienza \u2022 2002 Docente presso il Master in \u201cCriminologia clinica e psichiatria forense\u201d \u2013 FOR.COM. \u2022 2002 Docente presso il Corso di perfezionamento \u201cTutela della persona del minore\u201d \u2013La Sapienza. \u2022 2001-3 Docente in diversi corsi di formazione per insegnanti e ragazzi sull\u2019educazione ai media nei comuni di Siena, Narni, Orvieto, Tivoli. \u2022 2003 Docente presso il Corso di Alta Formazione in \u201cScienze della comunicazione\u201d \u2013 La Sapienza. \u2022 2004-05 Docente presso il Corso di Alta Formazione in \u201cMedia education\u201d \u2013 La Sapienza. \u2022 2004 Docente presso il Master \u201cDigital media manager\u201d (FSE). \u2022 2005 Docente presso il \u201cCorso di formazione superiore al giornalismo\u201d \u2013 Dip. di Sociologia e Comunicazione, La Sapienza, Regione Lazio. \u2022 2005 Docente presso il \u201cCorso di formazione superiore in programmazione e produzione televisiva\u201d \u2013 Dip. di Sociologia e Comunicazione, La Sapienza- Regione Lazio. \u2022 2005 Docente presso il \u201cCorso di Formazione Superiore sull\u2019Organizzazione e la Gestione degli Uffici Stampa\u201d, Dip. di Sociologia e Comunicazione, La Sapienza - Regione Lazio. \u2022 2005 Docente presso il \u201cCorso di addestramento sulle tecniche della comunicazione per funzionari Portavoce\u201d - Polizia di Stato. \u2022 2006 Docente presso il Corso IFTS \u201cTecnico Superiore per l\u2019organizzazione e il marketing del turismo integrato\u201d, La Sapienza. \u2022 2006 Docente presso il \u201cCorso di esperto in Media Education\u201d \u2013 Dip. di Otorinolaringoiatria, La Sapienza- Regione Lazio. \u2022 2006 Docente presso il \u201cCorso di Alta Formazione in Comunicazione Ambientale\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione, Universit\u00e0 La Sapienza- Regione Lazio. \u2022 2006 Docente del corso \u201cRealizzazione di materiale informativo-promozionale\u201d rivolto ai dipendenti della Regione Lazio, categoria C - ASAP- Regione Lazio. \u2022 2007 Docente presso il Corso di perfezionamento in Media Education - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. \u2022 2007 Docente presso il Corso IFTS \u201cTecnico Superiore per la programmazione e il multimedia\u201d - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione \u2022 2008 Docente presso il Corso IFTS \u201cMultimedia video\u201d - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dip. di Sociologia e Comunicazione \u2022 2008 Docente presso il Corso IFTS \u201cManager dello Sviluppo Locale per il Turismo Ecosostenibile\u201d, ALESS Don Milani, Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione. \u2022 Corso di Comunicazione e marketing del territorio. \u2022 2008 Docente del corso \u201cLa comunicazione on-line\u201d rivolto ai dipendenti della Regione Lazio, categorie B, C e D - ASAP- Regione Lazio \u2022 2008 Docente presso il Master di I livello \u201cTecniche della comunicazione e strategie per la Media education\u201d Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, in collaborazione con il MED e \u201cProMEDIA2000\u201d. Dir. scientifico: Prof. Mario Morcellini. \u2022 2009 Docente presso il Master in Multimedia education \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma \u2013 Dir. scientifico: Prof. Mario Morcellini. \u2022 2012 Intervento di formazione nell\u2019ambito del progetto C.O.M.P.O.S. S.U.I., Istituto d\u2019Istruzione Superiore \u201cGaetano De Sanctis\u201d, Roma \u2022 2013 Intervento di formazione per il Comune di Villastellone (To). \u2022 2014 Intervento di formazione nell\u2019ambito del \u201cCorso di formazione formatori in merito alla realizzazione di un modulo didattico per la prevenzione dei rischi da nuove tecnologie\u201d \u2013 USR Piemonte, ITIS Avogadro (To). \u2022 2015 Incontro di formazione - Ce.Se.Di. (Centro Servizi Didattici) - Torino Citt\u00e0 Metropolitana, Torino. \u2022 2015 Incontro di formazione presso la scuola Convitto Nazionale Umberto I (To).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA in \"Scienze della comunicazione. Gestione delle risorse, ricerca avanzata e processi formativi\" (XIV ciclo). Conseguito in data: 1/04/2003. Titolo della tesi: Intermediazioni. Interazioni e percorsi di ricerca tra Media education e comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA della durata di 24 mesi relativo al settore scientifico discipilinare SPS/08 (ex Q05B). Titolo della ricerca: \u201cIl laboratorio tv\u201d (Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini) \u2013 Dipartimento di Sociologia e Comunicazione, Universit\u00e0 \"La Sapienza\", Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "COORDINAMENTO MASTER E CORSI DI FORMAZIONE 2004 Coordinamento didattico-organizzativo del Master ICT in \u201cGestione e marketing di imprese di televisione digitale\u201d, realizzato dal Dipartimento di Sociologia e Comunicazione. Direttore: Prof. Alberto Marinelli. 2005 Coordinamento didattico-organizzativo del \u201cCorso di formazione superiore in programmazione e produzione televisiva\u201d \u2013 Regione Lazio \u2013 Dipartimento di Sociologia e Comunicazione. Direttore: Prof. Mario Morcellini \u2013 Condirettore: Prof. Maurizio Costanzo 2006 Coordinamento didattico-organizzativo del \u201cCorso di Alta Formazione in Comunicazione ambientale\u201d \u2013 Regione Lazio \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione. Direttore: Prof. Michele Prospero.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "ALTRI CONVEGNI E SEMINARI 2005 Relazione al convegno \u201cI nostri adolescenti figli dei figli del \u201868. Una generazione priva di identit\u00e0, o alla ricerca di valori perduti?\u201d - Attivit\u00e0 di formazione in servizio per i docenti dell\u2019I.C. e-Spazia, Monterotondo, 28 giugno 2005 Titolo dell\u2019intervento: L'influenza dei media sulla formazione dei comportamenti adolescenziali. 2008 Seminario tenuto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 istituzionali del CIRMA (Centro Interdipartimentale di ricerca di Ricerca sulla Multimedialit\u00e0 e l\u2019Audiovisivo - Universit\u00e0 di Torino), 23 aprile 2008 Titolo dell\u2019intervento: Personaggi artificiali per la comunicazione. Dalla progettazione all\u2019impatto sul pubblico. 2008 Relazione al convegno di presentazione del libro: Ragazzi fuori. Bullismo e altri percorsi devianti tra scuola e spettacolarizzazione mediale - S. Marinella (RM), 11 dicembre 2008 Titolo dell\u2019intervento: Nuove tecnologie, nuovi bullismi. 2009 Seminario tenuto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 istituzionali del CIRMA (Centro Interdipartimentale di ricerca di Ricerca sulla Multimedialit\u00e0 e l\u2019Audiovisivo \u2013 Universit\u00e0 di Torino), 25 febbraio 2009 Titolo dell\u2019intervento: Corpo, identit\u00e0 di genere e tecnologie comunicative. 2009 Seminario tenuto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 istituzionali del CIRMA (Centro Interdipartimentale di ricerca di Ricerca sulla Multimedialit\u00e0 e l\u2019Audiovisivo -Universit\u00e0 di Torino), 25 febbraio 2009 Titolo dell\u2019intervento: L\u2019arte nel web 2.0. Sperimentazione e democrazia? (con Cristina Gena). 2010 Seminario tenuto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 istituzionali del CIRMA (Centro Interdipartimentale di Ricerca sulla Multimedialit\u00e0 e l\u2019Audiovisivo - Universit\u00e0 di Torino), 27 maggio 2010 Titolo dell\u2019intervento: Tracce di memorie nel web 2.0: giovani al presente? (con Sara Monaci). 2010 Intervento all\u2019incontro-dibattito \u201cGiovent\u00f9 bruciata?\u201d tenuto in occasione della festa della Gioc (Giovent\u00f9 operaia cristiana) \u2013 Torino, 11 giugno 2010 Titolo della relazione: Giovani e media: scenari e prospettive. 2014 Intervento al convegno \u201cUn raptus di follia\u201d. Come si comunica la violenza sulle donne, Cascina Roccafranca, Torino, 3 aprile 2014 Titolo della relazione: La violenza sulle donne al tempo dei media digitali.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SVOLTA PRESSO L'UNIVERSITA' DI TORINO, FACOLTA' DI SCIENZE DELLA FORMAZIONE, DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE Anno accademico 2016/17: Titolare del corso di: Sociologia dell\u2019educazione (SPS/08, 9 crediti, 54 ore) - Corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019educazione. Anno accademico 2015/16: Titolare del corso di: Sociologia dell\u2019educazione (SPS/08, 9 crediti, 54 ore) - Corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019educazione. Anno accademico 2014/15: Titolare dei corsi di: Sociologia dell\u2019educazione (SPS/08, 9 crediti, 54 ore) - Corsi di laurea magistrale in Programmazione e gestione dei servizi educativi e formativi e in Scienze pedagogiche. Sociologia ed educazione: percorsi e strumenti - laboratorio (SPS/08, 2 crediti, 16 ore) - PAS (Percorsi Abilitanti Speciali, classe A036). Sociologia ed educazione: percorsi e strumenti - laboratorio (SPS/08, 2 crediti, 16 ore) \u2013 TFA (Tirocinio Formativo Attivo, classe A036). Anno accademico 2013/14: Titolare dei corsi di: Sociologia dell\u2019educazione (SPS/08, 9 crediti, 54 ore) - Corsi di laurea magistrale in Scienze Pedagogiche e in Programmazione e Gestione dei servizi educativi e formativi (SPS/08, 9 crediti, 54 ore). Sociologia ed educazione: percorsi e strumenti - laboratorio - (SPS/08, 2 crediti, 16 ore) - TFA (Tirocinio Formativo Attivo, classe A036). Sociologia ed educazione: percorsi e strumenti - laboratorio (SPS/08, 2 crediti, 16 ore) - PAS (Percorsi Abilitanti Speciali, classe A036). Anno accademico 2012/13: Titolare dei corsi di: Media education (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea triennale in DAMS, Televisione e nuovi media. Sociologia dei media e della comunicazione (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019educazione. Sociologia dell\u2019educazione (SPS/08, 9 crediti, 54 ore) - Corsi di laurea magistrale in Scienze Pedagogiche e in Programmazione e Gestione dei servizi educativi e formativi. Sociologia ed educazione: percorsi e strumenti - laboratorio - (SPS/08, 2 crediti, 16 ore) - TFA (Tirocinio Formativo Attivo, classe A036). Anno accademico 2011/12: Titolare del corso di Sociologia dei media e della comunicazione (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea triennale in DAMS e Corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione. Titolare del corso di Media education (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di Laurea triennale in DAMS. Titolare del corso di Cultura dei nuovi media (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di Laurea magistrale in Discipline cinematografiche. Storia, teoria, patrimonio. Anno accademico 2010/11: Titolare del corso di Media education (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea specialistica in RAM \u2013 Rappresentazione audiovisiva e multimediale: linguaggi, forme, teorie. Titolare del corso di Metodi e tecniche della progettazione culturale (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea triennale in DAMS. Anno accademico 2009/10: Titolare del corso di Media education (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea specialistica in RAM \u2013 Rappresentazione audiovisiva e multimediale: linguaggi, forme, teorie. Titolare del corso di Metodi e tecniche della progettazione culturale (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Corso di laurea triennale in DAMS. Anno accademico 2008/09: Titolare del corso di Media education (SPS/08, 5 crediti, 30 ore) - Corso di laurea specialistica in RAM \u2013 Rappresentazione audiovisiva e multimediale: linguaggi, forme, teorie. Docente del Corso di Crossmedia. Articolazione delle scritture multimediali (SPS/08, 6 crediti, 36 ore) - Master di I livello \u201cProgettazione e management del multimedia per la comunicazione\u201d. Anno accademico 2007/08: Titolare del corso (per supplenza) di Sociologia B (SPS/07, 10 crediti, 60 ore) - Corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione. Titolare del corso di Media education (SPS/08, 5 crediti, 30 ore) - Corso di laurea specialistica in RAM, Rappresentazioni Audiovisive e Multimediali.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI ISTITUZIONALI Membro della Commissione didattica del Dipartimento di Filosofia e Scienze dell\u2019educazione. Membro della Commissione per l\u2019elaborazione del Progetto E-learning di Ateneo (UNITO). Da ottobre 2016 Segretaria del Consiglio di Corso di Studi integrato delle lauree in Scienze dell'educazione LM19, LM85, LM50 Per il corso di studi in Scienze dell\u2019educazione (Universit\u00e0 di Torino) fa attualmente parte delle seguenti commissioni: 1) Membro della Commissione Orientamento e Tirocini 2) Membro della Commissione Paritetica Consultiva e del Riesame (CPCR) 3) Referente Assicurazione della Qualit\u00e0 per i Rapporti del Riesame dei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione 4) Membro della Commissione giudicatrice per l\u2019attribuzione della medaglia d\u2019argento alle migliori tesi per i corsi di Laurea in Scienze dell\u2019educazione (a.a. 2012-2013, a.a. 2013-2014, a.a. 2014/15). Attivit\u00e0 di Tutor didattico nell\u2019ambito dello svolgimento di tirocini per studenti dei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione e in DAMS. 2012 - Membro del Concorso di Tirocinio Formativo Attivo (TFA) per la classe di abilitazione A036 (2011-2012) Filosofia, Psicologia, Scienze dell'Educazione 2010 - Membro del Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in Tecnologia, Comunicazione e Societ\u00e0, Ciclo XXVI dell\u2019Universit\u00e0 Telematica Guglielmo Marconi \u2013 Coordinatore responsabile: Prof. Mario Ricciardi (attivit\u00e0 conclusa) Afferente al Dottorato in Beni Culturali \u2013 DICAS - Dipartimento Casa-Citt\u00e0 \u2013 Politecnico di Torino (attivit\u00e0 conclusa) Per il Dottorato in Beni culturali, ha fatto parte di commissioni giudicatrici per l\u2019esame finale di valutazione ed \u00e8 stata co-tutor di tesi di dottorato. Per il corso di studi in DAMS ha fatto parte delle seguenti commissioni: 1) Membro della Commissione per il TARM \u2013 Test Accertamento Requisiti Minimi (fino ad aprile 2009) 2) Membro della Commissione Pratiche studenti (Multidams ed Indirizzo Nuovi Media) - (fino al 2010) 3) Membro della Commissione per l\u2019orientamento, l\u2019immagine del corso di studi, la didattica e i rapporti con il territorio (fino al 2012) Dal 2007 afferisce al CIRMA - Centro Interdipartimentale di Ricerca sulla Multimedialit\u00e0 e l\u2019Audiovisivo - Universit\u00e0 di Torino - Direttore: Prof. Antonio Pizzo.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "COLLABORAZIONI DIDATTICHE \u2013 UNIVERSIT\u00c0 DI TORINO Collaborazione didattica per le cattedre di: Cultura dei nuovi media (Prof. G. Lughi) Editoria multimediale (Prof. G. Lughi) Progettazione multimediale (Prof. G. Lughi) Sociologia dei media e della comunicazione (Prof. G. Lughi). Collaborazione didattica per le cattedre di: Sociologia B (Prof. A. Milanaccio) Sociologia dei processi di globalizzazione (Prof. A. Milanaccio) Teorie e culture del corpo (Prof. A. Milanaccio). Attivit\u00e0 svolte fino al 1 dicembre 2009. Cultrice della materia di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (Prof. A. Milanaccio) presso il SUISM - Scuola Universitaria Interfacolt\u00e0 in Scienze Motorie. Attivit\u00e0 svolta fino al 1 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un ERASMUS+ Learning agreement (HIgher Education) tra il DFE dell'Universit\u00e0 di Torino e l'Universit\u00e0 di Huelva.",
        "periodo": "dal 22-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DI COMMISSIONE DI DOTTORATO INTERNAZIONALE: Membro della commissione per la discussione della tesi di dottorato intitolata: \u201cLA TELEVISI\u00d3N SENSACIONALISTA EN LOS CANALES P\u00daBLICOS Y PRIVADOS EN ESPA\u00d1A E ITALIA. ESTEREOTIPOS, DISCURSO TELEVISIVO Y LOS H\u00c1BITOS DE LA AUDIENCIA\u201d presentata dalla D.ssa Patricia de Casas e discussa in data 18/10/2016.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "CO-DIREZIONE DI TESI DI DOTTORATO CON L'UNIVERSITA' COMPLUTENSE DI MADRID - Direttore della tesi: Miguel \u00c1ngel Ortiz Sobrino,",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docenza internazionale nell\u2019ambito del programma Erasmus + Teaching Staff Mobility presso l\u2019Universit\u00e0 di Huelva (Spagna) \u2013 Periodo: 17-24 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 17-01-2016 al 24-01-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting research presso l\u2019Universit\u00e0 Pompeu Fabra di Barcelona (Spagna) \u2013 Periodo: 26 giugno-2 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 02-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto finanziato PRIN (Programmi di rilevante interesse nazionale) \"CoOPERARE - Content Organization, Propagation, Evaluation and Reuse through Active Repositories\": la rete, le istituzioni e i patrimoni culturali. Mediatizzazione, ridefinizione e fruizione dei contenuti. Pratiche di riuso orientate al lifelong learning. Realizzazione di un sistema per la gestione di contenuti multimediali e spaziali con tecniche personalizzabili di visualizzazione, presentazione e di navigazione semantica. Coordinatore scientifico Prof. Mario Ricciardi. Partecipanti: Politecnico di Torino, Universit\u00e0 di Torino, Bologna, Viterbo, Roma Tre, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Educare ai valori dello sport\" - in collaborazione con l\u2019Ufficio Scolastico Regionale, gli Assessorati all\u2019Istruzione e allo Sport della Regione Piemonte, la F.I.S.I. e il Coni e con il coinvolgimento della campionessa olimpica Stefania Belmondo. Direzione scientifica: Prof. Renato Grimaldi.",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 19-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca: \u201cINVISIBILIA The Promotion of the Artistic and Expressive Intangible Heritage in Piedmont: toward a Digital Creativity Model\u201d \u2013 Progetto finanziato nell'ambito del \"Bando per il finanziamento di progetti di ricerca di Ateneo - anno 2011\" - Principal Investigator: Prof.ssa Sara Monaci (fino al 2011) \u2013 dal 2012: Prof. Giulio Lughi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del working group INTERNAZIONALE che ha formato un network per costruire una proposta di Erasmus plus Joint Master Degree sull'International Street Work (educatore di strada).",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della ricerca INTERNAZIONALE: \"Estudio comparativo internacional sobre los diferentes niveles educativos de los tres pa\u00edses: Espa\u00f1a, Italia y Ecuador\", che prevede la collaborazione con unit\u00e0 di ricerca dei tre paesi coinvolti.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice per l'Italia della rete di ricerca INTERNAZIONALE \u201cAlfaMed\u201d \u2013 Red Interuniversitaria Euroamericana de Investigacion sobre competencias mediaticas para la ciudadania (http://www.redalfamed.org/).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto finanziato PRIN (Programmi di rilevante interesse nazionale): \"Rappresentazioni sociali della violenza sulle donne: il caso del femminicidio in Italia\". Coordinatore scientifico: Prof.ssa Pina Lalli. Partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 del Salento, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica della ricerca: \u201cGiovani on line. Studio etnografico delle relazioni sociali in rete\u201d - Programma di ricerca Locale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica della ricerca: \"Giovani, media e memoria nel web 2.0\" - Programma di Ricerca Locale finanziato dall'Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \u201cRappresentazioni mediali della donna e questioni di genere\u201d - Programma di ricerca Locale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento unit\u00e0 italiana progetto INTERNAZIONALE \"Transmedia Literacy. Exploiting transmedia skills and informal learning strategies to improve formal education\" nell\u2019ambito del programma Horizon 2020 -\u00a0Research and Innovation actions. Principal investigator: Prof. Carlos Scolari (UPF \u2013 Barcelona).",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}