{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From \u201cFast Thinking\u201d to \u201cSlacktivism\u201d: Remarks Concerning the Web-Mediated Social Space",
        "ISSN": [
          "2159-5526"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY STUDY",
        "csp": "vol. 6, p. 348-351, ISSN: 2159-5526",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2016). From \u201cFast Thinking\u201d to \u201cSlacktivism\u201d: Remarks",
        "Concerning the Web-Mediated Social Space. SOCIOLOGY STUDY, vol. 6,",
        "p. 348-351, ISSN: 2159-5526"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i2p441"
        ],
        "titolo": "The \"mis\u00e8re de l'\u00e9ducation\" in the Age of Crisis",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 441-465, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p441",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2016). The \"mis\u00e8re de l'\u00e9ducation\" in the Age of Crisis.",
        "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 9, p. 441-465, ISSN: 2035-6609,",
        "doi: 10.1285/i20356609v9i2p441"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni culturali e disuguaglianze sociali: il ruolo della scuola",
        "ISSN": [
          "1972-4942"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 1972-4942",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2016). Beni culturali e disuguaglianze sociali: il ruolo della",
        "scuola. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE,",
        "p. 1-25, ISSN: 1972-4942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cMeritocrazia\u201d e standardizzazione degli apprendimenti nella scuola italiana tra disuguaglianze sociali e politiche neoliberistiche",
        "ISSN": [
          "1724-451X"
        ],
        "journal": "THE LAB'S QUARTERLY",
        "csp": "p. 5-23, ISSN: 1724-451X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2015). \u201cMeritocrazia\u201d e standardizzazione degli apprendimenti",
        "nella scuola italiana tra disuguaglianze sociali e politiche neoliberistiche.",
        "THE LAB'S QUARTERLY, p. 5-23, ISSN: 1724-451X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngelli",
        "titolo": "Istruzione e disuguaglianze sociali. Dispositivi di riproduzione nel sistema scolastico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1260-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-1260-8",
        "opera": "(a cura di): Toscano MA, Cirillo A, Xenia. Nuuove sfide per l'integrazione sociale",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2015). Istruzione e disuguaglianze sociali. Dispositivi di",
        "riproduzione nel sistema scolastico italiano. In: (a cura di): Toscano MA,",
        "Cirillo A, Xenia. Nuuove sfide per l'integrazione sociale.",
        "MILANO:FrancoAngelli, ISBN: 978-88-917-1260-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "282-307",
        "titolo": "The 'Sweet violences' of Neoliberalism. Some Notes on 'La Mis\u00e8re du monde' and the Educational Field",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-5144"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-5144",
        "opera": "(a cura di): Borghini A. / Campo E., Exploring the Crisis: Theoretical Perspective and Empirical Investigation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gremigni E, Boninu L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E, Boninu L (2015). The 'Sweet violences' of Neoliberalism. Some",
        "Notes on 'La Mis\u00e8re du monde' and the Educational Field. In: (a cura di):",
        "Borghini A. / Campo E., Exploring the Crisis: Theoretical Perspective and",
        "Empirical Investigation. p. 282-307, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-88-6741-5144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola e media literacy: oltre lo stereotipo dei nativi digitali",
        "ISSN": [
          "1724-451X"
        ],
        "journal": "THE LAB'S QUARTERLY",
        "csp": "p. 47-77, ISSN: 1724-451X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2014). Scuola e media literacy: oltre lo stereotipo dei nativi",
        "digitali. THE LAB'S QUARTERLY, p. 47-77, ISSN: 1724-451X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cinema e classe operaia. Il caso \u201cRocco e i suoi fratelli\"",
        "ISSN": [
          "1724-451X"
        ],
        "journal": "THE LAB'S QUARTERLY",
        "csp": "p. 79-120, ISSN: 1724-451X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2014). Cinema e classe operaia. Il caso \u201cRocco e i suoi",
        "fratelli\". THE LAB'S QUARTERLY, p. 79-120, ISSN: 1724-451X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una precariet\u00e0 istituzionalizzata. Diventare insegnanti nella scuola pubblica italiana",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 105-124, ISSN: 2039-2699",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2013). Una precariet\u00e0 istituzionalizzata. Diventare insegnanti",
        "nella scuola pubblica italiana. SCUOLA DEMOCRATICA, vol. 1, p.",
        "105-124, ISSN: 2039-2699"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "I limiti del web tra forme di partecipazione e \"feticismo della soggettivit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "978-88-204-3356-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-3356-7",
        "opera": "(a cura di): Mario Aldo Toscano, Antonella Cirillo, Sulla razionalit\u00e0 occidentale",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2013). I limiti del web tra forme di partecipazione e \"feticismo",
        "della soggettivit\u00e0\". In: (a cura di): Mario Aldo Toscano, Antonella Cirillo,",
        "Sulla razionalit\u00e0 occidentale. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-3356-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "p. 199-237",
        "autori": "Gremigni E",
        "titolo": "Nativi digitali o digitali na\u00efve?",
        "anno": "2012",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2012). Nativi digitali o digitali na\u00efve?.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, p. 199-237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Insegnanti ieri e oggi. I docenti italiani tra precariato, alienazione e perdita di prestigio. p",
        "ISBN": [
          "9788820412692"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820412692",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2012). Insegnanti ieri e oggi. I docenti italiani tra precariato,",
        "alienazione e perdita di prestigio. p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820412692"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gramsci al cinema. Il \"nazional-popolare\" in un dibattito degli anni '50",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 55-61, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2011). Gramsci al cinema. Il \"nazional-popolare\" in un dibattito",
        "degli anni '50. CRITICA MARXISTA, p. 55-61, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-100",
        "titolo": "Lo schema di lavoro,",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-502-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0",
        "opera": "Gremigni E, Toscano Mario A. Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2011). Lo schema di lavoro,. In: Gremigni E, Toscano Mario A.",
        "Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio",
        "storico e artistico. p. 97-100, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-502-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-46",
        "titolo": "Contesto e metodo di studio",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-502-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0",
        "opera": "Gremigni E, Toscano Mario A,. Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2011). Contesto e metodo di studio. In: Gremigni E, Toscano",
        "Mario A,. Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del",
        "patrimonio storico e artistico. p. 33-46, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-502-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-400",
        "titolo": "Italo Calvino: la realt\u00e0 dell'immaginazione e le ambivalenze del moderno",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3911-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3911-1",
        "opera": "(a cura di): Toscano M A, Altre sociologie. Dodici lezioni sulla vita e la convivenza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2011). Italo Calvino: la realt\u00e0 dell'immaginazione e le",
        "ambivalenze del moderno. In: (a cura di): Toscano M A, Altre sociologie.",
        "Dodici lezioni sulla vita e la convivenza. p. 369-400, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-568-3911-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-94",
        "titolo": "La conoscenza delle opere d'arte",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-502-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0",
        "opera": "(a cura di): Gremigni E, Toscano Mario A,, Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2011). La conoscenza delle opere d'arte. In: (a cura di):",
        "Gremigni E, Toscano Mario A,, Del bello e del buono. La scuola alla prova",
        "della cultura del patrimonio storico e artistico. p. 75-94, FIRENZE:Le",
        "Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Italo Calvino. La realt\u00e0 dell'immaginazione e le ambivalenze del moderno. p",
        "ISBN": [
          "978-8860874306"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-8860874306",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2011). Italo Calvino. La realt\u00e0 dell'immaginazione e le",
        "ambivalenze del moderno. p. 1-120, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-8860874306"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla cultura dei Beni Culturali: una ricerca empirica",
        "ISSN": [
          "1827-5133"
        ],
        "journal": "POST FILOSOFIE",
        "csp": "p. 89-99, ISSN: 1827-5133",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2010). Sulla cultura dei Beni Culturali: una ricerca empirica.",
        "POST FILOSOFIE, p. 89-99, ISSN: 1827-5133"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-301",
        "titolo": "Pubblico e popolarit\u00e0. Il ruolo del cinema nella societ\u00e0 italiana 1956-1967. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-310-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-310-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2009). Pubblico e popolarit\u00e0. Il ruolo del cinema nella societ\u00e0",
        "italiana 1956-1967. p. 1-301, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-310-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Croce sull'Arno (PI):Il Grandevetro",
        "titolo": "Nodi critici della scuola italiana. p. 1-128, S",
        "ISBN": [
          "978-88-86646-20-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-86646-20-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gremigni E, Lucci G, Settembrini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E, Lucci G, Settembrini F (2008). Nodi critici della scuola italiana.",
        "p. 1-128, S. Croce sull'Arno (PI):Il Grandevetro, ISBN: 978-88-86646-20-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-531",
        "titolo": "Introduzione alla sociologia dei Beni Culturali. Testi antologici. p",
        "ISBN": [
          "88-6087-159-X"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 88-6087-159-X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gremigni E, Toscano M A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E, Toscano M A (2008). Introduzione alla sociologia dei Beni",
        "Culturali. Testi antologici. p. 1-531, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "88-6087-159-X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-262",
        "titolo": "Il Faust di F. W. Murnau. p",
        "ISBN": [
          "978-88-456-0894-0"
        ],
        "csp": "PASIAN DI PRATO:Campanotto, ISBN: 978-88-456-0894-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2007). Il Faust di F. W. Murnau. p. 1-262, PASIAN DI",
        "PRATO:Campanotto, ISBN: 978-88-456-0894-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni culturali e disuguaglianze sociali: il ruolo della scuola",
        "ISSN": [
          "1972-4942"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 1972-4942",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2016). Beni culturali e disuguaglianze sociali: il ruolo della",
        "scuola. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE,",
        "p. 1-25, ISSN: 1972-4942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i2p441"
        ],
        "titolo": "The \"mis\u00e8re de l'\u00e9ducation\" in the Age of Crisis",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 441-465, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p441",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2016). The \"mis\u00e8re de l'\u00e9ducation\" in the Age of Crisis.",
        "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO, vol. 9, p. 441-465, ISSN: 2035-6609,",
        "doi: 10.1285/i20356609v9i2p441"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una precariet\u00e0 istituzionalizzata. Diventare insegnanti nella scuola pubblica italiana",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 105-124, ISSN: 2039-2699",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2013). Una precariet\u00e0 istituzionalizzata. Diventare insegnanti",
        "nella scuola pubblica italiana. SCUOLA DEMOCRATICA, vol. 1, p.",
        "105-124, ISSN: 2039-2699"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "I limiti del web tra forme di partecipazione e \"feticismo della soggettivit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "978-88-204-3356-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-3356-7",
        "opera": "(a cura di): Mario Aldo Toscano, Antonella Cirillo, Sulla razionalit\u00e0 occidentale",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gremigni E (2013). I limiti del web tra forme di partecipazione e \"feticismo",
        "della soggettivit\u00e0\". In: (a cura di): Mario Aldo Toscano, Antonella Cirillo,",
        "Sulla razionalit\u00e0 occidentale. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-3356-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "p. 199-237",
        "autori": "Gremigni E",
        "titolo": "Nativi digitali o digitali na\u00efve?",
        "anno": "2012",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E (2012). Nativi digitali o digitali na\u00efve?.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, p. 199-237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Insegnanti ieri e oggi. I docenti italiani tra precariato, alienazione e perdita di prestigio. p",
        "ISBN": [
          "9788820412692"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820412692",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2012). Insegnanti ieri e oggi. I docenti italiani tra precariato,",
        "alienazione e perdita di prestigio. p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820412692"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-502-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gremigni E, Toscano M A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E, Toscano M A (2011). Del bello e del buono. La scuola alla",
        "prova della cultura del patrimonio storico e artistico. p. 1-191, FIRENZE:Le",
        "Lettere, ISBN: 978-88-6087-502-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-301",
        "titolo": "Pubblico e popolarit\u00e0. Il ruolo del cinema nella societ\u00e0 italiana 1956-1967. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-310-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-310-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gremigni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E (2009). Pubblico e popolarit\u00e0. Il ruolo del cinema nella societ\u00e0",
        "italiana 1956-1967. p. 1-301, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-310-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-531",
        "titolo": "Introduzione alla sociologia dei Beni Culturali. Testi antologici. p",
        "ISBN": [
          "88-6087-159-X"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 88-6087-159-X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gremigni E, Toscano M A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gremigni E, Toscano M A (2008). Introduzione alla sociologia dei Beni",
        "Culturali. Testi antologici. p. 1-531, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "88-6087-159-X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnanti \"flessibili\". Il fenomeno del precariato nella scuola dell'autonomia",
        "ISSN": [
          "1824-2375"
        ],
        "journal": "GLI ARGOMENTI UMANI",
        "csp": "p. 83-91, ISSN: 1824-2375",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gremigni E, Settembrini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gremigni E, Settembrini F (2007). Insegnanti \"flessibili\". Il fenomeno del",
        "precariato nella scuola dell'autonomia. GLI ARGOMENTI UMANI, p. 83-91,",
        "ISSN: 1824-2375"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "17259",
    "nome": "GREMIGNI Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed editoriale della rivista di sociologia \u201cThe Lab\u2019s Quarterly. Trimestrale di laboratorio\u201d. ISSN 1724-451X",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista di sociologia \u201cRivista trimestrale di scienze dell\u2019amministrazione\u201d. ISSN 2035-5548",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cInsegnanti \u2018flessibili\u2019. Il precariato nella scuola dell\u2019autonomia\u201d nel Convegno \"Dialettiche del lavoro e pratiche della differenza\" (Pisa, 28 marzo 2006).",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 28-03-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cProfilo della stampa periodica livornese nel XVIII secolo\u201d nel Convegno \u201cGiornali del Settecento fra Granducato e Legazioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze 17, 18 e 19 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cIl Faust di F. W. Murnau\u201d in occasione delle \u201cGiornate del Cinema Muto. Cinema muto tedesco\u201d (Udine, Pordenone, 6-13 ottobre 2007).",
        "periodo": "dal 06-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cIntroduzione alla sociologia dei Beni Culturali\u201d, nel Convegno \u201cIl contesto storico-sociale dei Beni Culturali e le forme della coscienza. Verso una sociologia dei Beni Culturali\u201d (Roma, 25 febbraio 2009).",
        "periodo": "dal 25-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cScuola e fruizione dei Beni culturali\u201d nel Convegno \u201c L\u2019Italia e i suoi Beni Culturali: possibilit\u00e0 e vincoli\u201d (Pisa, 23 marzo 2009).",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cQuale condivisione dei Beni Culturali?\u201d all\u2019Italian American Conference, VI Edition, \u201cPensare la societ\u00e0 nel XXI secolo\u201d (Pisa, 15-17 ottobre 2009).",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cSulla cultura dei beni culturali. Una ricerca empirica\u201d nel Convegno \u201cLa cultura come risorsa e le risorse della cultura\u201d (Bari, 9-10 marzo 2010).",
        "periodo": "dal 09-03-2010 al 10-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla presentazione della collana di saggistica \u201cOrizzonti della ricerca\u201d con una relazione sul volume di Gerardo Pastore \u201cAntonio Gramsci. Questione sociale e questione sociologica\u201d (Livorno, 15 giugno 2011).",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda sul tema \u201cSulla razionalit\u00e0 occidentale. Processi, problemi, dialettiche\u201d nell\u2019ambito della Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa), Santa Croce (PI), 23 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cUse of digital photography in Social Networks\u201d all\u2019International Conference at the Technical University of Berlin \u201cCultur, Communication and Creativity\u201d (Berlin, 5-8 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cCultural capital and educational institution\u201d alla Mid-Term Conference dell\u2019European Sociological Association \u201cResearch Network Sociology of Education\u201d (Ghent, 13-14 settembre 2012)",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cSistemi di istruzione e disuguaglianze sociali\u201d nell\u2019ambito dei seminari rivolti ai dottorandi di ricerca in Storia e sociologia della modernit\u00e0 organizzati dal gruppo di ricerca \u201cOfficina Bourdieu\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa (Pisa, 27 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla presentazione del volume \u201cIpermondo\u201d di Vanni Codeluppi (Cecina (LI), 26 marzo 2013), in qualit\u00e0 di membro della giuria del premio nazionale per la divulgazione scientifica \"E. Fermi\".",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cSistemi di istruzione e disuguaglianze sociali\u201d al Seminario \u201cIstruzione e mobilit\u00e0 sociale: quando l\u2019ascensore \u00e8 fuori servizio\u201d (Pisa, 9 aprile 2013).",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cForme di violenza simbolica nella Rete\u201d, nell\u2019ambito dei seminari rivolti ai dottorandi di ricerca in Storia e sociologia della modernit\u00e0 organizzati dal gruppo di ricerca \u201cOfficina Bourdieu\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa (Pisa, 3 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cForme di violenza simbolica nella Rete\u201d al Workshop \u201cNuove tecnologie, mutamento sociale e costruzione del S\u00e9\u201d, nell\u2019ambito del X Convegno nazionale AIS \u201cLa qualit\u00e0 del sapere sociologico\u201d (Firenze, 10-12 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cThe \u2018Sweet Violences\u2019 of Neoliberalism. Some Notes on La Mis\u00e8re du monde and the Educational Field\u201d (con L. Boninu) all\u2019International Conference \"The Crisis in UE and USA\" (Pisa, 12-14 giugno 2014).",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cPatrimonio culturale e istituzioni scolastiche\u201d (con L. Boninu) al Convegno \u201cGoing to school today: choice and orientation among family, school and public policies\u201d (Cagliari, 18-19 settembre 2014).",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cThe \u2018Mis\u00e8re de l\u2019education\u2019 in the Age of Crisis\u201d alla 12th Conference of the European Sociological Association \u201cDifferences, Inequalities and the Sociological Imagination\u201d (Prague, 25-28 August 2015).",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cForms of Symbolic Violence in the Web\u201d al 3rd ISA Forum of Sociology \u201cThe Futures we want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\u201d (Wien, 10-14 July 2016).",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cLights and Shadows of CLIL Methodology: the Case of Italy\u201d. ESA-RN10 Midterm Conference \u201cEducation and Empowerment: Theories and Practices\u201d (Milano, 12-13 September 2016).",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \u201cLuoghi e processi della formazione del pensiero oggi\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report pubblicato nel numero monografico di \u00abThe Lab\u2019s Quarterly/Il Trimestrale del Laboratorio\u00bb, 1, gennaio-marzo 2014, 121 p. ISSN 1724-451X",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione (insieme a A. Borghini, L. Boninu, A. Lamonica) delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo \u201cOfficina Bourdieu\u201d, con sede presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul sito: https://officinabourdieu.com/2015/06/20/ i-seminari-del-gruppo-officina-bourdieu- 2012-2015/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come tutor e ricercatore al gruppo di ricerca internazionale sul tema \u201cSulla razionalit\u00e0 occidentale. Processi, problemi, dialettiche\u201d nell\u2019ambito della Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa). Report: Elena Gremigni, \"I limiti del web tra forme di partecipazione e 'feticismo della soggettivit\u00e0', in Sulla razionalit\u00e0 occidentale. Processi, problemi, dialettiche, a cura di M.A. Toscano e A. Cirillo, Milano, Franco Angeli, 2013. ISBN 978-88-204-3356-7",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come tutor e ricercatore al gruppo di ricerca internazionale sul tema \u201cXenia. Nuove sfide per l\u2019integrazione sociale\u201d nell\u2019ambito della Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa). Report: Elena Gremigni, \"Istruzione e disuguaglianze sociali. Dispositivi di riproduzione nel sistema scolastico italiano\", in Xenia. Nuove sfide per l\u2019integrazione sociale, a cura di M.A. Toscano e A. Cirillo, Milano, Franco Angeli, 2015. ISBN 978-88-917-1260-8",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione (insieme ad A. Cirillo) del gruppo di ricerca \u201cTeoria e critica dei Beni culturali. Cittadinanza, identit\u00e0, amministrazione: per un nuovo spirito pubblico\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report pubblicato nel numero monografico della \u00abRivista Trimestrale di Scienza dell\u2019Amministrazione\u00bb, 1, 2016, 164 p. ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro AIS dal 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ESA dal 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ISA dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cSistemi di istruzione e disuguaglianze sociali\u201d nell\u2019ambito dei seminari rivolti ai dottorandi di ricerca in Storia e sociologia della modernit\u00e0 organizzati dal gruppo di ricerca \u201cOfficina Bourdieu\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa (Pisa, 27 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cForme di violenza simbolica nella Rete\u201d, nell\u2019ambito dei seminari rivolti ai dottorandi di ricerca in Storia e sociologia della modernit\u00e0 organizzati dal gruppo di ricerca \u201cOfficina Bourdieu\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa (Pisa, 3 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 03-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso il Filmmuseum di Berlino per l'analisi di una redazione della sceneggiature del \"Faust\" di F.W. Murnau.",
        "periodo": "dal 14-06-2001 al 15-07-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise di Parigi per l'analisi di una redazione della sceneggiatura del \"Faust\" di F.W. Murnau.",
        "periodo": "dal 17-06-2002 al 19-07-2002"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Specializzazione in Storia delle arti (indirizzo: Storia dell\u2019Arte contemporanea) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Diploma conseguito con la votazione di 110 e lode. Tesi discussa in data 18.12.2000: \"Per un\u2019analisi delle annotazioni di F. W. Murnau alla sceneggiatura del \u201cFaust\u201d conservata presso la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise, con riferimento alla copia del film recentemente restaurata\" (relatore: prof. Lorenzo Cuccu).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e guida didattica svolta in occasione della mostra \u201cTempo sul Tempo. Carlo L. Ragghianti e il carattere cinematografico della visione\u201d (Lucca).",
        "periodo": "dal 27-11-1999 al 30-01-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di tirocinio e ricerca all'interno del gruppo di ricerca istituito presso il Centro di ricerche informatiche per i Beni Culturali della Scuola Normale Superiore di Pisa, nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLe Vite\" di Giorgio Vasari - Edizione digitale de \u2018Le Vite\u2019 di Giorgio Vasari, Edizione Giuntina e Torrentiana\u201d. Direttore del progetto di ricerca: prof.ssa Sonia Maffei.",
        "periodo": "dal 19-06-2000 al 28-07-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia delle arti visive e dello spettacolo (curriculum: Storia del teatro, del cinema e della televisione), conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Tesi discussa in data 31.05.2004: \"Le annotazioni di Friedrich Wilhelm Murnau al Faustmanuskript: due redazioni a confronto con la prima versione del film\" (tutor: prof. Lorenzo Cuccu).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia e sociologia della modernit\u00e0 presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Tesi discussa in data 18.05.2009: \"Pubblico e popolarit\u00e0: un\u2019indagine storico-sociologica sul ruolo del cinema nella societ\u00e0 italiana tra il 1956 e il 1967\" (tutor: prof. M.A. Toscano).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica e Storia del pensiero sociologico presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa e delle commissioni di esami di Sociologia generale e Cultura del viaggio presso il consorzio universitario Campus Lucca.",
        "periodo": "dal 29-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dell\u2019istruzione presso la SSIS \u2013 Toscana (Universit\u00e0 di Pisa: 01.02.2007-23.03.2007). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica e Storia del pensiero sociologico presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa e delle commissioni di esami di Sociologia generale e Cultura del viaggio presso il consorzio universitario Campus Lucca.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dell\u2019istruzione presso la SSIS \u2013 Toscana (Universit\u00e0 di Pisa: 23.11.2007-25.01.2008). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica e Storia del pensiero sociologico presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa e delle commissioni di esami di Sociologia generale e Cultura del viaggio presso il consorzio universitario Campus Lucca.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei Beni culturali presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (23.02.2009-16.05.2009). Docente a contratto di Sociologia speciale (SPS/08), Sociologia del lavoro, Sociologia dell\u2019ambiente e del territorio nel corso di laurea in Terapia Occupazionale (Universit\u00e0 di Pisa: 13.10.2008-30.09.2009). Docente a contratto di Sociologia dell\u2019istruzione presso la SSIS \u2013 Toscana (Universit\u00e0 di Pisa: 11.12.2008-22.01.09). Docente a contratto di Sociologia generale nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 13.10.2008-30.09.2009). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei Beni culturali presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (01.11.2009-31.10.2010). Docente a contratto di Sociologia speciale (SPS/08), Sociologia del lavoro, Sociologia dell\u2019ambiente e del territorio nel corso di laurea in Terapia Occupazionale (Universit\u00e0 di Pisa: 03.12.2009-30.09.2010). Docente a contratto di Sociologia generale nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 03.12.2009-30.09.2010). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor e relatore di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei Beni culturali presso la Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (07.03.2011-06.03.2012). Docente a contratto di Sociologia speciale (SPS/08), Sociologia del lavoro, Sociologia dell\u2019ambiente e del territorio nel corso di laurea in Terapia Occupazionale (Universit\u00e0 di Pisa: 16.11.2010-30.09.2011). Docente a contratto di Sociologia generale nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 16.11.2010-30.09.2011). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 19.01.2012-30.09.2012). Docente a contratto di Sociologia dei processi economici e del lavoro nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della prevenzione (Universit\u00e0 di Pisa: 19.01.2012-30.09.2012). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa. Ricercatore presso la Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa, 21, 22 e 23 giugno 2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 06.12.2012 al 30.09.2013). Ricercatore presso la Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa, 20, 21 e 22 giugno 2013). Tutor coordinatore presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa nell\u2019ambito del TFA (14.05.2013-31.12.2013). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della giuria del premio nazionale per la divulgazione scientifica \"E. Fermi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 05.12.2013-30.09.2014). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione (Universit\u00e0 di Pisa: 1.10.2014-30.09.2015). Tutor coordinatore presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa nell\u2019ambito del TFA (10/04/2015-31/12/2015). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione. Relatore di tesi di Laurea Magistrale (Universit\u00e0 di Pisa: 1.10.2015-30.09.2016). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa. Relatore di tesi magistrale (Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Sociologia dei gruppi nel corso di laurea specialistica in Scienze e Tecniche delle Attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate (Universit\u00e0 di Pisa: 1.10.2016-30.09.2017) e Docente a contratto di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08) nel corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione. Relatore di tesi di Laurea Magistrale (Universit\u00e0 di Pisa: 1.10.2016-30.09.2017). Collaboratore di ricerca e membro delle commissioni di esame di Sociologia generale, Storia e teoria sociologica, Storia del pensiero sociologico. Tutor di tesi di laurea triennale e specialistica presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cFlessibilit\u00e0 e prospettive di vita, definizioni concettuali ed esperienze storiche: individuo, istituzioni e processi di integrazione nella modernit\u00e0 avanzata\u201d (2005-2006) nell\u2019ambito dell\u2019omonimo Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2004). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof. Mario Aldo Toscano. Report: Elena Gremigni, Franca Settembrini, \"Insegnanti \u2018flessibili\u2019. Il precariato nella scuola dell\u2019autonomia\", in \"Homo instabilis. Sociologia della precariet\u00e0\", a cura di Mario Aldo Toscano, Milano - Pisa, Jaca Book \u2013 Il Grandevetro, 2007, 1040 p. ISBN 978-88-16-40804-3",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore presso il Dipartimento di Storia delle arti dell'Universit\u00e0 di Pisa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cIl patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\u201d (2005-2006), nell\u2019ambito dell\u2019omonimo Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2004) \u201cIl patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\u201d. Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof.ssa Annamaria Cascetta. Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca: prof.ssa Anna Barsotti. Report pubblicato nel volume \"Comicit\u00e0 negli anni Settanta. Percorsi eccentrici di una metamorfosi fra teatro e media\", a cura di Eva Marinai, Sara Poeta, Igor Vazzaz, Pisa, ETS, 2005. ISBN 88-467-1287-0",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cFormazione e creazione del bisogno di patrimonio culturale\u201d, nell\u2019ambito del Progetto di ricerca finanziato dal CNR (Progetto PC.P04). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof. Salvatore Garraffo (Direttore Istituto per le tecnologie applicate ai Beni Culturali). Report pubblicato nel volume: Elena Gremigni \u2013 Mario A. Toscano, \"Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico\", Firenze, Le Lettere, 2011, 193 p. ISBN 978-8860875020",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione (insieme a A. Borghini, L. Boninu, A. Lamonica) delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo \u201cOfficina Bourdieu\u201d, con sede presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul sito: https://officinabourdieu.com/2015/06/20/ i-seminari-del-gruppo-officina-bourdieu- 2012-2015/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come tutor e ricercatore al gruppo di ricerca internazionale sul tema \u201cSulla razionalit\u00e0 occidentale. Processi, problemi, dialettiche\u201d nell\u2019ambito della Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa). Report: Elena Gremigni, \"I limiti del web tra forme di partecipazione e 'feticismo della soggettivit\u00e0', in Sulla razionalit\u00e0 occidentale. Processi, problemi, dialettiche, a cura di M.A. Toscano e A. Cirillo, Milano, Franco Angeli, 2013. ISBN 978-88-204-3356-7",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \u201cLuoghi e processi della formazione del pensiero oggi\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report pubblicato nel numero monografico di \u00abThe Lab\u2019s Quarterly/Il Trimestrale del Laboratorio\u00bb, 1, gennaio-marzo 2014, 121 p. ISSN 1724-451X",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come tutor e ricercatore al gruppo di ricerca internazionale sul tema \u201cXenia. Nuove sfide per l\u2019integrazione sociale\u201d nell\u2019ambito della Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale di Santa Croce (I Colloqui di Santa Croce, con il patrocinio dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia e della Dipartimento di Scienze politiche e sociali di Pisa). Report: Elena Gremigni, \"Istruzione e disuguaglianze sociali. Dispositivi di riproduzione nel sistema scolastico italiano\", in Xenia. Nuove sfide per l\u2019integrazione sociale, a cura di M.A. Toscano e A. Cirillo, Milano, Franco Angeli, 2015. ISBN 978-88-917-1260-8",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione (insieme ad A. Cirillo) del gruppo di ricerca \u201cTeoria e critica dei Beni culturali. Cittadinanza, identit\u00e0, amministrazione: per un nuovo spirito pubblico\u201d presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Report pubblicato nel numero monografico della \u00abRivista Trimestrale di Scienza dell\u2019Amministrazione\u00bb, 1, 2016, 164 p. ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore e docente alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Dipartimento di Civilt\u00e0 e forme del sapere dell'Universit\u00e0 di Pisa sul tema \u201cNel/Con/Dal Museo civico Fattori di Livorno: opere, percorsi, link\u201d nell\u2019ambito del progetto di ricerca del MIUR \u201cProgetti didattici nei musei, nei siti di interesse archeologico, storico e culturale o nelle istituzioni culturali e scientifiche\u201d (MIUR, prot. 11370 del 12 Novembre 2015). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof.ssa Antonella Gioli. Report dell\u2019attivit\u00e0 svolta pubblicato nelle guide \u201cLavoro\u201d (ISBN: 978-88-8347-903-8), \u201cStoria e storie\u201d (ISBN: 978-88-8347-900-7), \u201cLa vita delle opere\u201d (ISBN: 978-88-8347-905-2), \u201cStoria e storie dell\u2019arte\u201d (ISBN: 978-88-8347-904-5), \u201cLivornesi\u201d (ISBN: 978-88-8347-902-1), \u201cLivorno di terra e di mare\u201d (ISBN: 978-88-8347-901-4) (Livorno, Sillabe, 2016). Contributo al report finale in corso di pubblicazione (Elena Gremigni, \u201cCreare il \u2018bisogno\u2019 di una fruizione autentica dei beni culturali: una \u201crivoluzione copernicana\u201d che parte da lontano\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso il Dipartimento di Storia delle arti dell'Universit\u00e0 di Pisa sul tema \u201cIl patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\u201d (2005-2006), nell\u2019ambito dell\u2019omonimo Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2004) \u201cIl patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\u201d. Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof.ssa Annamaria Cascetta. Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca: prof.ssa Anna Barsotti. Report pubblicato nel volume \"Comicit\u00e0 negli anni Settanta. Percorsi eccentrici di una metamorfosi fra teatro e media\", a cura di Eva Marinai, Sara Poeta, Igor Vazzaz, Pisa, ETS, 2005. ISBN 88-467-1287-0",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa sul tema \u201cFlessibilit\u00e0 e prospettive di vita, definizioni concettuali ed esperienze storiche: individuo, istituzioni e processi di integrazione nella modernit\u00e0 avanzata\u201d (2005-2006), nell\u2019ambito dell\u2019omonimo Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2004). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof. Mario Aldo Toscano. Report: Elena Gremigni, Franca Settembrini, \"Insegnanti \u2018flessibili\u2019. Il precariato nella scuola dell\u2019autonomia\", in \"Homo instabilis. Sociologia della precariet\u00e0\", a cura di Mario Aldo Toscano, Milano - Pisa, Jaca Book \u2013 Il Grandevetro, 2007, 1040 p. ISBN 978-88-16-40804-3",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa sul tema \u201cFormazione e creazione del bisogno di patrimonio culturale\u201d, nell\u2019ambito del Progetto di ricerca finanziato dal CNR (Progetto PC.P04). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof. Salvatore Garraffo (Direttore Istituto per le tecnologie applicate ai Beni Culturali). Report pubblicato nel volume: Elena Gremigni \u2013 Mario A. Toscano, \"Del bello e del buono. La scuola alla prova della cultura del patrimonio storico e artistico\", Firenze, Le Lettere, 2011, 193 p. ISBN 978-8860875020",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore e docente alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Dipartimento di Civilt\u00e0 e forme del sapere dell'Universit\u00e0 di Pisa sul tema \u201cNel/Con/Dal Museo civico Fattori di Livorno: opere, percorsi, link\u201d nell\u2019ambito del progetto di ricerca del MIUR \u201cProgetti didattici nei musei, nei siti di interesse archeologico, storico e culturale o nelle istituzioni culturali e scientifiche\u201d (MIUR, prot. 11370 del 12 Novembre 2015). Coordinatore Scientifico e direttore del Programma di Ricerca: prof.ssa Antonella Gioli. Report dell\u2019attivit\u00e0 svolta pubblicato nelle guide \u201cLavoro\u201d (ISBN: 978-88-8347-903-8), \u201cStoria e storie\u201d (ISBN: 978-88-8347-900-7), \u201cLa vita delle opere\u201d (ISBN: 978-88-8347-905-2), \u201cStoria e storie dell\u2019arte\u201d (ISBN: 978-88-8347-904-5), \u201cLivornesi\u201d (ISBN: 978-88-8347-902-1), \u201cLivorno di terra e di mare\u201d (ISBN: 978-88-8347-901-4) (Livorno, Sillabe, 2016). Contributo al report finale in corso di pubblicazione (Elena Gremigni, \u201cCreare il \u2018bisogno\u2019 di una fruizione autentica dei beni culturali: una \u201crivoluzione copernicana\u201d che parte da lontano\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}