{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/johs.12079"
        ],
        "titolo": "Time Construction in Insurance Society",
        "ISSN": [
          "0952-1909"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF HISTORICAL SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 29(2), p. 160-181, ISSN: 0952-1909, doi: 10.1111/johs.12079",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2016). Time Construction in Insurance Society. JOURNAL",
        "OF HISTORICAL SOCIOLOGY, vol. 29(2), p. 160-181, ISSN: 0952-1909,",
        "doi: 10.1111/johs.12079"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Complessit\u00e0 e tecnologizzazione del sapere",
        "ISSN": [
          "0006-0941"
        ],
        "journal": "LA BIBLIOFILIA",
        "csp": "vol. 118(2), p. 283-312, ISSN: 0006-0941",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2016). Complessit\u00e0 e tecnologizzazione del sapere. LA",
        "BIBLIOFILIA, vol. 118(2), p. 283-312, ISSN: 0006-0941"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-187",
        "titolo": "Storing Expansions: Openness and Closure in Secondary Memories",
        "ISBN": [
          "9789004278462"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN: 9789004278462",
        "opera": "Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9 Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot \u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di): Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe. vol. 53, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2016). Storing Expansions: Openness and Closure in",
        "Secondary Memories. In: Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9",
        "Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot",
        "\u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi",
        "Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di):",
        "Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution",
        "in Early Modern Europe. vol. 53, p. 155-187, LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN:",
        "9789004278462"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-33",
        "titolo": "Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe: An Introduction",
        "ISBN": [
          "9789004278462"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN: 9789004278462",
        "opera": "Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9 Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot \u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di): Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe. vol. 53, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2016). Knowledge Management Evolution in Early Modern",
        "Europe: An Introduction. In: Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9",
        "Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot",
        "\u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi",
        "Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di):",
        "Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution",
        "in Early Modern Europe. vol. 53, p. 1-33, LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN:",
        "9789004278462"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autoreferenza del senso ed evoluzione delle idee: il contributo della teoria dei sistemi sociali alla sociologia del sapere",
        "ISSN": [
          "2281-3373"
        ],
        "journal": "RIFLESSIONI SISTEMICHE",
        "csp": "vol. 11, p. 43-53, ISSN: 2281-3373",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2014). Autoreferenza del senso ed evoluzione delle idee:",
        "il contributo della teoria dei sistemi sociali alla sociologia del sapere.",
        "RIFLESSIONI SISTEMICHE, vol. 11, p. 43-53, ISSN: 2281-3373"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-260",
        "titolo": "Vom Nutzen und Nachteil des Scheiterns f\u00fcr die Gesellschaft. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Bedauerns",
        "ISBN": [
          "9783531191805"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531191805",
        "opera": "John Ren\u00e9;Langhof Antonia;Corsi Giancarlo. (a cura di): John Ren\u00e9;Langhof Antonia, Scheitern \u2013 Ein Desiderat der Moderne?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Vom Nutzen und Nachteil des Scheiterns f\u00fcr die",
        "Gesellschaft. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Bedauerns. In:",
        "John Ren\u00e9;Langhof Antonia;Corsi Giancarlo. (a cura di): John",
        "Ren\u00e9;Langhof Antonia, Scheitern \u2013 Ein Desiderat der Moderne?. p.",
        "237-260, Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531191805"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-48",
        "titolo": "Variedad y selecci\u00f3n. La contribuci\u00f3n de los jesuitas Sacchini y Drexel a la evoluci\u00f3n de las ideas",
        "ISBN": [
          "9786074172867"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico/Bogot\u00e0/Puebla:Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico/Universidad Iberoamericana Puebla/Pontificia Universidad Javeriana, ISBN: 9786074172867",
        "opera": "Perla Chinchilla Alfonso Mendiola Mart\u00edn M. Morales. (a cura di): Chinchilla Perla, Del Ars historica a la Monumenta historica: la historia restaurada. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Variedad y selecci\u00f3n. La contribuci\u00f3n de los",
        "jesuitas Sacchini y Drexel a la evoluci\u00f3n de las ideas. In: Perla Chinchilla",
        "Alfonso Mendiola Mart\u00edn M. Morales. (a cura di): Chinchilla Perla, Del Ars",
        "historica a la Monumenta historica: la historia restaurada. p. 21-48, Citt\u00e0 del",
        "Messico/Bogot\u00e0/Puebla:Universidad Iberoamericana Ciudad de",
        "M\u00e9xico/Universidad Iberoamericana Puebla/Pontificia Universidad",
        "Javeriana, ISBN: 9786074172867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Die Organisation des Ged\u00e4chtnisses und das Ged\u00e4chtnis der Organisation",
        "ISBN": [
          "9783658034696"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783658034696",
        "opera": "Dimbath Oliver;Heinlein Michael;Sebald Gerd. (a cura di): Dimbath Oliver;Heinlein Michael, Die Sozialit\u00e4t des Erinnerns. Beitr\u00e4ge zur Arbeit an einer Theorie des sozialen Ged\u00e4chtnisses. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Die Organisation des Ged\u00e4chtnisses und das",
        "Ged\u00e4chtnis der Organisation. In: Dimbath Oliver;Heinlein Michael;Sebald",
        "Gerd. (a cura di): Dimbath Oliver;Heinlein Michael, Die Sozialit\u00e4t des",
        "Erinnerns. Beitr\u00e4ge zur Arbeit an einer Theorie des sozialen",
        "Ged\u00e4chtnisses. p. 167-182, Wiesbaden:Springer VS, ISBN:",
        "9783658034696"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-207",
        "titolo": "Der Preis der Hoffnung",
        "ISBN": [
          "9783531192345"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345",
        "opera": "Alberto Cevolini. Die Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Der Preis der Hoffnung. In: Alberto Cevolini. Die",
        "Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen",
        "Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p. 177-207,",
        "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-37",
        "titolo": "Zahlen, Zahlenverh\u00e4ltnisse, Zahlensucht",
        "ISBN": [
          "9783531192345"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345",
        "opera": "Cevolini Alberto;Corsi Giancarlo;Esposito Elena;John Ren\u00e9;Priddat Birger;Campe R\u00fcdiger;Lehmann Maren;Besio Cristina. (a cura di): Cevolini Alberto, Die Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Zahlen, Zahlenverh\u00e4ltnisse, Zahlensucht. In:",
        "Cevolini Alberto;Corsi Giancarlo;Esposito Elena;John Ren\u00e9;Priddat",
        "Birger;Campe R\u00fcdiger;Lehmann Maren;Besio Cristina. (a cura di): Cevolini",
        "Alberto, Die Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen",
        "Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p. 9-37,",
        "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "Versicherung statt Verantwortung. Das Problem der Vorsorge in der modernen Gesellschaft",
        "ISBN": [
          "3531180223"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer-VS, ISBN: 3531180223",
        "opera": "John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito Elena. (a cura di): John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito Elena, Ontologien der Moderne. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2013). Versicherung statt Verantwortung. Das Problem",
        "der Vorsorge in der modernen Gesellschaft. In: John Ren\u00e8;Rueckert-John",
        "Jana;Esposito Elena. (a cura di): John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito",
        "Elena, Ontologien der Moderne. p. 153-164, Wiesbaden:Springer-VS,",
        "ISBN: 3531180223"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-246",
        "titolo": "Die Gewissheit der ungewissen Zukunft. Wetterderivate als Versicherungsinstrumente",
        "ISBN": [
          "9783895189456"
        ],
        "csp": "MARBURG:Metropolis, ISBN: 9783895189456",
        "opera": "Priddat Birger P.;Kabalak Alihan. (a cura di): PriddatBirger P.;Kabalak Alihan, Ungewissheit als Herausforderung f\u00fcr die \u00f6konomische Theorie. Nichtwissen, Ambivalenz und Entscheidung. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2013). Die Gewissheit der ungewissen Zukunft.",
        "Wetterderivate als Versicherungsinstrumente. In: Priddat Birger P.;Kabalak",
        "Alihan. (a cura di): PriddatBirger P.;Kabalak Alihan, Ungewissheit als",
        "Herausforderung f\u00fcr die \u00f6konomische Theorie. Nichtwissen, Ambivalenz",
        "und Entscheidung. p. 225-246, MARBURG:Metropolis, ISBN:",
        "9783895189456"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Il rischio dell'assicurazione contro i pericoli",
        "ISBN": [
          "9788866773450"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866773450",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Cevolini Alberto (2013). Il rischio dell'assicurazione contro i pericoli. p.",
        "1-112, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866773450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Sociologia della modernit\u00e0. Forme e conseguenze della complessit\u00e0 sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788875340872"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788875340872",
        "anno": "2012",
        "autori": "Addario Nicol\u00f2, Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Addario Nicol\u00f2, Cevolini Alberto (2012). Sociologia della modernit\u00e0. Forme",
        "e conseguenze della complessit\u00e0 sociale. p. 1-166, MILANO:EGEA, ISBN:",
        "9788875340872"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Preis der Zukunftsbeobachtung",
        "ISSN": [
          "0948-423X"
        ],
        "journal": "SOZIALE SYSTEME",
        "csp": "vol. 17, p. 404-407, ISSN: 0948-423X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2011). Der Preis der Zukunftsbeobachtung. SOZIALE",
        "SYSTEME, vol. 17, p. 404-407, ISSN: 0948-423X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-83",
        "titolo": "Erynnerung. Evolution and semantics of primitive law",
        "ISBN": [
          "9786074171617"
        ],
        "csp": "Ciudad de M\u00e9xico:Universidad Iberoamericana, ISBN: 9786074171617",
        "opera": "Farias Ignacio;Ossandon Jos\u00e9. (a cura di): Farias Ignacio;OssandonJos\u00e9, Comunicaciones, sem\u00e1nticas y redes. Usos y desviaciones de la sociolog\u00eda de Niklas Luhmann. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2011). Erynnerung. Evolution and semantics of primitive",
        "law. In: Farias Ignacio;Ossandon Jos\u00e9. (a cura di): Farias",
        "Ignacio;OssandonJos\u00e9, Comunicaciones, sem\u00e1nticas y redes. Usos y",
        "desviaciones de la sociolog\u00eda de Niklas Luhmann. p. 63-83, Ciudad de",
        "M\u00e9xico:Universidad Iberoamericana, ISBN: 9786074171617"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Einrichtung der Versicherung als soziologisches Problem",
        "ISSN": [
          "0038-0164"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS",
        "csp": "vol. 48, p. 65-89, ISSN: 0038-0164",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2010). Die Einrichtung der Versicherung als",
        "soziologisches Problem. SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS, vol. 48, p.",
        "65-89, ISSN: 0038-0164"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La necessit\u00e0 del contingente. Su alcune paradossalit\u00e0 nella elaborazione delle informazioni presso le antiche culture divinatorie",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 635-654, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2009). La necessit\u00e0 del contingente. Su alcune",
        "paradossalit\u00e0 nella elaborazione delle informazioni presso le antiche culture",
        "divinatorie. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 635-654,",
        "ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Notwendigkeit des Kontingenten. Paradoxien der Informationsverarbeitung in den divinatorischen Kulturen",
        "ISSN": [
          "0257-9774"
        ],
        "journal": "ANTHROPOS",
        "csp": "vol. 2, p. 564-571, ISSN: 0257-9774",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2009). Die Notwendigkeit des Kontingenten. Paradoxien",
        "der Informationsverarbeitung in den divinatorischen Kulturen.",
        "ANTHROPOS, vol. 2, p. 564-571, ISSN: 0257-9774"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Episodisierung der Gesellschaft",
        "ISSN": [
          "0948-423X"
        ],
        "journal": "SOZIALE SYSTEME",
        "csp": "vol. 13, p. 136-148, ISSN: 0948-423X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2007). Die Episodisierung der Gesellschaft. SOZIALE",
        "SYSTEME, vol. 13, p. 136-148, ISSN: 0948-423X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letteratura e societ\u00e0: il genere \u2018enciclopedia\u2019",
        "ISSN": [
          "0006-0941"
        ],
        "journal": "LA BIBLIOFILIA",
        "csp": "vol. 108(3), p. 281-308, ISSN: 0006-0941",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Cevolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cevolini (2006). Letteratura e societ\u00e0: il genere \u2018enciclopedia\u2019. LA",
        "BIBLIOFILIA, vol. 108(3), p. 281-308, ISSN: 0006-0941"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "De arte excerpendi. Imparare a dimenticare nella modernit\u00e0. p. 1-458, Firenze:Leo S",
        "ISBN": [
          "8822255356"
        ],
        "csp": "ISBN: 8822255356",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cevolini Alberto (2006). De arte excerpendi. Imparare a dimenticare nella",
        "modernit\u00e0. p. 1-458, Firenze:Leo S. Olschki, ISBN: 8822255356"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/johs.12079"
        ],
        "titolo": "Time Construction in Insurance Society",
        "ISSN": [
          "0952-1909"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF HISTORICAL SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 29(2), p. 160-181, ISSN: 0952-1909, doi: 10.1111/johs.12079",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2016). Time Construction in Insurance Society. JOURNAL",
        "OF HISTORICAL SOCIOLOGY, vol. 29(2), p. 160-181, ISSN: 0952-1909,",
        "doi: 10.1111/johs.12079"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s40309-016-0085-1"
        ],
        "titolo": "The Strongness of Weak Signals: Self-reference and Paradox in Anticipatory Systems",
        "ISSN": [
          "2195-2248"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF FUTURES RESEARCH",
        "csp": "vol. 4(4), p. 1-13, ISSN: 2195-2248, doi: 10.1007/s40309-016-0085-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2016). The Strongness of Weak Signals: Self-reference",
        "and Paradox in Anticipatory Systems. EUROPEAN JOURNAL OF",
        "FUTURES RESEARCH, vol. 4(4), p. 1-13, ISSN: 2195-2248, doi:",
        "10.1007/s40309-016-0085-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-187",
        "titolo": "Storing Expansions: Openness and Closure in Secondary Memories",
        "ISBN": [
          "9789004278462"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN: 9789004278462",
        "opera": "Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9 Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot \u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di): Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe. vol. 53, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2016). Storing Expansions: Openness and Closure in",
        "Secondary Memories. In: Cevolini Alberto;Zedelmaier Helmut;Aldaz Jos\u00e9",
        "Arag\u00fc\u00e9s;Esposito Elena;Blair Ann;Stolberg Michael;D\u00e9cultot",
        "\u00c9lisabeth;Kr\u00e4mer Fabian;Nakl\u00e1dalov\u00e1 Iveta;Koji Kuwakino;Dorandi",
        "Tiziano;Yeo Richard;Krajewski Markus;Schmidt Johannes F.K.. (a cura di):",
        "Cevolini Alberto, Forgetting Machines. Knowledge Management Evolution",
        "in Early Modern Europe. vol. 53, p. 155-187, LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN:",
        "9789004278462"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-48",
        "titolo": "Variedad y selecci\u00f3n. La contribuci\u00f3n de los jesuitas Sacchini y Drexel a la evoluci\u00f3n de las ideas",
        "ISBN": [
          "9786074172867"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico/Bogot\u00e0/Puebla:Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico/Universidad Iberoamericana Puebla/Pontificia Universidad Javeriana, ISBN: 9786074172867",
        "opera": "Perla Chinchilla Alfonso Mendiola Mart\u00edn M. Morales. (a cura di): Chinchilla Perla, Del Ars historica a la Monumenta historica: la historia restaurada. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Variedad y selecci\u00f3n. La contribuci\u00f3n de los",
        "jesuitas Sacchini y Drexel a la evoluci\u00f3n de las ideas. In: Perla Chinchilla",
        "Alfonso Mendiola Mart\u00edn M. Morales. (a cura di): Chinchilla Perla, Del Ars",
        "historica a la Monumenta historica: la historia restaurada. p. 21-48, Citt\u00e0 del",
        "Messico/Bogot\u00e0/Puebla:Universidad Iberoamericana Ciudad de",
        "M\u00e9xico/Universidad Iberoamericana Puebla/Pontificia Universidad",
        "Javeriana, ISBN: 9786074172867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-260",
        "titolo": "Vom Nutzen und Nachteil des Scheiterns f\u00fcr die Gesellschaft. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Bedauerns",
        "ISBN": [
          "9783531191805"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531191805",
        "opera": "John Ren\u00e9;Langhof Antonia;Corsi Giancarlo. (a cura di): John Ren\u00e9;Langhof Antonia, Scheitern \u2013 Ein Desiderat der Moderne?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Vom Nutzen und Nachteil des Scheiterns f\u00fcr die",
        "Gesellschaft. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Bedauerns. In:",
        "John Ren\u00e9;Langhof Antonia;Corsi Giancarlo. (a cura di): John",
        "Ren\u00e9;Langhof Antonia, Scheitern \u2013 Ein Desiderat der Moderne?. p.",
        "237-260, Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531191805"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-207",
        "titolo": "Der Preis der Hoffnung",
        "ISBN": [
          "9783531192345"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345",
        "opera": "Alberto Cevolini. Die Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2014). Der Preis der Hoffnung. In: Alberto Cevolini. Die",
        "Ordnung des Kontingenten. Beitr\u00e4ge zur zahlenm\u00e4\u00dfigen",
        "Selbstbeschreibung der modernen Gesellschaft. p. 177-207,",
        "Wiesbaden:Springer VS, ISBN: 9783531192345"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "Versicherung statt Verantwortung. Das Problem der Vorsorge in der modernen Gesellschaft",
        "ISBN": [
          "3531180223"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Springer-VS, ISBN: 3531180223",
        "opera": "John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito Elena. (a cura di): John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito Elena, Ontologien der Moderne. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2013). Versicherung statt Verantwortung. Das Problem",
        "der Vorsorge in der modernen Gesellschaft. In: John Ren\u00e8;Rueckert-John",
        "Jana;Esposito Elena. (a cura di): John Ren\u00e8;Rueckert-John Jana;Esposito",
        "Elena, Ontologien der Moderne. p. 153-164, Wiesbaden:Springer-VS,",
        "ISBN: 3531180223"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-246",
        "titolo": "Die Gewissheit der ungewissen Zukunft. Wetterderivate als Versicherungsinstrumente",
        "ISBN": [
          "9783895189456"
        ],
        "csp": "MARBURG:Metropolis, ISBN: 9783895189456",
        "opera": "Priddat Birger P.;Kabalak Alihan. (a cura di): PriddatBirger P.;Kabalak Alihan, Ungewissheit als Herausforderung f\u00fcr die \u00f6konomische Theorie. Nichtwissen, Ambivalenz und Entscheidung. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cevolini Alberto (2013). Die Gewissheit der ungewissen Zukunft.",
        "Wetterderivate als Versicherungsinstrumente. In: Priddat Birger P.;Kabalak",
        "Alihan. (a cura di): PriddatBirger P.;Kabalak Alihan, Ungewissheit als",
        "Herausforderung f\u00fcr die \u00f6konomische Theorie. Nichtwissen, Ambivalenz",
        "und Entscheidung. p. 225-246, MARBURG:Metropolis, ISBN:",
        "9783895189456"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coping with the Unknown. Time and Technology in Formal Organizations Searching for Safety",
        "ISSN": [
          "1600-910X"
        ],
        "journal": "DISTINKTION",
        "csp": "vol. (3)13, p. 367-383, ISSN: 1600-910X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2012). Coping with the Unknown. Time and Technology in",
        "Formal Organizations Searching for Safety. DISTINKTION, vol. (3)13, p.",
        "367-383, ISSN: 1600-910X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Einrichtung der Versicherung als soziologisches Problem",
        "ISSN": [
          "0038-0164"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS",
        "csp": "vol. 48, p. 65-89, ISSN: 0038-0164",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cevolini Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cevolini Alberto (2010). Die Einrichtung der Versicherung als",
        "soziologisches Problem. SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS, vol. 48, p.",
        "65-89, ISSN: 0038-0164"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "19202",
    "nome": "CEVOLINI Alberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione di \u00abSociologia e Politiche sociali\u00bb. Rivista di Classe A. ISSN 1591-2027",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Collaboratore di \u00abDivus Thomas\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore sul tema: Conoscenza e dimenticanza sociale: lo schedario come simbolo della modernit\u00e0. Graduate Conference \u201cQuanto conta la cultura? Culture matters. Or not?\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento, Italia.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Selbstbeobachtung als Fiktion: \u00dcber die Entsymbolisierung der modernen Kunst. Convegno di studi \u201cFiktion \u2013 Wahrscheinlichkeit \u2013 Realit\u00e4t\u201d. DFG Graduiertenkolleg \u201cLebensformen und Lebenswissen\u201d. Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt an der Oder und Universit\u00e4t Potsdam/Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro: De arte excerpendi. Imparare a dimenticare nella modernit\u00e0 (Firenze: Leo S. Olschki, 2006). Relatori: Prof. Luigi Balsamo (Universit\u00e0 di Parma); Prof. Massimo Mastrogregori (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma); Prof.ssa Elena Esposito (Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia); Prof. Giancarlo Corsi (Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia). Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 04-04-2007 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Der Rahmen der Kunst. Interdisziplin\u00e4re Konferenz der Fernfachhochschule Schweiz und Universit\u00e4t zu K\u00f6ln \u201cAisthesis und Medium. (In-)Differenzen der Beobachtung von Kunstkommunikation?\u201d. Museum f\u00fcr Angewandte Kunst, K\u00f6ln, Germania.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Die Episodisierung der Gesellschaft. Internationale Tagung \u201cNiklas Luhmanns \u00bbDie Gesellschaft der Gesellschaft\u00ab Ten Years After\u201d. Universit\u00e4t Luzern/Universit\u00e4t Witten/Herdecke, Luzern, Svizzera.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 08-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Die Notwendigkeit des Kontingenten. Paradoxien der Informationsverarbeitung in den divinatorischen Kulturen. IFK-Akademie \u201cDie Macht des Zufalls\u201d. Subthema \u201cTyche, Fortuna und Kontingenz. Transformationen einer Denkfigur\u201d (Leiter: Prof. Dr. Hartmut B\u00f6hme, Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin). IFK (Internationales Forschungszentrum Kulturwissenschaften) zu Wien, Maria Taferl, Austria.",
        "periodo": "dal 17-08-2008 al 23-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Versicherung statt Verantwortung. Das Problem der Vorsorge in der modernen Gesellschaft. Internationale Tagung \u201c\u039f\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03b1-construction. Kontingentes Dasein und die ontologisierende Konstruktion der Gesellschaft\u201d. Universit\u00e4t Hohenheim, Stuttgart, Germania.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Coping with the Unknown. Time and Technology in Social Organizations Searching for Safety. Seminario internazionale \u201cTime and Technology\u201d. Department of Management, Politics and Philosophy, Copenhagen Business School, Copenhagen, Danimarca.",
        "periodo": "dal 26-08-2010 al 27-08-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del progetto di ricerca: Vorbemerkungen zu einer soziologischen Theorie des Versicherungswesens. Poster Session (Fachgruppe Geistes- und Sozialwissenschaften), Netzwerktagung der Alexander von Humboldt-Stiftung, Universit\u00e4t Ulm, Ulm, Germania.",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Time Construction in Insurance Society. Seminario internazionale \u201cTechnology and Time as Organizational Problem\u201d. Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Der sp\u00e4tmittelalterliche Seeversicherungsvertrag. Soziologische Betrachtungen des Versicherungswesens. Hauptseminar \u201cDas Geld und sein Gebrauch im Mittelalter\u201d coordinato dal Prof. Harald Derschka. Fachbereich Geschichte und Soziologie, Universit\u00e4t Konstanz, Konstanz, Germania.",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 12-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Vom Nutzen und Nachteil des Scheiterns f\u00fcr die Gesellschaft. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Bedauerns. Internationale Tagung \u201cScheitern \u2013 ein Desiderat der Moderne. Failure \u2013 A Desideratum of Modernity\u201d. Leibniz Universit\u00e4t Hannover, Hannover, Germania.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Vom Seedarlehen zum Versicherungsvertrag. Grundz\u00fcge einer soziologischen Theorie des Versicherungswesens. Kolloquium zur Fr\u00fchneuzeit- und Umweltgeschichte. Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft, Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Bochum, Germania.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Finanz und R\u00fcckversicherung. Zu einer kybernetischen Theorie des Versicherungswesens. Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, M\u00fcnchen, Germania.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Die Anf\u00e4nge des Versicherungswesens im 14. Jahrhundert. Interdisziplin\u00e4res Kolloquium \u201cKonstanzer Medi\u00e4vistik\u201d. Fachbereich Geschichte und Soziologie, Universit\u00e4t Konstanz, Konstanz, Germania.",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Vom Abenteuer zum Risiko. Zum Ursprung der Erfolgskultur. Internationale Tagung \u201cErfolgskulturen der Gegenwart. Neue Perspektiven auf das Verh\u00e4ltnis von Leistung, Anerkennung und Erfolg\u201d. WZB (Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung), Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Die Organisation des Ged\u00e4chtnisses und das Ged\u00e4chtnis der Organisation. Arbeitstagung \u201cGed\u00e4chtnis, Erinnern und Vergessen im Kontext soziologischer Theorien\u201d des Arbeitskreises \u201cSoziales Ged\u00e4chtnis, Erinnern und Vergessen\u201d. WZU (Wissenschaftszentrum Umwelt), Universit\u00e4t Augsburg, Augsburg, Germania.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore del seminario del Dr. Magnus Ressel (Universit\u00e0 di Bochum): La cassa-schiavi e la storia della assicurazione sulla vita. Co-moderatore: Prof. Giancarlo Corsi (Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia). Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Die Gewissheit der ungewissen Zukunft. Wetterderivate als Versicherungsinstrumente. Internationaler Workshop \u201cUngewissheit als Problem \u00f6konomischer Theorie: Nichtwissen, Ambivalenz und Entscheidung\u201d. Kulturwissenschaftliches Kolleg der Universit\u00e4t Konstanz (bei der Bischofsvilla), Konstanz, Germania.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Doppelte Kontingenz. Internationale Tagung \u201cKlassiker auslegen: Niklas Luhmann, Soziale Systeme\u201d. Hans-Lilje-Haus Tagungszentrum, Hannover, Germania.",
        "periodo": "dal 03-01-2013 al 05-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Virtual Memories: Planning Filing Systems in the Early Modernity. V workshop internazionale del Seminario de Po\u00e9tica del Renacimiento \u201cEl arte de resumir. Artes excerpendi y g\u00e9neros de la erudici\u00f3n en la Primera Modernidad\u201d. Universidad Aut\u00f2noma de Barcelona, Bellaterra, Spagna.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Trading Uncertainty. Insurance as Risk Institutionalisation in Modern Society. XVIII ISA (International Sociological Association) World Congress of Sociology \u201cFacing an Unequal World. Challenges for Global Sociology\u201d. Thematic Group 04: Sociology of Risk and Uncertainty. Pacifico Yokohama, Yokohama, Giappone.",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Variedad y selecci\u00f3n. La contribuci\u00f3n de los jesuitas Sacchini y Drexel a la evoluci\u00f3n de las ideas. Convegno internazionale \u201c1814-2014 Construcci\u00f3n de una idendidad: la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas ante su restauraci\u00f3n\u201d. Universidad Iberoamericana, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore del seminario del Prof. Martin M. Morales (Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana di Roma): La biblioteca di Babele. Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Making not\u00e6 for Scholarly Retrieving. A Franciscan Case Study. Convegno internazionale \u201c\u00abNamque ego suetus eram hos libros legisse frequenter\u00bb. Early Medieval Practices of Reading and Writing\u201d. Huygens ING, Koninklijke Bibliotheek/Nationaal Archief, Den Haag, Olanda.",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Storing Expansions: Openness and Closure in Secondary Memories. Seminario internazionale \u201cForgetting Machines. Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe\u201d. Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore del seminario internazionale \u201cForgetting Machines. Knowledge Management Evolution in Early Modern Europe\u201d. Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Il medium del diritto. Conflitto e immunizzazione secondo la teoria dei sistemi sociali. Moderatore Prof. Domenico Tosini. Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento, Italia.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: The Strongness of Weak Signals. Self-Reference and Paradox in Anticipatory Systems. \u201cFirst International Conference on Anticipation\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Trento/UNESCO Chair in Anticipatory Systems, Trento, Italia.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: The Meaning of Complexity and the Complexity of Meaning. Some Observations on Discursive Formations and Cultivated Semantics. Conferencia Magistral. Departamento de Historia, Universidad Iberoamericana, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico.",
        "periodo": "dal 05-01-2016 al 05-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Comunicare con schedari. Esercitazione con gli studenti del corso di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia, Italia.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: \u201cUti saepius e charta sapere, ita etiam saepissime e charta meminisse ac recordari cogimur\u201d. Paper as Forgetting Device in Early Modern Europe. International Conference \u201cThe Politics of Paper in the Early Modern World\u201d. University of Groningen, Groningen, Olanda.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Der Leser im Gelesenen. Beobachtung dritter Ordnung im Umgang mit Gelehrtenmaschinen. Wissenschaftliche Konferenz \u201cDie Ver\u00e4nderung der Realit\u00e4tswahrnehmung durch die digitalen Medien\u201d. Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen, M\u00fcnchen, Germania.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: \u201cA Universal Index Upon All Authors\u201d: Thomas Harrison\u2019s Ark of Studies as Data Storage Device. Workshop \u201cAll You Can Do With Catalogs. Accessing, Organizing, Disseminating Local and Global Knowledge (15th-19th Centuries)\u201d. Staatsbibliothek zu Berlin/Forum Transregionale Studien, Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema: Lob und Tadel der R\u00e4uberei. Exzerpieren, Plagiieren und Zitieren in der fr\u00fchneuzeitlichen Schriftkultur. Vortragsreihe \u201cExzerpt, Zitat, Plagiat: Das prek\u00e4re Verh\u00e4ltnis von Originalit\u00e4t und Nachahmung\u201d. IZEA (Interdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr die Erforschung der Europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung), Halle, Germania.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Analisi socio-sistemica dei fenomeni socio-sanitari presso la Scuola di Specializzazione in Sociologia Sanitaria, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Borsista (progetto europeo Giovani Ricercatori) presso l\u2019Universit\u00e0 di Bielefeld, Facolt\u00e0 di Sociologia (Germania). Coordinatore: Prof. Rudolf Stichweh. Progetto di ricerca: Erynnerung. Evoluzione e semantica del diritto arcaico (2 mesi).",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Esercitatore a contratto (sui temi: Azione e comunicazione: paradigmi teorici nella sociologia e I movimenti di protesta: paradossalit\u00e0 di una forma di auto-osservazione della societ\u00e0 contemporanea) presso il corso di Sociologia generale, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Laboratorio di strumenti e abilit\u00e0 di studio presso il Corso di Laurea in Lingue e Culture Europee, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (titolo del progetto di ricerca: Mass media e societ\u00e0 del rischio) presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Cognitive e Quantitative, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Reggio Emilia, Italia (24 mesi).",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Esercitatore a contratto (sui temi: La societ\u00e0 postmoderna: forma e funzioni di una autodescrizione sociale e Interazione e societ\u00e0) presso il corso di Sociologia generale, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Laboratorio di strumenti e abilit\u00e0 di studio presso il Corso di Laurea in Lingue e Culture Europee, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Esercitatore a contratto presso il corso di Fondamenti di sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Esercitatore a contratto presso il corso di Fondamenti di sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (titolo del progetto di ricerca: Opinione pubblica, sfera pubblica e modernit\u00e0) presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Cognitive e Quantitative, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Reggio Emilia, Italia (12 mesi).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Gastwissenschaftler (fellowship) presso l\u2019Universit\u00e0 di Witten/Herdecke, Fakult\u00e4t f\u00fcr das Studium Fundamentale (Germania). Coordinatore: Prof. Dirk Baecker (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Esercitatore a contratto presso il corso di Fondamenti di sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di Fondamenti di Sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di Fondamenti di Sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Gastwissenschaftler (fellowship) presso l\u2019Universit\u00e0 di Bielefeld, Facolt\u00e0 di Sociologia. Coordinatore: Prof. Hartmann Tyrell (1 mese).",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di Fondamenti di Sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: La cornice dell\u2019arte).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Fondamenti di Sociologia, Corso di Laurea in Comunicazione e Marketing FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Borsista dell\u2019IFK (Internationales Forschungszentrum Kulturwissenschaften) di Vienna, Sommer-Akademie dedicata al tema Die Macht des Zufalls, Maria Taferl (Austria).",
        "periodo": "dal 13-08-2008 al 27-08-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (in collaborazione con il Prof. Claudio Baraldi) di Teoria e metodi del dialogo e della mediazione, Corso di Laurea in Scienze della Cultura, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: Evoluzione delle forme di amministrazione del sapere nella prima modernit\u00e0, sec. XVI-XVIII).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: Il costruttivismo: principi teorici e applicazioni empiriche).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Borsista della Fondazione Alexander von Humboldt (Forschungsstipendium f\u00fcr erfahrene Wissenschaftler) presso l\u2019Universit\u00e0 di Costanza (Germania). Coordinatori: Prof. Karin Knorr-Cetina e Dr. Werner Reichmann. Titolo del progetto di ricerca: Die Einrichtung der Versicherung als soziologisches Problem (18 mesi).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: Sociologia del rischio e dell\u2019assicurazione).",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: Sociologia del rischio e dell\u2019assicurazione).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: Sociologia del rischio e dell\u2019assicurazione).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: La memoria sociale).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia (parte monografica: La memoria sociale).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Societ\u00e0 e processi culturali, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione FAD (Formazione a distanza), Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione e dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Docente sul tema: The Art of trascegliere e notare in Early Modern Italian Culture, Departamento de Historia, Universidad Iberoamericana, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico (6 ore).",
        "periodo": "dal 02-01-2016 al 03-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Borsista (Ricercatore Junior) presso l\u2019\u00abIstituto Veritatis Splendor\u00bb di Bologna nel contesto della ricerca sociologica: La societ\u00e0 civile in Italia all\u2019alba del XXI secolo, diretta e coordinata dal Prof. Pierpaolo Donati e dal Prof. Ivo Colozzi. Durata: 12 mesi.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Borsista presso l\u2019\u00abIstituto Veritatis Splendor\u00bb di Bologna nell\u2019ambito del progetto di ricerca sui Fondamenti logici e ontologici delle scienze diretto e coordinato dal Prof. Alberto Strumia e dal Prof. Giuseppe Tanzella-Nitti. Durata: 12 mesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201c1814-2014, construcci\u00f3n de una identidad. La Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas ante su restauraci\u00f3n\u201d, diretto e coordinato dalla Prof.ssa Perla Chinchilla Pawling. Departamento Academico de Historia, Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico. Durata: 3 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cLas formas discursivas en el tr\u00e1nsito a la modernidad: el caso de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas\u201d, diretto e coordinato dalla Prof.ssa Perla Chinchilla Pawling. Departamento Academico de Historia, Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico. Consejo Nacional de Ciencia y Technolog\u00eda (CONACYT). Durata: 5 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cL\u2019osservazione nella modernit\u00e0. Athanasius Kircher (1602-1680). Uno studio di caso\u201d, diretto e coordinato dal Prof. Martin M. Morales. Archivio Storico della Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana, Roma. Durata: 3 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio del Rotary Club di Bologna come laureato con il miglior curriculum in Scienze Politiche nell\u2019anno accademico 1996/1997.",
        "periodo": "dal 02-06-1998 al 02-06-1998"
      }
    ]
  }
}