{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i3p1015"
        ],
        "titolo": "Consumption in action. Mapping consumerism in international academic literature",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i3p1015",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Consumption in action. Mapping",
        "consumerism in international academic literature. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi:",
        "10.1285/i20356609v9i3p1015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13698575.2015.1136599"
        ],
        "titolo": "The gamification of risk: how health apps foster self-confidence and why this is not enough",
        "ISSN": [
          "1369-8575"
        ],
        "journal": "HEALTH RISK & SOCIETY",
        "csp": "vol. 17, p. 477-494, ISSN: 1369-8575, doi: 10.1080/13698575.2015.1136599",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maturo Antonio, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maturo Antonio, Setiffi Francesca (2016). The gamification of risk: how",
        "health apps foster self-confidence and why this is not enough. HEALTH",
        "RISK & SOCIETY, vol. 17, p. 477-494, ISSN: 1369-8575, doi:",
        "10.1080/13698575.2015.1136599"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-210",
        "titolo": "Di madre in madre. L'immaginario dei negozi di seconda mano per bambini",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4205-6"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4205-6",
        "opera": "(a cura di): Domenico Secondulfo, Il mondo di seconda mano. Sociologia dell'usato e del riuso. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Setiffi Francesca, Lazzer Gian Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Setiffi Francesca, Lazzer Gian Paolo (2016). Di madre in madre.",
        "L'immaginario dei negozi di seconda mano per bambini. In: (a cura di):",
        "Domenico Secondulfo, Il mondo di seconda mano. Sociologia dell'usato e",
        "del riuso. p. 181-210, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4205-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-51",
        "titolo": "Le forme giovani del consumo culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Le forme giovani del consumo",
        "culturale. In: (a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi,",
        "prospettive, strumenti. p. 20-51, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Svestire lo stereotipo. Uno studio delle rappresentazioni sociali del lavoro femminile",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 49, p. 9-18, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Setiffi Francesca, Lazzer GianPaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Setiffi Francesca, Lazzer GianPaolo (2015). Svestire lo stereotipo. Uno",
        "studio delle rappresentazioni sociali del lavoro femminile. SOCIOLOGIA,",
        "vol. 49, p. 9-18, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13136/isr.v4i2.85"
        ],
        "titolo": "Society\u2019s Visible Patrimony. A Sociological Approach to Understanding Consumption and Material Culture",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 2, p. 235-251, ISSN: 2239-8589, doi: 10.13136/isr.v4i2.85",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Setiffi (2014). Society\u2019s Visible Patrimony. A Sociological Approach to",
        "Understanding Consumption and Material Culture. ITALIAN",
        "SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 2, p. 235-251, ISSN: 2239-8589, doi:",
        "10.13136/isr.v4i2.85"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Becoming Consumers: Socialization into the World of Goods ",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 6-25, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Setiffi (2014). Becoming Consumers: Socialization into the World of",
        "Goods . ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p.",
        "6-25, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social work education. Orientamenti di studio nella letteratura internazionale",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi (2014). Social work education.",
        "Orientamenti di studio nella letteratura internazionale. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction to the Special Section: Consumer Culture, Identity and Processes of Socialization",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 1-5, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Setiffi (2014). Introduction to the Special Section: Consumer Culture,",
        "Identity and Processes of Socialization. ITALIAN JOURNAL OF",
        "SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p. 1-5, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "82-101",
        "titolo": "Fatto a mano. Indagine sul consumo di prodotti artigianali in Veneto. ",
        "csp": "Milano: Franco Angeli Milano",
        "opera": "(a cura di): N. Bortoletto, M. C. Federici, Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Setiffi (2013). Fatto a mano. Indagine sul consumo di prodotti artigianali",
        "in Veneto. . In: (a cura di): N. Bortoletto, M. C. Federici, Lo sviluppo",
        "endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p. 82-101, Milano:",
        "Franco Angeli Milano"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-126",
        "titolo": "Il consumo come spazio di riconoscimento sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788820478599"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli Milano, ISBN: 9788820478599",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Setiffi (2013). Il consumo come spazio di riconoscimento sociale. p.",
        "5-126, Milano: Franco Angeli Milano, ISBN: 9788820478599"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-146",
        "titolo": "Storie del Nordest. Un'indagine sulla produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. . p",
        "ISBN": [
          "9788864642215"
        ],
        "csp": "Verona:Verona : QuiEdit, ISBN: 9788864642215",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati (2013). Storie del Nordest. Un'indagine sulla",
        "produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. . p. 11-146,",
        "Verona:Verona : QuiEdit, ISBN: 9788864642215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The geography of consumption: an analysis of the purchase choice strategies in Italian families",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 2, p. 137-148, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SETIFFI (2012). The geography of consumption: an analysis of the",
        "purchase choice strategies in Italian families. ITALIAN SOCIOLOGICAL",
        "REVIEW, vol. 2, p. 137-148, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on the Cultures of the New and the Second Hand in Italy",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 12-20, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SETIFFI (2011). Reflections on the Cultures of the New and the Second",
        "Hand in Italy. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 1, p. 12-20, ISSN:",
        "2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Talking about school and values. Educational expectations, values and beliefs of European young people",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 7-27, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SETIFFI (2011). Talking about school and values. Educational",
        "expectations, values and beliefs of European young people. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3, p. 7-27, ISSN:",
        "2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-198",
        "doi": [
          "10.4399/9788854841796-x23"
        ],
        "titolo": "GIOVANI E SCENARI DI VITA FUTURA",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841796, doi: 10.4399/9788854841796-x23",
        "opera": "R. Rauty. IL SAPERE DEI GIOVANI. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. SEGATTO, F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. SEGATTO, F. SETIFFI (2011). GIOVANI E SCENARI DI VITA FUTURA.",
        "In: R. Rauty. IL SAPERE DEI GIOVANI. p. 189-198, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854841796, doi: 10.4399/9788854841796-x23"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Una, nessuna, due identit\u00e0. Identit\u00e0 italiana e veneta nelle scelte di consumo",
        "ISBN": [
          "9788861297562"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 9788861297562",
        "opera": "S. SCANAGATTA. CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra incertezze e senso di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SETIFFI (2011). Una, nessuna, due identit\u00e0. Identit\u00e0 italiana e veneta",
        "nelle scelte di consumo. In: S. SCANAGATTA. CiboGlocale. I consumi",
        "alimentari dei Veneti tra incertezze e senso di comunit\u00e0. p. 27-40,",
        "Padova:CLEUP, ISBN: 9788861297562"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-148",
        "titolo": "La mercificazione del benessere nel postmoderno",
        "ISBN": [
          "9788856839142"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856839142",
        "opera": "D. SECONDULFO. Sociologia del benessere. La religione laica della borghesia.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SETIFFI (2011). La mercificazione del benessere nel postmoderno. In:",
        "D. SECONDULFO. Sociologia del benessere. La religione laica della",
        "borghesia.. p. 132-148, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856839142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-176",
        "titolo": "L'INFLUENZA DEL CAPITALE TERRITORIALE SULL'OCCUPABILITA' DEI LAUREATI",
        "ISBN": [
          "9788861296220"
        ],
        "csp": "Padova:Cleup Editrice, ISBN: 9788861296220",
        "opera": "FABBRIS LUIGI. CRITERI E INDICATORI PER MISURARE L'EFFICACIA DELLE ATTIVITA' UNIVERSITARIE. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RONCALLO A, SCANAGATTA S, SEGATTO B, SETIFFI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONCALLO A, SCANAGATTA S, SEGATTO B, SETIFFI F (2011).",
        "L'INFLUENZA DEL CAPITALE TERRITORIALE SULL'OCCUPABILITA'",
        "DEI LAUREATI. In: FABBRIS LUIGI. CRITERI E INDICATORI PER",
        "MISURARE L'EFFICACIA DELLE ATTIVITA' UNIVERSITARIE. p. 163-176,",
        "Padova:Cleup Editrice, ISBN: 9788861296220"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-145",
        "titolo": "Partecipazione discontinua al mondo del lavoro e del consumo: effetti sullo stile di vita",
        "ISBN": [
          "9788856841350"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841350",
        "opera": "Silvio Scanagatta, Andrea M. Maccarini. Vite riflessive. Discontinuit\u00e0 e traiettorie nella societ\u00e0 morfogenetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SETIFFI (2011). Partecipazione discontinua al mondo del lavoro e del",
        "consumo: effetti sullo stile di vita. In: Silvio Scanagatta, Andrea M.",
        "Maccarini. Vite riflessive. Discontinuit\u00e0 e traiettorie nella societ\u00e0",
        "morfogenetica. p. 129-145, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841350"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QuiEdit",
        "titolo": "La mistica della merce. Relazioni, oggetti e costruzione della realt\u00e0 sociale.",
        "ISBN": [
          "9788864640174"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864640174",
        "anno": "2009",
        "autori": "SETIFFI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SETIFFI F. (2009). La mistica della merce. Relazioni, oggetti e costruzione",
        "della realt\u00e0 sociale.. QuiEdit, ISBN: 9788864640174"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i3p1015"
        ],
        "titolo": "Consumption in action. Mapping consumerism in international academic literature",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i3p1015",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Consumption in action. Mapping",
        "consumerism in international academic literature. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi:",
        "10.1285/i20356609v9i3p1015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13698575.2015.1136599"
        ],
        "titolo": "The gamification of risk: how health apps foster self-confidence and why this is not enough",
        "ISSN": [
          "1369-8575"
        ],
        "journal": "HEALTH RISK & SOCIETY",
        "csp": "vol. 17, p. 477-494, ISSN: 1369-8575, doi: 10.1080/13698575.2015.1136599",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maturo Antonio, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maturo Antonio, Setiffi Francesca (2016). The gamification of risk: how",
        "health apps foster self-confidence and why this is not enough. HEALTH",
        "RISK & SOCIETY, vol. 17, p. 477-494, ISSN: 1369-8575, doi:",
        "10.1080/13698575.2015.1136599"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Svestire lo stereotipo. Uno studio delle rappresentazioni sociali del lavoro femminile",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 49, p. 9-18, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Setiffi Francesca, Lazzer GianPaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Setiffi Francesca, Lazzer GianPaolo (2015). Svestire lo stereotipo. Uno",
        "studio delle rappresentazioni sociali del lavoro femminile. SOCIOLOGIA,",
        "vol. 49, p. 9-18, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Becoming Consumers: Socialization into the World of Goods ",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 6-25, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Setiffi (2014). Becoming Consumers: Socialization into the World of",
        "Goods . ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p.",
        "6-25, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-146",
        "titolo": "Storie del Nordest. Un'indagine sulla produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. . p",
        "ISBN": [
          "9788864642215"
        ],
        "csp": "Verona:Verona : QuiEdit, ISBN: 9788864642215",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati (2013). Storie del Nordest. Un'indagine sulla",
        "produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. . p. 11-146,",
        "Verona:Verona : QuiEdit, ISBN: 9788864642215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-126",
        "titolo": "Il consumo come spazio di riconoscimento sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788820478599"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli Milano, ISBN: 9788820478599",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Setiffi (2013). Il consumo come spazio di riconoscimento sociale. p.",
        "5-126, Milano: Franco Angeli Milano, ISBN: 9788820478599"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Talking about school and values. Educational expectations, values and beliefs of European young people",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 7-27, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SETIFFI (2011). Talking about school and values. Educational",
        "expectations, values and beliefs of European young people. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3, p. 7-27, ISSN:",
        "2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on the Cultures of the New and the Second Hand in Italy",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 12-20, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SETIFFI (2011). Reflections on the Cultures of the New and the Second",
        "Hand in Italy. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 1, p. 12-20, ISSN:",
        "2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-148",
        "titolo": "La mercificazione del benessere nel postmoderno",
        "ISBN": [
          "9788856839142"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856839142",
        "opera": "D. SECONDULFO. Sociologia del benessere. La religione laica della borghesia.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. SETIFFI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SETIFFI (2011). La mercificazione del benessere nel postmoderno. In:",
        "D. SECONDULFO. Sociologia del benessere. La religione laica della",
        "borghesia.. p. 132-148, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856839142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QuiEdit",
        "titolo": "La mistica della merce. Relazioni, oggetti e costruzione della realt\u00e0 sociale.",
        "ISBN": [
          "9788864640174"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864640174",
        "anno": "2009",
        "autori": "SETIFFI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SETIFFI F. (2009). La mistica della merce. Relazioni, oggetti e costruzione",
        "della realt\u00e0 sociale.. QuiEdit, ISBN: 9788864640174"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "24244",
    "nome": "SETIFFI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico di Italian Sociological Review (Direttrice: Prof.ssa Paola di Nicola). Peer Reviewed Journal Indexed on: Google Scholar, ProQuest - Sociological Abstracts, Ebsco Discovery Service, Scopus. Scientific Magazine classified for ANVUR (Resolution n.89 del 6th November 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di Italian Journal of Sociology of Education (IJSE). Direttore: Prof. S. Scanagatta The Journal is rated \u201cA\u201d by the Italian academic research evaluation agency (A.n.v.u.r.) for the following scientific areas: 14 c1 (Sociologia generale, giuridica e politica), 14 c2 (Sociologia dei processi culturali e comunicativi), 14 d1 (Sociologia dei processi economici, del lavoro, dell\u2019ambiente e del territorio) and it is ranked by HCERES (Haute Conseil de l\u2019\u00e9valuation de la recherche et de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur), previously known as AERES. Abstracting/Indexing: ERA - Educational Research Abstract Online.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Segretario di redazione di Italian Journal of Sociology of Education (IJSE). Direttore: Prof. S. Scanagatta - http://ijse.padovauniversitypress.it/ The Journal is rated \u201cA\u201d by the Italian academic research evaluation agency (A.n.v.u.r.) for the following scientific areas: 14 c1 (Sociologia generale, giuridica e politica), 14 c2 (Sociologia dei processi culturali e comunicativi), 14 d1 (Sociologia dei processi economici, del lavoro, dell\u2019ambiente e del territorio) and it is ranked by HCERES (Haute Conseil de l\u2019\u00e9valuation de la recherche et de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur), previously known as AERES. Abstracting/Indexing: ERA - Educational Research Abstract Online.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"S.P.E. Giovani\" tenutosi presso la Certosa di Pontignano (SI) e organizzato dalla Cattedra di Sociologia della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Siena in collaborazione con il Gruppo S.P.E.. Titolo dell'intervento (su call for paper): La vita della novit\u00e0",
        "periodo": "dal 28-06-2008 al 28-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Internazionale \u201cEthical Fashion-Moda Critica\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano)\", sessione parallela \"La moda dell\u2019usato e del biologico\u201d coordinata dalla Prof.ssa Carla Lunghi e dalla Prof.ssa Roberta Paltrinieri. Titolo dell'intervento (su call for paper): Il vintage vestito di nuovo",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Il sapere dei giovani\" organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Campus di Fisciano. Titolo dell'intervento (su call for paper): Giovani e scenari di vita futura (con Barbara Segatto).",
        "periodo": "dal 22-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \"X incontro giovani S.P.E.\" tenutosi presso la Certosa di Pontignano (Siena) e organizzato dalla Cattedra di Sociologia della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Siena in collaborazione con il gruppo S.P.E.. Titolo dell'intervento (su call for paper): Riflessivit\u00e0, discontinuit\u00e0 biografica e cambiamento dello stile di vita",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Terzo Forum Biennale \"Converse to Converge: Forging a Common Vision for Chinese and European Societies. Guangdong University of Foreign Studies, Guangzhou (China). Coordinatore del workshop: Professore Dominique Desjeux. Titolo del intervento (su invito e con Domenico Secondulfo): The New, Second hand and socio-economic crisis in Italy.",
        "periodo": "dal 10-07-2010 al 14-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla \"Giornata di Studio su consumi e Teoria Sociale\" tenutasi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo dell'intervento: Le merci miste.",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di membro del Collegio Docenti del Dottorato in Sociologia e Ricerca Sociale, della giornata di studio su consumi e ricerca etnografica. Universit\u00e0 di Verona, Prof. D. Secondulfo (Universit\u00e0 di Verona) e Prof. D. Desjeux (Sorbonne, Paris Descartes).",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Why things mean. Consumo e Cultura Materiale\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Titolo dell'intervento: The Fascination of the New: The Social Construction of Material Culture\".",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"ESA - Consumption Research Network Interim Meeting 2012\" tenutosi presso la Technische Universit\u00e4t di Berlino. Titolo dell'intervento (su call for paper): Critical consumption: a space of recognition in postmodern society.",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Ri-pensare il fare. L'uomo artigiano di fronte alle sfide della modernit\u00e0\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Roma - La Sapienza. Titolo dell'intervento: L'impronta dell'uomo. Il consumo di prodotti artigianali.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Consumo, diseguaglianze e partecipazione\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo dell'intervento: Il riconoscimento sociale tra consumo e cittadinanza",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"ESA - Consumption Research Network Interim Meeting \" tenutosi presso the Faculty of Arts of the University of Porto. Titolo dell'intervento (su call for paper): Does the hood make the monk? Clothing as a sign of representation and social stratification (con G. P. Lazzer, D. Secondulfo e D. Viviani).",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"ESA- Differences, Inequalities and Sociological Immagination\" tenutosi a Praga. RN05S13-Gender, Body and Consumption. Titolo dell'intervento (su call for paper): The role of market in shaping women\u2019s identity as mothers: practices, objects and social representations (con C. Bagnoli e G. P. Lazzer).",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di membro del comitato scientifico di AIS-Educazione, del convegno \"Crisi finanziaria e nuovi saperi. L\u2019educazione in un\u2019Italia che cambia\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Udine, sede di Gorizia. Durante lo stesso convegno ho presentato il poster \"La Socializzazione al Mondo delle Merci. Quando Diventiamo Consumatori?\"",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"AIS - Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Titolo dell'intervento (su call for paper): Forme della sacralizzazione dell\u2019usato per l\u2019infanzia. Uno studio delle retoriche della rete (con G. P. Lazzer).",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca \"Socializzazione e consumi\", finanziato con fondi EX 60% 2011-2014. La ricerca ha prodotto la seguente pubblicazione: Setiffi F. (Ed.) (2014), CONSUMER CULTURE, IDENTITY AND PROCESSES OF SOCIALIZATION. Special section di Italian Journal of Sociology of Education, 6,3, pp. 1-83.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della progettazione e del monitoraggio dello studio sui comportamenti di consumo nell'ambito del progetto \"Why Inglesina\", Fondazione Universit\u00e0 Ca' Foscari.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato in Sociologia e Ricerca Sociale attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Coordinatore: Prof. Domenico Secondulfo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato \"New and Second Hand in Italy. A sociological analysis\" tenuta nell'ambito del Professional Doctoral Program (Sorbonne, Paris Descartes University). Invito ricevuto da Dominique Desjeux, ora Professore Emerito, che nel 2012 era Anthropologist Professor, Sorbonne (Paris Descartes University) Director, Professional Doctoral Program",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"Sociologia del consumo e della cultura materiale\" tenuta nell'ambito del dottorato in Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Coordinamento: Prof. Domenico Secondulfo",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 11-03-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Fellow presso il Dipartimento di Antropologia dell'University College of London (UCL) sotto la supervisione del Prof. Daniel Miller.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Visting Scholar presso il Dipartimento di Sociologia della Boston University (invitata dalla Prof.ssa Ashley Mears).",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Second-hand culture in Italy\" tenuto presso il Dipartimento di Sociologia del Boston College su invito della Prof.ssa Juliet Schor.",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Dipartimento di Sociologia della Boston University (su invito della Prof.ssa Ashley Mears).",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 15-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatrice Senior presso l'Osservatorio sulle Strategie di Consumo delle Famiglie Italiane diretto da S.W.G. S.r.l. e dal Centro di Ricerca Sociale (C.Ri.S.) dell'Universit\u00e0 di Verona, Coordinamento scientifico Prof. D. Secondulfo e dott. M. Pessato e coordinamento metodologico Prof. L. Tronca e dott. I. Pelino. Ho partecipato all'elaborazione dei dati derivanti dalla semestrale rilevazione sui comportamenti di consumo delle famiglie, alla pubblicazione dei risultati in svariati articoli e alla disseminazione dei risultati. Maggiori informazioni sulla mia affiliazione sono reperibili al seguente link: http://www.consumi-osservatorio.it/it/home",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supporto metodologico e formazione nell'ambito dell'Action Research (Fondo Sociale Europeo) \u201cUno stile di vita veneziano: pratiche di consumo e identit\u00e0 culturali nella citt\u00e0 del turismo\u201d (Responsabile: Prof. G. Favero). Ente: Fondazione Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Supporto metodologico e formazione nell'ambito dell'Action Research (Fondo Sociale Europeo) \u201cImprenditorialit\u00e0 culturale e le industrie creative come fattori di sviluppo\u201d (Responsabili: Prof. F. Paonazzo e Prof. M. Tamma). Ente: Fondazione Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore Senior nella ricerca \u201cInnovazione e riposizionamento del prodotto turistico termale\u201d. Programma di ricerca finanziato dalla Regione Veneto-Fondo Sociale Europeo nell\u2019ambito dell\u2019asse \u201cCapitale Umano\u201d del programma operativo FSE 2007-2013- presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Responsabile scientifico del progetto: Prof. D. Secondulfo. Oltre all'elaborazione di un report finale e alla disseminazione dei risultati al Thermal World Forum tenutosi ad Abano Terme nel 2010, una parte dei risultati della ricerca sono stati pubblicati in: - Setiffi F. (2011), La mercificazione del benessere nel postmoderno. In Secondulfo D. (a cura di), Sociologia del benessere. La religione laica della borghesia, pp. 132-148. Milano, FrancoAngeli, ISBN: 9788856839142.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior per l'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Verona, nell'ambito del PRIN (2008) La trasformazione del consumatore e la creativit\u00e0 imprenditoriale, il ruolo della memoria nei processi di ricostruzione e valorizzazione del prodotto locale (Responsabile scientifico: Prof. D. Secondulfo). Progetto nazionale: Ri-pensare il fare: la nuova imprenditoria nel quadro di un diverso sviluppo locale. La trasformazione del consumatore e la creativit\u00e0 imprenditoriale, il ruolo della memoria nei processi di ricostruzione e valorizzazione del prodotto locale (Coordinamento. Prof.ssa M.C. Federici). Alcuni risultati sono pubblicati in: - Setiffi F. (2013), Fatto a mano. Indagine sul consumo di prodotti artigianali in Veneto. In: Bortoletto N., Federici C. (a cura di), Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi, pp. 82-101. Milano: FrancoAngeli e in Mori L., Setiffi F., Migliorati L. (2013). Storie del Nordest. Un\u2019indagine sulla produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. Verona: QuiEdit.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Senior e Titolare di borsa di ricerca nel Progetto di Ricerca di rilevante interesse nazionale (PRIN 2007 \u2013 ex 40%) \u201cSoggettivit\u00e0 e razionalit\u00e0 nella costruzione dei percorsi formativi\u201d per un approfondimento su \u201cFratture e ricomposizioni nei percorsi di vita: l\u2019influenza dei percorsi formativi\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova sotto la direzione scientifica del Prof. S. Scanagatta. Alcuni risultati della ricerca sono stati pubblicati in: - Setiffi F. (2011), Partecipazione discontinua al mondo del lavoro e del consumo: effetti sullo stile di vita. In Scanagatta S., Maccarini A. (a cura di), Vite riflessive. Discontinuit\u00e0 e traiettorie nella societ\u00e0 morfogenetica, pp. 129-145. Milano, FrancoAngeli, ISBN: 9788856841350.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior nell'ambito della ricerca Young People\u2019s Human Capital and Social Capital in a Post Carbon Social Life (Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di ricerca italiana Prof. S. Scanagatta). Progetto europeo finanziato nell\u2019ambito del Settimo Programma \"Quadro Pathways for Carbon Transition\" - PACT - (Coordinatore scientifico: Prof. B. Ch\u00e2teau). Parte dei risultati sono pubblicati in: -Setiffi F. (2011), Talking about school and values. Educational expectations, values and beliefs of European young people. Italian Journal of Sociology of Education, 3, pp. 7-27. doi: 10.14658/pupj-ijse-2011-3-2; Setiffi F. (2011), Giovani e scenari di vita futura. In Rauty R. (a cura di), Il sapere dei giovani, pp. 189-198. Roma, Aracne Editrice, ISBN: 9788854841796 (con B. Segatto).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca relativo all'assegno \"Professional Habitus and reflexivity in the change of Social Work\" di cui \u00e8 responsabile scientifico il Prof. Andrea Maccarini (Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 31-08-2012 al 30-08-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Exploring How Founders' Blueprints and Non-Cognitive Skills Can Be Valuable\" finanziata nell'ambito dell'accordo bilaterale tra la Boston University e l'Universit\u00e0 di Padova a seguito di selezione sulla base di bando competitivo e, in parte, attraverso fondi EX 60%.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del coordinamento del WP2 \"Osservatorio permanente sulle trasformazioni del tessuto imprenditoriale e sulle imprese di successo\" nell'ambito del progetto \"INNOVAREA - Il modello di sviluppo imprenditoriale Veneto Venti Venti\" (L.R. 9/2007) - Fondazione, Universit\u00e0 Ca' Foscari. L'attivit\u00e0 di ricerca si \u00e8 focalizzata principalmente sulla progettazione, sul monitoraggio e sulla supervisione di due ricerche empiriche condotte nelle aziende Unox S.p.a. e Zamperla S.p.a..",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-06-2015"
      }
    ]
  }
}