{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
        ],
        "titolo": "Media(ting) Between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-11",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara (2016). Media(ting) Between",
        "Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young",
        "People and Teachers. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-281",
        "titolo": "E gli adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio (2016). E gli adulti?. In: (a",
        "cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive,",
        "strumenti. p. 248-281, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-19",
        "titolo": "Giovani esploratori dell'universo mediale.",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco, Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Scarcelli Cosimo Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva Claudio, Scarcelli Cosimo Marco (2016). Giovani esploratori",
        "dell'universo mediale.. In: (a cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco,",
        "Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti.. p. 6-19, Milano:McGraw-Hill",
        "Education, ISBN: 978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-106",
        "titolo": "Cinema e giovani",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Cefalo Ruggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva Claudio, Cefalo Ruggero (2016). Cinema e giovani. In: (a cura di):",
        "Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti.. p.",
        "80-106, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le rappresentazioni dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nei notiziari locali e nella programmazione di fascia protetta.",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 13, p. 56-59, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva Claudio, Cefalo Ruggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Claudio, Cefalo Ruggero (2015). Le rappresentazioni dell\u2019infanzia e",
        "dell\u2019adolescenza nei notiziari locali e nella programmazione di fascia",
        "protetta.. IN-FORMAZIONE, vol. 13, p. 56-59, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2015-3-12"
        ],
        "titolo": "Children and Adolescents in the Media: the Veneto Region Case Study",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2015-3-12",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva C. Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C. Cefalo R. (2015). Children and Adolescents in the Media: the",
        "Veneto Region Case Study. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 7, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2015-3-12"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Per uno studio dell'immagine pubblica delle Terme Euganee",
        "ISBN": [
          "9788896479216"
        ],
        "csp": "Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN: 9788896479216",
        "opera": "(a cura di): Riva C., Bisello C., Port D., Il web e l'immagine pubblica del territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva C. (2015). Per uno studio dell'immagine pubblica delle Terme",
        "Euganee. In: (a cura di): Riva C., Bisello C., Port D., Il web e l'immagine",
        "pubblica del territorio. p. 7-10, Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN:",
        "9788896479216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-66",
        "titolo": "Quale comunicazione per le Terme Euganee?",
        "ISBN": [
          "9788896479216"
        ],
        "csp": "Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN: 9788896479216",
        "opera": "(a cura di): Riva C., Bisello C., Port D., Il web e l'immagine pubblica del territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva C. (2015). Quale comunicazione per le Terme Euganee?. In: (a cura",
        "di): Riva C., Bisello C., Port D., Il web e l'immagine pubblica del territorio. p.",
        "63-66, Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN: 9788896479216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-28",
        "titolo": "La comunicazione e il web per il turismo",
        "ISBN": [
          "9788896479216"
        ],
        "csp": "Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN: 9788896479216",
        "opera": "(a cura di): Riva C., Bisello C., Port C., Il web e l'immagine pubblica del teritorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva C. (2015). La comunicazione e il web per il turismo. In: (a cura di):",
        "Riva C., Bisello C., Port C., Il web e l'immagine pubblica del teritorio. p.",
        "11-28, Venezia:Charta Bureau Edizioni, ISBN: 9788896479216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Media consumption and the processes of recognition among young people: The Twilight case",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "p. 104-129, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riva C., Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Cefalo R. (2014). Media consumption and the processes of",
        "recognition among young people: The Twilight case. ITALIAN JOURNAL",
        "OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, p. 104-129, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Images of childhood in the television framing.. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "IXX",
        "csp": "p. 20-39, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riva C., Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Cefalo R. (2014). Images of childhood in the television framing..",
        "INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol. IXX, p.",
        "20-39, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "Sociologia dei new media. p",
        "ISBN": [
          "9788860084255"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084255",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stella R., Riva C., Scarcelli C.M., Drusian M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stella R., Riva C., Scarcelli C.M., Drusian M. (2014). Sociologia dei new",
        "media. p. 1-219, TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084255"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-225",
        "titolo": "New media e comunicazione locale",
        "ISBN": [
          "9788897385639"
        ],
        "csp": "Padova: Padova University Press, ISBN: 9788897385639",
        "opera": "(a cura di): Durante V., Riva C., Tuzzi A., Tra media e cittadini. Una ricerca su conciliazione e monitoraggio in Veneto.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bortolan A., Cefalo R., Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bortolan A., Cefalo R., Riva C. (2013). New media e comunicazione locale.",
        "In: (a cura di): Durante V., Riva C., Tuzzi A., Tra media e cittadini. Una",
        "ricerca su conciliazione e monitoraggio in Veneto.. p. 209-225, Padova:",
        "Padova University Press, ISBN: 9788897385639"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-165",
        "titolo": "I minori nei media: per una cultura dell'infanzia e dell'adolescenza",
        "ISBN": [
          "9788897385639"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Press, ISBN: 9788897385639",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Durante, Claudio Riva, Arjuna Tuzzi, Tra media e cittadini. Una ricerca su conciliazione e monitoraggio in Veneto.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Claudio Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Claudio Riva (2013). I minori nei media: per una cultura dell'infanzia e",
        "dell'adolescenza. In: (a cura di): Vincenzo Durante, Claudio Riva, Arjuna",
        "Tuzzi, Tra media e cittadini. Una ricerca su conciliazione e monitoraggio in",
        "Veneto.. p. 157-165, Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385639"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpi online: i nuovi media e i disturbi del comportamento alimentare",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 86-93, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C. (2012). Corpi online: i nuovi media e i disturbi del comportamento",
        "alimentare. MINORI GIUSTIZIA, vol. 4, p. 86-93, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1431/38826"
        ],
        "titolo": "\u00abMa tu non hai fame?\u00bb. La Piramide Alimentare negli spot televisivi",
        "ISSN": [
          "1121-4228"
        ],
        "journal": "MICRO & MACRO MARKETING",
        "csp": "vol. 3, p. 479-498, ISSN: 1121-4228, doi: 10.1431/38826",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riva C., Zanconato M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Zanconato M. (2012). \u00abMa tu non hai fame?\u00bb. La Piramide",
        "Alimentare negli spot televisivi. MICRO & MACRO MARKETING, vol. 3, p.",
        "479-498, ISSN: 1121-4228, doi: 10.1431/38826"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Guerini e Associati",
        "titolo": "Disturbi alimentari e immagine del corpo: la narrazione dei media. p. 1-178, MILANO:A",
        "ISBN": [
          "9788881073177"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073177",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riva C. (2012). Disturbi alimentari e immagine del corpo: la narrazione dei",
        "media. p. 1-178, MILANO:A. Guerini e Associati, ISBN: 9788881073177"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-203",
        "titolo": "La scienza e i disturbi alimentari nei media",
        "ISBN": [
          "9788815233981"
        ],
        "csp": "Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815233981",
        "opera": "Neresini F., Magaudda P.. La scienza sullo schermo. La rappresentazione della tecnoscienza nella televisione italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riva C. (2011). La scienza e i disturbi alimentari nei media. In: Neresini F.,",
        "Magaudda P.. La scienza sullo schermo. La rappresentazione della",
        "tecnoscienza nella televisione italiana. p. 185-203, Bologna: Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815233981"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
        ],
        "titolo": "Media(ting) Between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-11",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara (2016). Media(ting) Between",
        "Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young",
        "People and Teachers. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2015-3-12"
        ],
        "titolo": "Children and Adolescents in the Media: the Veneto Region Case Study",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2015-3-12",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva C. Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C. Cefalo R. (2015). Children and Adolescents in the Media: the",
        "Veneto Region Case Study. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 7, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2015-3-12"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Media consumption and the processes of recognition among young people: The Twilight case",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "p. 104-129, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riva C., Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Cefalo R. (2014). Media consumption and the processes of",
        "recognition among young people: The Twilight case. ITALIAN JOURNAL",
        "OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, p. 104-129, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Images of childhood in the television framing.. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "IXX",
        "csp": "p. 20-39, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riva C., Cefalo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Cefalo R. (2014). Images of childhood in the television framing..",
        "INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol. IXX, p.",
        "20-39, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "Sociologia dei new media. p",
        "ISBN": [
          "9788860084255"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084255",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stella R., Riva C., Scarcelli C.M., Drusian M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stella R., Riva C., Scarcelli C.M., Drusian M. (2014). Sociologia dei new",
        "media. p. 1-219, TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084255"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1431/38826"
        ],
        "titolo": "\u00abMa tu non hai fame?\u00bb. La Piramide Alimentare negli spot televisivi",
        "ISSN": [
          "1121-4228"
        ],
        "journal": "MICRO & MACRO MARKETING",
        "csp": "vol. 3, p. 479-498, ISSN: 1121-4228, doi: 10.1431/38826",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riva C., Zanconato M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva C., Zanconato M. (2012). \u00abMa tu non hai fame?\u00bb. La Piramide",
        "Alimentare negli spot televisivi. MICRO & MACRO MARKETING, vol. 3, p.",
        "479-498, ISSN: 1121-4228, doi: 10.1431/38826"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Guerini e Associati",
        "titolo": "Disturbi alimentari e immagine del corpo: la narrazione dei media. p. 1-178, MILANO:A",
        "ISBN": [
          "9788881073177"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073177",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riva C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riva C. (2012). Disturbi alimentari e immagine del corpo: la narrazione dei",
        "media. p. 1-178, MILANO:A. Guerini e Associati, ISBN: 9788881073177"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-47",
        "titolo": "I giovani e la telefonia mobile",
        "ISBN": [
          "9788881072972"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072972",
        "opera": "RIVA C.; DRUSIAN M. (A CURA DI). Bricoleur High Tech: i giovani e le nuove forme della comunicazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RIVA C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVA C. (2010). I giovani e la telefonia mobile. In: RIVA C.; DRUSIAN M. (A",
        "CURA DI). Bricoleur High Tech: i giovani e le nuove forme della",
        "comunicazione. p. 15-47, MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072972"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Le percezioni del rischio nello spazio discorsivo familiare",
        "ISBN": [
          "9788835960560"
        ],
        "csp": "ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 9788835960560",
        "opera": "STELLA R.; MORCELLINI M.; LALLI P.. Spazi comunicativi contemporanei. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RIVA C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVA C. (2008). Le percezioni del rischio nello spazio discorsivo familiare.",
        "In: STELLA R.; MORCELLINI M.; LALLI P.. Spazi comunicativi",
        "contemporanei. p. 53-66, ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 9788835960560"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Spazi di comunicazione e identit\u00e0\u00a0 immigrata. p",
        "ISBN": [
          "9788846466914"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846466914",
        "anno": "2005",
        "autori": "RIVA C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIVA C. (2005). Spazi di comunicazione e identit\u00e0\u00a0 immigrata. p. 1-203,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846466914"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "24321",
    "nome": "RIVA Claudio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto Leader+: \"Abitare l'acqua\", con la collaborazione dell'Ente Naturale Regionale del Fiume Sile e GAL Venezia Orientale. La ricerca ha previsto l\u2019analisi delle forme di rappresentazione mediale del territorio e dell\u2019Ente Parco del Sile, attraverso la tecnica dell\u2019analisi del contenuto e l'analisi delle rappresentazioni del territorio attraverso l\u2019organizzazione di una survey sui residenti e di focus group a testimoni privilegiati e portatori d\u2019interesse. I risultati sono confluiti in report interni e nell'organizzazione e partecipazione a Convegni e seminari sul tema.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Affidamenti e contratti di insegnamento presso le Universit\u00e0 degli studi di Padova e di Trieste (Sociologia: SPS/07; Sociologia dei media, Teoria e tecniche delle comunicazioni di massa, Nuovi media: SPS/08), per circa 15-18 cfu/120+ ore l'anno. L'attivit\u00e0 didattica, svolta presso i corsi di laurea in Scienze Sociologiche, Comunicazione, Scienze dell'Educazione, Discipline delle Arti, Musica e Spettacolo consente l'integrazione con i temi di ricerca sia per le ricadute che tali temi hanno nelle lezioni (materiali, testi, saggi etc.), sia per l'attivit\u00e0 di supervisione di tesi di laurea (empiriche e teoriche) e di responsabilit\u00e0 di stage/tirocini degli studenti.",
        "periodo": "dal 02-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto: \"Turismo termale: un\u2019analisi dell\u2019immagine pubblica dell\u2019area delle Terme Euganee\", finanziato da Confindustria e Camera di Commercio di Padova, all\u2019interno del progetto \"Sistemi prodotto-servizio per l\u2019innovazione del settore manifatturiero\u201d. La ricerca, realizzata attraverso l'analisi dei principali siti web dedicati alla comunicazione dell\u2019area termale aponense e dei siti di prenotazione online, ha avuto l'obiettivo di valutare le forme di narrazione, le immagini, i racconti del territorio, delle sue risorse e delle strutture ricettive di cui dispone, allo scopo di mettere a disposizione qualche elemento utile al riposizionamento, almeno in termini comunicativi, dell\u2019area. I risultati sono confluiti nel volume Riva C., Bisello C., Port D., \"Il web e l\u2019immagine pubblica del territorio\", Venezia: Charta-Bureau.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno: \"Pausa movimento pausa, radiografie della cultura contemporanea\", Relazione: New media, strategie di consumo negoziato e audience migranti, Fidenza.",
        "periodo": "dal 24-04-2002 al 24-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"SatExpo2002\", Relazione: \"Tipologie e contenuti della TV satellitare: indagine sui canali Eutelsat\", Vicenza.",
        "periodo": "dal 04-10-2002 al 04-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Cultura/culture, studi culturali: nuovi problemi e ricerche\". Relazione dal titolo: \"Ricezione, Tv e nuove identita\u0300\". Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 06-03-2003 al 06-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno AIS \"Legami sociali\", Relazione dal titolo: \"Il consumo mediale e la costruzione dell\u2019identita\u0300 immigrata\", Universit\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno AIS: \"Glocom - Globalizzazione e comunicazione\", Relazione dal titolo: \u201cTv satellitare e costruzione dell\u2019identita\u0300 immigrata\u201d, Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 24-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Civitas 2005: Comunicazione in movimento: giovani, nuovi movimenti, nuove tecnologie\". Relazione dal titolo: \"La mobile gioventu\u0300: tecnologie di azione e comunicazione\", Padova.",
        "periodo": "dal 07-05-2005 al 07-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale \"Internet e Minori: navigazione sicura\". Relazione: \"Saper comunicare: i giovani e le nuove tecnologie\", Regione del Veneto, Venezia.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno: \"Wireless 4G\". Relazione: \"L\u2019autonomia e il controllo: i minori e l\u2019uso della rete e del telefonino\", Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 21-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Adolescenti stranieri e media\". Relazione dal titolo: \"I media e il loro contributo alla formazione del senso comune\", Regione del Veneto, Vicenza.",
        "periodo": "dal 24-02-2006 al 24-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale dell'Association of Internet Rersearchers-AIOR: \"Internet Convergences\", Relazione dal titolo: \"High tech Bricoleurs. Young people\u2019s experiences with new media\", Brisbane, Australia.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e relazione introduttiva del Convegno: \"Potenzialita\u0300 turistiche e del tempo libero del Parco del Sile\", Ente Parco Regionale del fiume Sile, Treviso.",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \"Internet e minori: navigazione sicura\". Relazione: \"Internet nel cellulare\", Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, Venezia.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno: \"Giovani in contatto: i nuovi mezzi di comunicazione\". Relazione: \"I giovani e le nuove tecnologie\", Universit\u00e0 di Verona e Provincia di Verona, Bosco Chiesanuova (VR).",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale PRIN: \"Spazi comunicativi contemporanei\", Relazione dal titolo: \"Le percezioni del rischio nello spazio discorsivo familiare\". Universit\u00e0 di Roma La Sapienza e Universit\u00e0 di Padova, Pienza (SI).",
        "periodo": "dal 22-07-2007 al 23-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno: \"Le nuove tecnologie come risorsa da utilizzare nella conoscenza del Pianeta Giovani\". Relazione dal titolo: \"I giovani e le nuove tecnologie: presentazione della ricerca realizzata dall\u2019Osservatorio Regionale Permanente sulla Condizione Giovanile\", Provincia di Treviso e Regione Veneto, Treviso.",
        "periodo": "dal 21-11-2007 al 21-11-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e relazione introduttiva al Convegno \"Et\u00e0 e differenze di genere: interpretazioni sociologiche e dinamiche sociali\", Universit\u00e0 di Trieste e Portogruaro Campus, Portogruaro (VE).",
        "periodo": "dal 02-05-2008 al 02-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Mass media e cultura dell\u2019effimero\". Relazione dal titolo: \"Cultura di massa ed effimero\". Istituto Rezzara, Bassano del Grappa (VI).",
        "periodo": "dal 03-12-2008 al 03-12-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e relazione introduttiva del Convegno: \"Media e minori: prospettive teoriche a confronto\", Universit\u00e0 di Trieste, Portogruao (VE).",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione) del Convegno \"La costruzione dell'Altro: sguardi, discorsi, esperienze\" e workshop: \"Sguardi e voci dei figli dell'immigrazione\", Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e relazione introduttiva al Convegno \"Giovani e comunicazione\", Universit\u00e0 di Padova, Padova.",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione) del Convegno: \"Le reti come bene comune? Regolatori indipendenti, mercati e tutela dei diritti nel settore dei media\". Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago e Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazioni (AGCOM), Padova.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno: \"Le reti come bene comune? Regolatori indipendenti, mercati e tutela dei diritti nel settore dei media\". Titolo della relazione: \"Tra vigilanza e monitoraggio: il ruolo dei Corecom\". Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago e Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, Padova.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Convegno Nazionale di STS Italia dal titolo: \"Emerging Technologies, Social Worlds\". Relazione dal titolo: \"Le narrazioni medianiche dei DCA\", Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia, Rovigo.",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno: \"Mai senza rete? Scenari e prospettive della digital literacy\", Relazione dal titolo: \"Media e disturbi alimentari, il ruolo di Internet\", IUSVE, Istituto Universitario Salesiano, Venezia.",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Pr\u00e0ctiques i Publics: Canvis Cultural en l'Era Digital\", organizzato dal CECUPS (Universit\u00e0 di Barcellona), Castellar Del Valles, Spagna.",
        "periodo": "dal 25-07-2013 al 26-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Digital literacy e disuguaglianze sociali tra gli adolescenti veneti\u201d. Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia, V Convegno Nazionale di STS Italia dal titolo: \"A Matter of Design. Making Society through Science and Technology\", Politecnico di Milano, Milano.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLe disuguaglianze sociali e la digital literacy\u201d. Convegno AIS - Sezione Processi e Istituzioni Culturali: \"Cultural Studies e Sapere Sociologico. In memoria di Stuart Hall\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno: \"Comunicazione e Diritti. Regolatori, media, imprese e cittadini nel sistema Veneto. Scenari di modernizzazione\". Relazione dal titolo: \"Il monitoraggio su minori, donne e fascia protetta: i risultati\". Universit\u00e0 di Padova, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, CIRN Giorgio Lago, Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazioni (AGCOM). Venezia.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione) del Convegno: \"Comunicazione e Diritti. Regolatori, media, imprese e cittadini nel sistema Veneto. Scenari di modernizzazione\". Universit\u00e0 di Padova, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, CIRN Giorgio Lago, Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazioni (AGCOM). Venezia.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario Nazionale: \"La Sociologia dei bambini e dell\u2019infanzia in Italia: temi e ricerche\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Con il patrocinio di: European Sociological Association (ESA), Research Network 4. Sociology of Children and Childhood; Sezione AIS-Sociologia del diritto; Centro Interdisciplinare di Ricerche e Studi su Infanzia e Adolescenza (CIRSFIA), Universit\u00e0 di Urbino; Centro Interuniversitario sull\u2019Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione (AIM) Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Relazione dal titolo: \u201cMinori e digital literacy. La sociologia dei bambini tra tecnologie ed educazione\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Digital literacy: Policies, research and good practices\". Relazione dal titolo: \"Media(ting) Between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers\", Universit\u00e0 di Padova, con patrocinio di: Sezioni AIS-Processi ed Istituzioni Culturali e AIS-Sociologia dell\u2019Educazione; MED, Associazione Italiana per L\u2019Educazione ai Media e alla Comunicazione.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione) del Convegno Internazionale \"Digital literacy: Policies, research and good practices\", Universit\u00e0 di Padova, con patrocinio di: Sezioni AIS-Processi ed Istituzioni Culturali e AIS-Sociologia dell\u2019Educazione; MED, Associazione Italiana per L\u2019Educazione ai Media e alla Comunicazione.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Convegno \"Bambini, ragazzi e internet: nuove sfide per un uso competente dei media\", Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto.",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 18-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Bambini, ragazzi e internet: nuove sfide per un uso competente dei media\", Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto, Padova. Relazione dal titolo: \"Giovani barbari, tra competenze, responsabilit\u00e0 e partecipazione\".",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 18-01-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione) del Convegno scientifico: \"Tutorato Formativo: un modello di tutoring integrato per l\u2019empowerment degli studenti universitari. TF Model: teacher, peer and service tutoring for university students empowerment\" e Coordinamento workshop. Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"La formazione e il ruolo dei tutor studenti\". Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di met\u00e0 mandato\u2028 delle Sezioni AIS-Processi ed Istituzioni Culturali e AIS-Sociologia dell\u2019Educazione: \"Making Education through Culture / Making Culture through Education\", Universit\u00e0 di Napoli. Relazione dal titolo: \"Empowerment e drop-out: il programma di Tutorato Formativo presso il corso di laurea in Scienze Sociologiche dell'Universit\u00e0 di Padova\".",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Comunicazione, immagine corporea e disturbi alimentari: gli spazi mediatizzati dell\u2019anoressia e della bulimia\", finanziata con fondi ex-60% 2009, 2010, 2011 e 2012, Universit\u00e0 di Padova. La ricerca ha esplorato le forme di rappresentazione mediale della corporeita\u0300 e dei modelli di femminilita\u0300 ponendole in relazione alle condotte e ai disturbi del comportamento alimentare e si \u00e8 realizzato attraverso l'analisi degli spazi mediatici di rappresentazione e autorappresentazione dell\u2019anoressia e della bulimia (analisi del contenuto di casi giornalistici e programmi tv aventi per tema i disturbi alimentari; analisi dei blog pro-Ana e pro-Mia) e, attraverso interviste e focus group, le pratiche di decodifica e rielaborazione dei contenuti mediali poste in essere, sul tema, da pubblici differenti. I risultati sono stati presentati in seminari e convegni e tradotti in vari saggi, tra cui la monografia: Riva C. (2012). Disturbi alimentari e immagine del corpo: la narrazione dei media. p. 1-178, MILANO: A. Guerini e Associati.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Programma di ricerca \"Forme e contenuti della cultura giovanile; i giovani tra media tradizionali e nuovi media\", finanziato con fondi ex-60% e DOR 2013, 2014, 2015 e 2016, Universit\u00e0 di Padova. Il Programma di ricerca, attraverso metodologia quantitative e qualitative, sta affrontando la relazione, complessa e multiforme, tra giovani e media: dai new media al cinema, dalle serie tv alla musica e ai videogiochi, fino al pi\u00f9 ampio fronte dei consumi culturali outdoor. I risultati sono stati presentati in seminari e convegni e pubblicati in vari saggi, tra cui il volume: C. Riva, C.M. Scarcelli (a cura di) (2016). Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti.. Milano:McGraw-Hill Education.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto: \"Internet e navigazione sicura\", finanziato dal Corecom della Regione Veneto. I risultati sono confluiti nel Convegno \"Bambini, ragazzi e internet: nuove sfide per un uso competente dei media\", Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto.",
        "periodo": "dal 07-04-2015 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca \u201cQWERT\u201d, in Convenzione tra Universit\u00e0 di Padova e ULSS 9 di Treviso. La ricerca prevede la valutazione delle attivit\u00e0 online e offline del progetto Qwert, allo scopo di delineare: le pratiche di utilizzo da parte dei partecipanti e gli interventi di sostegno/aiuto forniti (sia dal punto di vista dell\u2019autoregolazione sociale interna sia ad opera del team di progetto dell\u2019Ulss 9). L\u2019analisi si sta realizzando tramite content analysis del social; interviste agli operatori; osservazione partecipante agli eventi offline realizzati.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica/seminari svolti all'interno del corso di Dottorato in Scienze Sociali: Interazioni, Comunicazione, Costruzioni Culturali, presso l'Universit\u00e0 di Padova. Il Dottorato ha sede presso il Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia, Psicologia Applicata dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Il Dipartimento di Discipline della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna ne \u00e8 stata sede consorziata dal 2009 al 2012. Gli interventi, circa uno per ciclo di dottorato, hanno riguardato: Le teorie sui media; Gli Audience Studies; I metodi di ricerca sui media; Media e minori; Media e immagine del corpo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del corso di Dottorato: BRAIN, MIND AND COMPUTER SCIENCE anno 2014 (a.a. 2014/2015), 30 ciclo, Universit\u00e0 di Padova. Il Dottorato ha sede presso il Dipartimento di Psicologia Generale dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docenze nel corso di laurea triennale in \"Scienze e tecniche della comunicazione grafica e multimediale\" dello IUSVE (Istituto Universitario Salesiano Venezia), aggregato alla Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 Pontificia Salesiana di Roma, (decreto di aggregazione della Congregatio de Institutione Catholica della Santa Sede, prot. N. 1597/2004 del 29.08.2005, del 03.09.2011). L\u2019Universit\u00e0 Pontificia Salesiana \u2013 Pontificia Studiorum Universitas Salesiana \u2013 di Roma, cui lo IUSVE \u00e8 aggregato, \u00e8 una Universit\u00e0 di Diritto Pontificio dipendente dalla Santa Sede.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca: \"Children and Adolescents in The Media\" presso la Waseda University, Tokyo (J), realizzato in collaborazione con il prof. Hiroshi Sakurai (School of International Liberal Studies). L'esperienza di ricerca (realizzata come visiting scholar) riguarda il ruolo dei media nella produzione di una \"cultura condivisa dell'infanzia e dell'adolescenza\" e si \u00e8 realizzata con l'analisi degli aspetti sociali legati alla rappresentazione dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nei media giapponesi, prestando particolare attenzione al ruolo giocato dalla legislazione vigente sulle forme di tutela e partecipazione, e l'analisi delle rappresentazioni mediali di bambini e ragazzi in alcuni media giapponesi opportunamente selezionati, osservando in particolare il fenomeno delle \"idol\". I risultati sono in fase di elaborazione.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 04-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore junior/contrattista al progetto finanziato con bando MIUR-COFIN 1999: \"Capitale sociale, origini, riproduzione e immagine nei media delle classi dirigenti in Veneto\"; unit\u00e0 locale di Padova, coordinatore prof. Renato Stella. Capofila nazionale prof.ssa Maria Luisa Bianco; altri Atenei coinvolti: Napolo \"Federico II\" (responsabile: prof.ssa E.Amaturo); Piemonte Orientale (responsabile: prof.ssa M.L. Bianco); Firenze (responsabile: prof.Giovannini); Torino (responsabile: prof. S. Scamuzzi); Milano-Bicocca (responsabile: prof.ssa F. Zajczyk).",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca (in qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca) previste nell'ambito del Progetto di Ateneo 2002 dal titolo \u201cStili comunicativi e contenuti dei canali satellitari: confronto tra culture televisive e rappresentazioni delle identit\u00e0\u201d, responsabile scientifico prof. Renato Stella. Parte dei risultati sono confluiti nel volume RIVA C. (2005). Spazi di comunicazione e identit\u00e0 immigrata. p. 1-203, MILANO, FrancoAngeli.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca (in qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca) previste nell'ambito del Progetto di Ateneo: \u201cEmittenti satellitari e comunicazione delle identit\u00e0\u201d, responsabile scientifico prof. Renato Stella, Universit\u00e0 di Padova. Parte dei risultati sono confluiti nel volume RIVA C. (2005). Spazi di comunicazione e identit\u00e0 immigrata. p. 1-203, MILANO, FrancoAngeli.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore prima junior e poi senior alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Laboratorio sulla comunicazione dell\u2019 infanzia e dell\u2019 adolescenza\", responsabili prof. Valerio Belotti e Renato Stella, in collaborazione tra Centro interdipartimentale dei diritti umani e della persona, Dipartimento di Sociologia e Regione Veneto, finanziato con fondi ULSS 3. Organizzazione del monitoraggio delle rappresentazioni giornalistiche dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nei media (attraverso l\u2019analisi del contenuto di quotidiani e televisioni). I risultati, presentati in varie occasioni convegnistiche e seminariali, sono confluiti principalmente nel volume: RIVA C. (a cura di) (2007). Infanzia e adolescenza secondo i media. Milano, Guerini e Associati.",
        "periodo": "dal 24-11-2004 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Ricercatore senior al progetto finanziato con bando MIUR-PRIN 2004: \"Oltre l\u2019opinione pubblica: architetture comunicative e spazio sociale\", coordinatore nazionale: prof. Renato Stella. Universit\u00e0 coinvolte: Universit\u00e0 di Padova (responsabile unit\u00e0 locale: prof. Stella); Universit\u00e0 di Roma La Sapienza (responsabile unit\u00e0 locale: prof. Morcellini); Universit\u00e0 di Bologna (responsabile unit\u00e0 locale: prof.ssa Lalli); Universit\u00e0 di Sassari (responsabile unit\u00e0 locale: prof. Boffo). I risultati sono confluiti principalmente nel volume: \"Spazi comunicativi contemporanei\", a cura di R.Stella, M.Morcellini, P.Lalli (Editori Riuniti University Press, 2008), con contributo personale dal titolo: \"La percezione del rischio negli spazi discorsivi familiari\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 17-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Ricercatore senior alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Pluralismo socio-culturale e immagine dei minori\", responsabile scientifico prof.ssa Arjuna Tuzzi, Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago, Comitato Regionale per le Comunicazioni (Corecom) della Regione Veneto. Coordinamento delle attivit\u00e0 di monitoraggio dell'informazione televisiva locale. I risultati sono stati presentati a vari Convegni e pubblicati in articoli su rivista o libro. E' stata realizzata la pubblicazione: V. Durante, C. Riva, A. Tuzzi (a cura di) (2013), Tra media e cittadini. Una ricerca su conciliazione e monitoraggio in Veneto. Padova: Padova University Press.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior nell'ambito delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PA.S.T.I.S. (http://www.pastis-research.eu/) coordinato dal prof. Federico Neresini, che dal 2008 riunisce ricercatori e attivit\u00e0 inerenti lo studio sociale dei media, della scienza, della tecnologia e dell\u2019innovazione. La collaborazione ha prodotto seminari, Convegni, saggi e volumi vari, tra cui la monografia \"Sociologia dei new media\", di R. Stella, C. Riva, C. M. Scarcelli, M. Drusian (UTET Universit\u00e0, 2014) e il collettaneo: \"Giovani e media\", a cura di C. Riva, C. M. Scarcelli (McGraw-Hill Education, 2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior nell'ambito del progetto: \"La scienza sullo schermo. Rappresentazioni della scienza e della tecnologia nella televisione italiana\", finanziato con fondi PRAT 2007 dell'Universit\u00e0 di Padova, coordinatore scientifico: prof. Federico Neresini. I risultati principali sono confluiti nel volume: F. Neresini e P. Magaudda (a cura di) (2011) \"La scienza sullo schermo. La rappresentazione della tecnoscienza nella televisione italiana\", Bologna, Il Mulino, contenente il contributo personale: \"La scienza e i disturbi alimentari nei media\".",
        "periodo": "dal 02-03-2009 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior nell'ambito del progetto \"Literacy e new media: usi sociali delle nuove tecnologie da parte dei giovani\", finanziato con bando PRAT dell'Universit\u00e0 di Padova. Responsabile scientifico: prof. Renato Stella. La partecipazione si \u00e8 tradotta in presentazioni a convegni, saggi (in corso di pubblicazione: \"Digital literacy circulation: adolescents and flows of knowledge about new media\", in Tecnoscienza \u2013 Italian Jounal of Science & Technology Studies ISSN 2038-3460, uscita prevista per fine dicembre 2016), organizzazione del Convegno Internazionale \"DIGITAL LITERACY: Policies, research and good practices\", Universit\u00e0 di Padova, con patrocinio di: Sezioni AIS-Processi ed Istituzioni Culturali e AIS-Sociologia dell\u2019Educazione; MED, Associazione Italiana per L\u2019Educazione ai Media e alla Comunicazione.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Ricercatore senior al progetto di ricerca Prodid - Preparazione alla professionalit\u00e0 docente e innovazione didattica (http://www.unipd.it/progetto-prodid). Responsabile scientifico: prof. Ettore Felisatti, su fondi speciali del CDA dell'Universit\u00e0 di Padova. Contributo al numero monografico della rivista \"Excellence and Innovation in Learning and Teaching. Research and Practices\", ISSNe 2499-507X, con un saggio (in collaborazione) dal titolo \"Innovare la didattica universitaria attraverso l\u2019integrazione delle ICT: l\u2019esperienza del Progetto PRODID\".",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior per le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"L\u2019immagine della donna e dei minori di eta\u0300 nelle televisioni locali venete\", responsabile scientifico: prof.ssa Maria Stella Righettini. Universit\u00e0 di Padova, CIRN Giorgio Lago, Corecom della Regione Veneto. Coordinamento delle attivit\u00e0 di monitoraggio della programmazione televisiva locale. Risultati della ricerca pubblicati in: Riva C., Cefalo R. (2015, \"Children and adolescents in the media: the Veneto region case study\", in Italian Journal of Sociology of Education, 7(3): 267-293 e nel saggio Riva Claudio, Cefalo Ruggero (2015), Le rappresentazioni dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nei notiziari locali e nella programmazione di fascia protetta. IN-FORMAZIONE, vol. 13, p. 56-59.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Rete nazionale di studi sulle famiglie, l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza. Riferimento: CIRSFIA, Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo. Partecipazione al seminario nazionale \"La sociologia dei bambini e dell\u2019infanzia in Italia: Teorie e Ricerche\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior per le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca interateneo e internazionale: \"TF Model: teacher, peer and service tutoring for university students empowerment\", responsabile scientifico prof.ssa Biasin, finanziato con fondi Prat 2015, Universit\u00e0 di Padova. Referente e coordinatore per le attivit\u00e0 svolte nel Corso di laurea triennale in Scienze Sociologiche. Output: relazione a convegni e articoli sottoposti a riviste nazionali e internazionali.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Ricercatore senior al progetto finanziato dal bando MIUR-PRIN 2015 \"Rappresentazioni sociali della violenza sulle donne: il caso del femminicidio in Italia\". Responsabile nazionale: prof.ssa P.Lalli; responsabile unit\u00e0 locale: prof. R.Stella. Atenei coinvolti: Universit\u00e0 di Bologna, di Padova",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior nel gruppo di ricerca internazionale \"Alfamed: Red Interuniversitaria Euroamericana de Investigaci\u00f3n en Competencias Medi\u00e1ticas para la Ciudadan\u00eda\" (http://www.redalfamed.org/). Al network appartengono Universit\u00e0 e ricercatori dei seguenti Paesi: Argentina, Brasile, Bolivia, Cile, Colombia, Cuba, Ecuador, Italia, Messico, Per\u00f9, Portogallo, Spagna e Venezuela. Presidente: Ignacio Aguaded G\u00f3mez, Universidad de Huelva, Espa\u00f1a.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior nell'ambito del progetto finanziato con fondi BIRD (SID) 2016: \"Qualit\u00e0 della didattica universitaria, integrazione delle ICT e sviluppo di abilit\u00e0 trasversali\", responsabile scientifico: prof.ssa Marina De Rossi, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: \"Giovani e adulti nello spazio digitale: la variabile generazionale nell\u2019uso dei media\", finanziato con bando competitivo PRAT 2006, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Il progetto ha analizzato empiricamente (focus group; questionari e osservazione partecipante) il ruolo che i media e in particolare le nuove tecnologie della comunicazione hanno sia rispetto ai sistemi di relazione tra giovani e adulti nello spazio familiare sia rispetto alle modalita\u0300 di rappresentazione e auto-rappresentazione dell\u2019appartenenza generazionale. I risultati sono stati presentati in seminari e convegni e sono stati raccolti principalmente nel volume: Riva C., Drusian M., \"Bricoleur High Tech. I giovani e le nuove forme della comunicazione\", Guerini e Associati, Milano, 2010",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 28-02-2009"
      }
    ]
  }
}