{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i3p1015"
        ],
        "titolo": "Consumption in action. Mapping consumerism in international academic literature",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i3p1015",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Consumption in action. Mapping",
        "consumerism in international academic literature. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, p. 1015-1039, ISSN: 2035-6609, doi:",
        "10.1285/i20356609v9i3p1015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-1-2"
        ],
        "titolo": "Character education: themes and researches. An academic literature review",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 6-30, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-1-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro C. (2016). Character education: themes and researches. An",
        "academic literature review. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 6-30, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-1-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
        ],
        "titolo": "Media(ting) Between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-11",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara (2016). Media(ting) Between",
        "Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young",
        "People and Teachers. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-281",
        "titolo": "E gli adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco, Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio (2016). E gli adulti?. In: (a",
        "cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco, Giovani e media. Temi,",
        "prospettive, strumenti. p. 248-281, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-51",
        "titolo": "Le forme giovani del consumo culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Le forme giovani del consumo",
        "culturale. In: (a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi,",
        "prospettive, strumenti. p. 20-51, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Media & Youth Identity. Issues and Research Pathways",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 297-327, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pattaro C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro C. (2015). New Media & Youth Identity. Issues and Research",
        "Pathways. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 7,",
        "p. 297-327, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social work education. Orientamenti di studio nella letteratura internazionale",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi (2014). Social work education.",
        "Orientamenti di studio nella letteratura internazionale. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-63",
        "titolo": "La svolta della genitorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856841350"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841350",
        "opera": "(a cura di): SCANAGATTA S.; MACCARINI A.M., Vite riflessive. Discontinuit\u00e0\u00a0 e traiettorie nella societ\u00e0\u00a0 morfogenetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. PATTARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PATTARO (2011). La svolta della genitorialit\u00e0. In: (a cura di):",
        "SCANAGATTA S.; MACCARINI A.M., Vite riflessive. Discontinuit\u00e0\u00a0 e",
        "traiettorie nella societ\u00e0\u00a0 morfogenetica. p. 34-63, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856841350"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-117",
        "titolo": "La questione generazionale",
        "ISBN": [
          "9788861297562"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861297562",
        "opera": "(a cura di): SCANAGATTA S., CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra incertezze e senso di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. PATTARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PATTARO (2011). La questione generazionale. In: (a cura di):",
        "SCANAGATTA S., CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra",
        "incertezze e senso di comunit\u00e0. p. 103-117, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788861297562"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Scuola & migranti. Generazioni di migranti nella scuola e processi di integrazione informale. p",
        "ISBN": [
          "9788856830644"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830644",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATTARO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATTARO C. (2010). Scuola & migranti. Generazioni di migranti nella",
        "scuola e processi di integrazione informale. p. 1-137,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830644"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Nuovi media e nuove dipendenze. p",
        "ISBN": [
          "886129099X"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 886129099X",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. PATTARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. PATTARO (2006). Nuovi media e nuove dipendenze. p. 1-124,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 886129099X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-1-2"
        ],
        "titolo": "Character education: themes and researches. An academic literature review",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 6-30, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-1-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro C. (2016). Character education: themes and researches. An",
        "academic literature review. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 6-30, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-1-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
        ],
        "titolo": "Media(ting) Between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-11",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Claudio, Tosolini Chiara, Pattaro Chiara (2016). Media(ting) Between",
        "Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young",
        "People and Teachers. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, p. 222-247, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-281",
        "titolo": "E gli adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco, Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosolini Chiara, Pattaro Chiara, Riva Claudio (2016). E gli adulti?. In: (a",
        "cura di): Riva Claudio;Scarcelli Cosimo Marco, Giovani e media. Temi,",
        "prospettive, strumenti. p. 248-281, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-51",
        "titolo": "Le forme giovani del consumo culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7523-2"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7523-2",
        "opera": "(a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pattaro Chiara, Setiffi Francesca (2016). Le forme giovani del consumo",
        "culturale. In: (a cura di): Riva C.;Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi,",
        "prospettive, strumenti. p. 20-51, Milano:McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Media & Youth Identity. Issues and Research Pathways",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 297-327, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pattaro C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pattaro C. (2015). New Media & Youth Identity. Issues and Research",
        "Pathways. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 7,",
        "p. 297-327, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social work education. Orientamenti di studio nella letteratura internazionale",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Pattaro, Francesca Setiffi (2014). Social work education.",
        "Orientamenti di studio nella letteratura internazionale. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 2/2014, p. 191-205, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-63",
        "titolo": "La svolta della genitorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856841350"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841350",
        "opera": "(a cura di): SCANAGATTA S.; MACCARINI A.M., Vite riflessive. Discontinuit\u00e0\u00a0 e traiettorie nella societ\u00e0\u00a0 morfogenetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. PATTARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PATTARO (2011). La svolta della genitorialit\u00e0. In: (a cura di):",
        "SCANAGATTA S.; MACCARINI A.M., Vite riflessive. Discontinuit\u00e0\u00a0 e",
        "traiettorie nella societ\u00e0\u00a0 morfogenetica. p. 34-63, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856841350"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-117",
        "titolo": "La questione generazionale",
        "ISBN": [
          "9788861297562"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861297562",
        "opera": "(a cura di): SCANAGATTA S., CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra incertezze e senso di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. PATTARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PATTARO (2011). La questione generazionale. In: (a cura di):",
        "SCANAGATTA S., CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra",
        "incertezze e senso di comunit\u00e0. p. 103-117, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788861297562"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "573-584",
        "titolo": "Immigrazione ed integrazione: una prospettiva interculturale tra famiglia e scuola",
        "ISBN": [
          "9788856831566"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856831566",
        "opera": "CAVANNA D.; SALVINI A.. Per una psicologia dell'agire umano. Scritti in onore di Erminio Gius. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCANAGATTA S., PATTARO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCANAGATTA S., PATTARO C. (2010). Immigrazione ed integrazione:",
        "una prospettiva interculturale tra famiglia e scuola. In: CAVANNA D.;",
        "SALVINI A.. Per una psicologia dell'agire umano. Scritti in onore di Erminio",
        "Gius. p. 573-584, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856831566"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Scuola & migranti. Generazioni di migranti nella scuola e processi di integrazione informale. p",
        "ISBN": [
          "9788856830644"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830644",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATTARO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATTARO C. (2010). Scuola & migranti. Generazioni di migranti nella",
        "scuola e processi di integrazione informale. p. 1-137,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830644"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "24349",
    "nome": "PATTARO Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Programma di ricerca \u201cCapitale umano e socializzazione negli studenti di scuola superiore\u201d, finanziato con fondi ex-60% 2008 (prot. 60A16-8540/08 ) e 2009 (prot: 60A16-1280/09), Universit\u00e0 di Padova. Il programma di ricerca si \u00e8 proposto di approfondire il concetto di capitale umano nell\u2019ottica della sociologia dell\u2019educazione e della formazione, analizzandone dal punto di vista teorico i significati culturali, simbolici e relazionali.",
        "periodo": "dal 30-04-2008 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Giovani e stili di consumo alimentare: la questione generazionale tra consumi reali e ideali\" \u2013 finanziato nell\u2019ambito del Bando Ricerca Scientifica fondi quota ex 60% 2010 Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-5938/10). La ricerca ha approfondito la questione relativa alle dinamiche di cambiamento generazionale legate ai consumi alimentari, riflettendo sul cibo come strumento di produzione di cultura condivisa e analizzando i consumi alimentari come riflesso di processi sociali pi\u00f9 ampi.",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Traiettorie di vita e riorganizzazione del capitale umano nei giovani adulti\", finanziato con fondi ex-60% 2011, Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-4117/11). La ricerca si \u00e8 proposta di approfondire le tematiche legate al processo di socializzazione e di costruzione dell\u2019identit\u00e0 nella societ\u00e0 globalizzata, cercando di comprendere il meccanismo attraverso cui i soggetti costruiscono e investono se stessi come capitale umano in situazioni sociali di elevata complessit\u00e0, come quelle di discontinuit\u00e0 nella loro traiettoria di vita.",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cAdolescenti e new media. Processi educativi e di socializzazione tra potenzialit\u00e0 e rischi\u201d, finanziato con fondi ex-60% 2012, Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-9988/12). La ricerca ha approfondito la relazione, complessa e multiforme, tra giovani e nuovi media, esplorando in particolare gli stili di consumo e i significati che i nuovi media assumono nella vita degli adolescenti, a partire soprattutto dalla prospettiva dei processi di socializzazione e dei processi educativi. La ricerca, sviluppatasi nel corso degli anni, attraverso l'approfondimento teorico e l'utilizzo di metodologie soprattutto qualitative, \u00e8 stata pubblicata nei seguenti contributi: Pattaro C. e Setiffi F. (2016), Le forme giovani del consumo culturale. In Riva C. e Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti, McGraw-Hill Education, Milano. Tosolini C., Pattaro C., Riva C. (2016), E gli adulti? In Riva C. e Scarcelli C.M., Giovani e media. Temi, prospettive, strumenti, McGraw-Hill Education, Milano. Riva, C., Tosolini, C., & Pattaro, C. (2016). Media(ting) between Generations: Common Sense and Perceptions of New Media by Young People and Teachers. Italian Journal of Sociology of Education, 8(3), 222-247. doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-11.",
        "periodo": "dal 30-04-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cProcessi di costruzione dell\u2019identit\u00e0 nei figli di migranti. Un\u2019analisi delle principali evidenze empiriche\u201d, finanziato con fondi ex-60% 2013, Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-1393/13) La ricerca ha approfondito le tematiche legate ai processi di socializzazione e di costruzione dell\u2019identit\u00e0 dei giovani figli di migranti, attraverso una revisione della letteratura e delle principali evidenze empiriche degli ultimi anni. I risultati di questo lavoro di ricerca sono contenuti nel numero monografico della rivista \"Salute Persona Cittadinanza\", 1, 2013 (a cura di Scanagatta S. e Pattaro C.) e, all\u2019interno della curatela, nei seguenti contributi: Scanagatta S., Pattaro C. (2013), Editoriale. Migrazioni e Cittadinanze, \"Salute Persona Cittadinanza\", 1, pp. 1-4; Pattaro C. (2013). I figli delle migrazioni: socializzazione e identit\u00e0, \"Salute Persona Cittadinanza\", 1, pp. 45-64.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cGiovani e processi di socializzazione attraverso i nuovi media. Orientamenti di studio nella letteratura internazionale\u201d, finanziato con fondi ex-60% 2014, Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-9107/14). La ricerca ha approfondito il ruolo dei nuovi media nel processo di socializzazione e nelle forme di costruzione identitaria dei giovani, attraverso l'utilizzo di una metodologia che ha previsto l\u2019analisi delle principali evidenze empiriche presenti nella letteratura internazionale degli ultimi 10 anni tramite l\u2019utilizzo del software T-lab. I risultati di questo lavoro sono pubblicati nel seguente articolo: Pattaro C. (2015), New Media & Youth Identity. Issues and Research Pathways, \u201cItalian Journal of Sociology of Education\u201d, 7(1), pp. 297-327.",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova del programma di ricerca \u201cGiovani e media digitali dentro e fuori la scuola: pratiche, relazioni, socialit\u00e0\u201d. Si tratta di un programma di studio e di ricerca in convenzione, attivata senza finanziamenti, tra il Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione Riccardo Massa dell\u2019Universit\u00e0 Milano Bicocca, il Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Genova e il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. La ricerca, attarverso la somministrazione di un questionario online a studenti frequentanti le classi seconde e quarte di scuole secondarie di secondo grado (Licei, Istituti tecnici e Istituti professionali) nelle citt\u00e0 e province di Genova, Milano, Padova e Salerno, intende indagare il rapporto tra giovani e media digitali, raccogliendo evidenze sulle rappresentazioni e sui significati, oltre che sulle modalit\u00e0 e finalit\u00e0 di utilizzo in contesti scolastici ed extrascolastici.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore all'incontro seminariale \"Fabbisogni formativi e sviluppo professionale degli insegnanti nel contesto della riforma\", tenutosi a Padova il 19 aprile 2004 e organizzato dall'Istituto Regionale Ricerca Educativa (IRRE) del Veneto. Relazione dal titolo: \u201cIpotesi dell'indagine e strumenti di rilevazione\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2004 al 19-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario Regionale \"Fabbisogni formativi e sviluppo professionale degli insegnanti nel contesto della riforma\", tenutosi a Padova il 10 dicembre 2004 e organizzato dall'Istituto Regionale Ricerca Educativa (IRRE) del Veneto. Relazione dal titolo: \u201cLa cultura esplicita: bisogni formativi prioritari e aspettative aperte\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2004 al 10-12-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di studio \"I servizi sociali: percezione di qualit\u00e0 e processi di legittimazione\", tenutosi presso l'Ospedale di Montecchio Maggiore (Vi) il 31 marzo 2005. Relazione dal titolo \"Confronto tra valutazioni locali e regionali\"",
        "periodo": "dal 31-03-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza \"Information structure from consumer point of view and Advertising\" nell'ambito del Progetto Europeo \u201cVoice to Citizenship through independent Media\u201d, tenutosi presso la sede di Radio B92 a Belgrado (Serbia) l'11 e 12 giugno 2005. Relazione dal titolo: \u201cMedia Preferences: Tv and Radio Programs\"",
        "periodo": "dal 11-06-2005 al 12-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Reti educative nell\u2019Italia che cambia: immigrazione, formazione, famiglie, comunit\u00e0\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Palermo. Relazione dal titolo: \u201cIl rapporto con la scuola degli alunni di origine immigrata e dei loro genitori. Alcuni risultati di una ricerca in Veneto\u201d.",
        "periodo": "dal 16-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e del Comitato organizzatore del Convegno \"Le nuove macchine sociali. I giovani veneti e le nuove tecnologie tra socialit\u00e0 ed eccedenza\", tenutosi il 21 gennaio 2008 presso l'Ospedale Civile Maggiore Borgo Trento - Verona, con il patrocinio della Regione Veneto, della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Padova. (Comitato scientifico: Silvio Scanagatta, Chiara Pattaro, Barbara Segatto; Comitato organizzatore: Chiara Pattaro, Barbara Segatto, Elena Zambianchi)",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 21-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione nominata dal Consiglio di Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Padova per l'organizzazione del Convegno \u201cLa costruzione dell\u2019altro: sguardi, discorsi, esperienze\u201d, tenutosi a Padova l'11-12-13 marzo 2010 presso il Dipartimento di Sociologia, con il patrocinio dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Convegno Internazionale IACR- Annual Conference 2010, dal titolo \"Engaging with the world: Agency, Institutions, Historical Formations\", tenutosi a Padova il 19, 20 e 21 luglio 2010, con il patrocinio dell'Ateneo e del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 21-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento dell'Expert meeting \"Migrazioni e cittadinanze\", tenutosi a Padova il 22 marzo 2013 presso il Dipartimento di Scienze Polititiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Coordinamento scientifico e organizzativo del ciclo di seminari \"Laboratori Veneti di Servizio Sociale\", che, attraverso il sostegno ed il patrocinio del Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche Studi Internazionali, ha organizzato nel 2014 seminari rivolti ai professionisti assistenti sociali del territorio Veneto. Tutti i seminari organizzati sono stati accreditati come Formazione continua dall'Ordine Regionale degli Assistenti Sociali del Veneto (CROAS)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del seminario \"U.V.M.D. e casi complessi\", tenutosi a Padova l'8 aprile 2014, con il patrocinio del Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali, del Comune di Padova e dell'Ordine Regionale degli Assistenti Sociali del Veneto.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Coordinamento scientifico e organizzativo del ciclo di seminari \"Laboratori Veneti di Servizio Sociale\", che, attraverso il sostegno ed il patrocinio del Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche Studi Internazionali, organizza dal 2015 seminari rivolti ai professionisti assistenti sociali del territorio Veneto. Tutti i seminari organizzati sono stati accreditati come Formazione continua dall'Ordine Regionale degli Assistenti Sociali del Veneto (CROAS)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"Digital Literacy. Policies, research and good practices\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Padova il 10 dicembre 2015 con i patrocini di: Sezioni AIS Processi ed Istituzioni Culturali e AIS Sociologia dell'Educazione; MED, Associazione Italiana per l'Educazione ai Media e alla Comunicazione. Relazione dal titolo: \"Media(ting) between generations. Common sense and perceptions of new media by Young people and Teachers\".",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Bambini, ragazzi e Internet: nuove sfide per un uso competente dei media\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Padova il 18 gennaio 2016, con il patrocinio di CORECOM (Comitato Regionale per le Comunicazioni) Veneto e Centro Interdipartimentale di Ricerca sul Nord Est Giorgio Lago. Relazione dal titolo: \"Internet e giovani nella percezione degli insegnanti, tra potenzialit\u00e0, fattori di rischio e soluzioni possibili\".",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 18-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito del progetto \u201cVoice to Citizenship through independent Media\u201d, finanziato dall\u2019Unione Europea (CARDS Program of the EU Commission. Regional Democratic Stabilisation Program 2003. Project leader: Universit\u00e0 di Padova. Partner: Radio B92 \u2013Serbia; Alternativna Televizija (Bosnia); Regione Veneto). Responsabile scientifico per l'Universit\u00e0 di Padova: prof. Silvio Scanagatta. Obiettivo della ricerca \u00e8 stato quello di analizzare il ruolo dei media (Tv e radio) nel processo di costruzione democratica della cittadinanza nei territori di Bosnia Herzegovina e Serbia-Montenegro. L\u2019indagine empirica \u00e8 stata svolta attraverso la somministrazione di un questionario a 1300 cittadini residenti nelle citt\u00e0 di Banja Luka e Belgrado. Il contributo personale alla ricerca si \u00e8 articolato nella partecipazione alle elaborazioni statistiche dei risultati quantitativi e all\u2019approfondimento del tema relativo alle preferenze televisive e radiofoniche dei rispondenti. Questa parte del lavoro \u00e8 stata presentata nel corso di un seminario organizzato dalla Regione Veneto e dall\u2019Unione Europea nell\u2019ambito del progetto e tenutosi a Belgrado (Serbia) l\u201911 giugno 2005: C. Pattaro, relazione dal titolo \u201cMedia Preferences: Tv and Radio Programs\u201d. I risultati di questo lavoro sono pubblicati nel seguente saggio: Pattaro C. (2005), Television and radio programs preferences in the Balkan area. In S. Scanagatta (Ed), New democracies in the Balkans: voice to citizenship through the media, London, Foxwell & Davies UK LTD Scientific Publisher, pp. 49-60.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Borsista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito del progetto \u201cGiovani e nuove dipendenze nella realt\u00e0 scolastica\u201d, finanziato dalla Regione Veneto. Responsabile scientifico: prof. Silvio Scanagatta. La ricerca ha esplorato il mondo dei consumi degli adolescenti relativamente alle attivit\u00e0 culturali, alle nuove tecnologie e alle mode, cercando di identificarne sia le circostanze di rischio conseguenti ad un utilizzo eccessivo, sia le circostanze e le conseguenze dell\u2019esclusione. L\u2019indagine ha previsto la costruzione e somministrazione di un questionario strutturato ad un campione di 1728 studenti di 80 scuole secondarie di primo e di secondo grado del territorio veneto, la somministrazione di 50 interviste ad insegnanti e l\u2019effettuazione di 7 focus group con gli studenti. Il contributo personale alla ricerca si \u00e8 articolato nella partecipazione alla realizzazione del background teorico della ricerca e alla costruzione degli strumenti di rilevazione dei dati e nell\u2019elaborazione statistica dei risultati del questionario. Il lavoro relativo a questa parte della ricerca \u00e8 presentato nei seguenti contributi: Pattaro C. (2006), Nuovi media e nuove dipendenze, Padova, Cleup; Pattaro C. (2007), Nuovi media tra tempo e significati, in S. Scanagatta e B. Segatto (a cura di), Le nuove macchine sociali. Giovani a scuola tra internet, cellulare e mode, Milano, FrancoAngeli, pp. 179-204; Pattaro C. (2007), \u201cGiovani e tecnologie tra utilizzo ed eccedenze\u201d, in S. Scanagatta e B. Segatto (a cura di), Le nuove macchine sociali. Giovani a scuola tra internet, cellulare e mode, Milano, FrancoAngeli, pp. 179-204. I risultati della ricerca sono stati presentati durante il convegno \u201cLe nuove macchine sociali. I giovani veneti e le nuove tecnologie tra socialit\u00e0 ed eccedenza\u201d (Verona, 21 gennaio 2008).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Borsista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito del progetto \u201cMonitoraggio della qualit\u00e0 percepita nei servizi sociali territoriali in Veneto\u201d, finanziato dalla Regione Veneto. Responsabile scientifico: prof. Silvio Scanagatta. La ricerca ha effettuato una rilevazione a livello regionale della percezione della qualit\u00e0 dei servizi sociali da parte dei cittadini attraverso una metodologia quantitativa. Il contributo personale alla ricerca ha riguardato l'approfondimento del backgruound teorico della ricerca e l'analisi della relativa letteratura, la partecipazione alla costruzione del questionario e la parteci\u00e8azione all'elaborazione statistica dei dati quantitativi attraverso il programma SPSS.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca, \u201cRisorse educative, discontinuit\u00e0 e riorganizzazione del Capitale Umano\u201d, finanziata nell\u2019ambito dei Programmi di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2007) (prot: 2007NW4NR9_001). Coordinatore nazionale: prof. Silvio Scanagatta. Unit\u00e0 di Ricerca coinvolte: Universit\u00e0 di Bologna (coordinatore: prof. Felice Carugati); Universit\u00e0 di Genova (coordinatore: prof.ssa Luisa Ribolzi); Universit\u00e0 di Palermo (coordinatore: prof. Giacomo Mul\u00e8); Universit\u00e0 di Padova (coordinatore: prof. Silvio Scanagatta). L\u2019indagine empirica, attraverso l\u2019utilizzo di strumenti qualitativi e quantitativi, ha analizzato il modo in cui soggetti segnati da diverse forme di discontinuit\u00e0, scelte o subite, nelle loro esperienze personali reagiscono alla situazione e ricostruiscono la trama della propria vita, attraverso la propria riflessivit\u00e0 e il proprio capitale sociale. Il contributo personale alla ricerca si \u00e8 articolato nella partecipazione alla stesura del progetto di ricerca e alla costruzione del background teorico ed empirico utile alla costruzione degli strumenti di rilevazione dei dati (questionario ed intervista in profondit\u00e0). La partecipazione ha previsto poi l\u2019analisi di parte dei dati qualitativi raccolti utilizzando un approccio statistico al testo, attraverso il software di analisi dei dati testuali T-Lab. Il lavoro relativo alla partecipazione a questa ricerca \u00e8 presentato nel seguente contributo: Pattaro C. (2011), La svolta della genitorialit\u00e0. In S. Scanagatta e Maccarini A.M. (a cura di), Vite riflessive. Discontinuit\u00e0 e traiettorie nella societ\u00e0 morfogenetica, Milano, Franco Angeli, pp 34-63.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca \u201cProfessional Habitus and reflexivity in the change of Social Work\u201d (Responsabile Scientifico: prof. Andrea Maccarini), finanziato nell\u2019ambito del Bando Assegni di ricerca junior - bando 2012, Universit\u00e0 di Padova (prot: CPDR127884). La ricerca ha inteso studiare le pratiche professionali e i processi innovativi nel lavoro sociale, come ambito privilegiato di sperimentazioni di welfare locale, all'interno del contesto veneto. Il contributo personale alla ricerca si \u00e8 articolato nella partecipazione alla stesura del progetto di ricerca e alla realizzazione del background teorico di riferimento. Il lavoro legato alla partecipazione a questa ricerca \u00e8 pubblicato nell\u2019articolo: Pattaro C., Setiffi F. (2014), Social work education. Orientamenti di studio nella letteratura internazionale, \u201cSalute e Societ\u00e0\u201d, 2, pp. 191-205.",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca \u201cRiflessivit\u00e0, pratiche professionali e innovazioni organizzative nei servizi alla persona: esperimenti di welfare locale\u201d (Responsabile Scientifico: prof. Andrea Maccarini), finanziato nell\u2019ambito del Bando Assegni di ricerca junior - bando 2013, Universit\u00e0 di Padova \u2013 (prot: CPDR138817). La ricerca \u00e8 mirata a comprendere alcuni fattori cruciali che favoriscono od ostacolano l\u2019innovazione sociale, sia sul versante dei professionisti del sociale, sia su quello delle reti organizzative, nei contesti veneto e lombardo. Il contributo personale alla ricerca si \u00e8 articolato nella partecipazione alla stesura del progetto di ricerca e alla realizzazione del background teorico di riferimento.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca \u201cCarattere, cittadinanza ed educazione. Le conseguenze personali della societ\u00e0 dell\u2019accelerazione\u201d (Responsabile Scientifico: prof. Andrea Maccarini), finanziato con fondi ex-60% 2014, Universit\u00e0 di Padova (prot: 60A16-2598). La ricerca ha indagato il concetto di character education e alcune nozioni correlate, come emergono nel discorso contemporaneo sull\u2019educazione allo scopo di fornire una interpretazione sociologica della crescente rilevanza di tali nozioni all'interno agende politiche dell'istruzione a livello globale. Il contributo personale al lavoro di ricerca \u00e8 pubblicato nell\u2019articolo Pattaro, C. (2016). Character Education: Themes and Researches. An academic Literature Review. Italian Journal of Sociology of Education, 8(1), 6-30. doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-1-2",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 15-07-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: \u201c(Ri)pensare la professione in una societ\u00e0 in mutamento: l\u2019assistente sociale di fronte alla sfida delle migrazioni\u201d, finanziato con bando competitivo che prevede la revisione tra pari \u201cProgetti di Ateneo 2015\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. L'attivit\u00e0 di ricerca (in fase di svolgimento nel periodo 31 gennaio 2016 - 31 gennaio 2018) ha l'obiettivo di indagare empiricamente (attraverso il ricorso ad interviste di tipo misto \u2013 semistrutturate con traccia non direttiva) - nei territori di 6 regioni italiane - gli aspetti, le caratteristiche e le criticit\u00e0 relative al lavoro degli assistenti sociali con gli utenti immigrati, approfondendo inoltre le tematiche relative ad azioni e strumenti operativi considerati maggiormente efficaci in questo campo, oltre che alle necessit\u00e0 formative maggiormente avvertite. Il team di ricerca \u00e8 formato da ricercatori senior dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e da esperti esterni assistenti sociali. Il lavoro di ricerca si trova ora nella fase di raccolta dei dati empirici e lo stato di avanzamento dei lavori \u00e8 stato presentato e discusso durante l\u2019expert meeting organizzato presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova il 23 settembre 2016 \u201cL\u2019assistente sociale di fronte alle sfide delle migrazioni\u201d (organizzazione e coordinamento: Chiara Pattaro).",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di affidamento di incarico presso il Dipartimento di Psicologia Generale dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito della ricerca \u201cScienza e Valori\u201d, finanziata con fondi ex 60% (Responsabile scientifico: prof. Erminio Gius). L\u2019affidamento ha previsto l\u2019inserimento e l\u2019elaborazione statistica di dati. A questa partecipazione sono legate le pubblicazioni dei seguenti saggi: Alfredetti M. e Pattaro C. (2005), Alle origini del valore. Breve ricostruzione storico-critica. In Gius E. e Alfredetti M. (a cura di), Trasformazioni sociali e nuove consapevolezze. L\u2019idea di un nuovo umanesimo nella modernit\u00e0 attuale, Milano, Giuffr\u00e8, pp. 119-169; Gius E., Pattaro C., Pattaro S. (2005), Scienza e valori nella tarda modernit\u00e0. Analisi di un collegamento. In Gius E. e Alfredetti M. (a cura di), Trasformazioni sociali e nuove consapevolezze. L\u2019idea di un nuovo umanesimo nella modernit\u00e0 attuale, Milano, Giuffr\u00e8, pp. 273-314.",
        "periodo": "dal 07-10-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto di prestazione di lavoro autonomo presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito della ricerca \u201cLa condizione dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nella famiglia\u201d, Finanziata dal MIUR. Responsabile scientifico: prof. Silvio Scanagatta. Il contratto ha previsto attivit\u00e0 di ricerca bibliografica, raccolta ed analisi di ricerche internazionali sul tema della condizione dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza famiglia, catalogazione delle ricerche ed elaborazione e stesura della relazione. Esito di questo lavoro \u00e8 stato il Rapporto di ricerca per il Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca: Scanagatta S., Segatto B., Elvini S., Pattaro C., Trappolin L. (2005), \"La condizione dell'infanzia e dell'adolescenza in famiglia\".",
        "periodo": "dal 20-09-2003 al 20-11-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione in qualit\u00e0 di esperto esterno alla ricerca \u201cBisogni formativi e sviluppo professionale degli insegnanti\u201d, finanziata dall\u2019Istituto Regionale Ricerca Educativa (IRRE) del Veneto e svolta in collaborazione tra l\u2019IRRE del Veneto, l\u2019Ufficio Scolastico Regionale del Veneto e le Universit\u00e0 di Padova e Venezia. Responsabile scientifico: prof. Silvio Scanagatta. La ricerca ha analizzato le valutazioni dei docenti riguardo al contributo delle diverse modalit\u00e0 di formazione nello sviluppo della propria competenza professionale, nonch\u00e9 i loro fabbisogni formativi attraverso la somministrazione di un questionario a 1210 docenti di tutti gli ordini di scuola in Veneto. Il contributo personale alla ricerca ha previsto l\u2019approfondimento teorico dei temi oggetto di ricerca, la collaborazione alla costruzione dello strumento di indagine e all\u2019analisi statistica dei risultati. Il risultato di questa collaborazione \u00e8 stato presentato a seminari e convegni ed \u00e8 pubblicato nei seguenti saggi: Pattaro C. (2004), Professionalit\u00e0 e impegno dell\u2019insegnante. In Scanagatta S. (a cura di), Formazione insegnante. Fabbisogni formativi e sviluppo professionale degli insegnanti nel contesto della Riforma del sistema scolastico italiano, Padova, Cleup, pp. 53-80; Gentilini G., Pattaro C., Zambianchi E. (2004), Bisogni formativi prioritari e aspettative aperte. In Scanagatta S. (a cura di), Formazione insegnante. Fabbisogni formativi e sviluppo professionale degli insegnanti nel contesto della Riforma del sistema scolastico italiano, Padova, Cleup, pp. 143-176.",
        "periodo": "dal 31-10-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di ricerca sul tema: \"L'integrazione scolastica dei minori immigrati dopo la riforma scolastica\", organizzato dal Centro Studi e Formazione Sociale Emanuela Zancan e svolto presso la sede del Centro Studi a Malosco (Tn) dal 15 al 18 giugno 2015. Il contributo presentato e discusso al seminario \u00e8 stato pubblicato nel seguente articolo: Pattaro C. (2006), Scuola e immigrazione: risultati di una ricerca in Veneto, \"Studi Zancan. Politiche e servizi alle persone\", n. 3, pp. 162-175.",
        "periodo": "dal 15-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di prestazione di lavoro autonomo presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito della ricerca \u201cCultura civile e capitale sociale nel terzo settore\u201d, finanziata con Bando Prin 2005 (Responsabile nazionale: prof. Pierpaolo Donati; Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Padova: prof. Silvio Scanagatta). Il contratto ha previsto la somministrazione di interviste in profondit\u00e0 e l\u2019analisi del contenuto delle interviste.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 16-11-2005"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2007-2008; 2008-2009; 2009-2010; 2010-2011: Docente di Sociologia generale e dell\u2019educazione (10 cfu, SPS/07; SPS/08) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova - CdL triennale in Educatore e Animatore Sociale \u2013 Sede di Rovigo (a.a. 2007-2008 e 2008-2009); CdL triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione (curricula SED e FSRU)\u2013 Sede di Padova (aa.aa. 2009-2010 e 2010-2011). L'attivit\u00e0 didattica e la supervisione di tesi di laurea teoriche ed empiriche hanno consentito l\u2019integrazione con i temi di ricerca relativi ai processi educativi, di socializzazione e di costruzione dell\u2019identit\u00e0 nei giovani, con particolare riferimento ai nuovi media, oltre che la raccolta di dati empirici sulle tematiche di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2007-2008 e 2008-2009: docente di Sociologia della formazione al Master Interuniversitario di II livello \u201cManagement e Leadership delle Istituzioni Educative\u201d - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Questa attivit\u00e0 didattica ha consentito l\u2019approfondimento teorico dei temi di ricerca relativi al lifelong learning e ai processi di socializzazione in ambito professionale.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (senza formale attribuzione di incarico) alla ricerca \u201cLegittimazione e significati attribuiti al Parco dei Colli Euganei\u201d, finanziata dalla Regione Veneto. Responsabile Scientifico: prof. Silvio Scanagatta. La ricerca ha perseguito l\u2019obiettivo di fornire un\u2019analisi della percezione della qualit\u00e0 del Parco dei Colli Euganei e del suo territorio, individuandone le pi\u00f9 importanti componenti di significato, il senso di appartenenza al territorio da parte della popolazione ed i processi di legittimazione. La ricerca empirica \u00e8 stata effettuata attraverso la somministrazione di un questionario telefonico sottoposto ad un campione di 1000 soggetti residenti nel territorio di competenza dell\u2019Ente Parco dei Colli Euganei e attraverso la somministrazione di 12 interviste in profondit\u00e0 ad opinion leader, appartenenti al mondo politico, economico, culturale e religioso dell\u2019ambito territoriale considerato. Il contributo personale alla ricerca ha previsto l\u2019approfondimento del tema della legittimazione da parte degli opinion leader del territorio e l\u2019analisi delle interviste attraverso un approccio statistico al testo, mediante il software T-Lab. Il lavoro relativo a questa parte della ricerca \u00e8 stato presentato in occasione di un convegno organizzato dall\u2019Ente Parco dei Colli Euganei e dalla Regione Veneto ed \u00e8 pubblicato nel seguente contributo: Pattaro C. (2009), \u201cCultura del Parco e qualit\u00e0 delle opinioni\u201d, in S. Scanagatta (a cura di), Cittadinanza e voglia di Parco. Dopo vent\u2019anni: legittimazione, significati e immagini del Parco Regionale dei Colli Euganei, Venezia, Marsilio, pp. 165-198.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2008-2009; 2009-2010; 2010-2011: docente di Analisi Sociologica delle Organizzazioni (6 cfu, SPS/08) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova - CdL Magistrale in Scienze della Formazione continua. L'attivit\u00e0 didattica ha consentito l\u2019approfondimento teorico dei temi di ricerca relativi al lifelong learning e ai processi di socializzazione in ambito professionale",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (senza formale attribuzione di incarico) alla ricerca \u201cComunicazione, incertezza e rischio in situazioni critiche riguardanti l\u2019alimentazione\u201d, finanziata dall\u2019Istituto Zooprofilattico delle Venezie \u2013 Regione Veneto (Resp. Scientifico: prof. Silvio Scanagatta). La ricerca ha analizzato i consumi alimentari come riflesso di processi pi\u00f9 ampi in atto nella societ\u00e0 e delle condizioni sociali di produzione e di consumo. L\u2019indagine empirica \u00e8 stata realizzata attraverso la costruzione e somministrazione di un questionario ad un campione statistico rappresentativo della popolazione veneta, composto da 799 soggetti. Il contributo personale alla ricerca ha previsto l\u2019approfondimento teorico e l\u2019analisi dei risultati relativi alle dinamiche di cambiamento generazionale legate ai consumi alimentari. Il risultato di questa parte del lavoro \u00e8 pubblicato nel saggio Pattaro C. (2011), La questione generazionale. In Scanagatta S. (a cura di), CiboGlocale. I consumi alimentari dei Veneti tra incertezze e senso di comunit\u00e0, Padova, Cleup, pp. 103-117.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2012-2013 e 2013-2014: docente di Sociologia dei processi di socializzazione (6 cfu, SPS/08) presso il Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata dell\u2019Universit\u00e0 di Padova- CdL Magistrale in Scienze Umane e Pedagogiche. L'attivit\u00e0 didattica e la supervisione di tesi di laurea teoriche ed empiriche hanno consentito l\u2019integrazione con i temi di ricerca relativi ai processi educativi, di socializzazione e di costruzione dell\u2019identit\u00e0 nei giovani, con particolare riferimento ai nuovi media, oltre che la raccolta di dati empirici sulle tematiche di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Metodologia della Ricerca Sociale, Giornate Non Standard, Edizione 2013, Universit\u00e0 Cattolica, Milano. Lezione sul tema: Emozioni. Riconoscere, sentire, ascoltare le emozioni. Per un uso riflessivo delle emozioni del ricercatore.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017: docente di Tecniche e Metodologie del Servizio Sociale I (6 cfu SPS/07) - Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova- CdL triennale in Servizio Sociale. L'attivit\u00e0 didattica presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale consente l\u2019integrazione con i temi di ricerca relativi al longlife learning e, nello specifico, alla formazione professionale al lavoro sociale, oltre che ai processi di socializzazione in ambito professionale. L\u2019attivit\u00e0 di docenza in aula, la supervisione di tesi di laurea teoriche ed empiriche, l\u2019incarico di Coordinamento della Commissione Tirocini del CdS, la partecipazione al Comitato scientifico e organizzatore del ciclo di seminari \u201cLaboratori Veneti di Servizio Sociale\u201d, consentono l\u2019approfondimento teorico delle tematiche di ricerca e la collaborazione con i servizi e le associazioni del territorio ai fini della ricerca empirica.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Negli aa.a.a. 2015-2016; 2016-2017: docente di Sociologia delle relazioni interculturali \u2013 Mod B (6 cfu SPS/08) e responsabile del Corso integrato Sociologia dei processi culturali (SPS/08) \u2013 Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova - CdL triennale in Servizio Sociale. Questa attivit\u00e0 didattica presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale consente l\u2019integrazione con i temi di ricerca relativi ai processi di socializzazione nelle migrazioni, in particolare per quanto riguarda i giovani e il loro rapporto con le istituzioni e con i servizi, sociali ed educativi. L\u2019attivit\u00e0 di docenza in aula, la supervisione di tesi di laurea teoriche ed empiriche, l\u2019incarico di Coordinamento della Commissione Tirocini del CdS, la partecipazione al Comitato scientifico e organizzatore del ciclo di seminari \u201cLaboratori Veneti di Servizio Sociale\u201d, consentono l\u2019approfondimento teorico delle tematiche di ricerca e la collaborazione con i servizi e le associazioni del territorio ai fini della ricerca empirica.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}