{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2016-003004"
        ],
        "titolo": "Sistemi locali di Network Governance in Sanit\u00e0 secondo una prospettiva di genere",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 43-60, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-003004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervia Silvia (2016). Sistemi locali di Network Governance in Sanit\u00e0",
        "secondo una prospettiva di genere. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 43-60, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-003004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-44",
        "titolo": "La tutela dell\u2019equit\u00e0 nei sistemi sanitari in transizione: un\u2019interpretazione sociologica",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-547-2"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-547-2, Pisa",
        "opera": "La costruzione della salute nel welfare socio-sanitario. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cervia Silvia (2016). La tutela dell\u2019equit\u00e0 nei sistemi sanitari in transizione:",
        "un\u2019interpretazione sociologica. In: La costruzione della salute nel welfare",
        "socio-sanitario. p. 31-44, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-88-6741-547-2, Pisa"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001010"
        ],
        "titolo": "Le pratiche di cittadinanza attiva come strumento di innovazione sociale: il caso del Piano Sociale per la Disabilit\u00e0 nella SdS Firenze Nord-Ovest",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 131-143, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervia S. (2015). Le pratiche di cittadinanza attiva come strumento di",
        "innovazione sociale: il caso del Piano Sociale per la Disabilit\u00e0 nella SdS",
        "Firenze Nord-Ovest. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 131-143, ISSN: 1723-9427,",
        "doi: 10.3280/SES2015-001010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SO2015-001003"
        ],
        "titolo": "Migliorare la salute delle donne nei luoghi di lavoro: aspetti normativi e gestione dei rischi. Una ricerca in Toscana",
        "ISSN": [
          "0391-8769"
        ],
        "journal": "STUDI ORGANIZZATIVI",
        "csp": "p. 44-72, ISSN: 0391-8769, doi: 10.3280/SO2015-001003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia Silvia, Biancheri Rita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervia Silvia, Biancheri Rita (2015). Migliorare la salute delle donne nei",
        "luoghi di lavoro: aspetti normativi e gestione dei rischi. Una ricerca in",
        "Toscana. STUDI ORGANIZZATIVI, p. 44-72, ISSN: 0391-8769, doi:",
        "10.3280/SO2015-001003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Soveria Mannelli:Rubettino",
        "titolo": "La partecipazione: verso un modello valutativo theory-based",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4464-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-4464-1",
        "opera": "(a cura di): Corposanto Cleto, Nuove prospettive della Sociologia della Salute nella Societ\u00e0 Digitale",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia Silvia (2015). La partecipazione: verso un modello valutativo",
        "theory-based. In: (a cura di): Corposanto Cleto, Nuove prospettive della",
        "Sociologia della Salute nella Societ\u00e0 Digitale. Soveria Mannelli:Rubettino,",
        "ISBN: 978-88-498-4464-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-142",
        "titolo": "Fare scienza all'Universit\u00e0: una ricerca sul work life interface",
        "ISBN": [
          "9788867415823"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415823",
        "opera": "(a cura di): Biancheri Rita;Ruspini Elisabetta, Interpretare il genere. Nuove tecnologie, dinamiche di salute e professioni. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia Silvia (2015). Fare scienza all'Universit\u00e0: una ricerca sul work life",
        "interface. In: (a cura di): Biancheri Rita;Ruspini Elisabetta, Interpretare il",
        "genere. Nuove tecnologie, dinamiche di salute e professioni. vol. 7, p.",
        "119-142, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-132",
        "titolo": "Quando la partecipazione promuove social innovation: il caso del Consejo de Salud catalano",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-035-8"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni C\u00e0 Foscari, ISBN: 978-88-6969-035-8",
        "opera": "(a cura di): Sannella Alessandra;Toniolo Franco, Le sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali e social innovation. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia Silvia (2015). Quando la partecipazione promuove social innovation:",
        "il caso del Consejo de Salud catalano. In: (a cura di): Sannella",
        "Alessandra;Toniolo Franco, Le sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali",
        "e social innovation. vol. 5, p. 113-132, Venezia:Edizioni C\u00e0 Foscari, ISBN:",
        "978-88-6969-035-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2014-001012"
        ],
        "titolo": "Genere e tutela della salute sul lavoro: definizioni e proposte di lettura. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 142-158, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2014-001012",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Cervia (2014). Genere e tutela della salute sul lavoro: definizioni e",
        "proposte di lettura. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. I, p. 142-158, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2014-001012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-114",
        "titolo": "An\u00e1lise cr\u00edtica das formas de participa\u00e7\u00e3o institu\u00eddas com as Sociedades de Sa\u00fade na Regi\u00e3o da Toscana",
        "ISBN": [
          "9789724055381"
        ],
        "csp": "COIMBRA:Livraria Almedina, ISBN: 9789724055381",
        "opera": "(a cura di): Serapioni M., Matos A.R., Sa\u00fade, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. Experi\u00eancias do Sul da Europa.. DEMOCRACIA E PARTICIPA\u00c7\u00c3O, vol. VIII, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2014). An\u00e1lise cr\u00edtica das formas de participa\u00e7\u00e3o institu\u00eddas",
        "com as Sociedades de Sa\u00fade na Regi\u00e3o da Toscana. In: (a cura di):",
        "Serapioni M., Matos A.R., Sa\u00fade, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. Experi\u00eancias",
        "do Sul da Europa.. DEMOCRACIA E PARTICIPA\u00c7\u00c3O, vol. VIII, p. 89-114,",
        "COIMBRA:Livraria Almedina, ISBN: 9789724055381"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "Nuove povert\u00e0. Vulnerabilit\u00e0 sociale e disuguaglianze di genere e generazioni",
        "ISBN": [
          "9788867414444"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867414444",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cervia S. (2014). Nuove povert\u00e0. Vulnerabilit\u00e0 sociale e disuguaglianze di",
        "genere e generazioni. PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414444"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "La partecipazione dei cittadini in Sanit\u00e0. Italia ed Europa a confronto",
        "ISBN": [
          "9788891708649"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891708649",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cervia S. (2014). La partecipazione dei cittadini in Sanit\u00e0. Italia ed Europa",
        "a confronto. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891708649"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-118",
        "titolo": "Il volontariato toscano e i finanziamenti comunitari. Mappatura dei progetti e percorsi di empowerment. p",
        "ISBN": [
          "9788897834144"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesvot Edizioni, ISBN: 9788897834144",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cervia S. (2014). Il volontariato toscano e i finanziamenti comunitari.",
        "Mappatura dei progetti e percorsi di empowerment. p. 15-118,",
        "Firenze:Cesvot Edizioni, ISBN: 9788897834144"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2012-001010"
        ],
        "titolo": "Paradigma democratico e partecipazione dei cittadini in sanit\u00e0: il caso della Toscana. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 151-164, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2012-001010",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Cervia (2012). Paradigma democratico e partecipazione dei cittadini",
        "in sanit\u00e0: il caso della Toscana. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. I, p. 151-164,",
        "ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2012-001010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Partecipazione e dominanza burocratica nella Strategia europea per la salute",
        "ISBN": [
          "9788820402051"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820402051",
        "opera": "(a cura di): Biancheri R., Niero M., Tognetti M., Ricerca e sociologia della salute tra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italiani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2012). Partecipazione e dominanza burocratica nella",
        "Strategia europea per la salute. In: (a cura di): Biancheri R., Niero M.,",
        "Tognetti M., Ricerca e sociologia della salute tra presente e futuro. Saggi di",
        "giovani studiosi italiani. p. 43-58, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820402051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SA2011-004007"
        ],
        "titolo": "Governare la salute. Riflessioni sul modello di network toscano",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 101-120, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2011-004007",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Cervia (2011). Governare la salute. Riflessioni sul modello di network",
        "toscano. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, p. 101-120, ISSN: 0391-190X, doi:",
        "10.3280/SA2011-004007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-128",
        "titolo": "I Responsabili Territoriali della Partecipazione come \u2018agenti del cambiamento\u2019",
        "ISBN": [
          "9788884928184"
        ],
        "csp": "PISA: Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184",
        "opera": "(a cura di): Cervia S., Oltre le Circoscrizioni. Ripensare le regole della democrazia locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia S. (2011). I Responsabili Territoriali della Partecipazione come",
        "\u2018agenti del cambiamento\u2019. In: (a cura di): Cervia S., Oltre le Circoscrizioni.",
        "Ripensare le regole della democrazia locale. p. 117-128, PISA: Edizioni",
        "Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-321",
        "titolo": "L\u2019Unione Europea e lo svantaggio territoriale localizzato",
        "ISBN": [
          "9788860874849"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere Universit?, ISBN: 9788860874849",
        "opera": "(a cura di): Toscano M.A., Derive territoriali. Cronache dalla montagna del disagio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2011). L\u2019Unione Europea e lo svantaggio territoriale",
        "localizzato. In: (a cura di): Toscano M.A., Derive territoriali. Cronache dalla",
        "montagna del disagio. p. 303-321, Firenze:Le Lettere Universit?, ISBN:",
        "9788860874849"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-84",
        "titolo": "L\u2019Unione Europea e la partecipazione. Tra orizzonti simbolici e prassi istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788884928184"
        ],
        "csp": "PISA: Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184",
        "opera": "(a cura di): Cervia S., Oltre le Circoscrizioni. Ripensare le regole della democrazia locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia S. (2011). L\u2019Unione Europea e la partecipazione. Tra orizzonti",
        "simbolici e prassi istituzionale. In: (a cura di): Cervia S., Oltre le",
        "Circoscrizioni. Ripensare le regole della democrazia locale. p. 63-84, PISA:",
        "Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-170",
        "titolo": "Bertrand Arthur William Russell. Analisi sociale, critica politica, saggezza collettiva",
        "ISBN": [
          "9788856839111"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856839111",
        "opera": "(a cura di): Toscano M.A., Altre Sociologie. Dodici lezioni sulla vita collettiva e la convivenza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2011). Bertrand Arthur William Russell. Analisi sociale, critica",
        "politica, saggezza collettiva. In: (a cura di): Toscano M.A., Altre Sociologie.",
        "Dodici lezioni sulla vita collettiva e la convivenza. p. 135-170,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856839111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-244",
        "titolo": "Dispersione. Il caso di Zeri in Toscana",
        "ISBN": [
          "9788860874849"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere Universit?, ISBN: 9788860874849",
        "opera": "(a cura di): Toscano M.A., Derive territoriali. Cronache dalla montagna del disagio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2011). Dispersione. Il caso di Zeri in Toscana. In: (a cura di):",
        "Toscano M.A., Derive territoriali. Cronache dalla montagna del disagio. p.",
        "185-244, Firenze:Le Lettere Universit?, ISBN: 9788860874849"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-152",
        "titolo": "La partecipazione come processo e come contenuto. Il caso \u2018PisaPartecipa\u2019",
        "ISBN": [
          "9788884928184"
        ],
        "csp": "PISA: Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184",
        "opera": "(a cura di): Cervia S., Oltre le Circoscrizioni. Ripensare le regole della democrazia locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia S. (2011). La partecipazione come processo e come contenuto. Il",
        "caso \u2018PisaPartecipa\u2019. In: (a cura di): Cervia S., Oltre le Circoscrizioni.",
        "Ripensare le regole della democrazia locale. p. 129-152, PISA: Edizioni",
        "Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788884928184"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2016-003004"
        ],
        "titolo": "Sistemi locali di Network Governance in Sanit\u00e0 secondo una prospettiva di genere",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 43-60, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-003004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervia Silvia (2016). Sistemi locali di Network Governance in Sanit\u00e0",
        "secondo una prospettiva di genere. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 43-60, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-003004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-44",
        "titolo": "La tutela dell\u2019equit\u00e0 nei sistemi sanitari in transizione: un\u2019interpretazione sociologica",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-547-2"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-547-2, Pisa",
        "opera": "La costruzione della salute nel welfare socio-sanitario. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cervia Silvia (2016). La tutela dell\u2019equit\u00e0 nei sistemi sanitari in transizione:",
        "un\u2019interpretazione sociologica. In: La costruzione della salute nel welfare",
        "socio-sanitario. p. 31-44, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-88-6741-547-2, Pisa"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Vulnerability: The Case of Young People not in education, employment, or training (NEETs)",
        "ISSN": [
          "1575-0817"
        ],
        "journal": "PRAXIS SOCIOL\u00d3GICA",
        "csp": "vol. 19, p. 257-273, ISSN: 1575-0817",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervia S. (2015). Social Vulnerability: The Case of Young People not in",
        "education, employment, or training (NEETs). PRAXIS SOCIOL\u00d3GICA, vol.",
        "19, p. 257-273, ISSN: 1575-0817"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-142",
        "titolo": "Fare scienza all'Universit\u00e0: una ricerca sul work life interface",
        "ISBN": [
          "9788867415823"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415823",
        "opera": "(a cura di): Biancheri Rita;Ruspini Elisabetta, Interpretare il genere. Nuove tecnologie, dinamiche di salute e professioni. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cervia Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervia Silvia (2015). Fare scienza all'Universit\u00e0: una ricerca sul work life",
        "interface. In: (a cura di): Biancheri Rita;Ruspini Elisabetta, Interpretare il",
        "genere. Nuove tecnologie, dinamiche di salute e professioni. vol. 7, p.",
        "119-142, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2014-001012"
        ],
        "titolo": "Genere e tutela della salute sul lavoro: definizioni e proposte di lettura. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 142-158, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2014-001012",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Cervia (2014). Genere e tutela della salute sul lavoro: definizioni e",
        "proposte di lettura. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. I, p. 142-158, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2014-001012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "Nuove povert\u00e0. Vulnerabilit\u00e0 sociale e disuguaglianze di genere e generazioni",
        "ISBN": [
          "9788867414444"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867414444",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cervia S. (2014). Nuove povert\u00e0. Vulnerabilit\u00e0 sociale e disuguaglianze di",
        "genere e generazioni. PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414444"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "La partecipazione dei cittadini in Sanit\u00e0. Italia ed Europa a confronto",
        "ISBN": [
          "9788891708649"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891708649",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cervia S. (2014). La partecipazione dei cittadini in Sanit\u00e0. Italia ed Europa",
        "a confronto. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891708649"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Partecipazione e dominanza burocratica nella Strategia europea per la salute",
        "ISBN": [
          "9788820402051"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820402051",
        "opera": "(a cura di): Biancheri R., Niero M., Tognetti M., Ricerca e sociologia della salute tra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italiani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silvia Cervia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Cervia (2012). Partecipazione e dominanza burocratica nella",
        "Strategia europea per la salute. In: (a cura di): Biancheri R., Niero M.,",
        "Tognetti M., Ricerca e sociologia della salute tra presente e futuro. Saggi di",
        "giovani studiosi italiani. p. 43-58, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820402051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-286",
        "titolo": "Genere e Partecipazione nella prospettiva europea",
        "ISBN": [
          "978-88-8492-704-0"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-8492-704-0",
        "opera": "(a cura di): BIANCHERI R., Il Genere della partecipazione. Come promuovere la cittadinanza attiva delle donne. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CERVIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERVIA S (2010). Genere e Partecipazione nella prospettiva europea. In:",
        "(a cura di): BIANCHERI R., Il Genere della partecipazione. Come",
        "promuovere la cittadinanza attiva delle donne. p. 257-286, PISA:Edizioni",
        "Plus srl, ISBN: 978-88-8492-704-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-76",
        "titolo": "Il processo di \u2018acculturazione\u2019 tra differenze e distanze",
        "ISBN": [
          "978-88-8492-551-0"
        ],
        "csp": "Pisa:PLUS, ISBN: 978-88-8492-551-0",
        "opera": "BIANCHERI R.. Comprendere le differenze. Educare all\u2019intercultura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CERVIA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERVIA S (2008). Il processo di \u2018acculturazione\u2019 tra differenze e distanze.",
        "In: BIANCHERI R.. Comprendere le differenze. Educare all\u2019intercultura. p.",
        "52-76, Pisa:PLUS, ISBN: 978-88-8492-551-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "25129",
    "nome": "CERVIA Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione Scientifica \"locale\" della rivista Salute e Societ\u00e0 (Franco Angeli Editore), con funzione di Segreteria Scientifica",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Seminario Internazionale \u201cI Centri Studi di genere: esperienze nazionali e internazionali a confronto\u201d, Aula magna nuova, Palazzo La sapienza, Pisa",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Convegno Internazionale \"Il Futuro dei sistemi sanitari fra governance e cittadinanza attiva\", Convegno di Fine mandato AIS Sezione Sociologia della Salute e della Medicina",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cParticipatory Democracy at a Local Level: 'Pisa-Participation' As a Creative Response to Policy Cost-Cutting\u201d Goteborg - XVII ISA World Congress of Sociology",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cVerso una salute partecipata? Vincoli e prospettive della \u2018co-costruzione\u2019 delle politiche europee in ambito sanitario\u201d in occasione del IX Convegno Nazionale AIS \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globale: sociologicamente\u201d \u2013 Milano",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cParadigma democratico e partecipazione in sanit\u00e0: il caso della Toscana\u201d, Convegno Nazionale \u201cNuovi modelli di Governance in Sanit\u00e0 e integrazione socio-sanitaria. Ipotesi di confronto tra alcune Regioni italiane\u201d FIASO, Ce.Um.S. (Centro di Studi Avanzati sull\u2019Umanizzazione delle Cure e sulla Salute Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) Fondazione C\u00e0 Foscari dell\u2019Universit\u00e0 di Venezia, Ausl di Ravenna, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cR.Ruffilli\u201d di Forl\u00ec, AIS (Associazione Italiana di Sociologia) e SISS (Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute), Ravenna",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Convegno Nazionale \"Benessere tra differenze e disuguaglianze di genere in salute\" - AIS Sezione Sociologia della Salute e della Medicina, Pisa",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Convegno Nazionale \"Disuguaglianze e rischi di salute un approccio di genere\" - AIS Sezione Sociologia della Salute e della Medicina - INAIL, svoltosi a Firenze",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cThe quality of social-health services and the role of social activism in tuscany\u201d c/o Buenos Aires - Second ISA Forum of Sociology \u201cSocial justice and democratization\u201d, 4 agosto",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cThe role of patient organization in Tuscan after the health care governance reform\u201d c/o Hannover \u2013 Convegno congiunto ESHMS e DGMS \u201cHealth inequalities over the life course\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSalute, sicurezza sul lavoro e differenze di genere: per una valutazione dei rischi gender sensitive\u201d c/o Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con AIS \u2013 Sezione Sociologia della Salute e della Medicina \u2013 Convegno Nazionale \u201cDieci anni dopo: \u2018Salute e Societ\u00e0\u2019 tra bilanci e prospettive\u201d",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno \u201cSociologia e Salute di Genere. Teorie e pratiche di ricerca\u201d, organizzato da Universit\u00e0 di Pisa, INAIL \u2013 Direzione Regionale Toscana, e AIS \u2013 Sezione Sociologia della Salute e della Medicina e Sezione Studi di Genere",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa partecipazione in campo sanitario: una proposta di operativizzazione\u201d, nell\u2019ambito del Convengo \u201cLa societ\u00e0 della performance, il miglioramento umano e la medicalizzazione della vita\u201d, organizzato dall\u2019AIS \u2013 Sezione Sociologia della Salute e della Medicina, 10 Febbraio, c/o Universit\u00e0 di Catanzaro",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 10-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cVerso un \u2018approccio progressivo\u201d alla partecipazione? Il decreto n.38/2006 catalano e l\u2019istituzionalizzazione del Consejo de Salud come primo esempio di organismo stabile di partecipazione deliberante\u201d, c/o Universit\u00e0 Roma Tre nell\u2019ambito del V Convengo Nazionale SISS \u2013 Societ\u00e0 Italiana dei Sociologi della Salute \u201cLe sfide della sanit\u00e0 italiana tra crisi strutturale e social innovation\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cUnderstanding New Poverties from a Gender Perspective\u201d, nell\u2019ambito del Convengo Internazionale \u201cThe Crisis in EU and in USA\u201d, 13 giugno, Pisa",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cWomen in medicine: gender specialization as results of multilayered process\u201d, nell\u2019ambito del IRelazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cWomen in medicine: gender specialization as results of multilayered process\u201d, nell\u2019ambito del International Conference Women in the Academic World; Parigi 27 Marzo 2015",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cWomen in Medical Academic Careers: the leaking process in Italy\u201d nell\u2019ambito del Convegno Internazionale LUSEEC \u201cConferences on Social Sciences Perspectives on Gender in a Global World Interdisciplinary Approaches\u201d, 14 maggio, Bucarest",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del IV Congresso Nazionale SISS \u201cLa costruzione della salute nel welfare socio-sanitario. Nuovi scenari e pratiche sociologiche\u201d, organizzato in collaborazione con AIS \u2013 Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina, Pisa",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cScientific Careers and Work-Life Balance: Striking a Balance between Services (inadequate) and Family Life (asymmetric)\u201d nell\u2019ambito del Convegno Internazionale \u201cInequality in the 21st Century\u201d, Organizzato dalla SASE presso la London School of Economics and Political Science, Londra, 3 Luglio 2015.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri, dal titolo \u201cIll and Ageing Bodies from a Gender Perspective\u201d nell\u2019ambito della Joint Session Joint Sessions RN-16 Sociology of Health and Illness & RN-1 Ageing in Europe, nell\u2019ambito della ESA 12TH Conference \u201cDifferences, Inequalities And Sociological Imagination\u201d, Praga, 27 Agosto 2015",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cCombating Early School Leaving: an analysis on Italian Service of Compulsory Training\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale SSHIF2015 - Social Sciences and Humanities in Focus International Symposium , dal titolo \u201cGlobal Perspectives on Social Sciences and Humanities\u201d, Varsavia, 18 Settembre 2015",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione Poster \u201cRe-Launching a Long-Term Commitment Towards Gender Equality in S&T. The Experience of Pisa University\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale \u201cReady for Dialogue Conference on the Gender Dimension in Science and Research\u201d, organizzato a Berlino, da European Platform of Women Scientists",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del Convegno nazionale dell'Associazione Italiana di Sociologia \u2013 Sezione Sociologia della Salute e della Medicina: \u201cNarrare la malattia, costruire la salute\u201d, Pisa",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Paper presentation, con Rita Biancheri, dal titolo \u201cWellbeing in old age from a Gender Perspective\u201d, nell\u2019ambito della Joint Session RC15 ed RC11 \u201cAging, Health and Life Course: Theoretical Issues and Methodological Problems\u201d, III Forum OF Sociology ISA \u201cThe Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\u201d, Vienna, 10 luglio 2016",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri dal titolo \u201cWomen at the top in University and in Business from a life course perspective\u201d nell\u2019ambito della \u201c9th European Conference on Gender Equality in Higher Education\u201d, Parigi 13 Settembre 2016.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri dal titolo \"Le politiche di sostegno alla salute nell\u2019anziano/a: il ruolo del volontariato\" nell'ambito della Nona conferenza annuale ESPAnet Italia 2016, 22 settembre 2016",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione poster con Rita Biancheri, \u201cEncouraging A More Gender Aware Management Toward A Participative Approach: The Experience of Pisa University\u201d, nell\u2019ambito della GenderTIME International Conference, Parigi 30 Settembre 2016.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione con Rita Biancheri dal titolo \u201cPromoting Structural Change in STEM toward a participative approach: the Pisa University experience\u201d, nell\u2019ambito della \u201cEngendering Habitat III International Conference\u201d, Madrid, 6 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Al momento sta organizzando in qualit\u00e0 di co-coordinatrice scientifica il Convegno Scientifico Nazionale \"FORMAZIONE, RICERCA E CARRIERE. Promuovere la salute in ottica di genere\" che si svolger\u00e0 a Pisa i prossimi 12 e 13 Dicembre. Nell'ambito del medesimo convegno presenter\u00e0 una relazione dal titolo \"Carriere accademiche e dinamiche di leaking: il caso dell'Universit\u00e0 di Pisa\" (12 dicembre) e \"Sistemi locali di Network Governance in Sanit\u00e0 secondo una prospettiva di genere\" (13 dicembre)",
        "periodo": "dal 12-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il soggetto capofila (Comune di Pisa, subentrato in questo ruolo nel 2011 alla Regione Campania) nell'ambito del progetto di Cooperazione Territoriale MED C.U.L.T.UR.E, \"Cit\u00e9s Unesco Laboratoires de Territoires Urbains Equilibr\u00e9s\", in relazione, in particolare, alle rappresentazioni dei siti patrimonio UNESCO nell'immaginario giovanile .",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-04-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio AIS Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ISA - International Sociology Association",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio SISS - Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ESA - European Sociology Association",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della I edizione del Premio AIS - Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina",
        "periodo": "dal 11-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo SISS - Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca c/o IRPET (Istituto di Programmazione Economica della Regione Toscana) e Regione Toscana \u2013 Ufficio per la Programmazione. Incarico di ricerca: analisi del mercato del lavoro toscano e predisposizione di un modello di valutazione integrato dei documenti di programmazione regionale (con specifico riferimento al Programma Regionale di Salute). Responsabili: dott. Casini Benvenuti (IRPET), dott. Alessandro Cavallieri (Regione Toscana).",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Pisa. Ricercatrice nell'ambito della ricerca \u201cComprendere la differenza attraverso la costruzione di comunit\u00e0 solidali\u201d. Attivit\u00e0 di ricerca svolte: impostazione e conduzione delle fasi di indagine di tipo qualitativo previste dal disegno di ricerca (interviste semi-strutturate a testimoni privilegiati e focus group), analisi qualitativa dei dati raccolti e predisposizione del report di ricerca per la parte di competenza. Redazione del report di ricerca per la parte di competenza.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cCultura come motore di sviluppo\u201d Membro del team di ricerca. Committente: Provincia di Pisa. Il progetto di ricerca era rivolto ad analizzare il territorio provinciale e le sue potenzialit\u00e0 in termini culturali e le opzioni di sviluppo ad esse connesse. Attivit\u00e0 di competenza: impostazione del disegno di ricerca, coordinamento e conduzione delle fasi di indagine di tipo quantitativo (analisi su dati secondari) e qualitativo (analisi documentale, interviste semi-strutturate). Impostazione del Report di ricerca e realizzazione dello stesso per la parte di competenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "\"Circoli di studio e Cittadinanza Attiva\". Membro del team di ricerca. Il progetto di ricerca (Commissionato dalla Provincia di Pisa) era rivolto ad evidenziare gli \u2018effetti\u2019 dei Circoli di Studio in termini di sviluppo di partecipazione e cittadinanza attiva (con una particolare attenzione alla dimensione di genere). Attivit\u00e0 di competenza: impostazione degli strumenti per l'indagine qualitativa, conduzione delle interviste semi-strutturate e dei focus group previsti. Analisi dei risultati qualitativa delle informazioni raccolte e predisposizione del report di ricerca per la parte di competenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per gli insegnamenti di sociologia della Famiglia, dell\u2019Educazione e Sociologia della Salute (S.S.D. SPS/08 e SPS/07) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa e poi presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Equipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa e CISIA (Consorzio Interuniversitario Sistemi Integrati per l'Accesso) dedicato a \u201cFormazione e Carriere Femminili\u201d. Committente: Regione Toscana nell\u2019ambito del Fondo Sociale Europeo. Compiti specifici: predisposizione dello strumento di rilevazione quantitativa, piano di campionamento, analisi dei dati, predisposizione traccia di intervista, analisi dei contenuti delle interviste) e supporto alla redazione del Report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Progettista dell\u2019impianto metodologico e progettuale del progetto di partecipazione \u201cPISApartecipa\u201d per conto del Comune di Pisa al Bando Regionale sulla L.R. n.69/2007 \"Norme sulla promozione della partecipazione alla elaborazione delle politiche regionali e locali\", in scadenza il 31 Marzo 2009. Progetto finanziato dall\u2019Autorit\u00e0 Regionale per la Partecipazione della Regione Toscana, con Decreto n.232 del 15.05.2009.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019equipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa \u201cLa socializzazione al genere nell\u2019infanzia\u201d, condotta nelle scuole di I grado della Provincia di Lucca. Committente: Provincia di Lucca (Finanziamento ottenuto a seguito di partecipazione a Bando). Metodologia di ricerca: qualitativa. Compiti specifici: responsabile dell\u2019impianto della metodologia di ricerca, definizione degli strumenti di ricerca specificamente rivolti alle diverse et\u00e0 (alunni/e della scuola materna, elementari e medie), coordinamento della fase di somministrazione, raccolta e analisi del materiale raccolto. Supporto alla redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile metodologico e ricercatrice nell\u2019ambito di una ricerca su \u201cLe nuove povert\u00e0 in provincia di Massa-Carrara\u201d. Ricerca biennale finanziata da Istituto di Studi e Ricerche della Camera di Commercio di Massa-Carrara. Responsabile Scientifico della ricerca: prof.ssa Rita Biancheri. Compiti specifici: ricognizione delle fonti di dati secondari disponibili e analisi dei DB individuati allo scopo di ricostruire le dinamiche del contesto di riferimento a livello nazionale, regionale e provinciale; predisposizione delle tracce di intervista strutturata da utilizzare per la rilevazione con metodologia CATI; predisposizione del piano di campionamento e realizzazione dello stesso; analisi dei dati raccolti; predisposizione delle tracce di intervista semi-strutturate da somministrare ai testimoni privilegiati e analisi dei contenuti. Impostazione e redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca multidisciplinare: \u201cSalute, sicurezza sul lavoro e differenze di genere\u201d, presso Universit\u00e0 di Pisa. Il progetto di ricerca \u00e8 stato sviluppato in collaborazione con INAIL \u2013 Direzione Regionale Toscana; Responsabile scientifico prof.ssa Rita Biancheri. Metodologia di ricerca quali-quantitativa.",
        "periodo": "dal 07-07-2012 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Progettista del percorso di partecipazione denominato \u201cPartecipUNIONE\u201d, responsabile scientifica dell'impianto progettuale e metodologico per conto dell\u2019Unione dei Comuni Montana Lunigiana, al Bando Regionale sulla L.R. n.69/2007 \"Norme sulla promozione della partecipazione alla elaborazione delle politiche regionali e locali\", in scadenza il 31 Luglio 2012. Progetto finanziato dall'Autorit\u00e0 Regionale per la Partecipazione della Regione Toscana, con Decreto n. 177 del 14 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile metodologico e ricercatrice nell\u2019ambito di un percorso di ricerca annuale per conto del CESVOT orientato alla rilevazione dell\u2019esperienza del Terzo Settore toscano nell\u2019ambito della progettazione europea. Compiti specifici: indagine quantitativa (analisi dei DB regionali dedicati ai Fondi Strutturali: FSE, FESR, FEASR) approfondimento qualitativo (redazione dello scheda di rilevazione quale supporto per l\u2019approfondimento dei casi, analisi dei risultati, individuazione dei casi studio, rilevazione sui casi studio tramite la realizzazione di interviste a testimoni privilegiati). Impostazione e redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto di valutazione dell\u2019impatto dell\u2019iniziativa Comunitaria URBAN nella citt\u00e0 di Carrara. Responsabile della ricerca: prof. Giandomenico Amendola, Universit\u00e0 di Firenze e prof.ssa Rita Biancheri, Universit\u00e0 di Pisa. Compiti specifici: Inquadramento dei dati di contesto del programma oggetto della ricerca; collaborazione nella definizione degli ambiti specifici della ricerca e delle modalit\u00e0 della stessa; realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca quantitativa (acquisizione ed elaborazione di dati statistici) e qualitativa (interviste semi-strutturate a testimoni privilegiati, focus group); redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del P.R.I.N. \u201cFlessibilit\u00e0 e prospettive di vita. Definizioni concettuali ed esperienze storiche: individuo, istituzioni e processi di integrazione nella modernit\u00e0 avanzata\u201d. Coordinatore prof. Mario Aldo Toscano. L\u2019attivit\u00e0 specifica di ricerca aveva come oggetto di studio la partecipazione femminile al mercato del lavoro, con specifico riferimento all'analisi dei percorsi lavorativi e delle condizioni occupazionali delle donne. Metodologia di ricerca: quali-quantitativa (elaborazioni statistiche su dati secondari, realizzazione di interviste semi-strutturale e conduzione di focus-group).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019equipe di ricerca multidisciplinare sulla prima alfabetizzazione in tema delle pari opportunit\u00e0 e studi di genere nelle facolt\u00e0 scientifiche per conto della Scuola Superiore di Pubblica Amministrazione \u2013 Presidenza del Consiglio dei Ministri. Progetto sviluppato in collaborazione Universit\u00e0 di Pisa - Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019equipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, per conto della Rete delle Citt\u00e0 Europee progetto \u201cLes temporelles\u201d sui tempi di vita e di lavoro (Committente: Commissione Regionale delle pari opportunit\u00e0 della Regione Toscana). Metodologia di ricerca: analisi documentale e ricerca qualitativa. Supporto alla redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca multidisciplinare: \u201cSalute, sicurezza sul lavoro e differenze di genere\u201d; progetto di ricerca congiunto Universit\u00e0 di Pisa - INAIL Responsabile scientifico prof.ssa Rita Biancheri.",
        "periodo": "dal 07-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Core Team dell'Universit\u00e0 di Pisa nell'ambito del progetto Europeo TRIGGER \"TRansforming Institutions by Gendering contents and Gaining Equality in Research \", Finanziato dalla Commissione Europea nell'ambito del VII Programma Quadro (Grant agreement no: 611034). Nello specifico ho avuto la responsabilit\u00e0 della definizione del disegno di ricerca di una Survey sul Work-Life Interface condotta sulla popolazione di riferimento (personale docente strutturato dei 6 Dipartimenti Target dell'Universit\u00e0 di Pisa, ovvero i 3 dipartimenti dell'area di medicina e i 3 dipartimenti dell'area di ingegneria), della relativa analisi e interpretazione dei risultati che mi ha condotto alla redazione del Deliverable di ricerca collegato (D1.3, consegnato il 30/06/2015 alla Commissione Europea e approvato dal Comitato di Esperti esterni al progetto e dalla stessa Commissione Europea); nonch\u00e9 dell'approfondimento di carattere quanti-qualitativo dedicato all'analisi delle carriere femminili nei medesimi dipartimenti target, i cui risultati sono illustrati nel Deliverable D1.6 (consegnato il 30/06/2016 alla Commissione Europea e approvato dal Comitato di Esperti esterni al progetto e dalla stessa Commissione Europea). A partire dal 21 novembre 2016 \u00e8 stata nominata vice-responsabile scientifica del progetto per l'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell'iniziativa europea WISE4All (Women for Innovative Society in Europe for All)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}