{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
        ],
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. VOL. 8 ISSUE 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D., Gavrila M., Siciliano S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D., Gavrila M., Siciliano S. (2016). Identity, Values and Educational",
        "Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture",
        "2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol.",
        "VOL. 8 ISSUE 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.12910/EAI2016-030"
        ],
        "titolo": "Prove tecniche di comunicazione. L\u2019efficienza energetica come strategia di futuro. pp. 72-77 in Energia, ambiente e innovazione - DOI 10.12910/EAI2016-030 , 2/2016",
        "ISSN": [
          "1124-0016"
        ],
        "journal": "ENERGIA",
        "csp": "AMBIENTE E INNOVAZIONE, vol. 2/2016, p. 72-77, ISSN: 1124-0016, doi: DOI 10.12910/EAI2016-030",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gavrila Mihaela (2016). Prove tecniche di comunicazione. L\u2019efficienza",
        "energetica come strategia di futuro. pp. 72-77 in Energia, ambiente e",
        "innovazione - DOI 10.12910/EAI2016-030 , 2/2016. ENERGIA, AMBIENTE",
        "E INNOVAZIONE, vol. 2/2016, p. 72-77, ISSN: 1124-0016, doi: DOI",
        "10.12910/EAI2016-030"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Put society back in! Ulrich Beck in dialogo con i contemporanei",
        "ISBN": [
          "978-88-238-4534-3"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4534-3",
        "opera": "Colella Francesca;Faggiano Maria Paola;Gavrila Mihaela;Nocenzi Mariella. Lezioni di societ\u00e0. L'eredit\u00e0 di Ulrich Beck. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gavrila Mihaela (2016). Put society back in! Ulrich Beck in dialogo con i",
        "contemporanei. In: Colella Francesca;Faggiano Maria Paola;Gavrila",
        "Mihaela;Nocenzi Mariella. Lezioni di societ\u00e0. L'eredit\u00e0 di Ulrich Beck. vol. 1,",
        "p. 13-22, MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4534-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "LA SICUREZZA COME STRATEGIA DI FUTURO",
        "ISBN": [
          "9788899565190"
        ],
        "csp": "Varazze (SV):PM Edizioni, ISBN: 9788899565190",
        "opera": "Nicola Conforti. PAURE, COMUNICAZIONE E FORZE DI POLIZIA IL CASO DEI GIOVANI. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gavrila Mihaela (2016). LA SICUREZZA COME STRATEGIA DI FUTURO.",
        "In: Nicola Conforti. PAURE, COMUNICAZIONE E FORZE DI POLIZIA IL",
        "CASO DEI GIOVANI. vol. 1, p. 9-12, Varazze (SV):PM Edizioni, ISBN:",
        "9788899565190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "La qualit\u00e0 si fa strada. Street food: tradizione gastronomica e marketing digitale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-96530-39-9"
        ],
        "csp": "Siena:Edizioni Fondazione Qualivita, ISBN: 978-88-96530-39-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosati Mauro, Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosati Mauro, Gavrila Mihaela (2016). La qualit\u00e0 si fa strada. Street food:",
        "tradizione gastronomica e marketing digitale. vol. 1, p. 1-181,",
        "Siena:Edizioni Fondazione Qualivita, ISBN: 978-88-96530-39-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "\u00abL\u2019internazionalizzazione \u201cprovinciale\u201d. Note sul ruolo dei sociologi nello scenario globale e locale\u00bb, in Perino, A. e Savonardo, L. (a cura di), Sociologia, professioni e mondo del lavoro, ISBN 978-88- 238-4458-2, Milano, Egea; pp. 157-173",
        "ISBN": [
          "978-88-238-4458-2"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4458-2",
        "opera": "Perino A. Savonardo L.. Sociologia, professioni e mondo del lavoro. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gavrila Mihaela (2015). \u00abL\u2019internazionalizzazione \u201cprovinciale\u201d. Note sul",
        "ruolo dei sociologi nello scenario globale e locale\u00bb, in Perino, A. e",
        "Savonardo, L. (a cura di), Sociologia, professioni e mondo del lavoro, ISBN",
        "978-88- 238-4458-2, Milano, Egea; pp. 157-173. In: Perino A. Savonardo",
        "L.. Sociologia, professioni e mondo del lavoro. vol. 1, p. 157-173,",
        "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4458-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-352",
        "titolo": "Leggere la societ\u00e0 italiana: l\u2019analisi dei consumi culturali ",
        "ISBN": [
          "8891606235"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli editore , ISBN: 8891606235",
        "opera": "M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La Sapienza della Sicurezza. Il valore della formazione per le Istituzioni del cambiamento. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gavrila, M. Morcellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila, M. Morcellini (2014). Leggere la societ\u00e0 italiana: l\u2019analisi dei",
        "consumi culturali . In: M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La Sapienza della",
        "Sicurezza. Il valore della formazione per le Istituzioni del cambiamento. vol.",
        "1, p. 335-352, Santarcangelo di Romagna:Maggioli editore , ISBN:",
        "8891606235"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-364",
        "titolo": "Vecchi e nuovi media al tempo del digitale",
        "ISBN": [
          "8891606235"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore , ISBN: 8891606235",
        "opera": "M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La Sapienza della Sicurezza. Il valore della formazione per le Istituzioni del cambiamento. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gavrila, S. Mulargia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila, S. Mulargia (2014). Vecchi e nuovi media al tempo del digitale.",
        "In: M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La Sapienza della Sicurezza. Il",
        "valore della formazione per le Istituzioni del cambiamento. vol. 1, p.",
        "353-364, Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore , ISBN: 8891606235"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-52",
        "titolo": "La cassetta degli attrezzi. Strumenti culturali per chi lavora per il bene comune",
        "ISBN": [
          "8891606235"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 8891606235",
        "opera": "M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La Sapienza della Sicurezza. Il valore della formazione per le Istituzioni del cambiamento. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2014). La cassetta degli attrezzi. Strumenti culturali per chi",
        "lavora per il bene comune. In: M. Morcellini, C. Mosca (a cura di). La",
        "Sapienza della Sicurezza. Il valore della formazione per le Istituzioni del",
        "cambiamento. vol. 1, p. 46-52, Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 8891606235"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-158",
        "titolo": "Controcorrente. L'intrattenimento televisivo oltre gli stereotipi",
        "ISBN": [
          "9788891706041"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891706041",
        "opera": "Milly Buonanno (a cura di). Il prisma dei generi. Immagini di donne in tv. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mihaela Gavrila (2014). Controcorrente. L'intrattenimento televisivo oltre gli",
        "stereotipi. In: Milly Buonanno (a cura di). Il prisma dei generi. Immagini di",
        "donne in tv. vol. 1, p. 125-158, MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN:",
        "9788891706041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi l\u2019ha visto? Una ricerca di sfondo sulla presenza del sociologo nei media mainstream",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. BORRELLI, M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BORRELLI, M. GAVRILA (2013). Chi l\u2019ha visto? Una ricerca di sfondo",
        "sulla presenza del sociologo nei media mainstream. SOCIOLOGIA",
        "ITALIANA, vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/76022"
        ],
        "titolo": "Prove di democrazia energetica La comunicazione in \u00abmovimento\u00bb",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 625-648, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. GAVRILA, D. BORRELLI, S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GAVRILA, D. BORRELLI, S. SICILIANO (2013). Prove di democrazia",
        "energetica La comunicazione in \u00abmovimento\u00bb. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 625-648, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Solidit\u00e0 come solidariet\u00e0. Verso un nuovo senso del noi nel terzo millennio",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 8, p. 45-54, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gavrila (2013). Solidit\u00e0 come solidariet\u00e0. Verso un nuovo senso del noi",
        "nel terzo millennio. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 8, p. 45-54, ISSN:",
        "2282-0140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bambini nell\u2019arcipelago delle tv. La multidimensionalit\u00e0 delle esperienze televisive (",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 12/2013, p. 62-71, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gavrila (2013). Bambini nell\u2019arcipelago delle tv. La multidimensionalit\u00e0",
        "delle esperienze televisive (. IN-FORMAZIONE, vol. 12/2013, p. 62-71,",
        "ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "La comunicazione oltre la comunicazione. Vecchie e nuove parole chiave per leggere i media e il cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano :FrancoAngeli , ISBN: 9788820421786",
        "opera": "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole che restano. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borreli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borreli, M. Gavrila (2013). La comunicazione oltre la comunicazione.",
        "Vecchie e nuove parole chiave per leggere i media e il cambiamento. In:",
        "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole",
        "che restano. vol. 1, p. 7-19, Milano :FrancoAngeli , ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "+39 081 7206111 - Fax +39 081 7206244 e-mail: liguori@liguori.it precedente: Note di Matematica:Universita degli Studi Dipart Matematica",
        "titolo": "La stagione dell\u2019abbondanza. Pubblici, reti e paradossi dei nuovi tempi della fiction",
        "ISBN": [
          "9788820761295"
        ],
        "csp": "73100 Lecce Italy:011 39 832 627443, ISBN: 9788820761295",
        "opera": "M. Buonanno. Tempo di fiction. Il racconto televisivo in divenire. vol. 1, p. 87-103, NAPOLI:Attuale -LIGUORI Editore s.r.l. Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy) Tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2013). La stagione dell\u2019abbondanza. Pubblici, reti e paradossi",
        "dei nuovi tempi della fiction. In: M. Buonanno. Tempo di fiction. Il racconto",
        "televisivo in divenire. vol. 1, p. 87-103, NAPOLI:Attuale -LIGUORI Editore",
        "s.r.l. Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy) Tel. +39 081 7206111 - Fax",
        "+39 081 7206244 e-mail: liguori@liguori.it precedente: Note di",
        "Matematica:Universita degli Studi Dipart Matematica, 73100 Lecce",
        "Italy:011 39 832 627443, ISBN: 9788820761295"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-83",
        "titolo": "Cernobyl e Fukushima. La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rapresentazione",
        "ISBN": [
          "9788868120436"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura - Roma, ISBN: 9788868120436",
        "opera": "Centro di studi russi (a cura di). Forum Internazionale 2011. La Parola nel dialogo culturale Italo-Russo . vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2013). Cernobyl e Fukushima. La catastrofe ambientale tra",
        "realt\u00e0 e rapresentazione. In: Centro di studi russi (a cura di). Forum",
        "Internazionale 2011. La Parola nel dialogo culturale Italo-Russo . vol. 1, p.",
        "79-83, Roma:Edizioni Nuova Cultura - Roma, ISBN: 9788868120436"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-45",
        "titolo": "Crisi. Traumi, transizioni e strategie per il passaggio al futuro",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "D. Borrelli, M. Gavrila ( a cura di). Media che cambiano, parole che restano. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2013). Crisi. Traumi, transizioni e strategie per il passaggio al",
        "futuro. In: D. Borrelli, M. Gavrila ( a cura di). Media che cambiano, parole",
        "che restano. vol. 1, p. 34-45, MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN:",
        "9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-27",
        "titolo": "The tsunami of media. The environmental risk between reality and representation",
        "ISBN": [
          "9788885313361"
        ],
        "csp": "Torino :Editore Istituto per l\u2019ambiente e l\u2019educazione Schol\u00e8 Futuro, ISBN: 9788885313361, Marrakesh, Marocco , 9/14 giugno 2013",
        "opera": "AA. VV.. Proceeding 7th world environmental education congress (7WEEC)*, Marrakech - Marocco 9-14 june 2013. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Borrelli, M. Gavrila (2013). The tsunami of media. The environmental risk",
        "between reality and representation. In: AA. VV.. Proceeding 7th world",
        "environmental education congress (7WEEC)*, Marrakech - Marocco 9-14",
        "june 2013. vol. 1, p. 7-27, Torino :Editore Istituto per l\u2019ambiente e",
        "l\u2019educazione Schol\u00e8 Futuro, ISBN: 9788885313361, Marrakesh, Marocco ,",
        "9/14 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "62-80",
        "titolo": "The tsunami of media. The environmental risk between reality and representation",
        "ISBN": [
          "9788885313361"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788885313361, Marrakech - Marocco, 9-14 june 2013",
        "opera": "Proceeding 7th world environmental education congress (7WEEC)*, Marrakech - Marocco 9-14 june 2013 - ISBN:9788885313361 vol. 1 D. Borrelli; M. Gavrila. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gavrila Mihaela, Borrelli Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gavrila Mihaela, Borrelli Davide (2013). The tsunami of media. The",
        "environmental risk between reality and representation. In: Proceeding 7th",
        "world environmental education congress (7WEEC)*, Marrakech - Marocco",
        "9-14 june 2013 - ISBN:9788885313361 vol. 1 D. Borrelli; M. Gavrila. vol. 1,",
        "p. 62-80, ISBN: 9788885313361, Marrakech - Marocco, 9-14 june 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "604-605",
        "titolo": "The Tidal Wave of Media. The Environmental Risk Between Reality and Representation ",
        "ISBN": [
          "978-88-97523-49-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97523-49-9, Torino , 28-31 August 2013",
        "opera": "ESA 11th Conference Crisis, Critique and Change. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila, D. Borrelli, S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Gavrila, D. Borrelli, S. Siciliano (2013). The Tidal Wave of Media. The",
        "Environmental Risk Between Reality and Representation . In: ESA 11th",
        "Conference Crisis, Critique and Change. p. 604-605, ISBN:",
        "978-88-97523-49-9, Torino , 28-31 August 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1022-1023",
        "titolo": "Nuclear Issue, Risk and Design of \"Confiscation of Democracy\". The Italian Case",
        "ISBN": [
          "978-88-97523-49-9"
        ],
        "csp": "Torino/Turin :European Sociological Association (ESA) University of Torino Department of Culture, Politics and Society, ISBN: 978-88-97523-49-9, Torino , 28-31 August 2013",
        "opera": "eSA 11th Conference Crisis, Critique and Change. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano (2013). Nuclear Issue, Risk and Design",
        "of \"Confiscation of Democracy\". The Italian Case. In: eSA 11th Conference",
        "Crisis, Critique and Change. p. 1022-1023, Torino/Turin :European",
        "Sociological Association (ESA) University of Torino Department of Culture,",
        "Politics and Society, ISBN: 978-88-97523-49-9, Torino , 28-31 August 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. Numero 6 \u2013 giugno 2012, p. 189-196",
        "autori": "MIHAELA GAVRILA",
        "titolo": "Crisi vs responsabilit\u00e0. Una riflessione sui professionisti della comunicazione oggi",
        "anno": "2012",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIHAELA GAVRILA (2012). Crisi vs responsabilit\u00e0. Una riflessione sui",
        "professionisti della comunicazione oggi. COMUNICAZIONEPUNTODOC,",
        "vol. Numero 6 \u2013 giugno 2012, p. 189-196"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-38",
        "titolo": "Che fine hanno fatto i dinosauri? Note intorno a una ricerca sul rischio ambientale e le sue narrazioni mediali",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "M. Gavrila. L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA IL RISCHIO AMBIENTALE TRA REALTA\u2019 E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2012). Che fine hanno fatto i dinosauri? Note intorno a una",
        "ricerca sul rischio ambientale e le sue narrazioni mediali. In: M. Gavrila.",
        "L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA IL RISCHIO AMBIENTALE TRA REALTA\u2019",
        "E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p. 15-38,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-324",
        "titolo": "L\u2019ambiente \u00e8 mainstream. Le politiche della comunicazione di fronte alla sfida della cittadinanza ecologica",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "M. Gavrila. L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA. IL RISCHIO AMBIENTALE TRA REALTA\u2019 E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2012). L\u2019ambiente \u00e8 mainstream. Le politiche della",
        "comunicazione di fronte alla sfida della cittadinanza ecologica. In: M.",
        "Gavrila. L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA. IL RISCHIO AMBIENTALE TRA",
        "REALTA\u2019 E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p. 311-324,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "Il valore dell\u2019identit\u00e0. I media come ponti tra le culture",
        "ISBN": [
          "9788820406608"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406608",
        "opera": "Maria Giovanna Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e ibridazione culturale nelle societ\u00e0 multietniche. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mihaela Gavrila (2012). Il valore dell\u2019identit\u00e0. I media come ponti tra le",
        "culture. In: Maria Giovanna Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e",
        "ibridazione culturale nelle societ\u00e0 multietniche. vol. 1, p. 65-74,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "I media nelle sfide multiculturali dei pi\u00f9 giovani. Uno studio su un campione di pre-adolescenti autoctoni e alloctoni nelle scuole primarie romane e valdostane. ",
        "ISBN": [
          "9788820406608"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406608",
        "opera": "Maria Giovanna Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e ibridazione culturale nelle societ\u00e0 multietniche. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mihaela Gavrila, Martina Ferrucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mihaela Gavrila, Martina Ferrucci (2012). I media nelle sfide multiculturali",
        "dei pi\u00f9 giovani. Uno studio su un campione di pre-adolescenti autoctoni e",
        "alloctoni nelle scuole primarie romane e valdostane. . In: Maria Giovanna",
        "Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e ibridazione culturale nelle societ\u00e0",
        "multietniche. vol. 1, p. 75-91, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820406608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. n\u00b0 4 ottobre 2011, p. 139-143",
        "autori": "M. Gavrila",
        "titolo": "150 anni d\u2019Italia in una sola stagione di tv",
        "anno": "2011",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gavrila (2011). 150 anni d\u2019Italia in una sola stagione di tv.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. n\u00b0 4 ottobre 2011, p. 139-143"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-70",
        "titolo": "Una killer application per tutte le stagioni. L\u2019informazione televisiva tra crisi e ri-posizionamento",
        "ISBN": [
          "9788861840546"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 9788861840546",
        "opera": "M. Morcellini. Neogiornalismo. Tra crisi e Rete, come cambia il sistema dell'informazione. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. GAVRILA (2011). Una killer application per tutte le stagioni.",
        "L\u2019informazione televisiva tra crisi e ri-posizionamento. In: M. Morcellini.",
        "Neogiornalismo. Tra crisi e Rete, come cambia il sistema dell'informazione.",
        "vol. 1, p. 53-70, MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 9788861840546"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La televisione della crisi. La programmazione per bambini e ragazzi come killer application per il futuro",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 6, p. 49-58, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GAVRILA (2010). La televisione della crisi. La programmazione per",
        "bambini e ragazzi come killer application per il futuro. IN-FORMAZIONE,",
        "vol. 6, p. 49-58, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Senza fissa dimora. Professionisti dell\u2019audiovisivo tra tutela, precariato e bisogni di formazione",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 2, p. 229-245, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GAVRILA (2010). Senza fissa dimora. Professionisti dell\u2019audiovisivo tra",
        "tutela, precariato e bisogni di formazione. COMUNICAZIONEPUNTODOC,",
        "vol. 2, p. 229-245, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "41",
        "titolo": "La televisione ai tempi della complessit\u00e0. Tra crisi e rinascita, Numero monografico dei quaderni CIRSDIG, Working paper n. 41, Messina, gennaio 2010. vol",
        "ISBN": [
          "9788893563161"
        ],
        "csp": "MESSINA:CIRDIG, ISBN: 9788893563161",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. GAVRILA (2010). La televisione ai tempi della complessit\u00e0. Tra crisi e",
        "rinascita, Numero monografico dei quaderni CIRSDIG, Working paper n.",
        "41, Messina, gennaio 2010. vol. 41, MESSINA:CIRDIG, ISBN:",
        "9788893563161"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La crisi della TV, la TV della crisi: televisione e public service nell'eterna transizione italiana. vol",
        "ISBN": [
          "9788856822298"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856822298",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mihaela Gavrila (2010). La crisi della TV, la TV della crisi: televisione e",
        "public service nell'eterna transizione italiana. vol. 1, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856822298"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
        ],
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. VOL. 8 ISSUE 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D., Gavrila M., Siciliano S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D., Gavrila M., Siciliano S. (2016). Identity, Values and Educational",
        "Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture",
        "2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol.",
        "VOL. 8 ISSUE 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Put society back in! Ulrich Beck in dialogo con i contemporanei",
        "ISBN": [
          "978-88-238-4534-3"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4534-3",
        "opera": "Colella Francesca;Faggiano Maria Paola;Gavrila Mihaela;Nocenzi Mariella. Lezioni di societ\u00e0. L'eredit\u00e0 di Ulrich Beck. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gavrila Mihaela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gavrila Mihaela (2016). Put society back in! Ulrich Beck in dialogo con i",
        "contemporanei. In: Colella Francesca;Faggiano Maria Paola;Gavrila",
        "Mihaela;Nocenzi Mariella. Lezioni di societ\u00e0. L'eredit\u00e0 di Ulrich Beck. vol. 1,",
        "p. 13-22, MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4534-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rai narrates Italy: Current affairs, television information and changing times",
        "ISSN": [
          "2047-7368"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ITALIAN CINEMA & MEDIA STUDIES",
        "csp": "vol. Volume 3 Numbers 1&2 2015 , p. 81-97, ISSN: 2047-7368",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gavrila, M. Morcellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gavrila, M. Morcellini (2014). Rai narrates Italy: Current affairs,",
        "television information and changing times. JOURNAL OF ITALIAN CINEMA",
        "& MEDIA STUDIES, vol. Volume 3 Numbers 1&2 2015 , p. 81-97, ISSN:",
        "2047-7368"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-158",
        "titolo": "Controcorrente. L'intrattenimento televisivo oltre gli stereotipi",
        "ISBN": [
          "9788891706041"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788891706041",
        "opera": "Milly Buonanno (a cura di). Il prisma dei generi. Immagini di donne in tv. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mihaela Gavrila (2014). Controcorrente. L'intrattenimento televisivo oltre gli",
        "stereotipi. In: Milly Buonanno (a cura di). Il prisma dei generi. Immagini di",
        "donne in tv. vol. 1, p. 125-158, MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN:",
        "9788891706041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi l\u2019ha visto? Una ricerca di sfondo sulla presenza del sociologo nei media mainstream",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. BORRELLI, M. GAVRILA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BORRELLI, M. GAVRILA (2013). Chi l\u2019ha visto? Una ricerca di sfondo",
        "sulla presenza del sociologo nei media mainstream. SOCIOLOGIA",
        "ITALIANA, vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/76022"
        ],
        "titolo": "Prove di democrazia energetica La comunicazione in \u00abmovimento\u00bb",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 625-648, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. GAVRILA, D. BORRELLI, S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GAVRILA, D. BORRELLI, S. SICILIANO (2013). Prove di democrazia",
        "energetica La comunicazione in \u00abmovimento\u00bb. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 625-648, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "+39 081 7206111 - Fax +39 081 7206244 e-mail: liguori@liguori.it precedente: Note di Matematica:Universita degli Studi Dipart Matematica",
        "titolo": "La stagione dell\u2019abbondanza. Pubblici, reti e paradossi dei nuovi tempi della fiction",
        "ISBN": [
          "9788820761295"
        ],
        "csp": "73100 Lecce Italy:011 39 832 627443, ISBN: 9788820761295",
        "opera": "M. Buonanno. Tempo di fiction. Il racconto televisivo in divenire. vol. 1, p. 87-103, NAPOLI:Attuale -LIGUORI Editore s.r.l. Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy) Tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2013). La stagione dell\u2019abbondanza. Pubblici, reti e paradossi",
        "dei nuovi tempi della fiction. In: M. Buonanno. Tempo di fiction. Il racconto",
        "televisivo in divenire. vol. 1, p. 87-103, NAPOLI:Attuale -LIGUORI Editore",
        "s.r.l. Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy) Tel. +39 081 7206111 - Fax",
        "+39 081 7206244 e-mail: liguori@liguori.it precedente: Note di",
        "Matematica:Universita degli Studi Dipart Matematica, 73100 Lecce",
        "Italy:011 39 832 627443, ISBN: 9788820761295"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "Il valore dell\u2019identit\u00e0. I media come ponti tra le culture",
        "ISBN": [
          "9788820406608"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406608",
        "opera": "Maria Giovanna Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e ibridazione culturale nelle societ\u00e0 multietniche. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mihaela Gavrila (2012). Il valore dell\u2019identit\u00e0. I media come ponti tra le",
        "culture. In: Maria Giovanna Onorati. Generazioni di mezzo. Giovani e",
        "ibridazione culturale nelle societ\u00e0 multietniche. vol. 1, p. 65-74,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-324",
        "titolo": "L\u2019ambiente \u00e8 mainstream. Le politiche della comunicazione di fronte alla sfida della cittadinanza ecologica",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "M. Gavrila. L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA. IL RISCHIO AMBIENTALE TRA REALTA\u2019 E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gavrila (2012). L\u2019ambiente \u00e8 mainstream. Le politiche della",
        "comunicazione di fronte alla sfida della cittadinanza ecologica. In: M.",
        "Gavrila. L\u2019ONDA ANOMALA DEI MEDIA. IL RISCHIO AMBIENTALE TRA",
        "REALTA\u2019 E RAPPRESENTAZIONE MEDIATICA . vol. 1, p. 311-324,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La crisi della TV, la TV della crisi: televisione e public service nell'eterna transizione italiana. vol",
        "ISBN": [
          "9788856822298"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856822298",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mihaela Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mihaela Gavrila (2010). La crisi della TV, la TV della crisi: televisione e",
        "public service nell'eterna transizione italiana. vol. 1, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856822298"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "25872",
    "nome": "GAVRILA Mihaela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della rivista Comunicazionepuntodoc, Milano, Fausto Lupetti Editore \u2013 ISSN 2282-0140; ISBN 9788895962443",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico della Rivista PIC-AIS \u201cCultura e Comunicazione\u201d ISSN 2036-9700.",
        "periodo": "dal 09-10-2011 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico della Rivista Sociologia Italiana - AIS Journal of Sociology, Egea Editore, Milano, ISSN 2281-2652",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2013: Componente del Comitato di Redazione della Rivista Trimestrale della Scuola di Perfezionamento per le Forze di Polizia; ISSN 2283-3048",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di redazione della Rivista Sociologia Italiana - AIS Journal of Sociology, Egea Editore, Milano, ISSN 2281-2652",
        "periodo": "dal 13-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Editor EUROMENTOR JOURNAL, published by Christian University \"DIMITRIE CANTEMIR\", Bucharest - ISSN 2067-7839, ISSN Online: 2247 - 9376 ISSN - L: 2068 - 780X Bucuresti, http://euromentor.ucdc.ro/en/",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Advisory Board rivista \u201cStudies in Visual Arts and Communication. An international journal\u201d - ISSN 2393 \u2013 1221; url: http://journalonarts.org/board/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista RESED - Revista de Estu-dios Socioeducativos (Spain) - ISSN 2341-3255, Url: https://issuu.com/revista_resed",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana referata \"Convergenze Culturali, Comunicazione, Innovazione e Linguaggi\", Egea, Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo degli Incontri Nazionali di Scienze della Comunicazione per la Conferenza Nazionale delle Facolt\u00e0 e dei Corsi di Laurea in Scienze della Comunicazione, COM-PA (Dal 2003 al 2007) e COM.LAB (2008 e 2009) di Bologna",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Consumi giovanili allo specchio. Fra ricerca scientifica e sensibilit\u00e0 politica, Intervento nell\u2019 iniziativa \u201cEstate alla Sapienza\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 25 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 25-07-2007 al 25-07-2007"
      },
      {
        "content": "Professioni dell\u2019audiovisivo alla prova del digitale. Quale ruolo per l\u2019Universit\u00e0, relazione alla conferenza MIDIA \u2013 Mercato Internazionale dell\u2019immagine animata, Fiera di Roma, 6 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 06-11-2007 al 06-11-2007"
      },
      {
        "content": "Una radio per la Sapienza. Intervento nel panel \u201cOn air. Le voci delle radio universitarie\u201d all\u2019interno del \u201cV Incontro Nazionale degli Studenti e dei Docenti di Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Comunicare. In viaggio nella rete delle radio e delle tv d\u2019Ateneo\u201d, Bologna, 7 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 07-11-2007 al 07-11-2007"
      },
      {
        "content": "La questione climatica: saperi, mode e Comportamenti, relazione al convegno \u201cVivi con sti-le. Saperi, mode, comportamenti. Dentro le nuove culture ambientali\u201d, Roma, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma in collaborazione con Legambiente, 29 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 29-11-2007"
      },
      {
        "content": "Mercati e professioni della comunicazione, relazione al laboratorio di orientamento profes-sionale al lavoro Work.com, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione in collaborazione con B.L.U.S. \u2013 Borsa Lavoro Sapienza (I e II edizione, 17 gennaio 2008).",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 17-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione nella sezione \u201cRadiowebtv universitarie. Servizio pubblico, informazione libera e content provider: verso lo sviluppo di una rete nazionale dei media universitari. Scenari futuri tra tecnologia digitale e diffusione del mobile broadband\u201d del Festival delle Radio Universitarie. Meeting dei media universitari, Universit\u00e0 di Catania, 30 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Mercati e professioni della comunicazione, relazione al laboratorio di orientamento profes-sionale al lavoro Work.com, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione in collaborazione con B.L.U.S. \u2013 Borsa Lavoro Sapienza (I e II edizione, 25 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 25-06-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo dei seminari Settembrini Arpinati \u201cLe culture del cibo\u201d organizzati dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione della Sapienza Universit\u00e0 di Roma in collaborazione con la Regione Lazio, Arpino, 23- 27 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicare la qualit\u00e0. Il giornalismo enogastronomico, gioved\u00ec 25 settembre, ore 15.30, Seminari Arpinati, \u201cLe culture del cibo\u201d, Arpino, 2008.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 25-09-2008"
      },
      {
        "content": "Tra il \u201cmondo fatto per noi\u201d e il \u201cmondo fatto di noi\u201d: una riflessione su senso della comunanza, mainstream e media grassroots (con Davide Borrelli), relazione al convegno dell\u2019AIS, sezione Processi e istituzioni culturali \u201cOltre l\u2019individualismo. Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 16 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di studio \u201cPolitiche di sviluppo locale. Progetti per la sostenibilit\u00e0\u201d, Mercoled\u00ec 19 novembre 2008, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 19-11-2008 al 19-11-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico dell\u2019International Conference \u201cDirection and modern Strategies for training and Improvement in Human Resources Field\u201d, organized by University Politehnica of Bucharest \u2013 Teacher Training Department , 21 novembre 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "La stagione dell'abbondanza. La fiction tra passato e futuro, relazione al \u201c1\u00b0 Fiction day. La Sapienza della Fiction\u201d, mercoled\u00ec 13 maggio 2009, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Crisi della tv o tv della crisi? La qualit\u00e0 televisiva dal punto di vista dei gruppi di ricerca della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, relazione e paper per la \u201cPrima Summer School sulla Qualit\u00e0 televisiva\u201d, promossa dalla Conferenza Nazionale di Scienze della Comunicazione e dal Centro Interdipartimentale di Ricerca sulla Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, in collaborazione con Prix Italia, Torino, 21-26 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico dei Seminari Arpinati \u2013 II edizione settembre-ottobre 2009, L\u2019 ambiente tra local e global. Turismo, sostenibilit\u00e0 e sviluppo nel contesto europeo, Arpino (FR), 29settembre \u2013 5 ottobre 2009 \u2013 Auditorium Pietro Cossa",
        "periodo": "dal 29-09-2009 al 05-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico dell\u2019International Conference \u201cDirection and modern Strategies for training and Improvement in Human Resources Field\u201d, organized by University Politehnica of Bucharest \u2013 Teacher Training Department , 21 novembre 2009 (http://www.dppd-upb.ro/conferinta.html)",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "La formazione fuori dal tempio. Strumenti interpretativi e idee per una scuola alla prova della comunicazione esterna (con Davide Borrelli), paper per l\u2019International Conference \u201cDirection and modern Strategies for training and Improvement in Human Resources Field\u201d, organized by University Politehnica of Bucharest \u2013 Teacher Training Department , 21 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Il mainstream necessario. La tv oltre la crisi, relazione al Seminario \u201cTv, societ\u00e0, costume. La Rai come rappresentazione e traino della realt\u00e0 culturale, civile ed etica del Paese\u201d organizzato dalla Commissione Parlamentare per l\u2019indirizzo generale e la vigilanza dei servizi radiote-levisivi, Roma, Sala Capitolare del Chiostro del Convento di Santa Maria sopra Minerva in Piazza della Minerva, 19 gennaio 2010.",
        "periodo": "dal 19-01-2010 al 19-01-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicare l\u2019eccellenza \u2013 Reti di imprese e proiezione internazionale, intervento all\u2019interno della \u201cConferenza Lazio. Viaggio nel mondo. Internazionalizzazione e turismo tra stili, miti e mete - Focus Internazionalizzazione - Reti di imprese: l\u2019eccellenza per i mercati esteri\u201d, organizzato da Sviluppo Lazio, gioved\u00ec 28 gennaio 2010.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 28-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione sui risultati della ricerca Prin 2008-2010 dedicata alla catastrofe ambientale, relazione al convegno \u201cCatastrofe ambientale, immaginario e potere\u201d, realizzato da Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma, AIS, Pic-Ais, Digilab, Mediascapes, BAICR, 8-9 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Chernobyl e Fukushima. La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione - relazione al Forum internazionale \u201cLa parola nel dialogo culturale italo-russo\u201d, organizzato da Centro di studi fondazione Russkij Mir, Universit\u00e0 la Sapienza con la collaborazione dell'Ambasciata Russa in Italia e l\u2019agenzia federale Rossotrudnicestvo, 8 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "Le testimonianze in TV, relazione alla tavola rotonda \u201cEchi delle celebrazioni dell\u2019Italia unita\u201d primo appuntamento del ciclo \u201cLibri, documenti e istituzioni: la memoria dell\u2019Italia unita\u201d, 21 giugno 2011, Sapienza, Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 21-06-2011 al 21-06-2011"
      },
      {
        "content": "Environmental catastrophe between reality and representation (con Davide Borrelli), relazione al \u201c6th World Environmental Education Congress 2011 (6th WEEC) Brisbane Convention & Exhibition Centre\u201d, Queensland, Australia, 19 - 23 July 2011.",
        "periodo": "dal 19-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "L\u2019energia. Bene di consumo e costruzione socioculturale (con Davide Borrelli e Sarah Sicilia-no), relazione al convegno \u201cComunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0\", Organizzato dalla sezione Processi e Istituzioni Culturali dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia Roma, 22 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "La stagione dell'abbondanza. Navigare nella multimedialit\u00e0 con la bussola dei pubblici, relazione al \u201cIII Fiction Day - Orizzonti aperti, confini mobili\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Centro Congressi, via Salaria 113, 19-20 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Multiculturalismo nei media, relazione al convegno \u201cLe donne e il multiculturalismo. Un confronto tra Italia e Germania\u201d, organizzato dall\u2019Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d, la Fondazione Konrad Adenauer e l\u2019Osservatorio per le Pari Opportunit\u00e0, 10 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Controcorrente. L\u2019intrattenimento televisivo fuori dagli stereotipi, con Angelo Passero e Sa-ra Ritucci, intervento al seminario \u2018Genere e Media Risultati di ricerca dell\u2019Osservatorio GEMMA\u2019, 19 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento alla tavola rotonda \"La lotta agli incendi boschivi. Il fronte della Comunicazione\", organizzata dal Corpo forestale dello Stato, presso l'Ufficio Relazioni con il Pubblico del Corpo forestale dello Stato - Via Antonio Salandra, 44 - alle ore 10.00, alla presenza del Capo del Corpo forestale dello Stato, Cesare Patrone, 5 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "Il territorio come valore. Una riflessione critica sul ruolo della comunicazione e delle reti sociali nella valorizzazione dei beni culturali e territoriali, intervento al convegno \u201cTerra, Bonifica, Museo, Educazione. Pensieri forti e buone pratiche per le reti\u201d, Fiumicino, 26-27 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Il sociologo nell\u2019arena dei media, con Davide Borrelli, intervento al convegno AIS \u201cSociolo-gia, professioni e mondo del lavoro\u201d, Trento, 12-13 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Honey, I shrunk the episodes. I paradossi della nuova serialit\u00e0, intervento al \u201cIV Fiction Day \u2013 Fiction made in Italy\u201d, Centro Congressi, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, 28 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e comitato scientifico in quanto componente del comitato scientifico PIC-AIS, con funzioni di segretario, per il convegno di met\u00e0 mandato PIC-AIS \u201cL\u2019INCERTO PRESENTE. Comunicazione e culture nella transizione Italiana\u201d, l\u2019ex Convento di Santa Chiara, via di Santa Chiara 1, gioved\u00ec 11 e venerd\u00ec 12 aprile 2013. L\u2019iniziativa \u00e8 stata organizzata con la collaborazione del Dipartimento Storia, Societ\u00e0, Studi sull\u2019Uomo dell\u2019Universit\u00e0 del Salento e della sezione Vita quotidiana",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di ISPRA \u2013 Ministero delle Politiche Agricole e Forestali (MIPAF) sui \"Frutti dimenticati e sostenibilit\u00e0 in agricoltura\" presso il MIPAF, in via 20 settembre, 20, 19 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Il potere dell\u2019intrattenimento. Polifonie, contaminazioni, evoluzioni, intervento al seminario \u201cFEMMINILE PLURALE. Le donne dell\u2019intrattenimento dell\u2019informazione tv dentro e fuori dagli sche\u00aemi\u201d all\u2019interno del ciclo Magistri sine registro \u201cProcessi culturali, genere e media\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, 3 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Guardarsi negli occhi. I media come ponti fra le culture, intervento al convegno \u201cVerso una sociologia del Mediterraneo\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Brindisi - Lecce 7 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "L\u2019arcipelago delle tv, intervento al seminario \u201cI media prima della scuola. Una riflessione empirica sulla socializzazione 0-6anni\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, Aula Mauro Wolf, ore 18.00, 8 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "The tsunami of media, intervento al \u201c7th World Environmental Education Congress (WEEC)\u201d, Marrakech (Morocco), 9-14 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 09-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019incontro \"La televisione che verr\u00e0\", Festival Ideona, Savona Screen Festival, organizzato da ANART, 28-30 giugno.",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Television in the time of complexity. Between crisis and renaissance. A Public Service Television to overcome the crisis, relazione al convegno \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, European Sociological Association 11th Conference, Torino, 28-31 August 2013.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "The tsunami of media. The Environmental Risk between Reality and Representation, con Davide Borrelli e Sarah Siciliano, relazione al convegno \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, European Sociological Association 11th Conference, Torino, 28-31 August 2013.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "The Tindal wave of media. The Environmental Risk Between Reality and Representation, con Davide Borrelli e Sarah Siciliano, relazione al convegno \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, European Sociological Association 11th Conference, Torino, 28-31 August 2013.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico delle edizioni 5, 6 e 7 dell'International conference Edu World (Pitesti, Romania) Ultima edizione: The 7th International conference Edu World 2016 \u201eEDUCATION FACING CONTEMPORARY WORLD ISSUES\u201d Location: University of Pitesti , Romania 4th - 5th November 2016",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Italian television to the test of energy. Fruition, languages and practices, between perception and information. Con Sonia Brondi, Martina Ferrucci, Mauro Sarrica (Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma), intervento al 23rd IAPS Conference. Transitions to sustainable societies: Designing research and policies for changing lifestyles and communities, 26 giugno 2014, ore 9.00, aula 302, Universitatii de Vest, Timisoara, Romania.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e partecipazione con interventi e relazioni ai seminari del ciclo Pallacorda RAI: 1\u00b0 Seminario del ciclo VOCAZIONE SERVIZIO PUBBLICO \u2013 Pallacorda di idee e propo-ste per ripensare la RAI \u201cDalle criticit\u00e0 alle proposte\u201d, 21 luglio 2014, Centro Congressi, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 21-07-2014 al 21-07-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e partecipazione con interventi e relazioni ai seminari del ciclo Pallacorda RAI: 2\u00b0 Seminario del ciclo VOCAZIONE SERVIZIO PUBBLICO \u2013 Pallacorda di idee e propo-ste per ripensare la RAI \u201cLa RAI verso l\u2019innovazione. Creativit\u00e0, sperimentazione, contenuti e linguaggi\u201d, 17 settembre 2014, Centro Congressi, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico e organizzativo, in quanto segretario della sezione, del convegno di fine mandato PIC-AIS (PROCESSI E ISTITUZIONI CULTURALI), CULTURAL STUDIES E SAPERE SOCIOLOGICO. IN MEMORIA DI STUART HALL; Coordinatrice della sessione \"Testi e consumi mediali II\" 26 e 27 settembre 2014, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Via Carducci 28/30 e Largo Gemelli 1 \u2013 20123 Milano",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e partecipazione con interventi e relazioni ai seminari del ciclo Pallacorda RAI: 3\u00b0 Seminario del ciclo VOCAZIONE SERVIZIO PUBBLICO \u2013 Pallacorda di idee e proposte per ripensare la RAI \u201cInformazione e/\u00e8 Servizio Pubblico\u201d, 8 ottobre 2014, Aula Magna, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e partecipazione con interventi e relazioni ai seminari del ciclo Pallacorda RAI: 4\u00b0 Seminario del ciclo VOCAZIONE SERVIZIO PUBBLICO \u2013 Pallacorda di idee e propo-ste per ripensare la RAI \u201cLa Pallacorda del giornalismo\u201d, 22 ottobre 2014, Aula Magna, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Dalle nuove culture della visione alle nuove visioni della cultura e della sua produzione e circolazione, relazione all\u2019interno del V Fiction Day \u2013 Verso una innovazione sostenibile, 30 ottobre 2014, Centro Congressi, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca sociale, Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e partecipazione con interventi e relazioni ai seminari del ciclo Pallacorda RAI: 5\u00b0 Seminario del ciclo VOCAZIONE SERVIZIO PUBBLICO \u2013 Pallacorda di idee e proposte per ripensare la RAI \u201cQuale Governance per una media company pubblica\u201d, 13 novembre 2014, Aula Magna, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e organizzativo del Convegno \"Lezioni di societ\u00e0. L'eredit\u00e0 di Ulrich Beck\", Roma, 19 maggio 2015",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Chair Pannel SOCIAL IMAGINARY, DAILY LIFE, TECHNOLOGIES AND INNOVATIONS/2 all'interno della AIS-ESA joint Conference \"From Memories to the Future, Collective Memories and Horizons of Expectations in Contemporary Europe\", Naples 4-5 June 2015.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Education for sustainability and University: an underestimated link for the Italian context\" (con Antonella Bachiorri - Universit\u00e0 di Parma e Annastella Gambini - Universit\u00e0 di Milano Bicocca) Relazione al 8\u00b0 World Environmental Education Congress. Planet and People \u2013 how can they develop together? Goteborg, Svezia.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Toward an Ecology of Communication. The Environmental Issue between Policy, Communication and Media Education. Con Mihaela Gavrila, Vera D\u2019Antonio, Carmine Piscopo (Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma), relazione al 8\u00b0 World Environmental Education Congress. Planet and People \u2013 how can they develop together? Goteborg, Svezia.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTHE FUTURE THROUGH THE EYES OF THE YOUNG: RETHINGKING THE ITALIAN PUBLIC BROADCASTING SERVICE\u201d, per 12th Conference of the European Sociological Association - Differences, Inequalities and Sociological Imagination, Prague, 25-28 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker con una relazione sul tema \u201cComunicaci\u00f3n como servicio de seguridad, escenarios europeos\u201d. Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, presso Universidad de Cadiz, Espana, 26 de febrero 2016.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Vera D\u2019Antonio, Carmine Piscopo e Martina Ferrucci), Adolescentes en el Corral de los Medios. Antiguas y Nuevas Responsabilidades en la Costrucci\u00f3n de Genero, III International Conference on Gender and Communication (7-8 aprile 2016), Universidad de Sevilla, Facultad de Comunicaci\u00f3n, Calle Amerigo Vespucio, Sevilla, Spain",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzativo e Keynote speaker con una relazione dal titolo \u201cToward New Public Service Media: socio-economic crisis and digital complexity\u201d presso 5th International Conference on Communication, Media, Technology and Design, Zagreb, Croazia, 27-29 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 29-05-2016"
      },
      {
        "content": "Chair e Speaker presso XI. European Conference on Social and Behavioral Sciences, con una relazione dal titolo \u201cManaging fear. Contrasting real and media represented terrorism: toward a training project to prepare police and journalists\u201d, Roma, 1-3 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno di met\u00e0 mandato Sezioni AIS: \u201cProcessi ed Istituzioni Culturali\u201d e \u201cSociologia dell\u2019Educazione\u201d Dipartimento di Scienze Sociali - Universit\u00e0 Federico II di Napoli Napoli, 13,14 e 15 ottobre 2016 Making Education through Culture/Making Culture through Education, chair della sessione Discorsi e pratiche culturali innovative - 4.2. Democrazia cultura e generazioni e relazione sul tema \"Nuove culture dell\u2019universit\u00e0. Verso una strategia condivisa di formazione dei docenti nelle universit\u00e0 italiane\" /sessione 3 - Come cambia l'Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzatore del \"I CONGRESO INTERNACIONAL MICROMACHISMOS EN LA COMUNICACI\u00d3N NUEVAS FORMAS DE DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO/CONGRESSO INTERNAZIONALE MICRO MASCHILISMO NELLA COMUNICAZIONE NUOVE FORME DI DISUGUAGLIANZA DI GENERE\", Universidad de Sevilla, Spagna, link: https://congreso.us.es/gendercom/it/organizacion/",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "I congreso internacional: Micromachismos y comunicaci\u00f3n NUEVAS FORMAS DE DESIGUALDAD DE G\u00c9NERO, 2 7 y 2 8 D E O C T U B R E 2 0 1 6 S E V I L L A, Relazione dal titolo: \"Etica giornalistica e il micro-maschilismo. L\u2019atteggiamento dei giornalisti nei confronti delle candidate sindaco per il comune di Roma e di Torino\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico-organizzativo del Convegno di fine mandato AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \"Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale - XI Convegno AIS\", Verona 10/12 novembre 2016",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitrice e Responsabile scientifico del Progetto Murst - Progetto Giovani Ricercatori 2002: Uni.com: strategie di marketing e comunicazione delle Universit\u00e0 italiane 16/10/2002 16/10/2003",
        "periodo": "dal 16-10-2002 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Nazionale del progetto PRIN 2007: La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. Vecchi e nuovi movimenti collettivi alla prova della comunicazione 22/09/2008 22/10/2010",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca universitario 2008: La Sapienza di comunicare. Knowledge management e produzione culturale nell'Universit\u00e0: Bando Sapienza 2008",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Agosto 2009 - dicembre 2010: POR FESR LAZIO 2007 / 2013 - SETTORE E FILIERA DELL'AUDIVISIVO: Progetto Complesso (\"Quoque Tu\"). Coordinatore progetto per il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, con attivit\u00e0 di responsabile scientifico dello studio e dello sviluppo della piattaforma digitale multi-task \"Quoque Tu\" con particolare riferimento all'ambito universitario nazionale e alla socializzazione di contenuti innovativi. Capofila: Jean Vigo Italia S. R. L.",
        "periodo": "dal 08-08-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca \u201cVecchi valori per nuovi consumatori. Studio sulle pratiche comunicative delle produzioni DOP IGP e STG\u201d, promossa da Fondazione Qualivita in collaborazione con ISMEA e CITTA \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico delle edizioni 2014 e 2016 della ricerca su \u201cStress Lavoro correlato\u201d realizzata per l\u2019Ospedale Pediatrico Bambino Ges\u00f9",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca intervento \"Servizi di studi e ricerca propedeutici all\u2019ottimizzazione dell\u2019attivit\u00e0 di comunicazione della DGCS\" (Ricerca finanziata dal Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione internazionale - Direzione Generale per la Cooperazione allo Sviluppo: convenzione DGCS-CORIS (Repertorio 1750 del 3/12/2014; CIG: 587336561F).",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico per Sapienza Universit\u00e0 di Roma della ricerca \"L\u2019energia della comunicazione: Linee guida per l\u2019efficienza energetica nella PA\" realizzata dal Dipartimento CORIS-Sapienza su affidamento ENEA e MISE (Ministero Sviluppo Economico)",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Progetto \"Street Food: tradizione gastronomica e marketing digitale\" affidato dalla Fondazione Qualivita - Fondazione per la protezione e la valorizzazione dei prodotti agroalimentari di qualit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di Ricerca in Scienze della Comunicazione (poi Dottorato in Comunicazione, Ricerca, Innovazione) del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma Tutor scientifico di 6 tesi di dottorato",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "BORSA DI RICERCA \"NICOLAE IORGA\" DEL MINISTERO DEGLI AFFARI ESTERI - ROMANIA, DA SVOLGERE PRESSO L'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA - ITALIA",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-08-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e docente del corso \"Verso un servizio pubblico radiotelevisivo libico. CORSI DI FORMAZIONE E AGGIORNAMENTO PROFESSIONALE PER GIORNALISTI E OPERATORI DELLA RADIOTELEVISIONE LIBICA\" realizzato dal Dipartimento di comunicazione e Ricerca Sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma in collaborazione con la COPEAM, con il finanziamento del MAECI, Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (fellowship) presso il Departamento de Economia General en la Faculdad de Ciencias de la Educacion - Universidad de Cadiz, Spagna",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Docenze e conferenze su temi di Sociologia dell'Educazione e Comunicazione della sicurezza presso il Departamento de Economia General en la Faculdad de Ciencias de la Educacion - Universidad de Cadiz, Spagna",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 26-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "A.A. 2002-2003 Docente a contratto di \u201cSociologia dei processi culturali e comunicativi\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione Docente a contratto nel laboratorio di \u201cComunicazione sociale, territorio e ambiente\u201d, Universit\u00e0 di Napoli Suor Orsola Benincasa \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "A.A. 2003-2004 Docente a contratto di \u201cTeorie e tecniche della comunicazione pubblica\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "A.A. 2004-2005: Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Docente di - Istituzioni di sociologia della comunicazione (30 ore) sede di Pomezia; - Modulo di cultura generale interdisciplinare \u2013 Pomezia Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Laboratorio di \u201cAnalisi e sperimentazione televisiva. Tv com\u2019era e come sar\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "A partire dal 2005 - Responsabile scientifico del MediaLab. Laboratorio di Arti visive e produzioni multimediali (ex TeleLab), Dipartimento di Sociologia e Comunicazione poi Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Link: http://www.coris.uniroma1.it/medialab",
        "periodo": "dal 03-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universita\u0300 di Roma - Facolta\u0300 di Giurisprudenza e Scuola Superiore della Polizia, Docente aggiunto di \"Comunicazione\" per il Master di II livello in Scienze della Sicurezza",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2005-2006 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Docente di - Istituzioni di sociologia della comunicazione (30 ore) Pomezia; - Laboratorio di scrittura e cultura della comunicazione (15 ore); - Modulo di cultura generale \u2013 Consorzio Universitario di Nettuno Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Laboratorio di \u201cAnalisi e sperimentazione televisiva\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Universitario - Settore scientifico disciplinare SPS/08",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Anche dopo l'ingresso in ruolo, continua a svolgere attivit\u00e0 di Docenza a contratto per il \"Laboratorio di analisi e sperimentazione televisiva\" presso l'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2007 fino ad oggi, presso Sapienza Universit\u00e0 di Roma, professore aggregato di: A.A. 2016-2017 Teorie e tecniche della televisione (6 CFU); CULTURE E INDUSTRIE DELLA TELEVISIONE - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI (9 CFU) A.A. 2015-2016 Teorie e tecniche della televisione (3 CFU); CULTURE E INDUSTRIE DELLA TELEVISIONE - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI (9 CFU) A.A. 2014-2015 Sociologia della Comunicazione (3 CFU) Teorie e tecniche della televisione (3 CFU); CULTURE E INDUSTRIE DELLA TELEVISIONE - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI - LABORATORIO SUI FORMATI E I GENERI TELEVISIVI (9 CFU) A.A. 2012-2013 e 2013-2014 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Docente di: - Processi culturali e comunicativi (48 ore); Sociologia della Cultura (48 ore) - Formati e stili del giornalismo radiotelevisivo (36 ore); - Laboratorio sui formati e i generi televisivi (18 ore). A.A. 2011-2012 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Docente di: - Processi culturali e comunicativi (48 ore); - Formati e stili del giornalismo radiotelevisivo (36 ore); - Laboratorio sui formati e i generi televisivi (18 ore). A.A. 2011-2012 Sapienza Universit\u00e0 di Roma \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Docente di: - Processi culturali e comunicativi (48 ore); - Formati e stili del giornalismo radiotelevisivo (32 ore); - Laboratorio sui formati e i generi televisivi (18 ore). A.A. 2010-2011 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Docente di: - Processi culturali e comunicativi (48 ore); - Formati e stili del giornalismo radiotelevisivo (24 ore); - Laboratorio sui formati e i generi televisivi (18 ore); - Industria Culturale e Media Studies - Consorzio Universitario Nettuno. A.A. 2009-2010 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Docente di: - Processi culturali e comunicativi (24 ore); - Laboratorio radiofonico (24 ore); - Laboratorio sui formati e i generi televisivi (18 ore); - Analisi dell\u2019industria culturale (15 ore); - Processi Culturali e Comunicativi - Consorzio Universitario Nettuno. A.A. 2008-2009 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Docente di - Processi culturali e comunicativi (24 ore); - Media e linguaggi digitali (15 ore); - Laboratorio di ricerca sui formati e sui generi televisivi (18 ore); - Analisi dell\u2019industria culturale (15 ore); - Modulo di Cultura Generale - Consorzio Universitario Nettuno. A.A. 2007-2008 Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Docente di - Cultura della comunicazione (15 ore); - Media e linguaggi digitali (15 ore); - Analisi dei format e dei prodotti radiotelevisivi (15 ore); - Analisi dell\u2019industria culturale - Sede di Pomezia (15 ore); - Modulo di Cultura Generale - Consorzio Universitario Nettuno.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal 2007 - Responsabile del RadioLab, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione/Dipartimento di Sociologia e Comunicazione/Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma (http://www.coris.uniroma1.it/radiolab)",
        "periodo": "dal 02-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dall'Anno accademico 2007-2008 svolge attivit\u00e0 di docenza (affidamenti), su \"Educazione ed informazione alimentare\" presso la Scuola di Specializzazione in Scienze dell\u2019Alimentazione della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (attuale Dipartimento di Medicina Sperimentale)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal 2011, Responsabile scientifico di Cinemonitor. Osservatorio sul cinema in Italia e di Festival Tube \u2013 Canale Youtube di informazione cinematografica. Sia Cinemonitor che FestivalTube hanno usufruito, nel tempo, di finanziamenti del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo (MIBACT) \u2013 Direzione Generale Cinema.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da marzo 2012, Responsabile e membro del comitato scientifico, per conto del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, di RaiLab. Laboratorio sperimentale per le risorse Artistiche Rai, promosso dalla Rai in collaborazione con il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale - Scuola di Perfezionamento per le Forze di Polizia, Master di II livello in SICUREZZA, COORDINAMENTO INTERFORZE E COOPERAZIONE INTERNAZIONALE: Docente aggiunto di \"Ricerca Sociale: strumenti, metodi e nuove dinamiche evolutive\"",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 componente della Commissione per l\u2019attribuzione dei fondi per Grandi e medie Attrezzature Scientifiche e Grandi Scavi Archeologici, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 03-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatrice alla Ricerca \"Political Communication in the 1996 Election Campaign in Romania\" promossa dall'Istituto di Sociologia dell'Accademia Romena di Bucarest",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitrice e Responsabile scientifico del Progetto Murst - Progetto Giovani Ricercatori 2002: Uni.com: strategie di marketing e comunicazione delle Universit\u00e0 italiane",
        "periodo": "dal 16-10-2002 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla II Fase della Ricerca Giannini - progetto Formez Governance \u2013 \u201cSemplificazione Amministrativa\u201d, indagine conoscitiva \u201cIl sistema amministrativo in un contesto di competizione ed integrazione europea. Analisi, proposte, diagnosi e terapie. II Fase Ricerca Giannini Formez\u201d, Responsabili ricerca: Giuseppe Pennella (Formez) e Marco D\u2019Alberti (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) 2007.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cConoscere il patrimonio culturale per pianificare il territorio: gestione culturale ed economica dei beni\u201d in qualit\u00e0 di ricercatore senior, Universit\u00e0 del Salento, con il contributo della Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia (2007-2008)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca universitario 2007: I nuovi anziani. La terza et\u00e0 nello scenario sociale e comunicativo\", responsabile scientifico Silvia Leonzi",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Nazionale del progetto PRIN 2007: La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. Vecchi e nuovi movimenti collettivi alla prova della comunicazione",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca universitario 2008: La Sapienza di comunicare. Knowledge management e produzione culturale nell'Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla quarta edizione (2009) dellla ricerca internazionale Global Media Monitoring Project GMMP, referenti per l\u2019Italia Monica Azzalini (Osservatorio di Pavia) e Claudia Padova-ni(DSSP, universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Agosto 2009 - dicembre 2010: POR FESR LAZIO 2007 / 2013 - SETTORE E FILIERA DELL'AUDIVISIVO: Progetto Complesso (\"Quoque Tu\"). Coordinatore progetto per il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, con atti-vit\u00e0 di responsabile scientifico dello studio e dello sviluppo della piattaforma digitale multi-task \"Quoque Tu\" con particolare riferimento all'ambito universitario nazionale e alla socializzazione di contenuti innovativi.",
        "periodo": "dal 08-08-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 - coordinatrice del gruppo di ricerca e analisi dell\u2019intrattenimento televisivo - Osservatorio Gemma, Gender and Media Matters, del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (responsabile scientifico dell\u2019Osservatorio: prof.ssa Milly Buonanno/Prof.ssa Franca Faccioli)",
        "periodo": "dal 04-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 \u2013 Membro del gruppo di ricerca e responsabile scientifico di un assegno di ricerca per il progetto \u201cPatrimonio culturale: modelli di sviluppo e imprenditoria giovanile\u201d, promosso dalla Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con il contributo della Direzione Sviluppo Economico Ricerca Innovazione e Turismo della Regione Lazio, nell\u2019ambito dell\u2019accordo fra la REGIONE e il CRUL per il cofinanziamento di progetti di ricerca Scientifica, (Deliberazione n. 412 del 29 maggio 2009, responsabile del progetto: prof. Alberto Sobrero).",
        "periodo": "dal 30-05-2010 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "2011 \u2013 Responsabile Scientifico della ricerca \u201cVecchi valori per nuovi consumatori. Studio sulle pratiche comunicative delle produzioni DOP IGP e STG\u201d, promossa da Fondazione Qualivita in collaborazione con ISMEA e CITTA \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca PRIN 2012: Le professioni dello spazio pubblico oltre la crisi (COORDINATORE NAZIONALE: MARIO MORCELLINI)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "2013-2014: Componente del gruppo di ricerca per il progetto universitario 2013 \u201cEgemonia e cultura: la Tv generalista e la civil religion in Italia (1980-2000)\u201d; Responsabile scientifico: prof. Giovambattista Fatelli",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto: Progetto Inf@nzia DIGI.tales 3.6 (PON-Smart Cities for Social Inclusion 2007-2013) (Avviso D. D. 391/Ric del 5 luglio 2012, finanziamento approvato con Decreto Direttoriale 28 febbraio 2013 n. 370); Impegno prioritario CoRiS: OR9 - Exploitation and Dissemination. Il Dipartimento CORIS \u00e8 coinvolto nel consorzio che ha come capofila Engineering Ingegneria Informatica, tre partner tecnologici (Fastweb, Interactive Media e Consorzio iCampus) e altrettanti partner universitari (l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione (responsabile scientifico) della ricerca \"Noi e la Rai \u2013 ConsultaGiovani. Un format Sapienza di consultazione pubblica\" \u2013 Monitoraggio delle pratiche di consumo televisivo e delle attivit\u00e0 di fruizione mediale e culturale dei giovani con l\u2019obiettivo di individuare i desiderata dei pubblici RAI under 35. Link: http://www.pallacordarai.it/consulta-giovani/",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto universitario 2014 \u201c Gender and media matter. Rappresentazione e ricezione delle identit\u00e0 di genere nel media system\u201d (Responsabile scientifico: prof.ssa Silvia Leonzi)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "2014: Partecipazione al programma di ricerca per l\u2019Acquisizione di medie e grandi attrezzature scientifiche \"La Radio della Sapienza come servizio multimediale per la comunit\u00e0. Nuove sfide per la comunicazione della produzione scientifica dell'Universit\u00e0. Adeguamento della dotazione tecnologica di RadioSapienza alle nuove esigenze della visual radio e della transmedialit\u00e0\u201d (responsabile scientifico: prof. Mario Morcellini)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico della ricerca sulla sostenibilit\u00e0 nell'Universit\u00e0 Italiana \"Education for sustainability and University\" (con Antonella Bachiorri - Universit\u00e0 di Parma e Annastella Gambini - Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca intervento \"Servizi di studi e ricerca propedeutici all\u2019ottimizzazione dell\u2019attivit\u00e0 di comunicazione della DGCS\" (Ricerca finanziata dal Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione internazionale - Direzione Generale per la Cooperazione allo Sviluppo: convenzione DGCS-CORIS (Repertorio 1750 del 3/12/2014; CIG: 587336561F).",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Modelli di femminilit\u00e0 e maschilit\u00e0. La percezione delle immagini pubblicitarie di genere tra i pre-adolescenti e gli adolescenti italiani",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca della Sapienza Universit\u00e0 di Roma per il network di ricerca PRIN 2015 \"Media e Terrorismi. L'impatto della comunicazione e delle reti digitali sull'insicurezza percepita\" - Principal investigator prof. Mario Morcellini ( cfr. Decreto Direttoriale 7 novembre 2016 n. 2634, di ammissione a finanziamento dei progetti PRIN 2015 , disponibile al Link: http://attiministeriali.miur.it/anno-2016/novembre/dd-07112016-(1).aspx)",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di ricerca \"Nicolae Iorga\" bandita dal Ministro degli affari Esteri Romania",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-08-2000"
      },
      {
        "content": "Vincitrice e Responsabile scientifico del Progetto Murst - Progetto Giovani Ricercatori 2002: Uni.com: strategie di marketing e comunicazione delle Universit\u00e0 italiane 16/10/2002 16/10/2003",
        "periodo": "dal 16-10-2002 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Nazionale del progetto PRIN 2007: La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. Vecchi e nuovi movimenti collettivi alla prova della comunicazione 22/09/2008 22/10/2010",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca universitario 2008: La Sapienza di comunicare. Knowledge management e produzione culturale nell'Universit\u00e0: Bando Sapienza 2008 01/11/2008 01/11/2010",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2010"
      }
    ]
  }
}