{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "Augmented Reality for Collaborative Media",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-807-6"
        ],
        "csp": "LED, ISBN: 978-88-7916-807-6",
        "opera": "(a cura di): B. W. Powe, Opening Time. On the Energy Threshold. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2016). Augmented Reality for Collaborative Media. In:",
        "(a cura di): B. W. Powe, Opening Time. On the Energy Threshold. p. 33-41,",
        "LED, ISBN: 978-88-7916-807-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-191",
        "titolo": "La narrazione e il supporto. Il principio di traduzione nel progetto transmediale",
        "ISBN": [
          "9788891744265"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744265",
        "opera": "(a cura di): G. Baule E. Caratti, Design \u00e8 traduzione. Il paradigma traduttivo per la cultura del progetto.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Kerckhove Derrick"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo, de Kerckhove Derrick (2016). La narrazione e il",
        "supporto. Il principio di traduzione nel progetto transmediale. In: (a cura di):",
        "G. Baule E. Caratti, Design \u00e8 traduzione. Il paradigma traduttivo per la",
        "cultura del progetto.. p. 173-191, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891744265"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-36",
        "titolo": "L\u2019informazione mediata. Il processo d\u2019interazione nella cultura del testo",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-806-9"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-806-9",
        "opera": "(a cura di): P. D'Alessandro, Lo stile del pensiero. Una lettura ipertestuale del caso emblematico di Friedrich Nietzsche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2016). L\u2019informazione mediata. Il processo",
        "d\u2019interazione nella cultura del testo. In: (a cura di): P. D'Alessandro, Lo stile",
        "del pensiero. Una lettura ipertestuale del caso emblematico di Friedrich",
        "Nietzsche. p. 7-36, Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-806-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-264",
        "doi": [
          "10.7359/643-2013-cias"
        ],
        "titolo": "Il web come lo spazio della relazione. Prodromi di un\u2019ecologia del testo",
        "ISBN": [
          "9788879166430"
        ],
        "csp": "Milano:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166430, doi: 10.7359/643-2013-cias",
        "opera": "(a cura di): M. Andreozzi M. Ciastellardi, Ecologia del testo. Esperienza del pensiero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2013). Il web come lo spazio della relazione. Prodromi",
        "di un\u2019ecologia del testo. In: (a cura di): M. Andreozzi M. Ciastellardi,",
        "Ecologia del testo. Esperienza del pensiero. p. 245-264, Milano:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166430, doi: 10.7359/643-2013-cias"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "19-24",
        "titolo": "Education Overload. McLuhan and the Quest for New Patterns in the Era of Total Surround.",
        "ISBN": [
          "978-84-939995-4-4"
        ],
        "csp": "Barcelona:UOC Press, ISBN: 978-84-939995-4-4",
        "opera": "Education Overload. From Total Surround to Pattern Recognition. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ciastellardi Matteo (2013). Education Overload. McLuhan and the Quest for",
        "New Patterns in the Era of Total Surround.. In: Education Overload. From",
        "Total Surround to Pattern Recognition. p. 19-24, Barcelona:UOC Press,",
        "ISBN: 978-84-939995-4-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "59-66",
        "titolo": "From Media Literacy to Transmedia Literacy. An Afterword",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-665-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7916-665-2",
        "opera": "Transmedia Literacy Resources Handboook. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Di Rosario Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ciastellardi Matteo, Di Rosario Giovanna (2013). From Media Literacy to",
        "Transmedia Literacy. An Afterword. In: Transmedia Literacy Resources",
        "Handboook. p. 59-66, ISBN: 978-88-7916-665-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "194-202",
        "titolo": "The Empowering of the Personal and Situated Dimensions of Knowledge: Web 2.0 and Internet of Things",
        "ISBN": [
          "978-88-95286-09-9"
        ],
        "csp": "M-Node NABA LIBRI, ISBN: 978-88-95286-09-9, Milano",
        "opera": "Limina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda (2012). The Empowering",
        "of the Personal and Situated Dimensions of Knowledge: Web 2.0 and",
        "Internet of Things. In: Limina. p. 194-202, M-Node NABA LIBRI, ISBN:",
        "978-88-95286-09-9, Milano"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "Mat\u00e8ria connectada",
        "ISBN": [
          "978-84-15224-36-5"
        ],
        "csp": "Barcelona:Generalitat de Catalunya / Ara Llibres, ISBN: 978-84-15224-36-5",
        "opera": "(a cura di): J. Perello C. Massip, Mat\u00e8ria. Noves Fronteres de la ciencia, l\u2019art i el pensament. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda (2011). Mat\u00e8ria",
        "connectada. In: (a cura di): J. Perello C. Massip, Mat\u00e8ria. Noves Fronteres",
        "de la ciencia, l\u2019art i el pensament. p. 39-51, Barcelona:Generalitat de",
        "Catalunya / Ara Llibres, ISBN: 978-84-15224-36-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "15-23",
        "titolo": "Re-cognizing McLuhan\u2019s critical thought",
        "ISBN": [
          "978-84-938802-5-5"
        ],
        "csp": "Barcelona:UOC Press, ISBN: 978-84-938802-5-5",
        "opera": "Understanding Media, Today. McLuhan in the Era of Convergence Culture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Patti Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ciastellardi Matteo, Patti Emanuela (2011). Re-cognizing McLuhan\u2019s critical",
        "thought. In: Understanding Media, Today. McLuhan in the Era of",
        "Convergence Culture. p. 15-23, Barcelona:UOC Press, ISBN:",
        "978-84-938802-5-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "557-564",
        "titolo": "Connecting knowledge. Innovation through bottom-up collaboration to promote and diffuse cultural heritage",
        "ISBN": [
          "978-84-939077-5-4"
        ],
        "csp": "Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid",
        "opera": "Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la inmersi\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda (2011). Connecting",
        "knowledge. Innovation through bottom-up collaboration to promote and",
        "diffuse cultural heritage. In: Sociedad Digital. Espacios para la",
        "interactividad y la inmersi\u00f3n. p. 557-564, Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n",
        "Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "142-156",
        "titolo": "Networking democracy. A social media framework to enhance political reactivation in bottom-up environment.",
        "ISBN": [
          "978-84-939077-5-4"
        ],
        "csp": "Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid",
        "opera": "Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la inmersi\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Widmayer Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, Widmayer Valentina (2011). Networking democracy. A",
        "social media framework to enhance political reactivation in bottom-up",
        "environment.. In: Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la",
        "inmersi\u00f3n. p. 142-156, Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN:",
        "978-84-939077-5-4, Madrid"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "190-200",
        "titolo": "Knowledge Isles in an Open Access World: the Project Open Archipelago",
        "ISBN": [
          "978-84-9388021-7"
        ],
        "csp": "Barcelona:Editorial UOC, ISBN: 978-84-9388021-7, Barcelona, 23/05/2011 - 25/05/2011",
        "opera": "Understanding Media, Today. Mcluhan Galaxy Conference Proceedings. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Eccli Ugo, Perotta Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, Eccli Ugo, Perotta Fabio (2011). Knowledge Isles in an",
        "Open Access World: the Project Open Archipelago. In: Understanding",
        "Media, Today. Mcluhan Galaxy Conference Proceedings. p. 190-200,",
        "Barcelona:Editorial UOC, ISBN: 978-84-9388021-7, Barcelona, 23/05/2011",
        "- 25/05/2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:LED Edizioni",
        "titolo": "Le Architetture Liquide. Il Pensiero in Rete e le Reti del Pensiero",
        "ISBN": [
          "9788879164160"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879164160",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Ciastellardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Ciastellardi (2009). Le Architetture Liquide. Il Pensiero in Rete e le Reti",
        "del Pensiero. MILANO:LED Edizioni, ISBN: 9788879164160"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-191",
        "titolo": "La narrazione e il supporto. Il principio di traduzione nel progetto transmediale",
        "ISBN": [
          "9788891744265"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744265",
        "opera": "(a cura di): G. Baule E. Caratti, Design \u00e8 traduzione. Il paradigma traduttivo per la cultura del progetto.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Kerckhove Derrick"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo, de Kerckhove Derrick (2016). La narrazione e il",
        "supporto. Il principio di traduzione nel progetto transmediale. In: (a cura di):",
        "G. Baule E. Caratti, Design \u00e8 traduzione. Il paradigma traduttivo per la",
        "cultura del progetto.. p. 173-191, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891744265"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "Augmented Reality for Collaborative Media",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-807-6"
        ],
        "csp": "LED, ISBN: 978-88-7916-807-6",
        "opera": "(a cura di): B. W. Powe, Opening Time. On the Energy Threshold. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2016). Augmented Reality for Collaborative Media. In:",
        "(a cura di): B. W. Powe, Opening Time. On the Energy Threshold. p. 33-41,",
        "LED, ISBN: 978-88-7916-807-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-36",
        "titolo": "L\u2019informazione mediata. Il processo d\u2019interazione nella cultura del testo",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-806-9"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-806-9",
        "opera": "(a cura di): P. D'Alessandro, Lo stile del pensiero. Una lettura ipertestuale del caso emblematico di Friedrich Nietzsche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2016). L\u2019informazione mediata. Il processo",
        "d\u2019interazione nella cultura del testo. In: (a cura di): P. D'Alessandro, Lo stile",
        "del pensiero. Una lettura ipertestuale del caso emblematico di Friedrich",
        "Nietzsche. p. 7-36, Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-806-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "From Storytelling to Intercreativity in the Era of Distributed Authorship",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-760-4"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF TRANSMEDIA LITERACY",
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-760-4, ISSN: 2465-227X",
        "ISSN": [
          "2465-227X"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciastellardi Matteo (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Ciastellardi Matteo (a cura di) (2015). From Storytelling to Intercreativity in",
        "the Era of Distributed Authorship. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "TRANSMEDIA LITERACY, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-760-4, ISSN: 2465-227X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-264",
        "doi": [
          "10.7359/643-2013-cias"
        ],
        "titolo": "Il web come lo spazio della relazione. Prodromi di un\u2019ecologia del testo",
        "ISBN": [
          "9788879166430"
        ],
        "csp": "Milano:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166430, doi: 10.7359/643-2013-cias",
        "opera": "(a cura di): M. Andreozzi M. Ciastellardi, Ecologia del testo. Esperienza del pensiero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciastellardi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo (2013). Il web come lo spazio della relazione. Prodromi",
        "di un\u2019ecologia del testo. In: (a cura di): M. Andreozzi M. Ciastellardi,",
        "Ecologia del testo. Esperienza del pensiero. p. 245-264, Milano:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166430, doi: 10.7359/643-2013-cias"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "Mat\u00e8ria connectada",
        "ISBN": [
          "978-84-15224-36-5"
        ],
        "csp": "Barcelona:Generalitat de Catalunya / Ara Llibres, ISBN: 978-84-15224-36-5",
        "opera": "(a cura di): J. Perello C. Massip, Mat\u00e8ria. Noves Fronteres de la ciencia, l\u2019art i el pensament. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda (2011). Mat\u00e8ria",
        "connectada. In: (a cura di): J. Perello C. Massip, Mat\u00e8ria. Noves Fronteres",
        "de la ciencia, l\u2019art i el pensament. p. 39-51, Barcelona:Generalitat de",
        "Catalunya / Ara Llibres, ISBN: 978-84-15224-36-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "557-564",
        "titolo": "Connecting knowledge. Innovation through bottom-up collaboration to promote and diffuse cultural heritage",
        "ISBN": [
          "978-84-939077-5-4"
        ],
        "csp": "Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid",
        "opera": "Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la inmersi\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, de Almeida Cristina Miranda (2011). Connecting",
        "knowledge. Innovation through bottom-up collaboration to promote and",
        "diffuse cultural heritage. In: Sociedad Digital. Espacios para la",
        "interactividad y la inmersi\u00f3n. p. 557-564, Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n",
        "Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "142-156",
        "titolo": "Networking democracy. A social media framework to enhance political reactivation in bottom-up environment.",
        "ISBN": [
          "978-84-939077-5-4"
        ],
        "csp": "Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN: 978-84-939077-5-4, Madrid",
        "opera": "Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la inmersi\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Widmayer Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, Widmayer Valentina (2011). Networking democracy. A",
        "social media framework to enhance political reactivation in bottom-up",
        "environment.. In: Sociedad Digital. Espacios para la interactividad y la",
        "inmersi\u00f3n. p. 142-156, Madrid:Icono 14 Asociaci\u00f3n Cient\u00edfica, ISBN:",
        "978-84-939077-5-4, Madrid"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "190-200",
        "titolo": "Knowledge Isles in an Open Access World: the Project Open Archipelago",
        "ISBN": [
          "978-84-9388021-7"
        ],
        "csp": "Barcelona:Editorial UOC, ISBN: 978-84-9388021-7, Barcelona, 23/05/2011 - 25/05/2011",
        "opera": "Understanding Media, Today. Mcluhan Galaxy Conference Proceedings. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciastellardi Matteo, Eccli Ugo, Perotta Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciastellardi Matteo, Eccli Ugo, Perotta Fabio (2011). Knowledge Isles in an",
        "Open Access World: the Project Open Archipelago. In: Understanding",
        "Media, Today. Mcluhan Galaxy Conference Proceedings. p. 190-200,",
        "Barcelona:Editorial UOC, ISBN: 978-84-9388021-7, Barcelona, 23/05/2011",
        "- 25/05/2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:LED Edizioni",
        "titolo": "Le Architetture Liquide. Il Pensiero in Rete e le Reti del Pensiero",
        "ISBN": [
          "9788879164160"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879164160",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Ciastellardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Ciastellardi (2009). Le Architetture Liquide. Il Pensiero in Rete e le Reti",
        "del Pensiero. MILANO:LED Edizioni, ISBN: 9788879164160"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "25920",
    "nome": "CIASTELLARDI Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Collana \"Laboratorio Teoretico\". Collana editoriale dedita alla pubblicazione di contributi, saggi e ricerche transdisciplinari",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile editoriale della collana McLuhan Studies. Collana open access per la divulgazione di contributi e pubblicazioni ispirati e/o rappresentativi del pensiero di Marshall McLuhan, della Scuola di Comunicazione di Toronto e delle tematiche prossime alla Media Ecology. Collana edita nella raccolta SEHEN - Editorial Universitat Oberta de Catalunya.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Editor in Chief della rivista International Journal of Transmedia Literacy (IJTL), registrata al Tribunale di Milano (22/10/2014 n. 328); online ISSN 2465-2261 - print ISSN 2465-227X, Edizioni LED Milano. Si tratta di un rivista open access, con double blind peer review per i contributi proposti, che vuole favorire la divulgazione di articoli e pubblicazioni che rivalutino il modello di alfabetizzazione raggiunto/raggiungibile mediante le nuove tecnologie e le modalit\u00e0 di utilizzo transmediale dei supporti di fruizione e produzione di contenuti. Il Journal presenta 1 numero di 2 volumi ogni anno ed \u00e8 in fase di accreditamento scientifico. La board del Journal \u00e8 internazionale ed \u00e8 composta da: Alan Albarran - Rog\u00e9rio Barbosa Da Silva - Giovanni Baule - Paul Bertrand - Laura Borr\u00e0s Castanyer - Derrick de Kerckhove - Marsha Kinder - Raine Koskimaa - Henry Jenkins - George Landow - Paul Levinson - As\u00fan L\u00f3pez-Varela - Lev Manovich - Nick Montfort - Marcos Novak - Massimo Parodi - Bruce W. Powe - Kate Pullinger - Marie-Laure Ryan - Alexandra Saemmer - Carlos Scolari - Susana Tosca - Alessandro Zinna.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico, con Derrick de Kerckhove, della collana \"Sociologia e Antropologia della Comunicazione\", edita da LED, Milano. La collana pubblica due tipologie di ricerche, Studi e Sperimentazioni, che vogliono cercare di offrire uno sguardo trasversale sui modelli di consumo, produzione e diffusione della conoscenza e dell'informazione oggi e di come si \u00e8 trasformata nel corso del tempo. La collana \u00e8 open access.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato revisore di \"ICONO 14, Revista cient\u00edfica de Comunicaci\u00f3n y Tecnolog\u00edas emergentes\".",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Scripta Manent? Conferenza italiana sulla scrittura. Relatore invitato (Keynote): intervento \"La scrittura liquida. Comunicazione e connettivit\u00e0 nell\u2019epoca della scrittura digitale\". Regione Piemonte, Fondazione Ferrero, Cuneo, Italy",
        "periodo": "dal 07-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Mamboday 2007. Convegno internazionale sui sistemi Open Source per la PA e l'educazione. Relatore: presentazione del paper \"CMS e flessibilit\u00e0: il progetto di sistemi a supporto della ricerca e della didattica\". Universit\u00e0 di Messina, Assodigitale. Reggio Calabria, Italy",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Cumulus 2008 International Conference. Relatore: presentazione del paper \"Hybrid Ontologies. Design knowledge in bottom-up process\". Kyoto Seika University, Kyoto, Japan",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "CEIC (Collective Identity Research Centre) Meeting conference. Area 3: Identidad en la sociedad del conocimiento. Relatore invitato (Keynote): presentazione della ricerca \"Wired Identity. The web as hybrid environment for interaction and knowledge sharing\". Bilbao, Spain",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Changing the Change, International Conference. Relatore: presentazione del paper \"Hybrid ontologies. Design knowledge in a hyper-connected fluid society\". Politecnico di Milano, Politecnico di Torino, Torino, Italy",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "ISEA 2008, 14th International Symposium on Electronic Art. Relatore: presentazione del paper \"W.Book & E.Margin\", con A. Cruciani, C. M. de Almeida, D. de Kerckhove. National University of Singapore, Singapore",
        "periodo": "dal 25-07-2008 al 03-08-2008"
      },
      {
        "content": "Design Connexity, 8th EAD International Conference. Relatore: presentazione del paper \"The space between. Designing bottom-up knowledge in an interconnected society\", con A. Cruciani, C. M. de Almeida, D. de Kerckhove. Aberdeen, UK",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "DRS 2010 - Design Research Society International Conference. Relatore: presentazione del paper \"From Onthologies to Folksonomies. A Design-driven approach from complex information to bottom-up knowledge\", con A. Cruciani, C. M. de Almeida, D. de Kerckhove. Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montreal, Canada",
        "periodo": "dal 07-07-2010 al 09-07-2010"
      },
      {
        "content": "EAD 2011 - The Endless End. Relatore: presentazione del paper \"Knowledge Isles in an Open Access World: the Project Open Archipelago\", with U. Eccli, F. Perotta. Universidade do Porto, Porto, Portugal",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "McLuhan Galaxy Conference 2011: Understanding Media Today. Co-organizzatore della conferenza internazionale in occasione del Centenario della nascita di McLuhan. 22 Keynote Speaker invitati da tutto il mondo; 60 interventi divisi in 6 track; 290 partecipanti; 86 paper pubblicati tra gli oltre 300 arrivati e sottoposti a double-blind peer review. Budget complessivo raccolto e gestito: 67.000 Euro. University Pompeu Fabra, UOC University, CCCB Barcelona, Ambasciata del Canada a Madrid. Barcelona, Spain",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "McLuhan Galaxy Conference 2011: Understanding Media Today. Relatore: presentazione del paper \"Open Archipelago. Designing Isles of Knowledge in the Web 2.0 Era\", con U. Eccli, F. Perotta. Universitat Pompeu Fabra, UOC-IN3, Barcelona, Spain Presentation of the",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Summer School RENA \"Buon Governo e Cittadinanza Responsabile\". Relatore invitato (Keynote) con l'intervento \"Attivismo civile e sociale 2.0\". Associazione RENA, Regione Basilicata, Matera, Italy.",
        "periodo": "dal 27-08-2011 al 04-09-2011"
      },
      {
        "content": "Social Media Cultures International Conference. Relatore: presentazione del paper \"Political Reactivation in Bottom-up Environment. A social media framework to enhance participation from online network to everyday life and vice versa\". University of Atmajaya, Yogyakarta, Indonesia.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "The Media Connection - Arts & Social Justice International Conference. Relatore: presentazione del paper \"A Social Media Framework to enhance democratic participation\", con V. Widmayer. University of Nicosia, Nicosia, Cyprus.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 23-10-2011"
      },
      {
        "content": "Congreso Internacional Sociedad Digital. Relatore: presentazione del paper \"Networking democracy. A social media framework to enhance political reactivation in bottom-up environment\", con V. Widmayer. Universidad Complutense, Madrid, Spain.",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 25-10-2011"
      },
      {
        "content": "Congreso Internacional Sociedad Digital. Relatore: presentazione del paper \"Connecting Knowledge. Innovation through bottom-up collaboration to promote and diffuse cultural heritage\", con C. Miranda de Almeida. Universidad Complutense, Madrid, Spain.",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 25-10-2011"
      },
      {
        "content": "Then Now Next - McLuhan 100. Relatore: presentazione del paper \"The Gutenberg Galaxy in the era of convergence culture\", con E. Patti. University of Toronto, Toronto, Canada.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "McLuhan incontra Pompei. Relatore invitato (Keynote) con la relazione: \"Cittadinanza responsabile e riattivazione politica 2.0\". Pompei, Italy.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "Art Identity and the Technology of Transformation International Conference. Relatore: presentazione del paper \"The Web of Matter\", con C. Miranda de Almeida. Universidade do Porto, Porto, Portugal.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Come Usare McLuhan nell\u2019epoca delle reti. Relatore: presentazione della serie Open Access \"McLuhan Studies\", con E. Patti. Universit\u00e0 di Lecce, Lecce, Italy.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "McLuhan 100 anni dopo. Relatore: presentazione della ricerca \"Il sistema Personal Square per l'analisi critica del testo di McLuhan\". Accademia dei Lincei, Roma, Italy.",
        "periodo": "dal 20-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Summer School RENA 2nd ed. \"Buon Governo e Cittadinanza Responsabile\", Relatore invitato (Keynote) con l'intervento \"Sovranit\u00e0 2.0\". Associazione RENA, Regione Basilicata, Matera, Italy.",
        "periodo": "dal 02-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "YPBPR 2012 - Youth Politicians\u2019 Best Practice, School of Politics and Policy. Scuola di formazione politica. Gardone Riviera, Italy. Relatore invitato (Keynote) con l'intervento: \"Nuovi linguaggi web: Amministrazione bottom-up e consenso pubblico 2.0\". Comune di Gardone Riviera.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 14-10-2012"
      },
      {
        "content": "Rethinking Intermediality, International Society for Intermedial Studies Conference 2013. Relatore: presentazione del paper \"Transmedia Literacy. From Amniotic Network To Distributed Authorship\". University of Cluj Napoca, Cluj Napoca, Romania.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Transmedia Literacy International Symposium. Co-organizzazione del convegno internazionale \"Transmedia Literacy\", con G. Di Rosario. 4 Keynote Speaker invitati dall'Europa. 20 interventi divisi in 6 track; 150 partecipanti; oltre 100 proposte di presentazione sottoposte a double-blind peer review. Budget complessivo raccolto e gestito: 12.000 Euro. IN3-UOC, York University, Barcelona, Spain.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Storycode Barcelona, Explosi\u00f3n digital de la narrativa. Relatore invitato (Keynote): presentazione della ricerca \"Opening Time. On the Energy Threeshold\", con B. W. Powe, C. M. De Almeida. Barcelona, Spain. Presentation of the research Opening Time, On the Energy Threeshold, with B. W. Powe, C. M. De Almeida",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "Opening Time. The Process Unfold - interdisciplinary seminar. Organizzatore del convegno interdisciplinare \"Opening Time, The Process Unfold\", con B. W. Powe, C. M. De Almeida. IN3/UOC, Barcelona, Spain.",
        "periodo": "dal 30-07-2014 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Alfabetizaci\u00f3n Transmedial. Seminario internacional de doctorado. Relatore invitato (Keynote): presentazione della relazione \"Universidad y la Alfabetizaci\u00f3n Transmedial\", con G. Di Rosario. Universidad de Entre Rios, Parana, Argentina.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Digital Humanities y Transmedia. Relatore invitato (Keynote): presentazione della ricerca \"Transmedia Literacy: una introducci\u00f3n\". UNAM - Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "DH Digital Humanities Conference 2016. Relatore: presentazione del paper \"From top-down education to convergence culture: the rise of a Transmedia Literacy\". University of Belval, Luxenbourg.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "DRS 2016 Conference - Future Focused Thinking. Relatore: presentazione del paper \"The narratives and the supports: Remediating Design Culture in the translation of transmedia artefacts\", con D. de Kerckhove. University of Brighton, University College London, Brighton, UK.",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca REPLICA (Reti Evolute Per L\u2019Interazione e la Comunicazione Aziendale) affidata tramite sovvenzione Ingenio della Regione Lombardia. La ricerca era volta a migliorare, con la presenza di partner industriali, i flussi di gestione nell\u2019ambito del canale assicurativo, l'analisi degli scenari, la progettazione dei protocolli di comunicazione e dei workflow, basandosi sugli aspetti sociali e relazionali dei vari attori coinvolti in questi processi.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca NERV (Neural Environment for Recombinant Visualization), affidato mediante fondi LaborLab della Regione Lombardia. La ricerca aveva l'obiettivo di valutare e potenziare le competenze nei sistemi di interfacce visuali in riferimento alla rappresentazione dei dati per differenti tipologie di pubblico e diversi contesti di rappresentazione e fruizione delle informazioni online.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Tag Wine\", con Cristina Miranda de Almeida, nell'ambito del progetto europeo Great Wines Capital, affidato dalla Camera di Commercio di Bilbao. La ricerca era volta a definire strumenti e modelli di interazione e comunicazione mediante tecnologie a realt\u00e0 aumentata per tradurre l'identit\u00e0 di grandi citt\u00e0 metropolitane attraverso i loro prodotti vinicoli.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Materia Conectada\". Responsabile, con Cristina Miranda de Almeida, di una ricerca finanziata affidata dal centro studi museale Ars Santa Monica (2011, Generalitat de Catalunya, Barcelona) per valutare i sistemi di interazione e apprendimento pi\u00f9 efficaci negli spazi museali tramite l'uso di realt\u00e0 aumentata e di tecnologie portabili. La ricerca \u00e8 stata applicata a una mostra realizzata dal Centro Museale Arts Santa Monica nel 2011.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 08-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Electronic Literature Heritage\". Responsabile della ricerca sui modelli di divulgazione, interazione e fruizione idonei per la proposta di contenuti multimediali di letteratura elettronica. Ricerca affidata dal gruppo di studi Hermeneia e dalla Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes - Governo della Catalunya (Barcelona, Spagna). La ricerca ha sviluppato modalit\u00e0 e proposte operative implementate per l'allestimento della mostra internazionale \"Paraules Pixelades. La literatura en l\u2019era digital\", Ars Santa Monica, Barcelona, 2016.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-05-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in Information and Knowledge Society dell'IN3 - Universitat Oberta de Catalunya, diretto da Manuel Castells. La partecipazione alla scuola di dottorato prevedeva l'erogazione su base semestrale di lezioni frontali legate al tema della Cultura Digitale ai dottorandi del centro di ricerca. Le lezioni venivano erogate unicamente in inglese, in forma di seminario o workshop, anche con la presenza di ospiti internazionali. Il dottorato di ricerca IN3 - UOC \u00e8 accreditato a livello internazionale e riconosciuto anche dal Ministero italiano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-08-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "McLuhan Fellow presso il McLuhan Program in Culture and Technology dell'Universit\u00e0 di Toronto. Ho svolto un periodo di ricerca a Toronto durante il mio dottorato in qualit\u00e0 di McLuhan Fellow con la ricerca \u201cDigital Culture Epistemology: a pattern analysis for the Era of the Tag\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Research Fellow presso l'istituto di ricerca IN3 - Universitat Oberta de Catalunya, diretto da Manuel Castells. L'incarico di ricerca era focalizzato sulle \"social media practice\" e su come il modello bottom-up potesse facilitare la diffusione e la definizione di nuovi modelli di conoscenza mediante la rete.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Senior Research Fellow presso l'istituto di ricerca IN3 - Universitat Oberta de Catalunya, diretto da Manuel Castells. Ricercatore senior e Managing Director del Digital Culture Research Program diretto da Derrick de Kerckhove. La posizione da ricercatore era focalizzata su attivit\u00e0 di didattica per il dottorato e di ricerca. I principali temi di ricerca esplorati erano relativi alla Cultura Digitale, e nello specifico riguardavano Communication and Media Studies: Transmedia Literacy, Swarm e Cloud Intelligence, Connective Intelligence, Media Ecology, McLuhan e la Toronto School of Communication, Sociologia dei Nuovi Media.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 10-09-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Analista Web e formatore per differenti aziende che richiedono una ricerca e un'analisi dei processi comunicativi sottesi al rapporto tra utente finale e piattaforme per l'erogazione di contenuti commerciali. Principali incarichi: analisi delle piattaforme, delle audience, degli influencer, delle strategie di comunicazione e dei segmenti di mercato nelle community chiuse e nei social network (Technet - Buffetti Business, 2007-2009; Cattolica Assicurazioni, 2008; RW Consulting, 2014-2015; Angelica HC, 2013-2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione di alcuni articoli per testate giornalistiche italiane e spagnole relative ad attivit\u00e0 di ricerca condotte che illustrino e divulghino in modo semplificato e critico tematiche attinenti al settore concorsuale 14/C2. Tra gli articoli ricordo: \"Wikileaks e l'era della trasparenza\", Affari Italiani, 2010; \"Il consenso della rete diventa E-mozione civile 2.0. E scende in piazza\", Espresso, 2011; \"McLuhan, hoy\", Leer, 2011; \"L'et\u00e0 dell'ignoranza: la wikiconoscenza sta forse svilendo il pensiero?\" Velvet di Repubblica, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente per il centro museale Arts Santa Monica (Barcelona) per la definizione dei modelli di consumo interattivo e di proposta di contenuti nella esposizione \"Materia Condensada\". L'incarico professionale era orientato ad applicare metodi e modelli definiti nella ricerca \"Materia Conectada\", con C. M. de Almeida, per la divulgazione semplificata e partecipativa di nozioni scientifiche a differenti fasce di pubblico, e per aiutare nella comprensione e nel ricordo delle stesse,",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 05-12-2010"
      },
      {
        "content": "Consulente editoriale per le piattaforme web di MediaDuemila e Osservatorio Tuttimedia. Analisi delle audience specifiche, analisi delle proposte editoriali e dei format web. Ricerca di formati di divulgazione a realt\u00e0 aumentata (snap code e qr code) per la divulgazione dei contenuti.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente e membro del comitato tecnico scientifico di Impara Digitale, ente accreditato per la formazione dal Ministero dell'Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca. Formatore in corsi che approfondiscono metodologie didattiche innovative ed emergenti per la scuola digitale.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ho partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo D-Com (Politecnico di Milano), diretto da Giovanni Baule. L'Unit\u00e0 di Ricerca D-Com ha condotto ricerche di base e applicate in ambiti transdisciplinari afferenti al mondo della comunicazione, con partecipazione a bandi nazionali e internazionali che hanno garantito il finanziamento della ricerca stessa.Tra le attivit\u00e0 principali si possono ricordare gli scambi con altri atenei italiani nell'ambito dei progetti finanziati NERV e Replica (Regione Lombardia), di cui ero responsabile; la partecipazione al network Cumulus con differenti Universit\u00e0 extraeuropee (tra cui Kyoto Seika University); gli scambi con il McLuhan Program in Culture and Tecnology di Toronto.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Sono stato Managing Director del Digital Culture Research Program (IN3 \u2013 Universitat Oberta de Catalunya) diretto da Derrick de Kerckhove. Il gruppo ha sviluppato una serie di attivit\u00e0 di ricerca a livello nazionale e internazionale con differenti partner, tra cui si possono ricordare alcune iniziative finanziate che ho coordinato quali: Opening Time project (2012-2014, York University); McLuhan Galaxy International Conference (2011, Universitat Pompeu Fabra, Ambasciata del Canada, Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n de Espa\u00f1a, Universit\u00e0 di Toronto, CCCB Lab); Locu 2.0 project (2012, Waag Society Amsterdam); Hybrid Art and Science (2012-2013, Universit\u00e0 dei Paesi Baschi UPV/EHU); Transmedia Literacy (Jyvaskyla University, Universitat Pompeu Fabra, York University). Tra le mansioni svolte vi erano quelle di gestione e coordinamento del Programma di Ricerca, la gestione dei finanziamenti e della rendicontazione dei progetti, il coordinamento delle attivit\u00e0 didattiche per la scuola di dottorato nell'ambito della linea di ricerca sulla Cultura Digitale, l'organizzazione dei workshop e dei seminari nazionali e internazionali. Il Programma di Ricerca in Cultura Digitale ha sviluppato un network di collaborazioni con oltre 18 Universit\u00e0 di 12 nazioni differenti.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipo e coordino alcune attivit\u00e0 all'interno del gruppo Design & Culture del Politecnico di Milano, diretto da Giovanni Baule. Il gruppo si caratterizza per una forte interdisciplinariet\u00e0 e da collaborazioni e progetti finanziati in ambito nazionale e internazionale. Nell'ambito delle attivit\u00e0 che mi riguardano direttamente partecipo al progetto DET (Design e Traduzione, dal 2015 a oggi); coordino la gestione italiana del progetto Selfiestories (dal 2015 a oggi, UOC-IN3, Spagna) e sono il Principal Investigator all'interno del gruppo di ricerca Design & Culture per il progetto Transmedia Heritage (dal 2016 a oggi, in partecipazione con Kings\u2019 College, UK; Copenhagen IT University, Denmark, Malm\u00f6 University, Sweden; Jyv\u00e4skyl\u00e4 University, Finland; Tallinn University, Estonia; Pompeu Fabra University, Spain).",
        "periodo": "dal 12-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipo alle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di studi umanistici e sociali su scienza e tecnologia META, diretta da Paolo Volont\u00e8 (Politecnico di Milano). Le attivit\u00e0 del gruppo sono iniziate a Settembre 2016 e prevedono lo sviluppo di un percorso di collaborazioni, scambi e attivit\u00e0 di ricerca e divulgazione che si svilupperanno a partire dal 2017.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"D-FUTURE: Pr\u00e1cticas de futuro, espacios de creaci\u00f3n digital e innovaci\u00f3n social\". Progetto di ricerca vincitore del bando nazionale competitivo con revisione tra pari promosso dal MINECO (Ministerio de Econom\u00eda, Industria y Competitividad de Espana). La ricerca finanziata si occupa dei processi per l'innovazione sociale che sono radicati nei processi di creazione digitale (progettazione, fabbricazione digitale, cultura e produzioni artistiche) e nella narrazione digitale. Nello specifico la proposta \u00e8 di verificare quali 'pratiche di futuro' sostenibili si possono realizzare in modo grassroots e con quali metodologie, secondo differenti aspetti, come l'eterogeneit\u00e0 sociale o culturale. Ruolo: responsabilit\u00e0 della ricerca scientifica per la parte italiana della collaborazione, definizione di una metodologia per la ricezione e la divulgazione di contenuti giornalistici tra i giovani. Budget complessivo: ca 67.000 Euro. 3 Universit\u00e0, 9 ricercatori.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Selfiestories\". Progetto di ricerca vincitore del bando competitivo Fondazione BBVA Espana. Il progetto \u00e8 risultato vincitore dopo una revisione tra pari nell'ambito del concorso nazionale promosso da BBVA. La ricerca proposta, di matrice internazionale, riguarda il cambiamento delle narrative personali generate dagli utenti mediante reti sociali. Ruolo: responsabilit\u00e0 della ricerca per la parte italiana del lavoro, definizione dei modelli sociali per lo scraping dei big data e definizione dei dataset e degli estrattori preposti. 2 Univerit\u00e0 e 7 ricercatori coinvolti. Budget complessivo ca 62.000 euro.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Transalfabetismos. Competencias transmedia y estrategias informales de aprendizaje de los adolescentes\". Progetto di ricerca vincitore del bando nazionale competitivo con revisione tra pari promosso dal MINECO (Ministerio de Econom\u00eda, Industria y Competitividad de Espana). Responsabile scientifico per il Politecnico di Milano della parte inerente la rappresentazione e la configurazione dei dati per favorire la divulgazione in diversi contesti applicativi e culturali. Il progetto vuole ricercare le competenze emergenti dei giovani in relazione all'uso che fanno delle narrative transmediali per autorappresentarsi. Budget complessivo: ca 88.000 Euro; 7 Universit\u00e0 coinvolte, 7 ricercatori.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del concorso Rita Levi Montalcini per il rientro dei cervelli. Ho conseguito la posizione di ricercatore RTD di tipo B mediante il bando competitivo del Ministero italiano per favorire il rientro di studiosi impegnati all'estero. Sono responsabile scientifico della ricerca \"Le ontologie ibride. La pratica dei social media per la trasformazione di informazioni complesse in conoscenza emergente condivisa\" settore ERC SH2_10. I progressi della ricerca sono attualmente al loro terzo e ultimo anno e si stanno sviluppando con attivit\u00e0 di analisi e diffusione tra Italia, Spagna, Finlandia e Paesi dell'America Latina. Nell'ambito della posiziona affidata (Legge 240/10 RTD-B), mi sono stati assegnati i corsi semestrali di Sociologia dei Media (6CFU, 140 studenti circa per semestre) e Sociologia dei Processi Culturali e Comunicativi (6CFU, 180 studenti circa per semestre). Budget complessivo (posizione RTD-B e finanziamento della ricerca): ca. 203.000 euro.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Realizzazione di un'impresa (spin off) mediante il trasferimento di alcune specifiche conoscenze acquisite durante il dottorato di ricerca (uso e sviluppo di interfacce web per favorire la ricerca e la divulgazione di contenuti). La societ\u00e0, Universal Margin, si \u00e8 costituita a Bilbao, Spagna, focalizzando le sue attivit\u00e0 sulla ricerca di soluzioni che offrissero tecnologie innovative di fruizione e divulgazione di contenuti in contesti sociali urbani. La societ\u00e0 si \u00e8 formata con 4 membri di 3 nazioni differenti.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}