{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da appassionato a testimonial. L\u2019evoluzione del blogger",
        "ISSN": [
          "1121-4228"
        ],
        "journal": "MICRO & MACRO MARKETING",
        "csp": "vol. 3, p. 397-410, ISSN: 1121-4228",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ariela Mortara, Geraldina Roberti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ariela Mortara, Geraldina Roberti (2016). Da appassionato a testimonial.",
        "L\u2019evoluzione del blogger. MICRO & MACRO MARKETING, vol. 3, p.",
        "397-410, ISSN: 1121-4228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-111",
        "titolo": "Giovani adulti e pratiche di fruizione. Un\u2019analisi dei consumi giovanili in chiave generazionale",
        "ISBN": [
          "9788898134243"
        ],
        "csp": "Roma:Natan Editore, ISBN: 9788898134243",
        "opera": "G. Iorio. (a cura di): G. Iorio, Istantanee di vita giovanile. Per una sociologia delle generazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberti G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberti G. (2016). Giovani adulti e pratiche di fruizione. Un\u2019analisi dei",
        "consumi giovanili in chiave generazionale. In: G. Iorio. (a cura di): G. Iorio,",
        "Istantanee di vita giovanile. Per una sociologia delle generazioni. p. 91-111,",
        "Roma:Natan Editore, ISBN: 9788898134243"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-38",
        "titolo": "Ricostruire le reti sociali attraverso la condivisione delle pratiche fruitive",
        "ISBN": [
          "978-88-87952-82-7"
        ],
        "csp": "Portofranco, ISBN: 978-88-87952-82-7",
        "opera": "AAVV. Quaderni in Mutazione. vol. III, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberti Geraldina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberti Geraldina (2016). Ricostruire le reti sociali attraverso la",
        "condivisione delle pratiche fruitive. In: AAVV. Quaderni in Mutazione. vol.",
        "III, p. 34-38, Portofranco, ISBN: 978-88-87952-82-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7402/CdS.16.082"
        ],
        "titolo": "Giovani consumatori o giovani cittadini? Analizzare il consumo responsabile in un\u2019ottica di cittadinanza",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "p. 71-82, ISSN: 1972-5817, doi: 10.7402/CdS.16.082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberti Geraldina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberti Geraldina (2015). Giovani consumatori o giovani cittadini?",
        "Analizzare il consumo responsabile in un\u2019ottica di cittadinanza. CULTURE",
        "DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, p. 71-82, ISSN: 1972-5817, doi:",
        "10.7402/CdS.16.082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-53",
        "titolo": "Dinamiche della socialit\u00e0 giovanile dopo il terremoto",
        "ISBN": [
          "9788889568446"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889568446",
        "opera": "Quaderni in Mutazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberti G (2015). Dinamiche della socialit\u00e0 giovanile dopo il terremoto. In:",
        "Quaderni in Mutazione. p. 49-53, ISBN: 9788889568446"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-264",
        "titolo": "La rappresentazione del lavoro fra i giovani. L\u2019esperienza degli studenti della Marsica",
        "ISBN": [
          "978-88-9314-015-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-9314-015-7",
        "opera": "R. Rauty. (a cura di): R. Rauty, Giovani e Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Geraldina Roberti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Geraldina Roberti (2015). La rappresentazione del lavoro fra i giovani.",
        "L\u2019esperienza degli studenti della Marsica. In: R. Rauty. (a cura di): R.",
        "Rauty, Giovani e Mezzogiorno. p. 251-264, Napoli:Orthotes, ISBN:",
        "978-88-9314-015-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-46",
        "titolo": "Dallo sharing allo showing. Un\u2019analisi esplorativa sul ruolo dei fashion blogger",
        "ISBN": [
          "978-88-6598-741-4"
        ],
        "csp": "Pendragon, ISBN: 978-88-6598-741-4",
        "opera": "Antonella Mascio Junji Tsuchiya. ZoneModa Journal. vol. FASHION CONVERGENCE 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mortara Ariela, Roberti Geraldina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mortara Ariela, Roberti Geraldina (2015). Dallo sharing allo showing.",
        "Un\u2019analisi esplorativa sul ruolo dei fashion blogger. In: Antonella Mascio",
        "Junji Tsuchiya. ZoneModa Journal. vol. FASHION CONVERGENCE 5, p.",
        "38-46, Pendragon, ISBN: 978-88-6598-741-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The influence of family socialization on consumer choices of young people. A case study of female university students",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 41-69, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2014). The influence of family socialization on consumer",
        "choices of young people. A case study of female university students.",
        "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p. 41-69,",
        "ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/77424"
        ],
        "titolo": "Capitale culturale e prassi giovanili di consumo nella Marsica",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "p. 417-440, ISSN: 1129-731X, doi: 10.12828/77424",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberti G (2014). Capitale culturale e prassi giovanili di consumo nella",
        "Marsica. SCUOLA DEMOCRATICA, p. 417-440, ISSN: 1129-731X, doi:",
        "10.12828/77424"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2013-132009"
        ],
        "titolo": "Consumo responsabile e partecipazione nelle prassi giovanili. Una ricerca sui giovani della Marsica",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4, p. 113-126, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2013-132009",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2013). Consumo responsabile e partecipazione nelle prassi",
        "giovanili. Una ricerca sui giovani della Marsica. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. 4, p. 113-126, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2013-132009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-51",
        "titolo": "Con il sostegno della Rete. Analisi dei messaggi di solidariet\u00e0 giunti all\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila dopo il terremoto",
        "ISBN": [
          "9788820417437"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820417437",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Farinosi M. Micalizzi A., Net-Quake. Media digitali e disastri naturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2013). Con il sostegno della Rete. Analisi dei messaggi di",
        "solidariet\u00e0 giunti all\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila dopo il terremoto. In: AAVV. (a",
        "cura di): Farinosi M. Micalizzi A., Net-Quake. Media digitali e disastri",
        "naturali. p. 32-51, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820417437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "Una generazione allo specchio",
        "ISBN": [
          "9788896950272"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788896950272",
        "opera": "Roberti g; Anzera g. Diventare adulti al tempo della crisi. Una ricerca sui giovani della Marsica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2013). Una generazione allo specchio. In: Roberti g; Anzera",
        "g. Diventare adulti al tempo della crisi. Una ricerca sui giovani della",
        "Marsica. p. 15-36, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788896950272"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Guerini Scientifica",
        "titolo": "La generazione responsabile. Giovani, consumi e formazione in un contesto locale",
        "ISBN": [
          "9788881073566"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073566",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROBERTI G (2013). La generazione responsabile. Giovani, consumi e",
        "formazione in un contesto locale. Milano:Guerini Scientifica, ISBN:",
        "9788881073566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SC2012-043016"
        ],
        "titolo": "In relazione al consumo. Legami sociali e pratiche di fruizione sui SNS ",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "p. 178-189, ISSN: 1121-1733, doi: 10.3280/SC2012-043016",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2012). In relazione al consumo. Legami sociali e pratiche di",
        "fruizione sui SNS . SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, p. 178-189,",
        "ISSN: 1121-1733, doi: 10.3280/SC2012-043016"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-170",
        "titolo": "Reti di parole. Solidariet\u00e0 e partecipazione sociale nelle parole degli studenti dell\u2019universit\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "ISBN": [
          "9788896319154"
        ],
        "csp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 9788896319154",
        "opera": "(a cura di): osservatorio sul terremoto universit\u00e0 dell'aquila, Il terremoto dell'Aquila. Analisi e riflessioni sull'emergenza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberti G (2011). Reti di parole. Solidariet\u00e0 e partecipazione sociale nelle",
        "parole degli studenti dell\u2019universit\u00e0 dell\u2019Aquila. In: (a cura di): osservatorio",
        "sul terremoto universit\u00e0 dell'aquila, Il terremoto dell'Aquila. Analisi e",
        "riflessioni sull'emergenza. p. 161-170, L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN:",
        "9788896319154"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-158",
        "titolo": "Il terremoto in prima pagina. L\u2019impatto sociale di una tragedia collettiva",
        "ISBN": [
          "9788896319154"
        ],
        "csp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 9788896319154",
        "opera": "(a cura di): osservatorio sul terremoto universit\u00e0 dell'aquila, Il terremoto dell'Aquila. Analisi e riflessioni sull'emergenza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberti G (2011). Il terremoto in prima pagina. L\u2019impatto sociale di una",
        "tragedia collettiva. In: (a cura di): osservatorio sul terremoto universit\u00e0",
        "dell'aquila, Il terremoto dell'Aquila. Analisi e riflessioni sull'emergenza. p.",
        "135-158, L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 9788896319154"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-176",
        "titolo": "Marcare l\u2019identit\u00e0. Consumi, brand e costruzione del s\u00e9 attraverso i SNS",
        "ISBN": [
          "9788895279183"
        ],
        "csp": "PALERMO:Social Books, ISBN: 9788895279183",
        "opera": "(a cura di): Krippendorff K, La Rocca G, Ricerca qualitativa e giovani studiosi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2011). Marcare l\u2019identit\u00e0. Consumi, brand e costruzione del",
        "s\u00e9 attraverso i SNS. In: (a cura di): Krippendorff K, La Rocca G, Ricerca",
        "qualitativa e giovani studiosi. p. 170-176, PALERMO:Social Books, ISBN:",
        "9788895279183"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-168",
        "titolo": "Branding identity. Facebook, brands and self construction",
        "ISBN": [
          "9781613503386"
        ],
        "csp": "HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781613503386",
        "opera": "(a cura di): Comunello F., Networked Sociability and Individualism: Technology for Personal and Professional Relationships. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROBERTI G, MARINELLI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G, MARINELLI A. (2011). Branding identity. Facebook, brands",
        "and self construction. In: (a cura di): Comunello F., Networked Sociability",
        "and Individualism: Technology for Personal and Professional Relationships.",
        "p. 147-168, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781613503386"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-332",
        "titolo": "La presenza assente. Reti e rapporti sociali al tempo del terremoto",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841796",
        "opera": "(a cura di): Rauty Raffaele, Il sapere dei giovani,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2011). La presenza assente. Reti e rapporti sociali al tempo",
        "del terremoto. In: (a cura di): Rauty Raffaele, Il sapere dei giovani,. p.",
        "323-332, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE:Bonanno Editore",
        "titolo": "Il senso dei giovani per il consumo. Nuove generazioni, identit\u00e0 e relazioni sociali",
        "ISBN": [
          "9788877968685"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877968685",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberti G (2011). Il senso dei giovani per il consumo. Nuove generazioni,",
        "identit\u00e0 e relazioni sociali. ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN:",
        "9788877968685"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da appassionato a testimonial. L\u2019evoluzione del blogger",
        "ISSN": [
          "1121-4228"
        ],
        "journal": "MICRO & MACRO MARKETING",
        "csp": "vol. 3, p. 397-410, ISSN: 1121-4228",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ariela Mortara, Geraldina Roberti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ariela Mortara, Geraldina Roberti (2016). Da appassionato a testimonial.",
        "L\u2019evoluzione del blogger. MICRO & MACRO MARKETING, vol. 3, p.",
        "397-410, ISSN: 1121-4228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/77424"
        ],
        "titolo": "Capitale culturale e prassi giovanili di consumo nella Marsica",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "p. 417-440, ISSN: 1129-731X, doi: 10.12828/77424",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberti G (2014). Capitale culturale e prassi giovanili di consumo nella",
        "Marsica. SCUOLA DEMOCRATICA, p. 417-440, ISSN: 1129-731X, doi:",
        "10.12828/77424"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The influence of family socialization on consumer choices of young people. A case study of female university students",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 41-69, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2014). The influence of family socialization on consumer",
        "choices of young people. A case study of female university students.",
        "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p. 41-69,",
        "ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2013-132009"
        ],
        "titolo": "Consumo responsabile e partecipazione nelle prassi giovanili. Una ricerca sui giovani della Marsica",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4, p. 113-126, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2013-132009",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2013). Consumo responsabile e partecipazione nelle prassi",
        "giovanili. Una ricerca sui giovani della Marsica. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. 4, p. 113-126, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2013-132009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-51",
        "titolo": "Con il sostegno della Rete. Analisi dei messaggi di solidariet\u00e0 giunti all\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila dopo il terremoto",
        "ISBN": [
          "9788820417437"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820417437",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Farinosi M. Micalizzi A., Net-Quake. Media digitali e disastri naturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2013). Con il sostegno della Rete. Analisi dei messaggi di",
        "solidariet\u00e0 giunti all\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila dopo il terremoto. In: AAVV. (a",
        "cura di): Farinosi M. Micalizzi A., Net-Quake. Media digitali e disastri",
        "naturali. p. 32-51, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820417437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Guerini Scientifica",
        "titolo": "La generazione responsabile. Giovani, consumi e formazione in un contesto locale",
        "ISBN": [
          "9788881073566"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073566",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROBERTI G (2013). La generazione responsabile. Giovani, consumi e",
        "formazione in un contesto locale. Milano:Guerini Scientifica, ISBN:",
        "9788881073566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SC2012-043016"
        ],
        "titolo": "In relazione al consumo. Legami sociali e pratiche di fruizione sui SNS ",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "p. 178-189, ISSN: 1121-1733, doi: 10.3280/SC2012-043016",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROBERTI G (2012). In relazione al consumo. Legami sociali e pratiche di",
        "fruizione sui SNS . SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, p. 178-189,",
        "ISSN: 1121-1733, doi: 10.3280/SC2012-043016"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-168",
        "titolo": "Branding identity. Facebook, brands and self construction",
        "ISBN": [
          "9781613503386"
        ],
        "csp": "HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781613503386",
        "opera": "(a cura di): Comunello F., Networked Sociability and Individualism: Technology for Personal and Professional Relationships. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROBERTI G, MARINELLI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G, MARINELLI A. (2011). Branding identity. Facebook, brands",
        "and self construction. In: (a cura di): Comunello F., Networked Sociability",
        "and Individualism: Technology for Personal and Professional Relationships.",
        "p. 147-168, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781613503386"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE:Bonanno Editore",
        "titolo": "Il senso dei giovani per il consumo. Nuove generazioni, identit\u00e0 e relazioni sociali",
        "ISBN": [
          "9788877968685"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877968685",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberti G (2011). Il senso dei giovani per il consumo. Nuove generazioni,",
        "identit\u00e0 e relazioni sociali. ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN:",
        "9788877968685"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-251",
        "titolo": "Percorsi identitari giovanili",
        "ISBN": [
          "8846475615"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846475615",
        "opera": "(a cura di): Bovone Laura, Volont\u00e8 Paolo, Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0 nell\u2019et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROBERTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROBERTI G (2006). Percorsi identitari giovanili. In: (a cura di): Bovone",
        "Laura, Volont\u00e8 Paolo, Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0",
        "nell\u2019et\u00e0 contemporanea. p. 237-251, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "8846475615"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "26804",
    "nome": "ROBERTI Geraldina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinatrice editoriale del volume \"Il terremoto dell'Aquila. Analisi e riflessioni sull'emergenza\", a cura dell\u2019Osservatorio sul terremoto, Edizioni L'Una (ISBN 978-88-96319-15-4).",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale INTERAZIONI, Natan Edizioni (Roma).",
        "periodo": "dal 16-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Quaderni in Mutazione\" realizzata in collaborazione con l\u2019Associazione Nazionale Sociologi (ANS), ISBN: 9788889568446.",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Italian Sociological Review\", ISSN 2239-8589.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cSociet\u00e0 italiana e giornalismo: un rapporto difficile\u201d, Convegno \u201cMedia & Societ\u00e0. Giornata di Studi su Identit\u00e0 sociale e logica dei media\u201d, Dipartimento di Sociologia, SAPIENZA Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 22-05-2001 al 23-05-2001"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cNella rete dell\u2019informazione\u201d, Convegno AIS \"La costruzione europea e la riflessione sociologica\", Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cSull\u2019onda degli ascolti\u201d, Convegno \u201cRadio Working Days\u201d, Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 23-11-2001 al 24-11-2001"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cA listening tribe. Radio and youth identity\u201d, International Radio Summer School, Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 26-07-2004 al 01-08-2004"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cPercorsi identitari giovanili\u201d, Convegno PIC_AIS \u201cComunicare le identit\u00e0: discorsi, immagini, oggetti, reti\u201d, Facolt\u00e0 di Design e Arti, Universit\u00e0 di Bolzano (con pubblicazione peer reviewed)",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cGiovani generazioni: consumi multipli per identit\u00e0 complesse\u201d, Convegno \u201cGiovani Come V - I giovani dei giovani\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (con pubblicazione)",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cUna comunit\u00e0 di giovani consumatori. Il valore relazionale del consumo\u201d, Convegno PIC-AIS \u201cOltre l\u2019individualismo. Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cLa presenza assente. Reti e rapporti sociali al tempo del terremoto\u201d, Convegno Internazionale \u201cGiovani Come VI - Il sapere dei giovani\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (con pubblicazione)",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cBrand identity/personal identity\u201d, Sezione PIC, IX Convegno nazionale AIS \u201cStati, Nazioni, Societ\u00e0 Globale: Sociologicamente\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Milano-Bicocca (con pubblicazione peer reviewed)",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cMarcare l\u2019identit\u00e0. Consumi, brand e costruzione del s\u00e9 attraverso i SNS\u201d, Convegno Internazionale \u201cRicerca Qualitativa e giovani studiosi (RiQGioS)\u201d, \u2019Universit\u00e0 \u201cKore\u201d di Enna (con pubblicazione)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cLeggere l\u2019identit\u00e0 giovanile attraverso i consumi\u201d, Convegno \u201cGiornata di Studio su Consumi e Teoria sociale\u201d, Dipartimento di Studi Sociali e Politici, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cIl ruolo dei consumi nella costruzione dell\u2019identit\u00e0 giovanile su Facebook\u201d, IV edizione del Convegno internazionale \u201cEtnografia e ricerca qualitativa\u201d, Universit\u00e0 di Bergamo, in collaborazione con la rivista \"Etnografia e ricerca qualitativa\"",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cLo spazio sociale dei non-luoghi\u201d, Convegno \u201cLe emergenze e le comunit\u00e0: il contributo delle scienze sociologiche, geografiche, giuridiche e pedagogiche\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 11-06-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cResponsabilmente giovani. Il consumo responsabile nelle prassi giovanili\u201d, Convegno \u201cConsumo, diseguaglianze e partecipazione\u201d, Dipartimento di Sociologia e Diritto, Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con il Network nazionale dei Sociologi dei consumi",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Coordinatore scientifico del convegno \"Il centro storico dell\u2019Aquila: Ricostruzione o Rigenerazione?\", Dipartimento di Scienze Umane, Universit\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cUna lettura sociologica dei trend emergenti\u201d, Giornata di Studio \u201cCompro dunque sono\u201d organizzata in collaborazione con LUISS Business School \u2013 Universit\u00e0 Luiss Guido Carli",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cRitratto di una generazione\u201d, Giornata di Studio sui giovani organizzata dal Dipartimento di Scienze giuridiche, della societ\u00e0 e dello sport, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cIl consumo responsabile come modalit\u00e0 di partecipazione sociale\u201d, XXVII Convegno Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP), Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con il Centro Interuniversitario di Ricerca sul sud Europa",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cLa rappresentazione del lavoro fra i giovani\u201d, Convegno Internazionale \u201cGiovani Come VIII - I giovani del Mezzogiorno\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con il Dipartimento di Studi su Politica, Diritto e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e la Facolt\u00e0 di Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Enna \u201cKore\u201d (con pubblicazione)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cGli anziani nei tempi e negli \u201cspazi\u201d della crisi. Una lettura sociologica\u201d, Convegno \u201cGli anziani, le emergenze, l\u2019intervento socio-educativo\u201d Dipartimento di Scienze umane dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cDiversabilit\u00e0 e spazio sociale\u201d, Convegno \u201cLa diversabilit\u00e0. Una nuova dimensione culturale e operativa\u201d, Dipartimento di Scienze umane dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cL\u2019identit\u00e0 giovanile alla prova della postmodernit\u00e0\u201d, Convegno \u201cGiovani oggi. Riflessioni, esperienze e narrazioni sulla condizione giovanile\u201d, Dipartimento di Scienze umane dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cThe economic crisis and consumer choices of University of L\u2019Aquila students\u201d, ESA Consumption Research Network Midterm Conference, University of Porto",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cCapitale culturale familiare e scelte scolastiche\u201d, Convegno Internazionale \u201cGoing to school today. School choice and transitions between family, school and public policies\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali e delle Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cL\u2019impatto della crisi sulle scelte di consumo degli studenti fuori sede\u201d, Convegno Internazionale \u201cCrisi economica e consumi in Italia e in Europa\u201d, Dipartimento Tempo, Spazio, Immagine, Societ\u00e0, Universit\u00e0 di Verona, organizzato in collaborazione con il Network Italiano di Sociologia dei consumi",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cNuove famiglie, nuove relazioni sociali\u201d, Convegno \u201cI conflitti familiari transnazionali e la sottrazione internazionale di minorenni\u201d, Unione Nazionale Camere Minorili in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cPer una lettura sociologica della subcultura mafiosa\u201d, Convegno \u201cMafia e societ\u00e0 \u2026 quali prospettive?\u201d, Universit\u00e0 dell\u2019Aquila, in collaborazione con l'associazione LIBERA.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cConsuming more responsibly. Rethinking youth lifestyles during the period of transition to adulthood\u201d, International Conference \u201cContemporary Youth, Contemporary Risks\u201d, Department of Sociology, University of Copenhagen",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cThe spread fashion: an explorative research of Italian fashion blogs\u201d, International Conference \u201cFashion Tales 2015: Feeding the Imaginary\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano (con A. Mortara)",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cYoung consumers or young citizens?\u201d, X Convegno dei Sociologi dell\u2019Ambiente \u201cSociet\u00e0 globale, Citt\u00e0, Questione ambientale\u201d, Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Bologna (con pubblicazione)",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cWhen sport is helpful. The role of sport in the after earthquake at L\u2019Aquila (Italy)\u201d, XII European Sociological Association (ESA) Conference, University of Prague (con A. Mortara)",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cBrands and consumption cultures among university students\u201d, ISA (International Sociological Association) 3\u00b0 FORUM OF SOCIOLOGY, University of Vienna",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cConsumption cultures among university students. A youth consumption styles analysis\u201d, ESA Research Network of SOCIOLOGY OF CONSUMPTION Midterm Conference, University of Bologna (con pubblicazione peer reviewed in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cSharing as a way to cope with the crisis\u201d, ESA ECONOMIC SOCIOLOGY Research Network Midterm Conference, University of Madrid (con A. Mortara)",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cCondividere per essere sostenibili: un\u2019indagine esplorativa\u201d, Sezione PIC, XI Convegno AIS \u201cDisuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\u201d, Universit\u00e0 di Verona (con A. Mortara).",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u201cL\u2019identit\u00e0 di genere come costruzione sociale\u201d, Convegno \u201cLa costruzione dell\u2019identit\u00e0 di genere\u201d, Commissione Pari Opportunit\u00e0, Comune di Avezzano.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e coordinamento scientifico della ricerca \u201cVa ora in onda\u2026 la telepromozione\u201d; Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, affidamento GRUPPO EDITORIALE L\u2019ESPRESSO (con R. And\u00f2).",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-03-2000"
      },
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e coordinamento scientifico della ricerca \u201cAll\u2019ultima notizia. Una ricerca sul canale tematico Rai News 24\u201d; Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, affidamento di USIGRAI.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e coordinamento scientifico della ricerca \u201cL\u2019astensionismo lettorale\u201d; Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, affidamento di FNSI.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-10-2000"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (settore scientifico disciplinare SPS/08 - Sociologia dei processi culturali e comunicativi): titolo della ricerca \u201cInterazione sociale e nuove tecnologie della comunicazione, (Prot. n. 1934/A25 del 01/09/2003).",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e coordinamento scientifico della ricerca \u201cL\u2019informazione quotidiana dei telegiornali della RAI\u201d; Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, affidamento di USIGRAI (Ricerca di Facolt\u00e0, Prot. n. 1602/A28 del 16/05/04.",
        "periodo": "dal 02-05-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e coordinamento scientifico della ricerca \u201cUna radio che non immagini\u201d; Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, affidamento di RAI RADIOTRE (Ricerca di Facolt\u00e0, Protocollo n. 2945/A28 del 15.12.2004).",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 25-02-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cLa mia generazione. Analisi della condizione giovanile nella Marsica\u201d promossa e finanziata dal ROTARY (sede di Avezzano) con Patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 dell'Aquila (Verbale CdF n. 6 del 9.05.2012).",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 20-03-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso di Perfezionamento post lauream (a numero chiuso) in \"Scienze della Comunicazione\", Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza (durata: 1 anno).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in \"Scienze della comunicazione, ricerca avanzata e gestione delle risorse e processi formativi\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (settore scientifico disciplinare SPS/08 - Sociologia dei processi culturali e comunicativi): titolo della ricerca \u201cInterazione sociale e nuove tecnologie della comunicazione, (Prot. n. 1934/A25 del 01/09/2003).",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso la cattedra di \u201cTeoria e Tecniche dei nuovi media\u201d della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza - titolare Prof. Alberto Marinelli (dall\u2019A.A. 2003-2004 all\u2019A.A. 2005-2006).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso le cattedre di \u201cAnalisi dell\u2019industria culturale\u201d e \u201cIstituzioni di Sociologia della Comunicazione\u201d della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza - titolare Prof. Mario Morcellini (dall\u2019A.A. 2003-2004 all\u2019A.A. 2005-2006).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Master Universitario di II livello in \"Marketing e comunicazione d\u2019impresa\" (ai sensi del D.M. 509/99) attivato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (dall\u2019a.a. 2005-2006 all\u2019a.a. 2008-2009).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio didattico-scientifico del Master Universitario di II livello in \"Marketing e Comunicazione d\u2019impresa\" (ai sensi del D.M. 509/99) organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (Prot. n. 55/C14 del 01/03/07).",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "PRINCIPALI ATTIVIT\u00c0 DIDATTICHE: 1) Titolare per affidamento del corso di \"Sociologia della Comunicazione\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Scienze Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (a.a. 2009-2010). 2) Titolare per affidamento del corso di \"Sociologia del consumo etico e responsabile\" presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione e del Servizio Sociale (Indirizzo Servizio Sociale) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (dall\u2019a.a. 2009-2010 all\u2019a.a. 2011-2012). 3) Titolare per affidamento del corso di \"Sociologia del consumo\" presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione e del Servizio Sociale del Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (dall\u2019a.a. 2012-2013 all\u2019a.a. 2015-2016). 4) Titolare per affidamento del corso di \"Sociologia generale\" presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione e del Servizio Sociale del Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (dall\u2019a.a. 2012-2013 ad oggi). 5) Titolare per affidamento del corso di \"Sociologia del consumo nella societ\u00e0 complessa\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Progettazione e gestione dei servizi e degli interventi sociali ed educativi del Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (dall\u2019a.a. 2015-2016 ad oggi).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio didattico-scientifico del Master di II livello in \u201cComunicazione e Governance d'Impresa\u201d attivato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile dei Progetti ERASMUS del Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila per Istanbul Aydin University e Universidad Catolica San Antonio de Murcia.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il conseguimento del titolo del Dottorato in Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 di Verona (Decreto Rettorale n. 208/2015 del 6.02.2015).",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 24-02-2015"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico della rete televisiva franco-tedesca ARTE per la realizzazione di un documentario sull\u2019Italia e l\u2019evoluzione degli stili di consumo degli italiani.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-08-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di un incarico di insegnamento per il corso di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (gi\u00e0 Sociologia della Comunicazione) presso la Link Campus University of Malta (dall\u2019a.a. 2006-2007 all\u2019a.a. 2013-2014).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad de Oviedo (Programma Mobilit\u00e0 didattica docenti).",
        "periodo": "dal 17-05-2015 al 24-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Osservatorio scientifico sul terremoto attivato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (Decreto Rettorale n. 1120/2009).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca \u201cCinema e nuove tecnologie digitali\u201d realizzata in collaborazione con il Centro Interdipartimentale per le applicazioni della televisione e delle tecniche di formazione a distanza (CATTID) della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (Referente Prof. G. Celata).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cL\u2019identit\u00e0 tra consumi e brand\u201d realizzata in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (Referente Prof. A. Marinelli).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Network Italiano di Sociologia dei Consumi.",
        "periodo": "dal 10-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della European Sociological Association (ESA), Research Network 5 Sociology of Consumption; Research Network 18 Sociology of Communication and Media Research; Research Network 30 Youth and Generation.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CES.CO.COM (Centro Studi Avanzati sul Consumo e la Comunicazione) attivato dal Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cThe spread fashion: an analisys of Italian fashion blogs\u201d realizzata in collaborazione con l'Universit\u00e0 IULM di Milano (Referente Prof. A. Mortara).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Sociological Association (ISA), RC14 Sociology of Communication, Knowledge and Culture e RC34 Sociology of Youth.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico dell\u2019ESA Sociology of Consumption Research Network Midterm Conference, organizzata dal Dipartimento di Sociologia e Diritto dell'Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cL\u2019 economia collaborativa\u201d, realizzata in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 IULM di Milano (Referente Prof. A. Mortara).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Proponente e responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cDavanti allo schermo\u201d (Vincitore Bando MURST - \u201cProgetto Giovani Ricercatori\u201d Anno 2001 - Prot. n. G110486, Posiz. 2-3-35 del 9.05.2002).",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cReti e rapporti sociali al tempo del terremoto\u201d realizzata in collaborazione con l\u2019Osservatorio scientifico sul terremoto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (Fondi Finanziamento Ricerca di Ateneo - ex 60%), Dipartimento di Storia e Metodologia comparate, Universit\u00e0 dell'Aquila.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201c Consumi, brand e processi di costruzione del s\u00e9 sui Social Network Site\u201d (Fondi Finanziamento Ricerca di Ateneo - ex 60%), Dipartimento di Storia e Metodologia comparate, Universit\u00e0 dell'Aquila.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cL\u2019identit\u00e0 giovanile alla prova della postmodernit\u00e0\u201d (Fondi Finanziamento Ricerca di Ateneo - ex 60%), Dipartimento di Storia e Metodologie comparate, Universit\u00e0 dell'Aquila.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-05-2012"
      }
    ]
  }
}