{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-178",
        "titolo": "La costruzione del processo di innovazione: partecipazione e attribuzione di significato da parte di docenti e dirigenti scolastici",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3412-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3412-9",
        "opera": "(a cura di): Pace Rosaria;Mangione G;Limone P, La costruzione del processo di innovazione a scuola. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa, Pettenati Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa, Pettenati Maria Chiara (2016). La",
        "costruzione del processo di innovazione: partecipazione e attribuzione di",
        "significato da parte di docenti e dirigenti scolastici. In: (a cura di): Pace",
        "Rosaria;Mangione G;Limone P, La costruzione del processo di innovazione",
        "a scuola. p. 155-178, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3412-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-247",
        "titolo": "Pratiche didattiche con le tecnologie: l'innovazione nell'esperienza degli alunni.",
        "ISBN": [
          "9788891734129"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734129",
        "opera": "(a cura di): Pace R Mangione G Limone P, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa (2016). Pratiche didattiche con le tecnologie:",
        "l'innovazione nell'esperienza degli alunni.. In: (a cura di): Pace R Mangione",
        "G Limone P, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La",
        "costruzione del processo di innovazione a scuola.. p. 230-247,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-301",
        "titolo": "Understanding Web. Competenze per l'innovazione",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia, ISBN: 9788867092727",
        "opera": "Nirchi Stefania;Capogna Stefania. Tra educazione e societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa (2016). Understanding Web. Competenze per",
        "l'innovazione. In: Nirchi Stefania;Capogna Stefania. Tra educazione e",
        "societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale",
        "in ambito educativo. p. 283-301, Roma:Editoriale Anicia, ISBN:",
        "9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Le digital soft skills nelle Regioni del Sud: una ricerca empirica sugli studenti",
        "ISBN": [
          "9788898091447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898091447, Universit\u00e0 di Udine, 19, 20, 21 aprile 2016",
        "opera": "Didamatica 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa, Taddeo Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Buffardi Annalisa, Taddeo Gabriella (2016). Le digital soft skills nelle",
        "Regioni del Sud: una ricerca empirica sugli studenti. In: Didamatica 2016.",
        "p. 1-10, ISBN: 9788898091447, Universit\u00e0 di Udine, 19, 20, 21 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Understanding Web. School, Technology, Society",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. 4, p. 1-14, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buffardi Annalisa (2015). Understanding Web. School, Technology,",
        "Society. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. 4, p. 1-14, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "502-522",
        "titolo": "Tecnologie per che fare? Scuola della partecipazione e intersoggettivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788884679468"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884679468",
        "opera": "(a cura di): Calidoni Paolo;Casula Clementina, Education 2.0: esperienze, riflessioni, scenari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buffardi Annalisa, Serpieri Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, Serpieri Roberto (2015). Tecnologie per che fare? Scuola",
        "della partecipazione e intersoggettivit\u00e0. In: (a cura di): Calidoni",
        "Paolo;Casula Clementina, Education 2.0: esperienze, riflessioni, scenari. p.",
        "502-522, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884679468"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participatory culture and Open Educational Resources",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 5, p. 218-245, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buffardi Annalisa (2013). Participatory culture and Open Educational",
        "Resources. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 5,",
        "p. 218-245, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "Being Digital. Giovani, new media e istituzioni educative",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0150-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0150-4",
        "opera": "(a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa (2013). Being Digital. Giovani, new media e istituzioni",
        "educative. In: (a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili,",
        "creativit\u00e0 e social media. p. 67-84, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-204-0150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-99",
        "titolo": "Education overload: nuove sfide per l'apprendimento",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0150-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0150-4",
        "opera": "(a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa, de Kerckhove Derrick"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, de Kerckhove Derrick (2013). Education overload: nuove",
        "sfide per l'apprendimento. In: (a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation.",
        "Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 85-99, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 978-88-204-0150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-57",
        "titolo": "LA LIBERTA' DEL WEB",
        "ISBN": [
          "978-88-7893-020-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:COINOR-UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI NAPOLI FEDERICO II, ISBN: 978-88-7893-020-9",
        "opera": "(a cura di): GAUDIO LUCIANO, COME ALLA CORTE DI FEDERICO II. OVVERO, PARLANDO E RIPARLANDO DI SCIENZA. vol. I QUADERNI DI COINOR, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa (2012). LA LIBERTA' DEL WEB. In: (a cura di): GAUDIO",
        "LUCIANO, COME ALLA CORTE DI FEDERICO II. OVVERO, PARLANDO",
        "E RIPARLANDO DI SCIENZA. vol. I QUADERNI DI COINOR, p. 55-57,",
        "NAPOLI:COINOR-UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI NAPOLI FEDERICO II,",
        "ISBN: 978-88-7893-020-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Open Knowledge and e-research in the digital era",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 215-227, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "BUFFARDI ANNALISA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUFFARDI ANNALISA (2011). Open Knowledge and e-research in the",
        "digital era. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3,",
        "p. 215-227, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "Il Sapere Digitale. Pensiero ipertestuale e conoscenza connettiva",
        "ISBN": [
          "9788820754631"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820754631",
        "anno": "2011",
        "autori": "Annalisa Buffardi, Derrick de Kerckhove"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annalisa Buffardi, Derrick de Kerckhove (2011). Il Sapere Digitale. Pensiero",
        "ipertestuale e conoscenza connettiva. NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820754631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA",
        "titolo": "Web Sociology. Il sapere nella Rete. Roma:CAROCCI",
        "ISBN": [
          "88-430-3994-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-430-3994-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buffardi Annalisa (2006). Web Sociology. Il sapere nella Rete.",
        "Roma:CAROCCI. ROMA, ISBN: 88-430-3994-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-301",
        "titolo": "Understanding Web. Competenze per l'innovazione",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia, ISBN: 9788867092727",
        "opera": "Nirchi Stefania;Capogna Stefania. Tra educazione e societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa (2016). Understanding Web. Competenze per",
        "l'innovazione. In: Nirchi Stefania;Capogna Stefania. Tra educazione e",
        "societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale",
        "in ambito educativo. p. 283-301, Roma:Editoriale Anicia, ISBN:",
        "9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-247",
        "titolo": "Pratiche didattiche con le tecnologie: l'innovazione nell'esperienza degli alunni.",
        "ISBN": [
          "9788891734129"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734129",
        "opera": "(a cura di): Pace R Mangione G Limone P, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, Aiello Luisa (2016). Pratiche didattiche con le tecnologie:",
        "l'innovazione nell'esperienza degli alunni.. In: (a cura di): Pace R Mangione",
        "G Limone P, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La",
        "costruzione del processo di innovazione a scuola.. p. 230-247,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participatory culture and Open Educational Resources",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 5, p. 218-245, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buffardi Annalisa (2013). Participatory culture and Open Educational",
        "Resources. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 5,",
        "p. 218-245, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-99",
        "titolo": "Education overload: nuove sfide per l'apprendimento",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0150-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0150-4",
        "opera": "(a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa, de Kerckhove Derrick"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa, de Kerckhove Derrick (2013). Education overload: nuove",
        "sfide per l'apprendimento. In: (a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation.",
        "Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 85-99, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 978-88-204-0150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "Being Digital. Giovani, new media e istituzioni educative",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0150-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0150-4",
        "opera": "(a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buffardi Annalisa (2013). Being Digital. Giovani, new media e istituzioni",
        "educative. In: (a cura di): Savonardo Lello, Bit Generation. Culture giovanili,",
        "creativit\u00e0 e social media. p. 67-84, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-204-0150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Open Knowledge and e-research in the digital era",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 215-227, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "BUFFARDI ANNALISA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUFFARDI ANNALISA (2011). Open Knowledge and e-research in the",
        "digital era. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 3,",
        "p. 215-227, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "Il Sapere Digitale. Pensiero ipertestuale e conoscenza connettiva",
        "ISBN": [
          "9788820754631"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820754631",
        "anno": "2011",
        "autori": "Annalisa Buffardi, Derrick de Kerckhove"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annalisa Buffardi, Derrick de Kerckhove (2011). Il Sapere Digitale. Pensiero",
        "ipertestuale e conoscenza connettiva. NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820754631"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "Dagli archivi domestici alle memorie leggere",
        "ISBN": [
          "9788843052172"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843052172",
        "opera": "(a cura di): G.MANDICH, Culture quotidiane:addomesticare lo spazio e il tempo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BUFFARDI A, ISABELLA S, JEDLOWSKI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUFFARDI A, ISABELLA S, JEDLOWSKI P (2010). Dagli archivi domestici",
        "alle memorie leggere. In: (a cura di): G.MANDICH, Culture",
        "quotidiane:addomesticare lo spazio e il tempo. p. 101-118, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843052172"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA",
        "titolo": "Web Sociology. Il sapere nella Rete. Roma:CAROCCI",
        "ISBN": [
          "88-430-3994-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-430-3994-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "Buffardi Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buffardi Annalisa (2006). Web Sociology. Il sapere nella Rete.",
        "Roma:CAROCCI. ROMA, ISBN: 88-430-3994-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pomigliano D'Arco (NA):Edizioni Oxiana",
        "titolo": "La cultura interattiva. Comunicazione scientifica, musei, science centre",
        "ISBN": [
          "9788887020373"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887020373",
        "anno": "2005",
        "autori": "Amodio Luigi, Buffardi Annalisa, Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amodio Luigi, Buffardi Annalisa, Savonardo Raffaele (2005). La cultura",
        "interattiva. Comunicazione scientifica, musei, science centre. Pomigliano",
        "D'Arco (NA):Edizioni Oxiana, ISBN: 9788887020373"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "27216",
    "nome": "BUFFARDI Annalisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201cCollana multimediale delle scienze umane\u201d, CRA-Centro Interdipartimentale di Ricerca Audiovisiva, diretto da Lello Mazzacane- Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, - ARPA, Agenzia per la Ricerca e la Produzione Avanzata, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Attivit\u00e0 di produzione e coordinamento nell\u2019ambito della realizzazione di multimedia e audiovisivi per la divulgazione scientifica. Tra i multimedia realizzati:\u201cIpertesto e cultura digitale\u201d, interviste al Prof. Derrick de Kerckhove e al Prof. Pierre L\u00e9vy; \u201cPensiero connettivo e conoscenza digitale\u201d, intervista al Prof. Derrick de Kerckhove;\u201d Il meticciato culturale\u201d, intervista al Prof. Serge Gruzinski; \u201cLa colonizzazione dell\u2019immaginario\u201d, intervista al Prof. SergeGruzinski.",
        "periodo": "dal 20-03-2001 al 20-03-2002"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019editorial Staff IPSAPortal,Pubblicazione ufficiale dell\u2019International Political Science Association, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II http://ipsaportal.unina.it/",
        "periodo": "dal 05-02-2004 al 20-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico della casa editrice \"Liberi editore\", Napoli",
        "periodo": "dal 01-03-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana Scanner, diretta da Derrick de Kerckhove, Liguori Editore, Napoli",
        "periodo": "dal 03-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo della rivista Media Duemila . Rivista di cultura digitale, direzione scientifica: Derrick de Kerckhove",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di redazione (gruppo Comunicazione) della rivista Scuola Democratica. Learning for democracy, diretta da Luciano Benadusi, ed. Guerini e Associati, Milano.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"CONVERGENZE CULTURALI. Comunicazione, innovazione e linguaggi\", Egea, Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Cura il coordinamento organizzativo del ciclo di convegni \u201cMusicMan Machine. Musica e Nuove Tecnologie nel nuovo millennio\u201d, promosso dal Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dall\u2019Associazione Culturale \u201cUna mano di note\u201d, con il patrocinio di Comune di Napoli, Provincia di Napoli, Regione Campania. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 14-05-2002 al 19-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno 'Musicman Machine. Arte e nuove tecnologie nell'era digitale\" promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II nell'ambito della XV edizione della mostra del libro e dell'editoria multimediale \"Galassia Gutenberg\". Mostra D'Oltremare, Napoli.",
        "periodo": "dal 14-02-2004 al 14-02-2004"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del convegno \u201cCulture digitali: i Weblog e la nuova sfera pubblica\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Tra i relatori: Joi Ito, Derrick de Kerckhove, Loic Le Meur. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 04-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Coordina il ciclo di incontri internazionale \u201cAdvanced Dis-course on Digital Culture\u201d, diretto da Derrick de Kerckhove, McLuhanPrograme,, Universit\u00e0 di Toronto, e da Mauro Calise, promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in collaborazione con il Coinor, Centro di Ateneo per la Comunicazione e l\u2019Innovazione Organizzativa. Il programma delle attivit\u00e0 ha previsto un periodo complessivo di 12 settimane di seminari, workshop e convegni pubblici con docenti e esperti tra cui LevManovich (\"Oltre il cinema digitale\"), David Weinberger (\"Arcipelago web\") e Steven Johnson (\"la cultura dell'interfaccia). Nell\u2019ambito dei seminari, partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, presentando una relazione dal titolo: \u201cE-research and social science data archives\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 27-06-2005"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del convegno Mo-dem, Modelli Didattici e Metodologie per l'e-learning, con la partecipazione dei 7 Atenei della Campania, per la diffusione e lo sviluppo dell'e-learning universitario nel territorio. Regione Campania, Talete Campania Digitale, Napoli",
        "periodo": "dal 09-11-2005 al 09-11-2005"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del convegno \u201cMo.d.e.m, modelli didattici e metodologie per l\u2019e-learning\u201d, promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Nell\u2019ambito del convegno \u00e8 intervenuta, in qualit\u00e0 di relatrice, presentando i risultati dell'indagine Mo.d.e.m. Galassia Gutenberg, Napoli",
        "periodo": "dal 04-04-2006 al 04-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u201cLe forme dell\u2019innovazione tra societ\u00e0 e tecnoscienza. Prospettive ed esperienza di ricerca\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cIl ricercatore nella Rete. Risorse e strumenti web per le scienze sociali\u201d, STS, Societ\u00e0 Italiana di Studi su Scienza, Tecnologia e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno annuale della Siel Societ\u00e0 Italiana E-learning, presentando una relazione dal titolo \u201cL\u2019e-learning nelle universit\u00e0 italiane. Esperienze, variabili e format della conoscenza in rete\u201d, Siel, Societ\u00e0 Italiana di E-learning, Roma.",
        "periodo": "dal 12-07-2006 al 12-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla I International Conference on Multidisciplinary Information Sciences and Technologies, InSciT2006, presentando una relazione dal titolo \u201cE-research. Web and Social Science\u201d. Palazzo dei Congressi e delle Mostre, M\u00e9rida, Spain.",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa, come relatrice, al convegno \"Oltre l\u2019individualismo? Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cComunit\u00e0 scientifiche on line. Il sapere nella Rete\u201d (workshop \u201cIndividualismo e nuove forme di relazione\u201d), Pic-Ais, 16-17 ottobre, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di coordinamento scientifico del Convegno internazionale \u201cArte Globale. Progetto connettivo\u201d, coordinato da Derrick de Kerckhove, promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Ateneo Federico II di Napoli, il Museo Archeologico Virtuale di Ercolano (MAV), l\u2019Accademia delle Belle Arti di Napoli, in collaborazione con le Universit\u00e0 di Nizza, Barcellona e Bilbao, nell\u2019ambito del Progetto internazionale \u201cGlobal Art\u201d, diretto dallo stesso de Kerckhove. MAV, Museo Archeologico Virtuale di Ercolano.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop \u201cComunicazione e vita quotidiana\u201d, nell\u2019ambito del convegno Ais-vita quotidiana \u201cDomesticit\u00e0 e cittadinanza nelle esperienze del vivere quotidiano\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cLa memoria individuale nello spazio pubblico della Rete\u201d. Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario \u201cCreativit\u00e0 ed innovazione didattica nelle Universit\u00e0\u201d, promosso dalla Fondazione Crui e dalla Siel \u2013 Societ\u00e0 italiana e-learning, presentando una relazione su \u201cLa conoscenza in rete. Il ruolo delle Universit\u00e0 pubbliche\u201d; Fondazione Crui, Roma.",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 27-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario \u201cNuovi linguaggi espressivi. Creativit\u00e0 e comunicazione di rete\u201d, Dottorato di ricerca \u201cNuove tecnologie e Informazione Territorio e Ambiente\u201d; Universit\u00e0 Iuav, Venezia.",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno Prin \u201cE-ARCH. E-learning per l\u2019architettura\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cNuovi linguaggi espressivi. Creativit\u00e0 e comunicazione in rete\u201d. Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice alla Conferenza Internazionale \u201cGarr_09 Network humanitatis. Linguaggi, risorse, persone\u201d, promossa dall' Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dal Consortium Garr. Presenta una relazione sul tema \u201cNuovi linguaggi espressivi. Le frontiere della conoscenza in rete\u201d. 30/9-2/10, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno: La regionalizzazione dei sistemi di istruzione e formazione, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dalla Regione Campania, presentando una relazione dal titolo \u201cLe ICT nella costruzione dei saperi\u201d. 8-9 febbraio 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 08-02-2010 al 08-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno: \u201c2060: con quali fonti si far\u00e0 la storia del nostro presente. Tecniche, pratiche e scienze sociali a confronto\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cIl web scientifico e le mediateche digitali\u201d; Fondazione Telecom Italia, Politecnico di Torino, AIS-Associazione Italiana di Sociologia, SISSCO, Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea; 8-9 aprile 2010, Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 08-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Convegno \u201cMarshall McLuhan e il sapere digitale: 100 anni dopo\u201d - nell'ambito del ciclo di incontri internazionale del \u201cMcLuhan Galaxy project\u201d- promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, con la direzione scientifica di Derrick de Kerckhove. Nell\u2019ambito del convegno ha coordinato il Connected intelligence workshop dal titolo \u201cLinee di ricerca e di partnership per lo sviluppo del sapere digitale a Napoli\". Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della conferenza \u201cInterference(s):perfoming STS and Education International Conference\u201d, coordina il dibattito con Luciano Benadusi sul tema: \u201cConoscenza, formazione e innovazione: la rivista Scuola Democratica\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in collaborazione con Consiglio Nazionale delle Ricerche-Istituto di Ricerche sulla popolazione e le politiche sociali, e STS Italia \u2013 Socet\u00e0 Italiana di Studi su Scienza, Tecnologia e Societ\u00e0. Pico, Palazzo dell'Innovazione e della Conoscenza, Napoli",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Coordina il dibattito con Luciano Benadusi, Tullio De Mauro, Walter Tocci, dal titolo \u201cApprendere per la democrazia- Quale politica educativa pu\u00f2 tenere insieme l\u2019inclusione sociale e la qualit\u00e0 dell\u2019istruzione?\u201d , promosso dalla rivista Scuola democratica. Learning for Democracy. Libreria Koob, Roma.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice al convegno \"World Urban Forum 6- UnHabitat for a Better Urban Future\". Nell\u2019ambito della sessione \u201cInformation Communication Technologies, youth and Urban Governance\u201d, presenta una relazione dal titolo \u201cYouth and ICT: challenges for educational institutions. 1-6 settembre 2012, Mostra d\u2019Oltremare-Napoli.",
        "periodo": "dal 02-09-2012 al 02-09-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del \u201cDigital culture seminar series\u201d diretto da Derrick de Kerckhove presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Il ciclo di seminari ha per oggetto il confronto scientifico sui temi dei nuovi media e culture digitali, con approfondimenti su nuove frontiere della conoscenza in rete, inconscio digitale, big data. Nell\u2019ambito del ciclo di incontri \u00e8 relatrice, insieme a Derrick de Kerckhove, sul tema \u201cCompetenze digitali e istituzioni educative\u201d (9 aprile 2013). Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cIl sapere digitale\u201d nell\u2019ambito del ciclo di incontri\u201cMeglio insieme. Conoscenza connettiva o solitudine digitale? \u201c, organizzato dal Laboratorio NTA, Nuove Tecnologie dell\u2019Arte dell' Accademia di Belle Arti di Napoli. Accademia di Belle Arti di Napoli.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del seminario \u201cComunicazione, marketing e le professioni del digitale\u201d, promosso dall'OTG, Osservatorio Territoriale Giovani, e dalla cattedra di Marketing e nuovi media (di cui \u00e8 cultrice della materia. Titolare dell'insegnamento: prof.Derrick de Kerckhove). Al seminario partecipano esperti del settore, docenti nazionali, internazionali e referenti istituzionali. Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del coordinamento scientifico del convegno \"Contamination Day. Innovazione, creativit\u00e0 e imprenditoria giovanile\", promosso dal C-Lab Napoli e da OTG, Osservatorio Territoriale Giovani, in collaborazione con il Miur e con il Mise. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del convegno \u201cContamination Lab Tour - Napoli\u201d , con la partecipazione dei referenti di Ateneo dei C-Lab nazionali, esperti del settore, rappresentanti del Miur e del Mise. L'evento, promosso dal Contamination Lab Napoli, ha l'obiettivo di avviare il confronto nazionale sui nuovi modelli di formazione universitaria. Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del ciclo di incontri \"Contamination Lab. Universit\u00e0, Imprenditoria innovativa e Startup\", nell'ambito delle attivit\u00e0 promosse dal Contamination Lab Napoli. Gli incontri prevedono la partecipazione di docenti ed esperti del settore, oltre alla presentazione di bandi/opportunit\u00e0 per l'imprenditoria innovativa giovanile: - \u201cCulturability \u2013 spazi d\u2019innovazione sociale\u201d , con la partecipazione di Fondazione Unipolis (28/01/2015), Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. - \u201cVulcanicamente 3 \u2013 Dal talento all\u2019impresa\u201d, con la partecipazione del CSI, Incubatore Napoli Est (13/03/2015), Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. - \u201cTIM Working Capital Accelerator Call for ideas 2015\", con la partecipazione di Telecom Italia (27/03/2015)\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. - \u201cMyllennium Awards 2015\u201d, con la partecipazione di Fondazione Barletta (09/04/2015), Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. - \"CoopStartup Unicoop Tirreno\u201d, in collaborazione con Lega Coop (3/07/2015), Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del Seminario su \u201cCrisi, Innovazione e Sostenibilit\u00e0\u201d con l'esperto internazionale Jairo Restrepo Rivera, nell'ambito delle attivit\u00e0 promosse dal Contamination Lab Napoli. Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice al convegno \u201cVico Equense citt\u00e0 digitale\u201d, promosso dalla rivista digitale \u201cMedia Duemila\u201d, diretta da Derrick de Kerckhove, con il Comune di Vico Equense, Istituto Santissima Trinit\u00e0- Vico Equense",
        "periodo": "dal 28-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Coordina il workshop \u201cLa qualit\u00e0 del patto educativo\u201d, nell\u2019ambito del Think Tank delle Politiche educative in Italia \u201cLa Qualit\u00e0 del Futuro. Affermare l\u2019identit\u00e0 di comunit\u00e0 educante\u201d, promosso dalla Fondazione FOQUS, in collaborazione con Indire - Istituto Nazionale di Documentazione, Innovazione e Ricerca Educativa -, Istituto degli Innocenti e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Fondazione FOQUS, Napoli",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno \u201cGiovani al futuro. La scuola digitale nuova sfida per il servizio pubblico\u201d. Ciclo di seminari \u201cPallacorda per la Rai.Vocazione servizio pubblico\u201d. Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale-Universit\u00e0 La Sapienza-Roma.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, al Convegno \u201cLearning Digital: quali prospettive da education 2.0?\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cTecnologie per che fare? Scuola della partecipazione e intersoggettivit\u00e0\" (con Roberto Serpieri). 2-3 Luglio 2015, Universit\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del Comitato Tecnico Scientifico dell\u2019Agid \u2013 Agenzia per l\u2019Italia Digitale, Presidenza del Consiglio dei Ministri \u2013 interviene come relatrice al Primo incontro del CTS con i membri della coalizione, presentando gli obiettivi e le attivit\u00e0 del CTS sul tema \u201cEducation\u201d, promosso da Agid, Agenzia per l'Italia Digitale. Sala Polifunzionale della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Roma.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del Seminario \u201cCultura digitale d\u2019impresa\u201d, promosso in collaborazione con il Ministero dello Sviluppo Economico, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Contamination Lab Napoli. Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cDigital Literacy: Policies, research and good practices\u201d, presentando una relazione dal titolo \u201cStili digitali, apprendimento e nuovi fabbisogni formativi. Un\u2019indagine empirica sul Sud Italia\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova in collaborazione con AIS, Associazione Italiana di Sociologia. Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del Comitato Tecnico Scientifico dell\u2019Agid \u2013 Agenzia per l\u2019Italia Digitale, Presidenza del Consiglio dei Ministri \u2013 coordina il workshop con i membri della coalizione operativi sul tema Education ed interviene in qualit\u00e0 di relatore nella sessione plenaria di presentazione dei risultati del GdL-CTS Agid Education. AGID, Agenzia per l'Italia Digitale - Roma",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Cura il coordinamento scientifico del seminario \u201cUnicredit Start Lab 2016\u201d, con la partecipazione di UniCredit, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Contamination Lab Napoli dell'Ateneo Federico II. Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno nazionale Didamatica ed. 2016 \u201cInnovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0, ricerca e impresa\u201d presentando una relazione dal titolo \u201cLe digital soft skills nelle Regioni del Sud: una ricerca empirica sugli studenti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine-AICA, 19-20-21 aprile",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice nella sessione plenaria di apertura, \u201cInnovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0, ricerca e impresa\u201d nell\u2019ambito del convegno nazionale Didamatica ed. 2016 \u201cInnovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0, ricerca e impresa\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Udine- AICA, 19-20-21 aprile 2016",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al XIX Congresso Nazione dell\u2019Associazione Italiana di Valutazione \u201cApprendere dai e partecipare ai processi valutativi: l\u2019importanza del contesto\", presentando una relazione dal titolo: \"Competenze per l\u2019innovazione. Creativit\u00e0 e partecipazione per una crescita intelligente\u201d, nell\u2019ambito della sessione \u201cValutazione, comunicazione e digital literacy\u201d.Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche e Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 21-22-23 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del coordinamento del convegno nazionale \u201c#InternetDay: Creare ponti a Sud dell\u2019innovazione\u201d con la partecipazione del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Google Italia, Facebook Italia e dell\u2019Assessore ai Giovani, Creativit\u00e0 e Innovazione del Comune di Napoli, in collaborazione con Contamination Lab Napoli e UnionCamere Campania. Complesso Universitario di San Marcellino e Festo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei \"Dialoghi sulla Sostenibilit\u00e0, Roma 2016. Una cultura per la societ\u00e0 dell\u2019informazione\", partecipa al gruppo di lavoro per il panel \u201cLa libert\u00e0 della comunicazione al tempo della rete\u201d . Coordinamento: Francesca Comunello. Speaker: Simone Mulargia, Universit\u00e0 La Sapienza- Roma.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, su invito come esperta, ai lavori dei Cantieri della PA - Digitale (Scuola Digitale), dedicato ai temi del Piano Nazionale Scuola Digitale. FORUM PA 2016 - Palazzo dei Congressi - Roma.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento Scientifico del convegno nazionale \u201cContamination Lab Italia. Innovazione e Startup per l\u2019Universit\u00e0 del futuro\u201d, in collaborazione con: Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca; Ministero dello Sviluppo Economico; Crui- Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane; Regione Campania; Comune di Napoli; Rete nazionale Contamination Lab, con la partecipazione, tra gli altri, dei Referenti dei CLab di otto atenei italiani, il Capo di Gabinetto del Miur, Alessandro Fusacchia e il Presidente della Conferenza dei Rettori, Gaetano Manfredi. Nell\u2019ambito del convegno interviene nella sessione \u201cInnovazione e startup per l\u2019universit\u00e0 del futuro. I coordinatori dei CLab\u201d. Ha contribuito alla stesura del report ad uso interno Miur-CLab \u201cContamination Lab Italia. Innovazione e startup per l\u2019universit\u00e0 del futuro\u201d (a cura del CLab Napoli) che analizza e confronta i risultati delle sessioni di lavoro sulle criticit\u00e0 e i punti di forza dei CLab italiani, al fine di definire nuovi modelli di formazione universitaria. Centro Congressi Federico II, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice alla sessione pubblica del Comitato di Sorveglianza AdG-Miur per la gestione dei Fondi Strutturali per l\u2019Istruzione e l\u2019Innovazione Digitale, dedicata alla valutazione delle esperienze pi\u00f9 significative della programmazione 2007-2013, presentando i risultati dell\u2019 \u201cIndagine sulle competenze digitali e sui fabbisogni formativi degli studenti nelle Scuole delle Regioni Obiettivo Convergenza\u201d.. Centro Congressi di Roma Eventi, Roma.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno \u201cInnovation in Learning Processes and the Digital School\u201d, promosso dal Comune di Pisa in collaborazione con Dublin West Education Center, Ireland, presentando una relazione dal titolo: \u201c Student\u2019s digital styles, learning and training needs: an empirical study on the South Italy\u201d. Palazzo Gambacorti- Sala Regia del Comune di Pisa.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, su invito, al dibattito \"Innovazione: menti a confronto\", promosso da Osservatorio OTM Tutti i Media e da EIT Digital, European Institute of Innovation & Technology con l'obiettivo di avviare un confronto sul piano strategico di investimenti in innovazione del centro di ricerca.Camera dei Deputati, Roma.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno \u201cMaking Education through Culture. Making Culture through Education\u201d, sezioni AIS PIC \u2013 Processi ed Istituzioni Culturali - e EDU \u2013 Sociologia dell\u2019Educazione. Presenta una relazione dal titolo \u201cNuovi modelli formativi: innovazione e creativit\u00e0 nell\u2019esperienza di Contamination Lab\u201d, nell\u2019ambito della sessione \u201cMedia education. Educarsi al digitale: sfide comunicative e prospettive educative\u201d\u2013 13-14-15 ottobre 2016 . Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II .",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Cura la ricerca \"E-research. Risorse e strumenti web per le scienze sociali\" nell'ambito delle attivit\u00e0 del dottorato di ricerca in Sociologia e Ricerca Sociale, XVII ciclo, svolto presso il Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (discussione finale e conseguimento dottorato 28 febbraio 2005).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di ricercatore esperto del progetto Mo.d.e.m, adottato dalla Regione Campania come piattaforma per l\u2019individuazione delle linee guida per lo sviluppo dell\u2019e-learning nelle universit\u00e0 del territorio, coordina le attivit\u00e0 del Comitato di monitoraggio nazionale dei progetti avviati dai 7 atenei campani ( Regione Campania-Progetto FSE- Misura 3.22, \u201cPercorsi di formazione a distanza e-learning). In particolare definisce le linee guida per il monitoraggio e l\u2019analisi dei percorsi di e-learning, con riferimento ai pi\u00f9 recenti sviluppi dell\u2019innovazione didattica universitaria a livello nazionale e internazionale, coordina gli audit con i referenti dei progetti universitari, pianifica le azioni, le metodologie e gli strumenti volti a sostenere le istituzioni universitarie nella realizzazione dei percorsi finanziati nell\u2019ambito del progetto FSE \u201cPercorsi di formazione a distanza e-learning\u201d - Talete Campania Digitale, societ\u00e0 in house alla Regione Campania per la diffusione e la valorizzazione della multimedialit\u00e0 in Campania.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 28-02-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Progetto \u201cCampania lavora. Valutazione delle competenze degli LSU dei Comuni di Giugliano, Napoli, Pozzuoli, Quarto Flegreo\u201d, per l\u2019Ente di Formazione Prime e il Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale.",
        "periodo": "dal 20-03-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Master Codis, Comunicazione e Divulgazione Scientifica- Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Sociologia e Facolt\u00e0 di Scienze MM.FF.NN, Fondazione Idis-Citt\u00e0 della Scienza di Napoli (anni accademici 2003-2004, 2004-2005, 2005-2006)",
        "periodo": "dal 02-11-2003 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di coordinamento di Radio FII, Radio d'Ateneo Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II - Coinor, Centro di Ateneo per la Comunicazione e l\u2019Innovazione organizzativa. Cura in particolare la pianificazione del settore della comunicazione scientifica.",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 02-01-2006"
      },
      {
        "content": "Analisi di format innovativi per la circolazione della conoscenza in rete, definizione e progettazione di linee guida per nuovi modelli di e-knowledge e di e-learning. Simulation Intelligence SRL, Milano.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Autore dei contenuti didattici Progetto Didatec, PON FSE 2007-2013, Scuola Digitale, ANSAS, Agenzia Nazionale per lo Sviluppo dell\u2019Autonomia Scolastica-INDIRE. Nell\u2019ambito del progetto PON Didatec-Scuola digitale, progetta e realizza materiali didattici per le competenze digitali e metodologiche nella formazione dei docenti: \u201cLa scuola nella societ\u00e0 dell\u2019informazione e della conoscenza\u201d (livello avanzato); \u201cLa scuola nella societ\u00e0 della conoscenza: modelli e pratiche a confronto\u201d (livello base e livello avanzato); \u201cLa conoscenza tra rete e classe\u201d; \u201cProdurre e organizzare la conoscenza con le ICT\u201d (livello avanzato).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Referente per la valutazione e membro del Gruppo di Coordinamento e Direzione Progetto PON FSE F3 \u201cRealizzazione di prototipi di azioni educative in aree di grave esclusione sociale e culturale anche attraverso la valorizzazione delle reti esistenti\u201d- ISIS Casanova (Napoli) -MIUR.",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione \"Innovazione e Culture Digitali\" , Associazione Reset, Ricerca su Economia, Societ\u00e0 e Territorio, presieduta dal prof. Ugo Marani presso il Dipartimento di Analisi dei Processi Economico Sociali e Territoriali dell' Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. La sezione \u201cInnovazione e Culture Digitali\u201dha l'obiettivo di promuovere l'analisi dei fattori di innovazione - con particolare riferimento alla diffusione delle tecnologie digitali - finalizzata all'implementazione di politiche e pratiche di sviluppo del territorio, anche attraverso specifici progetti sociali e culturali. A partire dal quadro di trasformazioni avviate dai nuovi strumenti a livello globale - nel campo culturale, politico, economico e sociale - la sezione orienta la propria azione verso gli scenari di sviluppo del territorio campano, con particolare attenzione alla definizione di linee di intervento finalizzate a trasferire le opportunit\u00e0 offerte dalle tecnologie nella vita quotidiana dei cittadini. In tale ottica, la sezione propone momenti di confronto sui fattori di innovazione che possano tradursi in opportunit\u00e0 di impresa, di valorizzazione del territorio, di sviluppo economico e, contemporaneamente, in miglioramento della qualit\u00e0 della vita.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulla percezione della sicurezza urbana in ambito di genere a Napoli-Progetto Citt\u00e0 amica \u2013 PO Campania FSE 2007/2013, Asse II, Ob.sp. f) Comune di Napoli. In particolare: \u201cattivit\u00e0 di ricerca quali-quantitativa relativamente alla percezione della sicurezza urbana in ambito di genere\u201d . Attivit\u00e0 svolte: definizione del piano della ricerca su base mixedmethods, analisi dei dati, contributo alla stesura del report.",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Tecnico Scientifico della Coalizione Competenze Digitali AGID, Agenzia per l\u2019Italia Digitale- Presidenza del Consiglio dei Ministri. Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del CTS supporta l\u2019Agid nella promozione delle attivit\u00e0 della Coalizione Nazionale per le Competenze Digitali, nella valutazione e monitoraggio dei progetti verificando che le varie iniziative abbiano i requisiti di coerenza, rilevanza ed efficacia richiesti dalla Coalizione e fornendo indicazioni utili per migliorarne l\u2019efficacia. Tra le altre attiviit\u00e0: ha curato l\u2019analisi dei progetti proposti dai partner della Coalizione Competenze Digitale in ambito education (definizione modelli e strumenti; analisi; stesura reportistica); \u00e8 membro del Gruppo di Lavoro per la definizione di Linee Guida per la rilevazione dei fabbisogni e per gli interventi formativi di sviluppo delle competenze di e-leadership nella Pubblica Amministrazione; \u00e8 membro del Gruppo di lavoro per la traduzione-contestualizzazione del frameworkDigComp, versione 2.0, per le Competenze Digitali, EuropeanCommission, Joint Research Centre, \u201cDigComp 2.0: the Digital Competence Framework for Citizens-2016).",
        "periodo": "dal 12-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza di Tecniche di Comunicazione (20 ore) nell\u2019ambito del progetto di Ricerca Social Network Entit\u00e0 Centri Storici SNECS, destinata ai partecipanti al \"corso di Alta Formazione Management della valorizzazione culturale e turistica del territorio smart .Progetto DATABENC SNECS\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II \u2013 Coinor, Centro di Servizio di Ateneo per il Coordinamento di Progetti Speciali e l\u2019Innovazione Organizzativa.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Definizione piano di comunicazione sociale e scientifica dei risultati del progetto Contamination Lab Napoli-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con particolare attenzione alle metodologie didattiche innovative, ai nuovi modelli di raccordo con il mondo produttivo e della ricerca, ai nuovi modelli imprenditoriali - UNISO, Universo Sociale ONLUS Napoli.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "McLuhan Program in Culture and Technology - University of Toronto, Canada (fellowship)",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-03-2005"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto \u201cDefinizione di contenuti e di modelli organizzativi per la comunicazione della scienza e della tecnologia dell\u2019et\u00e0 contemporanea\u201d (MURST 1999). Svolge, in particolare: attivit\u00e0 di analisi comparativa delle principali esperienze a livello internazionale, definizione di contenuti e modelli per la comunicazione della scienza e della tecnologia contemporanea, stesura del rapporto finale - Dipartimento di Sociologia, Fondazione Idis-Citt\u00e0 della Scienza di Napoli",
        "periodo": "dal 20-03-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca del Progetto PRIN 1999 \"Capitale sociale e genere nella riproduzione delle classi dirigenti\u201d (coordinatrice nazionale: Maria Luisa Bianco; Coordinatrice Unit\u00e0 Locale Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II: Enrica Amaturo) - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 02-04-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cProgetto operativo e Strategie di comunicazione del Por Campania-Agricoltura\u201d (Dipartimento di Sociologia - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II- Regione Campania). Nell\u2019ambito della ricerca svolge in particolare attivit\u00e0 di: definizione degli strumenti di rilevazione, interviste a testimoni privilegiati, analisi della comunicazione istituzionale, interpretazione dei dati, stesura del rapporto finale.",
        "periodo": "dal 04-11-2002 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e di Ricerca dell'Osservatorio Territoriale Giovani (OTG- promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dal Comune di Napoli), coordina le attivit\u00e0 di ricerca, con particolare attenzione agli ambiti di studio dei nuovi linguaggi espressivi e nuove tecnologie, in riferimento ai processi di innovazione nella costruzione dei saperi e ai percorsi di innovazione didattica.L'OTG \u00e8 stato istituito nel 2003, in intesa con l'istituto Iard Franco Brambilla di Milano e la provincia di Napoli. Dal 2009 le attivit\u00e0 dell'Osservatorio rientrano nelle iniziative del PLG - Piano Locale Giovani - promosso dal Ministero della Giovent\u00f9. I risultati dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca sono riportati in tre volumi (del 2006, 2007 e 2013, il quarto \u00e8 in preparazione) e in numerosi articoli scientifici presentati in seminari e convegni, nazionali ed internazionali. Tra i partner istituzionali e scientifici dell'Osservatorio Giovani, oltre all'Istituto IARD e agli Enti gi\u00e0 citati, si segnalano la RETE ITER e il CEDEM - Centre d\u2019Etudes de l\u2019Ethnicit\u00e9 et des Migrations di Liegi (Belgio).",
        "periodo": "dal 19-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca del Progetto \u201cE-learning universitario. Modelli didattici e metodologie\u201d, Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 Federico II, in collaborazione con Talete Campania Digitale, societ\u00e0 in house alla Regione Campania per la diffusione e la valorizzazione della multimedialit\u00e0 in Campania. Attivit\u00e0 principali: definizione della metodologia e degli strumenti di indagine; monitoraggio e analisi delle principali esperienze di e-learning universitario nazionali e internazionali; conduzione e analisi di interviste qualitative; stesura del rapporto finale.Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di ricerca contribuisce allo sviluppo della piattaforma di progettazione e monitoraggio per l\u2019e-learning Mo.d.e.m (modelli didattici e metodologie per l\u2019e-learning) adottata dalla Regione Campania come piattaforma per lo sviluppo dell\u2019e-learning nelle universit\u00e0 del territorio, occupandosi in particolare della definizione delle Variabili e dei Format.",
        "periodo": "dal 12-01-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Team di ricerca \u201cEvoluzione delle capacit\u00e0 produttive e creative del Centro di Produzione RAI della Campania\u201d - Dipartimento di Sociologia Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Scienze della Comunicazione Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in collaborazione con il Centro di Produzione Rai di Napoli.Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di ricerca cura, in particolare, l'\u2019analisi dei modelli di utilizzo delle tecnologie nelle produzioni del Centro Rai di Napoli.Attivit\u00e0: definizione degli strumenti; analisi delle produzioni televisive; conduzione e analisi interviste qualitative;stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca e docenza nell\u2019ambito del progetto di ricerca-azione \u201cIl laboratorio del tempo del lavoro. Workshop Donne e formazione\u201d presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, commissionato dalla Provincia di Napoli e rivolto alle donne del personale amministrativo della PA della provincia di Napoli.",
        "periodo": "dal 05-11-2005 al 05-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto \u201cLe politiche scolastiche nel territorio della Provincia di Napoli\u201d, Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Provincia di Napoli-Assessorato alle Politiche Scolastiche. Titolare di una borsa di studio sui processi di innovazione nelle istituzioni scolastiche del territorio provinciale, con particolare attenzione alla definizione di linee guida per il miglioramento del sistema educativo territoriale attraverso le nuove tecnologie nella didattica e nella comunicazione istituzionale.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (SPS/08-Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) \u00e8 membro del gruppo di ricerca \u201cSCOPE Project, Sistema Cooperativo per Elaborazioni Scientifiche multidisciplinari, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, in collaborazione con INFN e CNR. Nell'ambito della ricerca \u00e8 responsabile della linea di indagine su \"Metodologie dell\u2019e-learning basate sull\u2019integrazione di sistemi complessi per la gestione dei contenuti nelle scienze sociali\u201d, con particolare attenzione a) alle problematiche della ricerca sperimentale nell\u2019ambito della comunicazione, della documentazione e dei nuovi linguaggi multimediali e con riferimento ai pi\u00f9 recenti sviluppi della ricerca sull\u2019innovazione didattica; b) alla definizione delle metodologie e degli strumenti per l\u2019integrazione delle nuove tecnologie digitali e di rete nel sistema universitario; c) alla definizione di sistemi, di metodologie, di strategie di rappresentazione, di condivisione e di costruzione dei saperi on line; d) alla definizione di linee guida ed operative per lo sviluppo di processi di innovazione nel campo educativo e di alta formazione con linguaggi di comunicazione multicanale in rete.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cCostruzione e ricostruzione dello spazio-tempo nelle pratiche del quotidiano\u201d, Progetto biennale Prin 2006 (coordinatrice nazionale: Giuliana Mandich), nell\u2019ambito delle azioni dell\u2019Unit\u00e0 locale di Napoli - Universit\u00e0 Orientale di Napoli - \"Memorie domestiche. Conservazione ed uso dei prodotti mediali negli spazi domestici\u201d (coordinatore Paolo Jedlowski). Si occupa, in particolare, dell\u2019analisi delle memorie digitali domestiche e delle innovazioni nelle pratiche di conservazione \u201cdagli archivi domestici alle memorie leggere\u201d- Contribuisce alla stesura del report finale di ricerca in relazione a tale linea di indagine.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di coordinamento scientifico del Progetto di ricerca \u201cGlobal Art. Connected Project\u201d diretto da Derrick de Kerckhove, promosso da Universit\u00e0 Oberta de Catalunya (UOC) Barcellona, Spagna; Villa Arson, Centre National d\u2019Art Contemporain, Pole I.C.I., Nizza, Francia; ESRA \u2013 Ecole Superior de Realisation Audiovisuelle Industries de la Creativit\u00e0 &Innovation, Nizza, Francia, in collaborazione con Accademia di Belle Arti di Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Museo Archeologico Virtuale \u2013 MAV di Ercolano (Na).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto \"Percorsi di formazione a distanza, e-learning Federica\u201d (POR Campania 2000-2006), Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in collaborazione con gli altri Atenei della Campania. E' titolare di una borsa di ricerca su \u201cMetodologie dell\u2019e-learning e dell\u2019e-research nel settore delle scienze sociali e dell\u2019analisi dei modelli di project management per l\u2019e-learning universitario\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del \"Progetto e-learning di Ateneo Campus Virtuale\" (POR Campania FESR 2007-2013) per l'analisi e la risoluzione delle problematiche connesse all'uso delle metodologie di e-learning e di e-research nelle scienze sociali e per le strategie di sviluppo del progetto, con particolare attenzione a: problematiche della ricerca sperimentale nell\u2019ambito dei nuovi linguaggi e dei sistemi di conoscenza in rete; definizione di linee di indirizzo e di sviluppo dei processi di innovazione didattica; progettazione di architetture informative per l\u2019e-learning e per l\u2019e-research.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento Scientifico del \u201cMcLuhanGalaxy Project\u201d diretto da Derrick de Kerckhove, Universitat Oberta de Catalunya (UOC), Barcellona, Spagna - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto \"Self-Sousveilling the Digital Unconscious\", diretto da Derrick de Kerckhove, Universitat Oberta de Catalunya (UOC), Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cCompetenze digitali e fabbisogni formativi degli studenti e dei docenti nelle scuole delle Regioni Obiettivo Convergenza\u201d. (Indire -Istituto Nazionale di Documentazione, Innovazione e Ricerca Educativa; Miur) Ha curato, in particolare, la linea di indagine dedicata alle competenze digitali e fabbisogni formativi degli studenti. Attivit\u00e0 principali: stesura del progetto; definizione degli strumenti di indagine; analisi dei dati (9508 questionari studenti); stesura report in relazione alla linea di indagine curata, disseminazione dei risultati in ambito scientifico e istituzionale.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del Progetto \"Edoc@work3.0\", PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013, Smart Education, Indire in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Bari. Nell\u2019ambito del progetto ha curato la linea di ricerca volta all\u2019analisi dei processi di innovazione didattica attraverso le nuove tecnologie (docenti, studenti, dirigenti scolastici). Attivit\u00e0 principali: ha definito la metodologia di ricerca su base mixed-methods, ha definito gli strumenti di indagine, ha condotto e analizzato interviste qualitative, ha analizzato i protocolli di osservazione e i questionari semistrutturati; ha contribuito alla stesura del report finale per la linea di indagine curata.",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Indire del Progetto \u201cModelli innovativi di integrazione scuola lavoro\u201d. Cura, in particolare, la linea di ricerca dedicata ai processi culturali che caratterizzano l'integrazione scuola-imprese con riferimento all\u2019imprenditoria digitale innovativa, culturale e allo sviluppo delle competenze digitali e imprenditoriali. Attivit\u00e0 principali: stesura progetto, definizione della metodologia su base mixed methods, definizione strumenti di indagine, conduzione e analisi interviste qualitative, stesura report intermedi e finale.",
        "periodo": "dal 07-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Indire del Progetto \u201cReti professionali, modelli formativi e profilo del Dirigente Scolastico\u201d. Nell\u2019ambito del progetto ha curato le attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 \u201cLeadership e networking\u201d. Attivit\u00e0 principali: ha collaborato alla stesura del progetto, alla metodologia di indagine e alla definizione degli strumenti; alla conduzione di interviste qualitative e all\u2019analisi dei risultati.",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di ricercatore \u00e8 impegnata nelle attivit\u00e0 di Monitoraggio e Ricerca del Pon 2014-2020. (Indire; Miur). Attivit\u00e0 principali: definizione del piano di ricerca, definizione degli strumenti di indagine, analisi dei dati, stesura dei report intermedi e finale, disseminazione dei risultati in ambito scientifico e istituzionale.",
        "periodo": "dal 04-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca per il \"Monitoraggio del Riordino del Secondo Ciclo di Istruzione\", Indire; Miur. In particolare, contribuisce alla definizione del piano di monitoraggio e all'analisi dei dati quantitativi; alla definizione degli strumenti qualitativi di indagine, alla conduzione e all'analisi di focus group con docenti e dirigenti scolastici, alla stesura del report di indagine. Con riferimento alla sezione qualitativa di indagine, cura l'approfondimento di analisi su \"Didattica laboratoriale. Reti, Tecnologie, Innovazione\" (risultati di indagine in corso di stampa).",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto pilota Traineeship (Miur-Federmeccanica in collaborazione con Indire) diretto da Lucio Guasti. Attivit\u00e0 principali: definizione del piano di monitoraggio su base mixed methods e definizione degli strumenti di indagine. Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di ricerca del progetto, \u00e8 impegnata nella definizione di una linea di indagine volta ad approfondire le esperienze di imprenditoria digitale innovativa e di sviluppo delle competenze imprenditoriali nell\u2019alternanza scuola lavoro. Attivit\u00e0 principali: definizione del piano della ricerca su base mixedmethods, selezione dei casi, analisi delle progettazioni scuola-imprese in relazione ai framework nazionali e internazionali competenze digitali e imprenditoriali, conduzione e analisi interviste qualitative, stesura del report in relazione ai risultati della linea di indagine curata.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Competenze digitali a scuola\", Link Campus University-Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 07-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del Coordinamento scientifico del progetto di ricerca\u201cAdvanced Dis-Course on Digital Culture\u201d, sulle nuove frontiere della conoscenza in rete diretto da Derrick de Kerckhove e Mauro Calise (Progetto Miur \u2013 Rientro dei Cervelli 2005). Cura il coordinamento scientifico del progetto e lo sviluppo delle linee di ricerca a cui partecipano docenti ed esperti internazionali: Lev Manovich, David Weinberger, Steven Johnson.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e project management del progetto di Ateneo \u201cPercorsi di formazione a distanza, e-learning Federica\u201d (POR Campania 2000-2006). Svolge attivit\u00e0 di coordinamento e progettazione delle attivit\u00e0 di ricerca e delle azioni strategiche, di individuazione e definizione delle metodologie e degli strumenti, di analisi e definizione di modelli per l\u2019uso delle ICT nella costruzione dei saperi e delle metodologie di e-learning e di e-research nelle scienze sociali; cura le attivit\u00e0 di project management e le relazioni con gli organismi istituzionali. Coordina la realizzazione di ricerche sperimentali, con particolare riferimento alle trasformazioni legate all\u2019innovazione delle nuove tecnologie nella didattica; coordina le azioni di comunicazione del progetto, anche attraverso l\u2019organizzazione di seminari di approfondimento, workshop, convegni, conferenze stampa.",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento Operativo d\u2019Ateneo del progetto \u201cE-learning\u201d , Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, POR Campania FSE 2000-2006; FESR 2007-2013. Nell\u2019ambito del Coordinamento Operativo d\u2019Ateneo, coordina le azioni di monitoraggio quali-quantitativo dei corsi, la ricerca nel settore dell\u2019educazione e della formazione e nell\u2019ambito dei nuovi linguaggi e delle nuove tecnologie, la gestione organizzativa e le attivit\u00e0 di comunicazione istituzionale.",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento Strategico d\u2019Ateneo del progetto \u201cE-learning\u201d , Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, POR Campania FSE 2000-2006; FESR 2007-2013. Nell\u2019ambito del Coordinamento Strategico d\u2019Ateneo \u00e8 responsabile della ricerca sui nuovi format per la conoscenza online, con particolare attenzione ai modelli per la formazione universitaria, ai new media e nuovi linguaggi culturali. Cura la definizione delle azioni strategiche, delle innovazioni organizzative, delle metodologie e degli strumenti per lo sviluppo delle attivit\u00e0 di Progetto.",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e Project Management del progetto di ricerca Contamination Lab, Bando Start Up Miur Mise (D.D. 436 13/3/2013) PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013 - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in collaborazione con SUN, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e Fondazione Idis-Citt\u00e0 della Scienza .Cura la progettazione e lo sviluppo delle linee di ricerca e di monitoraggio, delle attivit\u00e0 didattiche e laboratoriali, le linee di sviluppo del progetto e i rapporti con istituzioni e partner aziendali per la sostenibilit\u00e0 e lo sviluppo del Contamination Lab Napoli, nell\u2019ambito dell\u2019obiettivo generale di progetto volto a promuovere l\u2019innovazione didattica nelle Universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento Scientifico del progetto di ricerca \"Contamination Lab\", Bando Start Up Miur Mise(D.D. 436 13/3/2013) PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013 - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in collaborazione con SUN, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e Fondazione Idis Citt\u00e0 della Scienza. E' responsabile della ricerca sui modelli formativi attraverso nuovi metodi di contaminazione tra studenti di discipline diverse e nuovi modelli di imprenditoria innovativa digitale nella collaborazione tra studenti, mondo imprenditoriale e della ricerca.",
        "periodo": "dal 23-09-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}