{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107 -125 ",
        "titolo": "La persona 4.0",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-638-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-638-0",
        "opera": "(a cura di): MAZALI T, MAGONE A, Industria 4.0. Uomini e macchine nella fabbrica digitale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2016). La persona 4.0. In: (a cura di): MAZALI T, MAGONE A,",
        "Industria 4.0. Uomini e macchine nella fabbrica digitale. p. 107 -125 ,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-638-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice",
        "titolo": "Digital workers. I professionisti delle industrie creative",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9385-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9385-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T (2016). Digital workers. I professionisti delle industrie creative.",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9385-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The post-human at work",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. n.3 , p. 303-312, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2015). The post-human at work. COMUNICAZIONI SOCIALI,",
        "vol. n.3 , p. 303-312, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-366",
        "titolo": "Performance digitali. Partecipazione, coinvolgimento, \u2018mediazione\u2019",
        "ISBN": [
          "9788854884380"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854884380",
        "opera": "(a cura di): ARCAGNI S, I media digitali e l\u2019interazione uomo\u2013macchina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2015). Performance digitali. Partecipazione, coinvolgimento,",
        "\u2018mediazione\u2019. In: (a cura di): ARCAGNI S, I media digitali e l\u2019interazione",
        "uomo\u2013macchina. p. 351-366, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854884380"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-170",
        "titolo": "Le immagini mediatiche del territorio",
        "ISBN": [
          "978-88-98005-07-9"
        ],
        "csp": "Cuneo:Fondazione CRC, ISBN: 978-88-98005-07-9",
        "opera": "Langhe e Roero. Tradizione e innovazione. vol. 22, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazali T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazali T (2014). Le immagini mediatiche del territorio. In: Langhe e Roero.",
        "Tradizione e innovazione. vol. 22, p. 146-170, Cuneo:Fondazione CRC,",
        "ISBN: 978-88-98005-07-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-356",
        "titolo": "Il lavoro digitale: professioni, luoghi, persone",
        "ISBN": [
          "9788854871052"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854871052",
        "opera": "(a cura di): Ricciardi M, La Rete e i luoghi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazali T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazali T (2014). Il lavoro digitale: professioni, luoghi, persone. In: (a cura",
        "di): Ricciardi M, La Rete e i luoghi. p. 329-356, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854871052"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-158",
        "titolo": "Il globale digitale",
        "ISBN": [
          "9788854871052"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854871052",
        "opera": "(a cura di): Ricciardi M, La Rete e i luoghi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazali T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazali T (2014). Il globale digitale. In: (a cura di): Ricciardi M, La Rete e i",
        "luoghi. p. 117-158, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854871052"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Not too close Not too far, just right. Sherry contro Turkle",
        "ISSN": [
          "2282-2542"
        ],
        "journal": "MEDIASCAPES JOURNAL",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2282-2542",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2013). Not too close Not too far, just right. Sherry contro Turkle.",
        "MEDIASCAPES JOURNAL, vol. 2, ISSN: 2282-2542"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Software takes command",
        "ISSN": [
          "2282-2542"
        ],
        "journal": "MEDIASCAPES JOURNAL",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2282-2542",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2013). Software takes command. MEDIASCAPES JOURNAL,",
        "vol. 1, ISSN: 2282-2542"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-121",
        "titolo": "L\u2019immagine web dei Beni culturali pi\u00f9 visitati in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6381-193-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-193-3",
        "opera": "(a cura di): Monaci S., Ilardi E., Spano M. , Patrimonio virtuale. Tecnologie e modelli per la comunicazione e la valorizzazione dei beni culturali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2012). L\u2019immagine web dei Beni culturali pi\u00f9 visitati in Italia. In:",
        "(a cura di): Monaci S., Ilardi E., Spano M. , Patrimonio virtuale. Tecnologie",
        "e modelli per la comunicazione e la valorizzazione dei beni culturali. p.",
        "101-121, NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-193-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Media as a New Public Sphere",
        "ISSN": [
          "0024-094X"
        ],
        "journal": "LEONARDO",
        "csp": "vol. 44, p. 290-291, ISSN: 0024-094X",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2011). Social Media as a New Public Sphere. LEONARDO, vol.",
        "44, p. 290-291, ISSN: 0024-094X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "Agency digitale",
        "ISBN": [
          "9788877968586"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788877968586",
        "opera": "(a cura di): Mazali T, Mazzocchi F., Pizzo A., Marcel.L\u00ec Antunez Roca e la performativit\u00e0 digitale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2011). Agency digitale. In: (a cura di): Mazali T, Mazzocchi F.,",
        "Pizzo A., Marcel.L\u00ec Antunez Roca e la performativit\u00e0 digitale. p. 85-94,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788877968586"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Participatory Culture by Henry Jenkins: an empirical reflection on social network sites",
        "ISSN": [
          "1607-8667"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIOCYBERNETICS",
        "csp": "vol. 7, p. 131-143, ISSN: 1607-8667",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2009). The Participatory Culture by Henry Jenkins: an empirical",
        "reflection on social network sites. JOURNAL OF SOCIOCYBERNETICS,",
        "vol. 7, p. 131-143, ISSN: 1607-8667"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"cultura partecipativa\" di Henry Jenkins: una riflessione empirica sui siti di social network",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 40, p. 49-66, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2009). La \"cultura partecipativa\" di Henry Jenkins: una",
        "riflessione empirica sui siti di social network. SOCIOLOGIA DELLA",
        "COMUNICAZIONE, vol. 40, p. 49-66, ISSN: 1121-1733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "Giovani, media e consumi digitali",
        "ISBN": [
          "9788820743130"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820743130",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAZALI T, GAY N, MONACI S, TADDEO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T, GAY N, MONACI S, TADDEO G (2008). Giovani, media e",
        "consumi digitali. NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820743130"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati Spa",
        "titolo": "EX-PEAU-SITION, il corpo riscritto nelle performance tecnocorporee",
        "ISBN": [
          "9788883359101"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883359101",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAZALI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T. (2007). EX-PEAU-SITION, il corpo riscritto nelle performance",
        "tecnocorporee. MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati Spa, ISBN:",
        "9788883359101"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107 -125 ",
        "titolo": "La persona 4.0",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-638-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-638-0",
        "opera": "(a cura di): MAZALI T, MAGONE A, Industria 4.0. Uomini e macchine nella fabbrica digitale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2016). La persona 4.0. In: (a cura di): MAZALI T, MAGONE A,",
        "Industria 4.0. Uomini e macchine nella fabbrica digitale. p. 107 -125 ,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-638-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice",
        "titolo": "Digital workers. I professionisti delle industrie creative",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9385-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9385-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T (2016). Digital workers. I professionisti delle industrie creative.",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9385-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The post-human at work",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. n.3 , p. 303-312, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2015). The post-human at work. COMUNICAZIONI SOCIALI,",
        "vol. n.3 , p. 303-312, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-366",
        "titolo": "Performance digitali. Partecipazione, coinvolgimento, \u2018mediazione\u2019",
        "ISBN": [
          "9788854884380"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854884380",
        "opera": "(a cura di): ARCAGNI S, I media digitali e l\u2019interazione uomo\u2013macchina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2015). Performance digitali. Partecipazione, coinvolgimento,",
        "\u2018mediazione\u2019. In: (a cura di): ARCAGNI S, I media digitali e l\u2019interazione",
        "uomo\u2013macchina. p. 351-366, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854884380"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-158",
        "titolo": "Il globale digitale",
        "ISBN": [
          "9788854871052"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854871052",
        "opera": "(a cura di): Ricciardi M, La Rete e i luoghi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazali T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazali T (2014). Il globale digitale. In: (a cura di): Ricciardi M, La Rete e i",
        "luoghi. p. 117-158, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854871052"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-121",
        "titolo": "L\u2019immagine web dei Beni culturali pi\u00f9 visitati in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6381-193-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-193-3",
        "opera": "(a cura di): Monaci S., Ilardi E., Spano M. , Patrimonio virtuale. Tecnologie e modelli per la comunicazione e la valorizzazione dei beni culturali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2012). L\u2019immagine web dei Beni culturali pi\u00f9 visitati in Italia. In:",
        "(a cura di): Monaci S., Ilardi E., Spano M. , Patrimonio virtuale. Tecnologie",
        "e modelli per la comunicazione e la valorizzazione dei beni culturali. p.",
        "101-121, NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-193-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Media as a New Public Sphere",
        "ISSN": [
          "0024-094X"
        ],
        "journal": "LEONARDO",
        "csp": "vol. 44, p. 290-291, ISSN: 0024-094X",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZALI T (2011). Social Media as a New Public Sphere. LEONARDO, vol.",
        "44, p. 290-291, ISSN: 0024-094X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-224",
        "titolo": "About the technological bricoleur",
        "ISBN": [
          "9780761849971"
        ],
        "csp": "University press of America, ISBN: 9780761849971",
        "opera": "PIRANI M.B., VARGA I.. Acting Bodies and Social Networks. vol. VOL II Mapping Bodies in Netwo, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZALI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZALI T (2009). About the technological bricoleur. In: PIRANI M.B.,",
        "VARGA I.. Acting Bodies and Social Networks. vol. VOL II Mapping Bodies",
        "in Netwo, p. 205-224, University press of America, ISBN: 9780761849971"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "Giovani, media e consumi digitali",
        "ISBN": [
          "9788820743130"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820743130",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAZALI T, GAY N, MONACI S, TADDEO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T, GAY N, MONACI S, TADDEO G (2008). Giovani, media e",
        "consumi digitali. NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820743130"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati Spa",
        "titolo": "EX-PEAU-SITION, il corpo riscritto nelle performance tecnocorporee",
        "ISBN": [
          "9788883359101"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883359101",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAZALI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZALI T. (2007). EX-PEAU-SITION, il corpo riscritto nelle performance",
        "tecnocorporee. MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati Spa, ISBN:",
        "9788883359101"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "29233",
    "nome": "MAZALI Tatiana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 di ricerca all\u2019estero \u201cFree Mover\u201d, presso CNRS \u2013 Centre National de la Recherche Scientifique, Universit\u00e9 de Savoie. Descrizione: attivit\u00e0 di ricerca presso il CNRS a Chambery e presso Le Mouveau Mus\u00e9e /Institut d\u2019Art Contemporain e il MAC di Lione.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 30-04-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e co-founder della piattaforma per la creativit\u00e0 digitale OFFICINE SINTETICHE, finanziata dalla Fondazione CRT di Torino e da una network di partner internazionali (tra cui Governo della Catalunya e ICIC-ES). Nel 2016 vince il bando \"Ora\" della Compagnia di San Paolo. Officine Sintetiche sviluppa ricerca, formazione e produzione nell'ambito delle Interactive Media Arts. Il progetto prevede ogni anno la conduzione di una ricerca specifica sulle arti digitali e le tecnologie dei media. L'attivit\u00e0 di ricerca (che confluisce in pubblicazioni scientifiche e attivit\u00e0 di disseminazione) dialoga con attivit\u00e0 di alta formazione e produzione che vedono la collaborazione tra l\u2019Universit\u00e0 e il Politecnico di Torino (il progetto ha raccolto dal 2007 ad oggi una community di oltre cento persone, tra ricercatori e studenti che operano nel campo dei media digitali in Italia e all'estero. SI veda www.officinesintetiche.it).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \u201cI professionisti della comunicazione tra crisi e riconfigurazione\u201d condotta per Torino Nord Ovest. La ricerca ha indagato le professioni e le imprese della comunicazione allocate nella citt\u00e0 di Torino, con particolare attenzione ai cambiamenti indotti dalla cultura e dagli strumenti digitali nel settore delle imprese di comunicazione. L\u2019indagine \u00e8 stata condotta con metodologie empiriche di tipo qualitativo (interviste in profondit\u00e0) su un campione di trenta professionisti del mondo della comunicazione a Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica \u201cCreativit\u00e0 digitale e sviluppo locale, un sistema complesso adattivo\u201d. Borsa di ricerca \u201cLagrange\u201d della Fondazione CRT, diretta da ISI Foundation, con la supervisione del Dipartimento Interateneo di Scienze, Progetto e Politiche del Territorio (DIST) del Politecnico e dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. Ruolo: Ricercatore senior (responsabile della ricerca, coordinamento e realizzazione di tutte le fasi). Descrizione: Indagine nazionale sul lavoro digitale e sui professionisti che operano nelle industrie creative dei media digitali. Metodologia: analisi desk di fonti e letteratura, analisi field realizzata con metodologie quanti-qualitative, condotta con un campione di professionisti della creativit\u00e0 digitale nel periodo Giugno 2013/Marzo 2014 (fase 1: somministrazione di un questionario-test, fase 2: conduzione di una survey nazionale con questionario semi strutturato online - CAWI, fase 3: realizzazione di interviste in profondit\u00e0. Campione totale raccolto: 502 persone). NOTA: Per la buona riuscita del progetto \u00e8 stato fondamentale costruire un network di \u201cnodi\u201d da utilizzare per la diffusione del questionario e il disegno campionario non probabilistico \"snowball sampling\". A tal fine Tatiana Mazali ha approntato una strategia di promozione social e costruito un network di partner sostenitori per la diffusione della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della media content analysis sui contenuti di Twitter realizzata all'interno della ricerca \u201cLe Langhe e il Roero come fattore di sviluppo in provincia di Cuneo\u201d condotta per il centro di ricerca Torino Nord Ovest. Obiettivo della media content analysis \u00e8 stato analizzare le immagini del territorio della Langhe e Roero prodotte e condivise su Twitter. L\u2019attivit\u00e0 \u00e8 stata realizzata in collaborazione con ricercatori del Dipartimento di Informatica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nei Quaderni della Fondazione CRC (rif. Mazali T. \u201cLe immagini mediatiche del territorio\u201d, in Langhe e Roero. Tradizione e innovazione, Quaderni CRC, 2014 n. 22., pp. 146-170. ISBN: 978-88-98005-07-9).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Conduzione della ricerca \u201cMade in Italy, una specialit\u00e0 piemontese\u201d per il centro di ricerca Torino Nord Ovest. Ricerca empirica condotta con metodologie quanti-qualitative sui settori e le imprese del Made in Italy piemontese. Alla ricerca desk e field (analisi dati su fonti secondarie; interviste in profondit\u00e0; osservazione etnografica dei luoghi di produzione) \u00e8 stata affiancata una fase di indagine partecipativa che ha preso forma in un laboratorio itinerante che ha coinvolto in un confronto oltre 100 persone in tre appuntamenti tematici: L\u2019economia della terra, L\u2019economia della nuova fabbrica, L\u2019economia della griffe. Tatiana Mazali ha condotto tutte le interviste dell\u2019indagine, ha collaborato alla stesura dei risultati e alla loro disseminazione. Ha collaborato alla progettazione degli atelier partecipativi. NOTA: In aggiunta alle attivit\u00e0 di ricerca e analisi Tatiana Mazali ha progettato e curato i contenuti di un prodotto audiovisivo per la disseminazione dei risultati. Il video \u00e8 visionabile a questo indirizzo: https://vimeo.com/126116791",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 dell\u2019indagine esplorativa \"Economia della terra. Cibo, territorio, vocazioni, sviluppo in Calabria\", condotta da Torino Nord Ovest e dal Dipartimento di Scienze politiche e sociali (Centro studi per lo sviluppo rurale) dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria. Tatiana Mazali \u00e8 responsabile scientifico incaricato da Torino Nord Ovest per le attivit\u00e0 congiunte previste dall'accordo di collaborazione stipulato tra Torino Nord Ovest e il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del I seminario internazionale EASS-The European Audiovisual Summer School dal titolo \u201cQuelle convergence pour quels m\u00e9dias\u201d (Torino, 5-9 dicembre 1998)",
        "periodo": "dal 05-12-1998 al 09-12-1998"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del II seminario internazionale EASS-The European Audiovisual Summer School dal titolo \u201cExiste-t-il un mod\u00e8le audiovisuel europ\u00e9en\u201d (Torino, 27-30 novembre 1999).",
        "periodo": "dal 27-11-1999 al 30-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: IV Convegno \u201cGiovani come. Carriere, stili di vita e modelli culturali dei giovani italiani\u201d (Salerno, 15-16 Marzo 2007), titolo paper \u201cGiovani, reti e memoria culturale\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: International conference \u201cThe rhythms of the sacred: time of the monk, time of the tourist on the global scene\u201d (Farfa, 22-24 Marzo 2007), titolo paper \u201cEx-peau-sition. Nomadic bodies and new technologies\u201d.",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Convegno nazionale \u201cMedia, memoria e discorso pubblico\u201d (Napoli, 21 Giugno 2007), titolo paper \u201cLa memoria digitale, alcune dimensioni di indagine\u201d.",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 21-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: AIS 2007 \u201cCapire le differenze\u201d (Urbino, 13-15 Settembre 2007), paper selezionato per l\u2019open forum giovani \u201cDigital divide e gender divide. Risultati di una ricerca empirica di carattere quantitative\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Convegno STS Italia \u201cCatturare Proteo. Tecnoscienza e societ\u00e0 della conoscenza\u201d (Genova, 19-21 Giugno 2008), titoli due papers presentati: \u201cIl fattore di genere nella domestication di tecnologie e media\u201d e \u201cGiovani e innovazione tecnologica. Un\u2019analisi empirica sui processi di appropriazione e domestication\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Program coordinator 1th ISA Forum of Sociology (Barcellona, 5-8 Settembre 2008), programmazione e coordinamento della sessione \u201cDancing bodies in cyberspace\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 08-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: 1th ISA Forum of Sociology (Barcellona, 5-8 Settembre 2008), titolo paper \u201cPerformativity and Unpredictable uses in technobodies\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 08-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Convegno PIC-AIS \u201cOltre l\u2019individualismo\u201d (Milano, 16-17 Ottobre 2008), titolo paper \u201cLocative and performative technologies: per una ridefinizione dello spazio pubblico e dello spazio privato\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Congr\u00e8s de l\u2019Association Fran\u00e7aise de Sociologie, group de travail GT 41-Corps, Techniques et Soci\u00e9t\u00e9 (Parigi, 14-17 Aprile 2009), titolo paper \u201cOralit\u00e9 tactile: la nouvelle domestication produite par les technologies de la communication\u201d.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "ACM Conference Hypertext 2009 (Torino, 29-30 Giugno 2009) poster presentation \u201cZEXE.NET, a case study of Video-Moblog\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: 9th International Conference of Sociocybernetics \u201cModernity 2.0: emerging social media technologies and their impacts\u201d (Urbino, 29 giugno-5 Luglio 2009), titolo paper \u201cThe Participatory culture by Henry Jenkins: an empirical reflection on social network sites\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: 10th International Conference ESA-European Sociological Association (Ginevra, 7-10 settembre 2011), titolo paper \u201cHigh culture and grassroots culture: a confrontation between Cultural Heritage and social media\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: 11th Conference ESA-European Sociological Association (Torino, 28-31 Agosto 2013), presentazione del paper \u201cDigital creativity and professions\u201d.",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: X Convegno nazionale AIS (Firenze, 10-12 Ottobre 2013), presentazione del paper \u201cProfessioni digitali media-oriented: un\u2019analisi empirica sui professionisti della creativit\u00e0 digitale\u201d.",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Keynote invited speaker, Third meeting of Working Groups del progetto europeo COST Action IS 1202, Dynamics of Virtual Work (Bucarest, 26-28 Marzo 2014). Titolo keynote lecture \u201cDigital creativity and new professions: biographies in action to overcome the crisis\u201d.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: ISA-RC52 interim international conference Professions, Bonds and Boundaries (Milano, 19-21 Marzo 2015), titolo paper \u201cNew workplace paradigm? From the automation era to the media technologies pervasiveness\u201d.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Keynote invited speaker, PSA - Second Exibition on Innovative Solutions for Manufacturing (Parigi, 2 Aprile 2015). Titolo keynote \u201cThe needs of companies and skills training in the digital industry. A new workplace paradigm?\u201d.",
        "periodo": "dal 02-04-2015 al 02-04-2015"
      },
      {
        "content": "Keynote invited speaker, Vers l\u2019industrie 4.0: quels impacts sur les business models et les m\u00e9tiers (Les Echos, Parigi, 6 Maggio 2015), titolo keynote \u201cVers l'industrie 4.0\u201c.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: II NETactivism congress (Roma, 22-23 Ottobre 2015), titolo paper \u201cHybrid Community. An empirical case study of participatory citizenship\u201d.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Verso relazioni Industriali partecipative (Venezia, 14 ottobre 2016), titolo paper \u201cIndustria 4.0 e cambiamenti del lavoro: il caso Alstom\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale \u2013 XI Convegno AIS, (10-12 novembre 2016), titolo del paper \u201cSORRISO: un approccio game based e partecipativo per avvicinare i ragazzi alla sostenibilit\u00e0 energetica\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto POLIMEDIA. Contratto di ricerca presso ISMB, Istituto di Ricerca Superiore Mario Boella di Torino. Ruolo: ricercatore post-doc junior. Descrizione: Attivit\u00e0 di ricerca e analisi nel campo dei media e new media finalizzate al corso di laurea in Ingegneria del Cinema e dei mezzi di comunicazione del Politecnico di Torino. Le attivit\u00e0 svolte sono state: - Ricerca sui temi delle Human Computer Interface in relazione ai Beni Culturali (parchi a tema, musei, mostre). - Assistenza didattica nei corsi: Introduzione alla comunicazione, Comunicazione multimediale, Linguaggi e tecniche dello spettacolo. - Organizzazione del seminario sulla multimedialit\u00e0 in Piemonte dal titolo \u201cRiflessioni per un distretto multimediale\u201d, marzo 2005, presso Istituto Superiore Mario Boella. - Stesura di bandi di ricerca nazionali e internazionali (progetto \u201cBluetable\u201d per il bando Microsoft Research 2004; progetto \u201cTrame\u201d per il bando PRIN 2005; progetto \u201cIsiMedia\u201d per il bando FIRB 2005).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (ai sensi dell\u2019art. 51 comma 6, della Legge 27/12/1997, n. 449, e successive modificazioni) presso il Dipartimento di Automatica informatica e il Dipartimento Casa-Citt\u00e0 del Politecnico di Torino. Descrizione: Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto di rilevante interesse nazionale PRIN 2005 dal titolo \u201cTRAME, tecnologie e ambienti di rete per la memoria culturale del XXI secolo\u201d. In dettaglio le attivit\u00e0 svolte: 1) conduzione di una ricerca empirica, di tipo quantitativo e qualitativo, sui temi della fruizione di media e tecnologie della comunicazione e sulla relazione tra memoria, media e giovani. 2) Visiting research presso la Universitat Oberta de Catalunya (UOC) (ES), attivit\u00e0 di ricerca all'interno del dipartimento IN3-Internet Interdisciplinary Institute. 3) Visiting research presso la University of Plymouth (UK), attivit\u00e0 di ricerca all'interno del dipartimento i-DAT Digital Art & Technology. 4) Fundraising, stesura di progetti di ricerca nazionali ed internazionali (progetto \u201cCaravan-Officine Sintetiche\u201d per il bando europeo Culture 2007; progetto \u201cVIE\u201d per il bando regionale Converging technologies 2008; progetto \u201cCooperare\u201d per il bando nazionale PRIN 2007; progetto \u201cTOM\u201d per il bando Miur-TOwireless ICT in Piemonte 2008; progetto \u201cManoscritti, testi, immagini: dall\u2019archivio in locale al network globale\u201d).",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 14-07-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (ai sensi dell\u2019art. 51 comma 6, della Legge 27/12/1997, n. 449, e successive modificazioni) presso il Dipartimento Casa-Citt\u00e0 del Politecnico di Torino. Descrizione: Partecipazione al gruppo di ricerca del progetto di rilevante interesse nazionale PRIN 2007 dal titolo \u201cCOOPERARE, content organization, propagation, evaluation and reuse through active repositories \u2013 La rete, le Istituzioni e i patrimoni culturali\u201d. Ruolo: All\u2019interno delle analisi condotte sul tema degli user generated content e dei beni culturali, Tatiana Mazali ha predisposto e utilizzato uno strumento di ricerca sperimentale per la visual content analysis. Attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare condotta insieme a ricercatori di area informatica.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 03-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato (ai sensi dell\u2019art. 1 comma 14 lettera a) Legge 230/2005) presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Internazionale Uninettuno-UTIU di Roma. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione (svolgimento attivit\u00e0 di ricerca all'interno di progetti di ricerca internazionali, svolgimento attivit\u00e0 di progettazione e coordinamento formazione e didattica, titolarit\u00e0 di corsi). Descrizione partecipazione a progetti di ricerca internazionali: 1) Progetto \u201cSouth-Mediterranean Public TV Journalism Training Needs Survey and Workshop\u201d (bando UNESCO \u201cInternational Programme for the Development of Communication (IPDC)\u201d). Partners: Copeam, Soread, Uninettuno, Afpa. Obiettivo del progetto: definire una strategia per la formazione giornalistica basata sulla condivisione delle informazioni tra i professionisti dei media e i rappresentanti dei centri di formazione nel campo del giornalismo e della comunicazione audiovisiva nella regione del Mediterraneo. Ruolo di Tatiana Mazali: svolgimento attivit\u00e0 di ricerca nella fase di pre-analisi. 2) Progetto \u201cOER-HE, Innovative OER in European HE\u201d (bando europeo LifeLongLearning Program (LLP) sotto programma EAC/31/08). Obiettivo: favorire la diffusione e il miglioramento delle migliori pratiche legate alle Open Educational Resources (OER), implementandole all\u2019interno di una rete di dieci Open and Distance Teaching Universities (ODTUs). Ruolo di Tatiana Mazali: analisi dei modelli pedagogici per l\u2019utilizzo delle OER, ricerca nell'ambito della media education. Descrizione attivit\u00e0 progettazione e coordinamento didattico: 1) Progettazione e coordinamento del Master di primo livello in Global Journalism. 2) Progettazione percorso di studi laurea triennale in Comunicazione, Media e Pubblicit\u00e0 (progettazione didattica della propria area disciplinare sps08, in modalit\u00e0 e-learning; coinvolgimento docenti di chiara fama internazionale; comparazione internazionale del proprio settore disciplinare in percorsi universitari simili nei principali Atenei americani ed europei). 3) Docente titolare dei corsi \u201cIntroduzione ai media e alla Sociologia della comunicazione\u201d, \u201cComunicazione multimediale\u201d, \u201cCrossmedia\u201d. INFINE, sono state condotte attivit\u00e0 di fundraising per la ricerca, in specifico Tatiana Mazali ha redatto insieme al gruppo di ricerca le seguenti proposte progettuali: \u201ce-MEDianews\u201d (per il bando europeo \u201cENPI-CBCMED Cross-border Cooperation in the Mediterranean\u201d; \u201cCONNEXT\u201d (per il bando europeo LifeLongLearning Program (LLP) sotto programma AC3 ICT).",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (ai sensi della legge 240/2010) presso il Dipartimento Interateneo di Scienze, Progetto e Politiche del Territorio (DIST) del Politecnico di Torino. Descrizione: Direzione e conduzione delle attivit\u00e0 per la ricerca \u201cInnovazione nei servizi multiutility e rapporto con le comunit\u00e0 e i territori: dalle tecnologie digitali alle tecnologie sociali\u201d all'interno del programma di ricerca \"NET-AGORA\u2019. Evoluzione dei profili degli utenti cittadini, consumatori, produttori di servizi e contenuti\". Ruolo: ricercatore senior (progettazione, coordinamento e conduzione delle attivit\u00e0, dalla raccolta dati alla dissemination). La ricerca ha affrontato il tema dei servizi e del coinvolgimento degli utenti/cittadini nell\u2019elaborazione di policy condivise, attraverso l\u2019utilizzo delle tecnologie digitali della comunicazione, tra \u201cmediazione\u201d e \u201cdisintermediazione\u201d offline e online nelle forme di civic engagement, conducendo anche uno studio di caso (il progetto di coinvolgimento IRENcollabora.it). La ricerca \u00e8 stata condotta empiricamente con metodologie quanti-qualitative, con una prevalenza di strumenti di tipo qualitativo (osservazione etnografica e interviste in profondit\u00e0). In dettaglio: a) Analisi quanti-qualitativa degli utenti e dei flussi di comunicazione della piattaforma IRENcollabora.it. b) Interviste in profondit\u00e0 a testimoni privilegiati. c) Osservazione etnografica dei lavori del comitato territoriale di Piacenza (nel periodo luglio 2014/luglio 2015). d) Interviste in profondit\u00e0 a tutti i membri attivi del comitato territoriale di Piacenza.",
        "periodo": "dal 16-07-2014 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca LABORATONO (unit\u00e0 di ricerca congiunta dell'Istituto Superiore Mario Boella e di Torino Nord Ovest, operante dal 2014. www.torinonordovest.it/laboratono/). Dettaglio attivit\u00e0 condotte da Tatiana Mazali con incarichi formali: 1) Coordinamento del gruppo di ricerca \"INDUSTRIA 4.0, Tecnologia e fattore umano nella fabbrica digitale\", ricerca condotta a livello nazionale con metodologie empiriche di stampo qualitativo. Tatiana Mazali oltre a coordinare il gruppo dei ricercatori ha predisposto gli strumenti di raccolta dati, ha realizzato parte delle interviste, ha analizzato i risultati, ha partecipato a diverse attivit\u00e0 di disseminazione. La ricerca indaga l\u2019impatto delle tecnologie digitali pi\u00f9 avanzate sulla modificazione dei processi produttivi e dei prodotti, descrivendo la traiettoria di venti imprese leader. Tatiana Mazali si \u00e8 occupata di analizzare nello specifico l\u2019ingresso della cultura digitale nei processi produttivi studiando il sistema socio-tecnico delle fabbriche e il ruolo dei media digitali in esse. I risultati di ricerca sono stati pubblicati in un rapporto di ricerca disponibile online e nel libro \"Industria 4.0. Uomini e macchine nelle fabbrica digitale\" (Guerini, 2016), libro finalista al Premio nazionale di divulgazione scientifica 2016 del CNR (l'attivit\u00e0 \u00e8 iniziata a maggio 2014 e continua nel 2016 con le attivit\u00e0 di disseminazione dei risultati, la ricerca si \u00e8 conclusa in autunno 2015). 2) \u201cALMANAC. Reliable Smart Secure Internet of Things for Smart Cities\u201d. Progetto di ricerca europeo (www.almanac-project.eu/news.php), partners: Istituto Superiore Mario Boella, Fraunhofer Institute for applied Information Technology, CNet Svenska, In-JeT, Telecom Italia, Citt\u00e0 di Torino, Alexandra Institute. Il progetto sviluppa il prototipo di una piattaforma capace di raccogliere, aggregare e interpretare dati generati dalla erogazione di due servizi urbani: il ciclo dei rifiuti e il servizio idrico integrato. Alla piattaforma si affianca una applicazione citizen centric, basata sui bisogni reali dei cittadini, progettata attraverso metodologia living lab (attivit\u00e0 di co-design con un gruppo di cittadini). Tatiana Mazali nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di realizzazione della applicazione citizen centric si \u00e8 occupata di progettare e condurre i living lab di co-design e di studiarne i risultati (l'attivit\u00e0 si \u00e8 svolta tra novembre 2014 e giugno 2015). 3) \u201cSORRISO. Living lab su StOrage e fonti Rinnovabili in unit\u00e0 Residenziali e edIfici pubblici ScOlastici\u201d. (www.progetto-sorriso.it). Progetto del bando IOD (Internet of Data) finanziato con fondi europei FESR. Il progetto di innovazione e ricerca ha avuto come obiettivo quello di testare una nuova tecnologia capace di monitorare, valutare e rendere pi\u00f9 efficienti i consumi energetici. All\u2019interno del progetto Tatiana Mazali si \u00e8 occupata di: progettare e condurre gli interventi educational sul tema del risparmio energetico, con metodologia living lab e utilizzando strumenti di gamification; predisporre gli strumenti di raccolta dati del progetto (questionari e interviste); analizzare i risultati (l'attivit\u00e0 si \u00e8 svolta dal 4 febbraio 2015 al 31 maggio 2015). I risultati del progetto di ricerca sono stati presentati al convegno nazionale AIS 2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 professionale condotta presso il Museo Nazionale del Cinema di Torino (con diversi contratti: assunzione con contratto di formazione; collaborazione coordinata continuativa; collaborazione occasionale). Dettaglio delle attivit\u00e0 rilevanti per il settore concorsuale 14/C2: 1) Curatela (ricerca e selezione materiali cinematografici) e organizzazione della produzione audiovisiva per il progetto di allestimento (a cura di Fran\u00e7ois Confino) del Museo del Cinema alla Mole Antonelliana (attivit\u00e0 svolte da marzo 2009 a novembre 2000). 2) Organizzazione del Festival \"Tr\u00e8sors du Cin\u00e9ma restaur\u00e9s\" presso il CICT-Conseil International Cin\u00e9ma et Television dell\u2019Unesco (Parigi). Contestuale attivit\u00e0 di ricerca per il dottorato da aprile a luglio 2001. 3) Responsabile del settore \"Museo alla Mole\". Attivit\u00e0 di assistenza alla direzione artistica di Fran\u00e7ois Confino degli allestimenti museali, con particolare attenzione agli allestimenti audiovisivi e multimediali (progettazione dei contenuti audiovisivi e multimediali previsti dal progetto) (attivit\u00e0 svolte da ottobre 2001 ad ottobre 2003). 4) Realizzazione di prodotti audiovisivi per le mostre temporanee: \"Le dragon et l\u2019alovette\" (giugno 2002), realizzazione di una decina di montaggi cinematografici a tema e di un video di interviste a testimoni privilegiati; \"Divas\" (marzo 2003), realizzazione di un video di 10 min. sulle dive del cinema italiano; \"Gangs of New York\" (marzo 2003), realizzazione di un video di 5 min. sul film Gangs of New York; \"La Dolce Vita\" (giugno 2003), realizzazione di un video di 5 min.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Scienze e Progetto della Comunicazione. XV ciclo. Valutazione finale della commissione (Prof. Vincenzo Tagliasco, Prof. Mario Ricciardi, Prof. Luca Toschi): \"Le ricerche oggetto della tesi sono significativamente originali. Le metodologie appaiono rigorose e appropriate all'oggetto. I risultati sono interessanti ed analizzati con spiccato senso critico. Nel colloquio la candidata dimostra approfondita conoscenza delle problematiche trattate. La Commissione unanime giudica molto positivo il lavoro svolto\".",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 26-03-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta al Politecnico di Torino, corso di laurea in Ingegneria del cinema e dei mezzi di comunicazione. Docente a contratto, anche con titolarit\u00e0, con continuit\u00e0 dall'a.a. 2004/2005 ad oggi. Dettaglio: a.a. 2016/2017 docente titolare del corso Comunicazione Multimediale, 5 CFU; a.a. 2015/2016 docente titolare del corso Comunicazione Multimediale, 5 CFU; a.a. 2014/2015 docente collaboratore del corso Comunicazione Multimediale, 4 CFU; a.a. 2013/2014 docente collaboratore del corso Comunicazione Multimediale, 4 CFU; a.a. 2012/2013 docente collaboratore del corso Tecniche e linguaggi del cinema e dello spettacolo, 4 CFU; a.a. 2011/2012 docente collaboratore del corso Comunicazione Multimediale, 5 CFU; a.a. 2010/2011 docente titolare del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 6 CFU; a.a. 2009/2010 docente collaboratore del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 5 CFU; a.a. 2008/2009 docente collaboratore del corso Crossmedia, 3 CFU, docente collaboratore del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 5 CFU; a.a. 2007/2008 docente collaboratore del corso Crossmedia, 3 CFU, docente collaboratore del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 5 CFU; a.a. 2006/2007 docente collaboratore del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 4 CFU; a.a. 2005/2006 docente titolare del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 4 CFU; docente collaboratore del corso Comunicazione Multimediale, 1 CFU; docente collaboratore del corso Virtual Heritage, 0,5 CFU; a.a. 2004/2005 docente collaboratore del corso Linguaggi e tecniche dello spettacolo, 3 CFU, docente collaboratore del corso Comunicazione Multimediale, 1 CFU, docente collaboratore del corso Introduzione alla comunicazione, 0,5 CFU.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica (docente titolare) svolta all\u2019Universit\u00e0 Telematica Internazionale Uninettuno di Roma, corso di laurea in Comunicazione, media e pubblicit\u00e0. Dettaglio: a.a. 2011/2012 docente titolare del corso Introduzione ai media e alla Sociologia della comunicazione (9 CFU in modalit\u00e0 e-learning), docente titolare dei corsi Comunicazione Multimediale (5 CFU in modalit\u00e0 e-learning) e Crossmedia (5 CFU in modalit\u00e0 e-learning); a.a. 2010/2011 docente titolare del corso di Introduzione ai media e alla Sociologia della comunicazione (9 CFU in modalit\u00e0 e-learning), docente titolare dei corsi Comunicazione Multimediale (5 CFU in modalit\u00e0 e-learning) e Crossmedia (5 CFU in modalit\u00e0 e-learning); a.a. 2009/2010 docente titolare del corso di Introduzione ai media e alla Sociologia della comunicazione (9 CFU in modalit\u00e0 e-learning).",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta all\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale. Dettaglio: a.a. 2010/2011 docente titolare del corso di Storia delle comunicazioni di massa (20 ore) per il Master di primo livello in Informazione, new media e comunicazione plurimediale.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Collaboratore di ricerca (tipologie contrattuali: collaborazioni coordinate continuative, collaborazioni occasionali, cessione diritti d'autore) del centro di ricerca Torino Nord Ovest (www.torinonordovest.it). Attivit\u00e0 condotta in modo continuativo dal 2012 ad oggi. Oltre ai progetti di ricerca che Tatiana Mazali ha diretto ricoprendo il ruolo di responsabile scientifico (per la descrizione di questi si rimanda ai titoli \"Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale o internazionale\u201d e \u201cResponsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o private\u201d), Tatiana Mazali ha collaborato alla realizzazione di altri progetti che hanno attinenza al settore concorsuale per cui e' presentata la domanda, area 14/C2. In dettaglio: 1) Nel periodo Gennaio 2013 / Settembre 2013, progetto \u201cFaber. Quando la creativit\u00e0 incontra l\u2019impresa\u201d (Terza edizione). Il progetto di sviluppo delle industrie creative ha realizzato un concorso nazionale per giovani creativi e un meeting per il matching domanda offerta imprese/creativi. Tatiana Mazali \u00e8 stata responsabile dell\u2019organizzazione della terza edizione del concorso e della realizzazione del meeting. Ha collaborato allo sviluppo della rete di partenariato di supporto al progetto, utile anche alla realizzazione della survey online realizzata per l\u2019indagine sui creativi digitali (questa ricerca \u00e8 stata finanziata con una borsa di ricerca Lagrange, per una descrizione si rimanda alla sezione \u201cResponsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o private\u201d). 2) Nel periodo Gennaio 2012 / Maggio 2012, per la \u201cLa candidatura di Torino a Capitale Europea della Cultura 2019\u201d Tatiana Mazali ha realizzato un\u2019analisi di benchmarking sulle citt\u00e0 Capitali Europee della Cultura, comparando punti di forza e debolezza nelle proposte culturali progettuali, e analizzando il rapporto cultura/sviluppo locale. L\u2019obiettivo del lavoro \u00e8 stato quello di offrire alla Citt\u00e0 di Torino un documento contenente elementi utili a intraprendere il percorso per la sottomissione della candidatura di Torino a Capitale Europea della Cultura nel 2019.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica presso l'Istituto Europeo di Design (IED) di Torino. Dettaglio: a.a. 2015/2016 docente collaboratore del corso Personal Branding (9 ore); a.a. 2014/2015 docente titolare del corso Sociologia dei processi culturali e comunicativi (27 ore), docente collaboratore del corso Personal Branding (9 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Journal Manager della rivista scientifica nazionale Mediascapes Journal (www.mediascapesjournal.it) ISSN: 2282-2542",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Editorial manager della rivista scientifica DigitCult@Scientific Journal on Digital Cultures (www.digitcult.it) ISSN: 2531-5994",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}