{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-60",
        "titolo": "Domini tecnologici e strutture per una despazializzazione della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-98138-24-1"
        ],
        "csp": "Roma-Messina:Corisco, ISBN: 978-88-98138-24-1",
        "opera": "Marco Centorrino Sebastiano Nucera. (a cura di): Sebastiano Nucera Francesco Parisi, Natura Umana 2.0. Teorie e Pratiche del Potenziamento Cognitivo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Centorrino Marco, Nucera Sebastiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Centorrino Marco, Nucera Sebastiano (2016). Domini tecnologici e strutture",
        "per una despazializzazione della conoscenza. In: Marco Centorrino",
        "Sebastiano Nucera. (a cura di): Sebastiano Nucera Francesco Parisi,",
        "Natura Umana 2.0. Teorie e Pratiche del Potenziamento Cognitivo. p.",
        "48-60, Roma-Messina:Corisco, ISBN: 978-88-98138-24-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-27",
        "titolo": "Ecologie mediali del multiculturalismo. Tra stereotipi e rappresentazioni distorte dell'alterit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788898138210"
        ],
        "csp": "Roma-Messina:Corisco Edizioni, ISBN: 9788898138210",
        "opera": "(a cura di): Domenico Carzo, Culture globali e mediterranee. Migrazioni, integrazioni, noismi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Centorrino, Sebastiano Nucera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Centorrino, Sebastiano Nucera (2016). Ecologie mediali del",
        "multiculturalismo. Tra stereotipi e rappresentazioni distorte dell'alterit\u00e0.. In:",
        "(a cura di): Domenico Carzo, Culture globali e mediterranee. Migrazioni,",
        "integrazioni, noismi. p. 11-27, Roma-Messina:Corisco Edizioni, ISBN:",
        "9788898138210"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "#Messinasenzacqua: un caso di non-comunicazione di crisi",
        "ISSN": [
          "2240-7715"
        ],
        "journal": "HUMANITIES",
        "csp": "vol. 8, p. 17-40, ISSN: 2240-7715",
        "anno": "2015",
        "autori": "Centorrino Marco, Pira Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Centorrino Marco, Pira Francesco (2015). #Messinasenzacqua: un caso di",
        "non-comunicazione di crisi. HUMANITIES, vol. 8, p. 17-40, ISSN:",
        "2240-7715"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-79",
        "titolo": "Tecnolog\u00edas de la experiencia y mundos que cambian. Actuaci\u00f3n prot\u00e9sica y revoluci\u00f3n de lo real",
        "ISBN": [
          "9788460835202"
        ],
        "csp": "Toledo:Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, ISBN: 9788460835202",
        "opera": "(a cura di): Eduardo Gonz\u00e1lez Garc\u00eda;Alejandro Garc\u00eda Mu\u00f1iz;Javier Garc\u00eda Sansano Leire Iglesias Villalobos, Mundos emergentes: cambios, conflictos y expectativas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sebastiano Nucera, Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sebastiano Nucera, Marco Centorrino (2015). Tecnolog\u00edas de la",
        "experiencia y mundos que cambian. Actuaci\u00f3n prot\u00e9sica y revoluci\u00f3n de lo",
        "real. In: (a cura di): Eduardo Gonz\u00e1lez Garc\u00eda;Alejandro Garc\u00eda",
        "Mu\u00f1iz;Javier Garc\u00eda Sansano Leire Iglesias Villalobos, Mundos",
        "emergentes: cambios, conflictos y expectativas. p. 70-79,",
        "Toledo:Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, ISBN:",
        "9788460835202"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-211",
        "titolo": "Dal collettivismo comunitario all\u2019individualismo in rete delle community",
        "ISBN": [
          "9788872681480"
        ],
        "csp": "Messina:editrice Sicania by GEM, ISBN: 9788872681480",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Centorrino (2014). Dal collettivismo comunitario all\u2019individualismo in rete",
        "delle community. In: AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2013. p. 198-211,",
        "Messina:editrice Sicania by GEM, ISBN: 9788872681480"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-210",
        "titolo": "Media e disabilit\u00e0: la political correctness e le routine produttive",
        "ISBN": [
          "9788849843286"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843286",
        "opera": "(a cura di): M. Gensabella, \"Vedere\" la disabilit\u00e0. Per una prospettiva umanistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Centorrino (2014). Media e disabilit\u00e0: la political correctness e le routine",
        "produttive. In: (a cura di): M. Gensabella, \"Vedere\" la disabilit\u00e0. Per una",
        "prospettiva umanistica. p. 199-210, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849843286"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il grillismo anti tv e la riscoperta del two-step flow",
        "ISSN": [
          "2240-7715"
        ],
        "journal": "HUMANITIES",
        "csp": "vol. 4, p. 21-40, ISSN: 2240-7715",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Centorrino (2013). Il grillismo anti tv e la riscoperta del two-step flow.",
        "HUMANITIES, vol. 4, p. 21-40, ISSN: 2240-7715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-147",
        "titolo": "L'identit\u00e0 europea passa dal \"Tubo\": i giovani e le nuove forme di comunicazione istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788896456071"
        ],
        "csp": "Avellino:DeVenezia, ISBN: 9788896456071",
        "opera": "(a cura di): R. Rauty, Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Centorrino, M. Parito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Centorrino, M. Parito (2013). L'identit\u00e0 europea passa dal \"Tubo\": i",
        "giovani e le nuove forme di comunicazione istituzionale. In: (a cura di): R.",
        "Rauty, Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p. 141-147,",
        "Avellino:DeVenezia, ISBN: 9788896456071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-46",
        "titolo": "Digitale terrestre: ma sar\u00e0 vera rivoluzione?",
        "ISBN": [
          "9788854848696"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854848696",
        "opera": "Marco Centorrino Antonia Cava Fulvio Firrito. Servizio pubblico e mercato radiotelevisivo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CENTORRINO Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CENTORRINO Marco (2012). Digitale terrestre: ma sar\u00e0 vera rivoluzione?.",
        "In: Marco Centorrino Antonia Cava Fulvio Firrito. Servizio pubblico e",
        "mercato radiotelevisivo. p. 15-46, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854848696"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-47",
        "titolo": "Potere e contropotere. Gli immigrati e la mass self-communication",
        "ISBN": [
          "9788878922204"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878922204",
        "opera": "(a cura di): Carzo D., Spazi, tempi e linguaggi. Le migrazioni tra nuove tecnologie e diritti emergenti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Centorrino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Centorrino M. (2012). Potere e contropotere. Gli immigrati e la mass",
        "self-communication. In: (a cura di): Carzo D., Spazi, tempi e linguaggi. Le",
        "migrazioni tra nuove tecnologie e diritti emergenti. p. 33-47,",
        "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878922204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-207",
        "titolo": "Sociologia dei digital media. Concetti e percorsi di ricerca, tra rivoluzioni inavvertite e vita quotidiana.. p",
        "ISBN": [
          "9788820410100"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410100",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Centorrino, Angelo Romeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Centorrino, Angelo Romeo (2012). Sociologia dei digital media.",
        "Concetti e percorsi di ricerca, tra rivoluzioni inavvertite e vita quotidiana.. p.",
        "5-207, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410100"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-172",
        "titolo": "The Image of the \u00abDigital Native\u00bb and the Generation Gap",
        "ISBN": [
          "9783631604199"
        ],
        "csp": "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter Lang, ISBN: 9783631604199",
        "opera": "Fausto Colombo e Leopoldina Fortunati. Broadband Society and Generational Changes . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Centorrino (2011). The Image of the \u00abDigital Native\u00bb and the",
        "Generation Gap. In: Fausto Colombo e Leopoldina Fortunati. Broadband",
        "Society and Generational Changes . p. 159-172,",
        "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631604199"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-54",
        "titolo": "Le istituzioni mediatiche tra stereotipi e \u201ccopioni\u201d",
        "ISBN": [
          "9788854844551"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854844551",
        "opera": "-. Narrare l\u2019Altro. Pratiche discorsive sull\u2019immigrazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Centorrino (2011). Le istituzioni mediatiche tra stereotipi e \u201ccopioni\u201d.",
        "In: -. Narrare l\u2019Altro. Pratiche discorsive sull\u2019immigrazione. p. 35-54,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854844551"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-89",
        "titolo": "Divari generazionali e nuove dimensioni tecno-quotidiane",
        "ISBN": [
          "9788834320365"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 9788834320365",
        "opera": "Piermarco Aroldi. Media + Generations. Identit\u00e0 generazionali e processi di mediatizzazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCO CENTORRINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCO CENTORRINO (2011). Divari generazionali e nuove dimensioni",
        "tecno-quotidiane. In: Piermarco Aroldi. Media + Generations. Identit\u00e0",
        "generazionali e processi di mediatizzazione. p. 79-89, MILANO:Vita e",
        "Pensiero, ISBN: 9788834320365"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Bulli, pupe e videofonini. p",
        "ISBN": [
          "9788877965066"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877965066",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Centorrino (2008). Bulli, pupe e videofonini. p. 1-189,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877965066"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "La rivoluzione satellitare. Come Sky ha cambiato la televisione italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788846484536"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846484536",
        "anno": "2006",
        "autori": "CENTORRINO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M. (2006). La rivoluzione satellitare. Come Sky ha cambiato",
        "la televisione italiana. p. 1-256, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846484536"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-79",
        "titolo": "Tecnolog\u00edas de la experiencia y mundos que cambian. Actuaci\u00f3n prot\u00e9sica y revoluci\u00f3n de lo real",
        "ISBN": [
          "9788460835202"
        ],
        "csp": "Toledo:Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, ISBN: 9788460835202",
        "opera": "(a cura di): Eduardo Gonz\u00e1lez Garc\u00eda;Alejandro Garc\u00eda Mu\u00f1iz;Javier Garc\u00eda Sansano Leire Iglesias Villalobos, Mundos emergentes: cambios, conflictos y expectativas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sebastiano Nucera, Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sebastiano Nucera, Marco Centorrino (2015). Tecnolog\u00edas de la",
        "experiencia y mundos que cambian. Actuaci\u00f3n prot\u00e9sica y revoluci\u00f3n de lo",
        "real. In: (a cura di): Eduardo Gonz\u00e1lez Garc\u00eda;Alejandro Garc\u00eda",
        "Mu\u00f1iz;Javier Garc\u00eda Sansano Leire Iglesias Villalobos, Mundos",
        "emergentes: cambios, conflictos y expectativas. p. 70-79,",
        "Toledo:Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, ISBN:",
        "9788460835202"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-210",
        "titolo": "Media e disabilit\u00e0: la political correctness e le routine produttive",
        "ISBN": [
          "9788849843286"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843286",
        "opera": "(a cura di): M. Gensabella, \"Vedere\" la disabilit\u00e0. Per una prospettiva umanistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Centorrino (2014). Media e disabilit\u00e0: la political correctness e le routine",
        "produttive. In: (a cura di): M. Gensabella, \"Vedere\" la disabilit\u00e0. Per una",
        "prospettiva umanistica. p. 199-210, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849843286"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-211",
        "titolo": "Dal collettivismo comunitario all\u2019individualismo in rete delle community",
        "ISBN": [
          "9788872681480"
        ],
        "csp": "Messina:editrice Sicania by GEM, ISBN: 9788872681480",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Centorrino (2014). Dal collettivismo comunitario all\u2019individualismo in rete",
        "delle community. In: AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2013. p. 198-211,",
        "Messina:editrice Sicania by GEM, ISBN: 9788872681480"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il grillismo anti tv e la riscoperta del two-step flow",
        "ISSN": [
          "2240-7715"
        ],
        "journal": "HUMANITIES",
        "csp": "vol. 4, p. 21-40, ISSN: 2240-7715",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Centorrino (2013). Il grillismo anti tv e la riscoperta del two-step flow.",
        "HUMANITIES, vol. 4, p. 21-40, ISSN: 2240-7715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-207",
        "titolo": "Sociologia dei digital media. Concetti e percorsi di ricerca, tra rivoluzioni inavvertite e vita quotidiana.. p",
        "ISBN": [
          "9788820410100"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410100",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Centorrino, Angelo Romeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Centorrino, Angelo Romeo (2012). Sociologia dei digital media.",
        "Concetti e percorsi di ricerca, tra rivoluzioni inavvertite e vita quotidiana.. p.",
        "5-207, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410100"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-172",
        "titolo": "The Image of the \u00abDigital Native\u00bb and the Generation Gap",
        "ISBN": [
          "9783631604199"
        ],
        "csp": "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter Lang, ISBN: 9783631604199",
        "opera": "Fausto Colombo e Leopoldina Fortunati. Broadband Society and Generational Changes . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Centorrino (2011). The Image of the \u00abDigital Native\u00bb and the",
        "Generation Gap. In: Fausto Colombo e Leopoldina Fortunati. Broadband",
        "Society and Generational Changes . p. 159-172,",
        "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter",
        "Lang, ISBN: 9783631604199"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-73",
        "titolo": "Dalla cultura di flusso ai nuovi modelli di genere",
        "ISBN": [
          "9788889908266"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni Kaplan, ISBN: 9788889908266",
        "opera": "-. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore degli Anelli in Italia: audience, media, mercato. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CENTORRINO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CENTORRINO M. (2008). Dalla cultura di flusso ai nuovi modelli di genere.",
        "In: -. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore degli Anelli in Italia:",
        "audience, media, mercato. p. 58-73, TORINO:Edizioni Kaplan, ISBN:",
        "9788889908266"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Bulli, pupe e videofonini. p",
        "ISBN": [
          "9788877965066"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:Bonanno, ISBN: 9788877965066",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marco Centorrino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Centorrino (2008). Bulli, pupe e videofonini. p. 1-189,",
        "ACIREALE-ROMA:Bonanno, ISBN: 9788877965066"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-166",
        "titolo": "Le aspettative dei giovani immigrati: dal consumo all'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788846488923"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846488923",
        "opera": "A. MARINELLI;R. PALTRINIERI;G. PECCHINENDA;A.L. TOTA. Tecnologie e culture dell\u2019identit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CENTORRINO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CENTORRINO M. (2007). Le aspettative dei giovani immigrati: dal",
        "consumo all'integrazione. In: A. MARINELLI;R. PALTRINIERI;G.",
        "PECCHINENDA;A.L. TOTA. Tecnologie e culture dell\u2019identit\u00e0. p. 151-166,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846488923"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "La rivoluzione satellitare. Come Sky ha cambiato la televisione italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788846484536"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846484536",
        "anno": "2006",
        "autori": "CENTORRINO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M. (2006). La rivoluzione satellitare. Come Sky ha cambiato",
        "la televisione italiana. p. 1-256, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846484536"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "30822",
    "nome": "CENTORRINO Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "- Componente del Comitato scientifico della collana \"Officina dei Media\", edita da Bonanno Editore",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Componente del Comitato di redazione della Collana del Centro Interuniversitario per le Ricerche sulla Sociologia del Diritto, dell\u2019Informazione e delle Istituzioni Giuridiche (CIRSDIG), edita da Aracne.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Componente della redazione della rivista Humanities",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Componente Comitato scientifico della collana Sociologie, edita da Mimesis",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "- Relatore alla conferenza internazionale \"Immigration, media and modernity\" (Sussex University, Brighton - UK)",
        "periodo": "dal 19-11-1998 al 19-11-1998"
      },
      {
        "content": "- Relatore alla \"Departmental Research Conference, Theatre, Film and Television Studies\" (University of Wales, Gregynog - UK)",
        "periodo": "dal 20-03-2003 al 21-03-2003"
      },
      {
        "content": "- Relatore al \"III Coll\u00f2quio Brasil-It\u00e0lia de Ci\u00e9ncias da Comunicao\" (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais, Belo Horizonte - Brasile)",
        "periodo": "dal 12-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "- Relatore al Convegno della sezione Pic dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia \"Comunicare le identit\u00e0: discorsi, immagini, oggetti, reti\" (Bolzano)",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "- Relatore al Convegno internazionale \"Media + Generations\" (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "- Relatore al Convegno \"Giovani Come VII - Giovani in una societ\u00e0 multimediale\" (Universit\u00e0 di Salerno)",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "- Relatore al XX Congreso Internacional de Sociolog\u00eda en Castilla La-Mancha \"Mundos emergentes: cambios, conflictos, expectativas\" (Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, Almagro - ES).",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 22-11-2015"
      },
      {
        "content": "- Relatore al XXI Congreso Internacional de Sociolog\u00eda en Castilla La-Mancha \u201cIntegraciones y desintegraciones sociales. Migraciones, pobreza, refugio\u201d (Asociaci\u00f3n Castellano-Manchega de Sociolog\u00eda, Valdepenas - ES).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 20-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "- Responsabile scientifico progetto \"Mass-media e potere politico: la mediazione della comunicazione attraverso vecchi e nuovi canali\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Messina, nell'ambito dei Progetti di Ateneo.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "- Responsabile scientifico progetto \"Bullismo e nuove tecnologie: la trasgressione in rapporto al mutamento culturale\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Messina, nell'ambito dei Progetti di Ateneo.",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "- Responsabile scientifico progetto \"Servizio pubblico e mercato televisivo: la Rai nel passaggio dall'analogico al digitale\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Messina, nell'ambito dei Progetti di Ateneo.",
        "periodo": "dal 20-10-2010 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "- Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"La rifunzionalizzazione del contemporaneo\". Il progetto ha ottenuto un primo finanziamento ai sensi dell'art. 11 del decreto dei criteri di ripartizione del FFO 2016, dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca in data 04/11/2016 per un importo di 100.000 euro. Inoltre, l'Ateneo \u00e8 in attesa di comunicazione ufficiale sullo stanziamento di un secondo finanziamento, relativamente ad una seconda linea dello stesso progetto, per un importo di 1 milione di euro a valere sui fondi del Piano Nazionale della Ricerca 2015-2020.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "- 2007: partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"\"Pedagogia e Sociologia interculturale\" - XXIII ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. - 2008 partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"\"Pedagogia e Sociologia interculturale\" - XXIV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. - 2009 partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"\"Pedagogia e Sociologia interculturale\" - XXV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. - 2010 e fino al 2012 partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"\"Pedagogia e Sociologia interculturale\" - XXVI ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- Consulente per progetti Ancitel, finanziati dal Formez. Nel dettaglio, l'attivit\u00e0 svolta ha riguardato: a) Apertura di uffici di Sportello Unico (progetto Action Plan) in: - Sicilia [Messina, Venetico e associati (Me), Vittoria e associati (Rg)] - Calabria [Catanzaro e associati] b) Consulenza per i progetti pilota di marketing territoriale presso gli SPUN di: - Venetico e associati (Me) - Catanzaro e associati c) Consulenza per laboratori di marketing territoriali (progetto InvesInSud) presso le associazioni dei Comuni facenti capo a: - Monforte S. Giorgio (Me), - Caraffa (Cz); e presso i Comuni di: - Rende (Cs) - Cosenza - Mistretta (Me)",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "- Dopo avere vinto la relativa procedura comparativa, titolare - nel periodo aprile 2001-aprile 2005 - di assegno di ricerca bandito nell'ambito del progetto \"Mass media e potere politico: la mediazione della comunicazione attraverso vecchi e nuovi canali\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, area n. 14, cattedra di Sociologia della Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "- Consulente per la comunicazione, dell\u2019Agenzia di Sviluppo Integrato del Comune di Caltagirone (CT)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "- Docente a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania negli a.a. 2003/04 e 2004/05. Nel dettaglio: \u2022 dal 2003 (dicembre) al 2005 (dicembre): Docente a contratto di Sociologia della Comunicazione (la cui denominazione \u00e8 poi mutata in Comunicazione e Analisi dei Media) \u2013 SSD SPS/08, presso il Corso di Laurea in Scienza della Comunicazione della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Catania. \u2022 dal 2004 (ottobre) al 2005 (dicembre): Docente a contratto di Comunicazione e New Media \u2013 SSD SPS/08, presso il Corso di Laurea magistrale in Culture e Linguaggi per la Comunicazione della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "- Partecipazione alla redazione del Piano di Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina e al suo aggiornamento, avvenuto nell\u2019anno successivo",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "- Dall'a.a. 2005/06 svolge attivit\u00e0 di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina nei SSD SPS/08 e SPS/07, in Corsi di Laurea triennali e magistrali, corsi di Master e di dottorato di ricerca. Per l'anno accademico in corso, gli \u00e8 stato assegnato il seguente carico didattico: - Presso il Dipartimento di Civilt\u00e0 Antiche e Moderne (ex Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) dell\u2019Universit\u00e0 di Messina insegna \u201cSociologia e Comunicazione\u201d presso il CdL triennale in \u201cScienze dell\u2019Informazione\u201d, Sociologia dei Processi culturali nell\u2019ambito del corso integrato \u201cScienze antropologiche e sociali\u201d presso il CdL triennale in Lettere (curriculum \u201cDocente di lingua italiana a stranieri\u201d), Sociologia dei Media digitali presso il CdL magistrale in \u201cMetodi e Linguaggi del Giornalismo\u201d, Sociologia dei Processi culturali e comunicativi presso il CdL triennale in \u201cLingue, Letterature straniere e Tecniche della mediazione linguistica\u201d della stessa Facolt\u00e0. \u00c8, altres\u00ec, componente del CTS del Master e del Corso di Perfezionamento in \u201cManager della Comunicazione pubblica\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Messina e docente del Master in \u201cCounseling e pratica filosofica\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 27-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Delegato del Rettore per la Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 11-07-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PAN LAB - \"Realizzazione laboratori per la sicurezza alimentare della filiera agroalimentare\", finanziato su fondi PONa3_00166/F1 per complessivi 22 milioni di euro, realizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e caratterizzato da collaborazioni di livello internazionale. In particolare, il sottoscritto ha curato l'area di ricerca inerente la comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca CERISI (Centro di Eccellenza Ricerca e Innovazione Strutture e Infrastrutture di grandi dimensioni), finanziato su fondi PONa3_00422 per complessivi 21 milioni di euro, realizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e caratterizzato da collaborazioni di livello internazionale. In particolare, il sottoscritto ha curato l'area di ricerca inerente la comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "- Partecipazione al progetto \"Be & Save\" - Tecnologie e modelli operativi per la gestione sostenibile della filiera alimentare attraverso la valorizzazione degli scarti Biologici della produzione a scopi Energetici, la riduzione degli Sprechi Alimentari del sistema distributivo e dei consumatori e il trattamento e la Valorizzazione della frazione Edibile del rifiuto solido urbano, finanziato con fondi Pon 04a2_F, realizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e caratterizzato da una collaborazione di livello nazionale con GTS Consulting. In particolare, il sottoscritto ha curato l'area di ricerca inerente la comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}