{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sincronizzati con la societ\u00e0 digitale: nuove tendenze della comunicazione sociale contemporanea",
        "ISSN": [
          "1827-7969"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 127-137, ISSN: 1827-7969",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefania Antonioni, Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Antonioni, Gea Ducci (2016). Sincronizzati con la societ\u00e0 digitale:",
        "nuove tendenze della comunicazione sociale contemporanea.",
        "COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. 1, p. 127-137, ISSN: 1827-7969"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Lavori in corso\" nella PA connessa: il ruolo delle strutture di comunicazione nella gestione dei social media e lo sportello polifunzionale 3.0.",
        "ISSN": [
          "0390-5195"
        ],
        "journal": "PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE",
        "csp": "vol. n.1 / 2016, p. 113-135, ISSN: 0390-5195",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2016). \"Lavori in corso\" nella PA connessa: il ruolo delle",
        "strutture di comunicazione nella gestione dei social media e lo sportello",
        "polifunzionale 3.0.. PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE, vol. n.1 / 2016, p.",
        "113-135, ISSN: 0390-5195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicazione pubblica e performance nella sanit\u00e0 digitale. trasparenza e accountability per un empowered patient.",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 51, p. 117-132, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2016). Comunicazione pubblica e performance nella sanit\u00e0",
        "digitale. trasparenza e accountability per un empowered patient..",
        "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. 51, p. 117-132, ISSN:",
        "1121-1733"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17265/2159-5526"
        ],
        "titolo": "Public communication in the Processes of Transparency and Accountability in the Era of Open Data",
        "ISSN": [
          "2159-5526"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY STUDY",
        "csp": "vol. Volume 5, numero 2, p. 83-90, ISSN: 2159-5526, doi: 10.17265/2159-5526",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2015). Public communication in the Processes of Transparency",
        "and Accountability in the Era of Open Data. SOCIOLOGY STUDY, vol.",
        "Volume 5, numero 2, p. 83-90, ISSN: 2159-5526, doi: 10.17265/2159-5526"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SUR2015-107010"
        ],
        "titolo": "Il rapporto tra Pubblica Amministrazione e cittadini nella citt\u00e0 digitale: trasparenza, accountability e open data nei nuovi contesti urbani",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 107, p. 135-149, ISSN: 0392-4939, doi: 10.3280/SUR2015-107010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2015). Il rapporto tra Pubblica Amministrazione e cittadini nella",
        "citt\u00e0 digitale: trasparenza, accountability e open data nei nuovi contesti",
        "urbani. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 107, p. 135-149, ISSN:",
        "0392-4939, doi: 10.3280/SUR2015-107010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pianificare la comunicazione dei servizi di e-Health: attori, sistemi, relazioni. Il caso del Fascicolo Sanitario Elettronico",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 48, p. 26-38, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2014). Pianificare la comunicazione dei servizi di e-Health:",
        "attori, sistemi, relazioni. Il caso del Fascicolo Sanitario Elettronico.",
        "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. 48, p. 26-38, ISSN:",
        "1121-1733"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Public Communication in Europe for a European Public Sphere",
        "ISSN": [
          "2159-5526"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY STUDY",
        "csp": "vol. Volume 3, p. 425-436, ISSN: 2159-5526",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2013). Digital Public Communication in Europe for a European",
        "Public Sphere. SOCIOLOGY STUDY, vol. Volume 3, p. 425-436, ISSN:",
        "2159-5526"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La comunicazione pubblica digitale per la trasparenza, l'accountability e il dialogo con i cittadini: verso una Pa open e condivisa",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3/2013, p. 461-470, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2013). La comunicazione pubblica digitale per la trasparenza,",
        "l'accountability e il dialogo con i cittadini: verso una Pa open e condivisa.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3/2013, p. 461-470, ISSN:",
        "0392-2278"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La comunicazione pubblica digitale dell'Europa, per l'Europa",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 79-97, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2012). La comunicazione pubblica digitale dell'Europa, per",
        "l'Europa. SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. 1, p. 79-97, ISSN:",
        "1121-1733"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-58",
        "titolo": "2. Comunicazione pubblica e immigrazione: principi e peculiarit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820406554"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406554",
        "opera": "Gea Ducci. (a cura di): Gea Ducci, La comunicazione pubblica e la sfida dell'interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ducci Gea (2012). 2. Comunicazione pubblica e immigrazione: principi e",
        "peculiarit\u00e0. In: Gea Ducci. (a cura di): Gea Ducci, La comunicazione",
        "pubblica e la sfida dell'interculturalit\u00e0. p. 37-58, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820406554"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Un territorio a pi\u00f9 voci. Aspetti comunicativi di un sistema integrato per l'inclusione sociale degli immigrati. vol",
        "ISBN": [
          "9788846499295"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846499295",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAZZOLI L., DUCCI G, ANTONIONI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZOLI L., DUCCI G, ANTONIONI S (2008). Un territorio a pi\u00f9 voci.",
        "Aspetti comunicativi di un sistema integrato per l'inclusione sociale degli",
        "immigrati. vol. 1, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846499295"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Pubblica Amministrazione e cittadini: una relazionalit\u00e0 consapevole - Gli sviluppi di una comunicazione pubblica integrata. vol",
        "ISBN": [
          "8846480090"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846480090",
        "anno": "2007",
        "autori": "DUCCI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DUCCI G. (2007). Pubblica Amministrazione e cittadini: una relazionalit\u00e0",
        "consapevole - Gli sviluppi di una comunicazione pubblica integrata. vol. 1,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846480090"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sincronizzati con la societ\u00e0 digitale: nuove tendenze della comunicazione sociale contemporanea",
        "ISSN": [
          "1827-7969"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 127-137, ISSN: 1827-7969",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefania Antonioni, Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Antonioni, Gea Ducci (2016). Sincronizzati con la societ\u00e0 digitale:",
        "nuove tendenze della comunicazione sociale contemporanea.",
        "COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. 1, p. 127-137, ISSN: 1827-7969"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Lavori in corso\" nella PA connessa: il ruolo delle strutture di comunicazione nella gestione dei social media e lo sportello polifunzionale 3.0.",
        "ISSN": [
          "0390-5195"
        ],
        "journal": "PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE",
        "csp": "vol. n.1 / 2016, p. 113-135, ISSN: 0390-5195",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2016). \"Lavori in corso\" nella PA connessa: il ruolo delle",
        "strutture di comunicazione nella gestione dei social media e lo sportello",
        "polifunzionale 3.0.. PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE, vol. n.1 / 2016, p.",
        "113-135, ISSN: 0390-5195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicazione pubblica e performance nella sanit\u00e0 digitale. trasparenza e accountability per un empowered patient.",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 51, p. 117-132, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2016). Comunicazione pubblica e performance nella sanit\u00e0",
        "digitale. trasparenza e accountability per un empowered patient..",
        "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. 51, p. 117-132, ISSN:",
        "1121-1733"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SUR2015-107010"
        ],
        "titolo": "Il rapporto tra Pubblica Amministrazione e cittadini nella citt\u00e0 digitale: trasparenza, accountability e open data nei nuovi contesti urbani",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 107, p. 135-149, ISSN: 0392-4939, doi: 10.3280/SUR2015-107010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2015). Il rapporto tra Pubblica Amministrazione e cittadini nella",
        "citt\u00e0 digitale: trasparenza, accountability e open data nei nuovi contesti",
        "urbani. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 107, p. 135-149, ISSN:",
        "0392-4939, doi: 10.3280/SUR2015-107010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pianificare la comunicazione dei servizi di e-Health: attori, sistemi, relazioni. Il caso del Fascicolo Sanitario Elettronico",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 48, p. 26-38, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2014). Pianificare la comunicazione dei servizi di e-Health:",
        "attori, sistemi, relazioni. Il caso del Fascicolo Sanitario Elettronico.",
        "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. 48, p. 26-38, ISSN:",
        "1121-1733"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La comunicazione pubblica digitale per la trasparenza, l'accountability e il dialogo con i cittadini: verso una Pa open e condivisa",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3/2013, p. 461-470, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2013). La comunicazione pubblica digitale per la trasparenza,",
        "l'accountability e il dialogo con i cittadini: verso una Pa open e condivisa.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3/2013, p. 461-470, ISSN:",
        "0392-2278"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Public Communication in Europe for a European Public Sphere",
        "ISSN": [
          "2159-5526"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY STUDY",
        "csp": "vol. Volume 3, p. 425-436, ISSN: 2159-5526",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gea Ducci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gea Ducci (2013). Digital Public Communication in Europe for a European",
        "Public Sphere. SOCIOLOGY STUDY, vol. Volume 3, p. 425-436, ISSN:",
        "2159-5526"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicazione pubblica e violenza sulle donne. Un'indagine nella provincia di Pesaro e Urbino",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 39, p. 81-97, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ducci Gea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducci Gea (2009). Comunicazione pubblica e violenza sulle donne.",
        "Un'indagine nella provincia di Pesaro e Urbino. SOCIOLOGIA DELLA",
        "COMUNICAZIONE, vol. 39, p. 81-97, ISSN: 1121-1733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-111",
        "titolo": "Cittadini e istituzioni nei social network: sistemi relazionali e nuove forme di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788875781354"
        ],
        "csp": "TORINO:Codice, ISBN: 9788875781354",
        "opera": "LELLA MAZZOLI A CURA DI. Network effect - Quando la rete diventa pop. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DUCCI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DUCCI G. (2009). Cittadini e istituzioni nei social network: sistemi",
        "relazionali e nuove forme di partecipazione. In: LELLA MAZZOLI A CURA",
        "DI. Network effect - Quando la rete diventa pop. vol. 1, p. 95-111,",
        "TORINO:Codice, ISBN: 9788875781354"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Pubblica Amministrazione e cittadini: una relazionalit\u00e0 consapevole - Gli sviluppi di una comunicazione pubblica integrata. vol",
        "ISBN": [
          "8846480090"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846480090",
        "anno": "2007",
        "autori": "DUCCI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DUCCI G. (2007). Pubblica Amministrazione e cittadini: una relazionalit\u00e0",
        "consapevole - Gli sviluppi di una comunicazione pubblica integrata. vol. 1,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846480090"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "3477",
    "nome": "DUCCI Gea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Collana MediaCultura di FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Collana Amministrare e Comunicare, Aras Edizioni, Fano",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Rivista Sociologia della Comunicazione - FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 10-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cGovernance e responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa\u201d, nell\u2019ambito del Com.PA (Salone europeo della comunicazione pubblica e istituzionale) con una relazione dal titolo \u201cLa dimensione comunicativa nel sistema di accountability regionale\" (3 novembre 2004)",
        "periodo": "dal 03-11-2004 al 03-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale dall\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia), sezione PIC (Processi e Istituzioni Culturali), Comunicare le identit\u00e0: discorsi, immagini, oggetti, reti, con una relazione dal titolo: \u201cDinamiche comunicative emergenti dall\u2019intreccio fra reti organizzative e reti tecnologiche nell\u2019ambito della PA italiana\u201d, Bolzano, 23 settembre 2005",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cNuove strategie di significazione nella comunicazione globale\u201d, con una relazione dal titolo \u201cI processi di significazione nella sfera pubblica post-moderna: verso una relazionalit\u00e0 consapevole degli attori istituzionali?\u201d , Universit\u00e0 di Salerno (Salerno 22 giugno 2006)",
        "periodo": "dal 22-06-2006 al 22-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno organizzato dall\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \u201cOltre l\u2019individualismo? Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d, con una relazione dal titolo \u201cPercorsi integrati per l\u2019inclusione e la partecipazione sociale dei cittadini-immigrati, fra comunicazione inter-istituzionale e relazioni inter-soggettive\u201d nell\u2019ambito del workshop \u201cSpazi pubblici, partecipazione e nuove forme di socialit\u00e0\u201d (Milano-Bicocca, 16 \u2013 17 ottobre 2008).",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cIn viaggio verso il diritto. Studio, riflessioni ed analisi della legislazione sull\u2019immigrazione\u201d, promosso dall\u2019Assemblea Legislativa della Regione Marche, con una relazione dal titolo \u201cAccoglienza e integrazione degli immigrati nelle Marche: comunicazione e mediazione culturale\u201d (presentazione lavoro di ricerca condotto nell\u2019ambito del Laboratorio Marche \u2013 Presidenza del Consiglio Regionale delle Marche) \u2013 Ancona 23 gennaio 2010",
        "periodo": "dal 23-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDall\u2019Intelligenza Artificiale alle tecnologie sociali. L\u2019attualit\u00e0 del pensiero di Achille Ardig\u00f2\u201d, con una relazione dal titolo \u201cUna lettura delle nuove forme di comunicazione pubblica attraverso le teorie di A. Ardig\u00f2\u201d, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, 1 marzo 2010",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale (2010 International Conference) organizzato dall\u2019International Visual Association (IVSA) con una relazione dal titolo \u201cImages of local identity and reception: cultural mediators\u2019 glance in an italian region\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (Bologna, 20-22 luglio 2010).",
        "periodo": "dal 20-07-2010 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno promosso dall\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globali: sociologicamente\u201d, con una relazione dal titolo \u201cRipensare la comunicazione pubblica e la partecipazione civica con il web sociale: cittadini e pubbliche amministrazioni a confronto\u201d, nell\u2019ambito del workshop organizzato dalla sezione PIC (Processi e Istituzioni Culturali) \u201cPratiche culturali e reti di consumo. Luoghi plurali e nuove forme di partecipazione\u201d (Milano 23-25 settembre 2010).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale promosso da European Sociological Association (ESA), 3rd ESA Sociology of Culture RN mid-term Conference \u201cCultural and the Making of Worlds\u201d, con una relazione dal titolo \u201cPublic Communication and social web: how public administrations promote citizens sharing and participation\u201d nell\u2019ambito della sessione \u201cMedia, public communication and citizenship\u201d, Universit\u00e0 Bocconi (Milano 7-9 ottobre 2010).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Internazionale promosso da European Sociological Association (ESA) - 10th Conference \u201cSocial Relations in Turbulent Times\u201d, sessione: Digital Cultures and Politics - Joint Session with RN7 (\u201cSociology of culture), con una relazione dal titolo \u201cEuropean digital public communication for Europe\u201d, Ginevra (7-10 september 2011).",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale, EuroPCom 2011, \"Share (y)our voice\", 2nd European Conference on Public Communication promosso dall'Unione Europea-Comitato delle Regioni, Workshop \u201cSocial media: Networking with your citizens\u201d, con una relazione dal titolo \u201cCommunication publique et social media: pour une relationalit\u00e9e consciente\u201d, Bruxelles (19-20 october 2011).",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seconda edizione della conferenza \u201cLe giornate della ricerca. L\u2019Universit\u00e0 radicata nel territorio\u201d con una relazione dal titolo \u201cComunicazione pubblica e accoglienza degli immigrati nel territorio marchigiano: lo \u201csguardo\u201d dei mediatori culturali\u201d, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Urbino, 23-24 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno \u201cRendere conto e condividere. Trasparenza, valutazione e dialogo con i cittadini nella P.A. digitale\u201d, con una relazione dal titolo \u201cWeb partecipativo e multicanalit\u00e0 nel sistema di valutazione e rendicontazione della P.A.\u201d. Il convegno \u00e8 promosso dal Dipartimento DiSCUm (Corso di Laurea Magistrale in Comunicazione e Pubblicit\u00e0 per le Organizzazioni) dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, in collaborazione con l\u2019Amministrazione Comunale di Pesaro e Urbino. Si \u00e8 svolto a Palazzo Gradari, Salone Nobile, Pesaro, 17 aprile 2013",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale promosso da European Sociological Association (ESA), ESA11thConference \"Crisis, Critique and Change\", con una relazione dal titolo \u201cThe Culture of Communication in the public Institutions: transparency, accountability and sharing in time of crisis\u201d (RN 07 \u2013 Sociology of Culture) \u2013 University of Torino, Department of Culture, Politics and Society, (Campus Einaudi). (Torino, 28-31 agosto 2013).",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Le nuove frontiere della comunicazione sociale. Comunicare solidariet\u00e0, ambiente e salute nella societ\u00e0 digitale\", promosso dall'Associazione Aido della Provincia di Pesaro e Urbino, in collaborazione con il dipartimento DiSCUm dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, con una relazione svolta con Stefania Antonioni, dal titolo \"Sincronizzati con la societ\u00e0: scenari della comunicazione sociale contemporanea\", Pesaro, 28 febbraio 2014",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Health Communication Symposium, nella sezione \"Health campaigns: new media, new publics, new inequalities\" con una relazione dal titolo \"The communication of digital services in Healthcare: the case of the Electronic Health Record in Italy and in Europe\", Universit\u00e0 di Sassari, Dipartimento PolComIng (27 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale promosso dall'International Sociological Association (ISA) - XVIII ISA World Congress of Sociology \"Facing in unequal world: challenges for global sociology \"- sessione \"Open Systems, Open Data, Open Government\u201d (RC 51), con una relazione dal titolo \u201cPublic communication in the processes of transparency and accountability in the era of open data\u201d, Yokohama (Tokyo) 13 - 19 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale promosso da European Sociological Association (ESA) - XII ESA Conference \"Differences, Inequalities and Sociological Immagination\", nella sezione RN12S10b Environmental and Society su \"Participation, citizenship and environmental democracy II\", con una relazione dal titolo \"Digital Public Communication and environmental sustainibility in the european smart cities\", Praga 25-28 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale, Mid-term Conference della SN16 of the European Sociological Association (ESA) \"New directions in health care work and organizations\", con una relazione dal titolo \"Digital Health Communication in assessing the performance of healthcare organisations: transparency and accountability for the empowered patient\", Faculty of Social Sciences and Humanities, New University of Lisbon, Lisbona 19-21 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'XI Convegno nazionale promosso dall'Associazione Italiana di Sociologia (AIS) \"Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\", con una relazione dal titolo \"Verso una cultura della sostenibilit\u00e0 responsabile: quando la comunicazione sociale \u00e8 in sincronia con la societ\u00e0 connessa\" (con altro relatore: Stefania Antonioni) nella sezione Processi e Istituzioni Culturali (PIC) \"Culture della sostenibilit\u00e0. Sostenibilit\u00e0 delle culture\" -, Universit\u00e0 di Verona 10-12 novembre 2016",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca scientifica \"La comunicazione per l'accoglienza e l'integrazione delle persone immigrate nella Regione Marche\" affidata per il biennio 2008-2009 a Gea Ducci, in qualit\u00e0 di ricercatore dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, dalla Presidenza del Consiglio Regionale delle Marche nell'ambito del Laboratorio Marche \"Sviluppo delle identit\u00e0 per una terra pi\u00f9 accogliente in Europa\u201d\" (Laboratorio attivato presso la Presidenza del Consiglio della Regione Marche nell'VIII legislatura 2005-2010 - Presidente: Raffaele Bucciarelli). La ricerca \u00e8 stata condotta attraverso un' analisi della letteratura esistente in materia e un\u2019indagine sulla percezione degli immigrati svolta attraverso il ricorso a tecniche di stampo qualitativo proprie della sociologia visuale (interviste in profondit\u00e0 e focus group condotti con mediatori culturali attraverso l'impiego di indicatori visuali \u2013 foto-stimolo \u2013 in tutte le province della regione Marche).",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2004 al 2016, membro del collegio docenti del Dottorato in Sociologia della comunicazione e Scienze dello spettacolo, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo (coordinatore del dottorato: dall'a.a. 2004-2005 all'a.a. 2007-2008 : prof.ssa Lella Mazzoli - dall'a.a. 2008-2009 all'a.a. 2015-2016: prof. Giovanni Boccia Artieri)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Co-relatore della tesi di dottorato in lingua francese, dal titolo \"La communication comme instrument pour un changement de comportement sur le plan de la sant\u00e9 sexuelle et de la reproduction. Une \u00e9tude \u00e9valuative de l\u2019ad\u00e9quation approche m\u00e9thodologique, pratiques d\u2019intervention et r\u00e9alit\u00e9s socioculturelles du B\u00e9nin\" svolta dal dott. L\u00e9opold DJOGBEDE C.E. - nell'ambito del dottorato di Ricerca in SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE E SCIENZE DELLO SPETTACOLO- XXV ciclo, a.a. 2010 - 2013, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo (relatore della tesi: prof.ssa Lella Mazzoli - Coordinatore del dottorato di ricerca: prof. Giovanni Boccia Artieri).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore della tesi di dottorato svolta dal dott. Gerardo Di Meo, dal titolo \"Power Play. Politica, media e partecipazione: metamorfosi possibili nell'epoca delle reti globali\" - nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Sociologia della Comunicazione e Scienze dello spettacolo XXVIII ciclo - a.a. 2013-2016 - Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo (Coordinatore: prof. Giovanni Boccia Artieri)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Valutatore esterno - tesi di dottorato del dott. Roberto Cecchini dal titolo \" Dalla \u201cCultura della qualit\u00e0\" alla qualit\u00e0 della cultura. Come la certificazione ai sensi della ISO 9001 pu\u00f2 influenzare i processi di comunicazione nella PA che cambia\", nell'ambito del Dottorato in Comunicazione, Ricerca, Innovazione - XXIX ciclo (coordinatore: prof. Mario Morcellini) , Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione Incarico di insegnamento: modulo \u201cRelation Publique et Protocole\u201d nell\u2019ambito del Master Professionnel Europ\u00e9en \u201cG\u00e9stion du Patrimoine Culturel et Naturel\u201d, presso la Facult\u00e9 des lettres et des sciences humaines de l'Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di, T\u00e9touan, Marocco (Progetto Tempus) (totale: 40 ore - periodo di svolgimento del corso: aprile-giugno 2006)",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-06-2006"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di \u201cAddetto al Gabinetto della Presidenza del Consiglio della Regione Marche\u201d per attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Laboratorio Marche \u201cSviluppo delle identit\u00e0 per una terra pi\u00f9 accogliente in Europa\u201d. L'assunzione di tale incarico professionale ha comportato la progettazione e la conduzione di un\u2019attivit\u00e0 di ricerca sui temi dell'integrazione e inclusione sociale nel territorio marchigiano, con particolare attenzione al fenomeno migratorio dal punto di vista socio-comunicativo. La ricerca dal titolo \"La comunicazione per l'accoglienza e l'integrazione delle persone immigrate nella Regione Marche\", \u00e8 stata condotta attraverso l\u2019analisi della letteratura esistente in materia e la progettazione e svolgimento di un\u2019indagine sulla percezione degli immigrati, tramite il ricorso a tecniche di stampo qualitativo proprie della sociologia visuale (interviste in profondit\u00e0 e focus group con mediatori culturali - impiego di indicatori visuali \u2013 foto-stimolo \u2013). Durata dell'incarico: marzo 2008 - dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. \u201897/\u201998 ha partecipato come ricercatore allo svolgimento dell'indagine \u201cManuale neo-assunti\u201d e allo svolgimento della ricerca: \u201cAnalisi di clima organizzativo e relativo monitoraggio\" presso lo stabilimento Electrolux-Zanussi di Solaro (MI) - entrambe le attivit\u00e0 di ricerca sono state svolte nell'ambito del LaRiCA (Laboratorio di Ricerca sulla Comunicazione Avanzata - Istituto di Scienze dello spettacolo e sociologia della comunicazione, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo - Direttore: prof.ssa Lella Mazzoli)",
        "periodo": "dal 09-09-1997 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore responsabile allo svolgimento dell'indagine: \u201cAnalisi di clima esterno\u201d promossa dall\u2019Azienda Ospedaliera San Salvatore di Pesaro; ricerca affidata al LaRiCA (Istituto di Scienze dello spettacolo e sociologia della comunicazione, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli studi di Urbino), direttore: prof.ssa Lella Mazzoli",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo \u201cAnalisi etnografica degli oggetti mediali: l\u2019evoluzione del cellulare tra servizi e vita quotidiana\u201d, gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo (Responsabile Scientifico : prof.ssa Lella Mazzoli), nell\u2019ambito del programma di ricerca Cofin su \u201cLa ricerca qualitativa: teorie, metodi ed applicazioni\u201d (coordinatore nazionale: prof. Roberto Cipriani). Dal 30 novembre 2004 al 18 dicembre 2006.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 18-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come ricercatore responsabile, all'attivit\u00e0 di ricerca affidata al LaRiCA (Laboratorio di Ricerca sulla Comunicazione Avanzata, Facolt\u00e0 di Sociologia \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - direttore: prof.ssa Lella Mazzoli) nell'ambito del progetto internazionale Equal - Sistema integrato per l\u2019occupabilit\u00e0 e integrazione sociale degli extracomunitari (fase II) - Ente Promotore del progetto Equal: Regione Marche - cofinanziamento: Fondo Sociale Europeo (FSE), Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Regione Marche - Ente capofila: Asfo (ente di formazione di Pesaro) - Membri della partnership di sviluppo (PS) italiana: Associazione Centro di Solidariet\u00e0 Compagnia delle Opere di Pesaro, Comune di Pesaro, Confidustria Pesaro-Urbino - Liceo Scientifico \"G. Marconi\" di Pesaro, LaRiCA Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - Nell'ambito del progetto \u00e8 stato svolto un Lavoro di cooperazione internazionale tra la Partnership di Sviluppo (PS) italiana e altre due PS europee di Amburgo (Germania) e di Glasgow (Scozia). Durata della collaborazione transnazionale definita progetto M.A.I.S.H.A. (More Abilities, Integration, Skills and Higer Ambition) con le partnership europee: biennio 2005-2007",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla progettazione e svolgimento della Ricerca dal titolo \u201cWlan e sistemi di Health-care: il caso delle Marche - Ricerca sperimentale di implementazione di tecnologie wireless in sanit\u00e0\" finanziata dalla Regione Marche nell'ambito del programma Cipe 2005-2006 - partecipazione come membro del Laboratorio LaRiCA (Laboratorio di Ricerca sulla Comunicazione Avanzata - Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - Direttore: prof.ssa Lella Mazzoli). Responsabile della ricerca: prof.ssa Roberta Bartoletti. Attivit\u00e0 svolte: analisi di sfondo ed elaborazione report di sintesi; progettazione e svolgimento di un'indagine di stampo qualitativo tramite interviste, focus group e osservazione partecipante in un reparto ospedaliero, nei mesi di ottobre-novembre 2005 (periodo dell'intero lavoro di ricerca: biennio 2005-2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore della ricerca su \u201cLa difficile conciliazione dei tempi di vita\u201d svolta dal LaRiCA (Laboratorio di Ricerca sulla Comunicazione Avanzata - Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - Direttore: prof.ssa Lella Mazzoli) in collaborazione con il Forum delle Famiglie di Pesaro: conduzione di un'indagine qualitativa tramite focus group con donne-madri residenti nella citt\u00e0 di Pesaro, ed elaborazione report di ricerca. Dicembre 2005 \u2013 marzo 2006",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come ricercatore responsabile, alla ricerca affidata al LaRiCA (Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - direttore: prof.ssa Lella Mazzoli) su \u201cComunicazione e violenza sulle donne nella Provincia di Pesaro-Urbino con particolare riferimento al Comune di Pesaro: isola felice o realt\u00e0 nascosta?\u201d. Il lavoro di ricerca \u00e8 stato promosso dal Comune di Pesaro nell'ambito del Tavolo Provinciale Antiviolenza della Provincia di Pesaro e Urbino nelle Marche ed \u00e8 stato condotto attraverso il ricorso a metodi di ricerca di tipo qualitativo e quantitativo (raccolta e elaborazione dati esistenti, interviste in profondit\u00e0 e conduzione focus group con gli operatori del settore). Durata: anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca cofinanziamento PRIN \"Relazioni sociali ed identit\u00e0 in Rete - vissuti e narrazioni degli italiani nei siti di social network\", come ricercatore membro dell'Unit\u00e0 A dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo (Coordinatore Scientifico: prof. Giovanni Boccia Artieri - Responsabile Scientifico: prof. Giovanni Boccia Artieri) (Progetto Prin 2009-2011) decorrenza: 17/10/2011 scadenza: 17/10/2013 -",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come senior researcher allo svolgimento della ricerca \"Informazione e patrimonio culturale. Come si informano gli italiani\", diretta dalla prof.ssa Lella Mazzoli nell'ambito dell'Osservatorio News-Italia, LaRiCA, Dip. DISCUI, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo. Progettazione e realizzazione di una survey condotta attraverso interviste telefoniche (CATI) e somministrazione di un questionario a un campione rappresentativo di italiani",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca affidato al LaRiCA (Laboratorio di Ricerca sulla Comunicazione Avanzata dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo), nell'ambito del Progetto Internazionale (Europeo) Equal \"Sistema integrato per l\u2019occupabilit\u00e0 e integrazione sociale degli extracomunitari\" (II fase). Il LaRiCA \u00e8 stato membro della PS (Partnership di Sviluppo) del progetto - Ente capofila: Asfo (ente di formazione) di Pesaro. Il progetto europeo Equal, finalizzato alla lotta contro le disuguaglianze e le discriminazioni del mercato del lavoro, \u00e8 stato cofinanziato dal Fondo Sociale Europeo, dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e dalla Regione Marche, sulla base di bando competitivo che prevedeva la revisione tra pari. Nell'ambito del progetto Equal, il LaRiCA ha condotto un'attivit\u00e0 di ricerca per rilevare i bisogni degli immigrati extracomunitari presenti nelle Marche in termini di servizi volti a facilitare l'inserimento nel mondo del lavoro, per poi progettare e realizzare - assieme alle altre PS (partnership di sviluppo) del progetto - un Centro Servizi Integrati con relativo Portale Telematico e programmare attivit\u00e0 di formazione rivolte alle aziende del territorio. Ha inoltre partecipato al lavoro di cooperazione transnazionale M.A.I.S.H.A. (More Abilities, Integration, Skills an Higer Ambition) incentrato su momenti di confronto di esperienze e sperimentazione di nuovi percorsi traducibili in pratiche e politiche comunitarie di sostegno a persone escluse dal mercato del lavoro, con le altre Partnership di Sviluppo europee di Amburgo (Germania) e Glasgow (Scozia), coinvolte nel progetto Equal. Durata: biennio 2005-2007",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2007"
      }
    ]
  }
}