{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-292",
        "titolo": "Promuovere il dialogo tra religioni nel contesto scolastico",
        "ISBN": [
          "9788859011514"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859011514",
        "opera": "D. IANES S. CRAMEROTTI. Dirigere scuole inclusive. Strumenti e risorse per il Dirigente scolastico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Michele Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Bertani (2016). Promuovere il dialogo tra religioni nel contesto",
        "scolastico. In: D. IANES S. CRAMEROTTI. Dirigere scuole inclusive.",
        "Strumenti e risorse per il Dirigente scolastico. p. 275-292, Trento:Erickson,",
        "ISBN: 9788859011514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "L'utenza di cittadinanza straniera: profilo socio-demografico, livelli di soddisfazione del servizio e reti di sostegno",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-408-0"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-408-0",
        "opera": "P. DI NICOLA;M. SCUDELLARI. Luoghi familiari. Accessibilit\u00e0, soddisfazione e reti di sostegno degli utenti del servizio consultoriale dell'ULSS 20 di Verona. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertani Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertani Michele (2016). L'utenza di cittadinanza straniera: profilo",
        "socio-demografico, livelli di soddisfazione del servizio e reti di sostegno. In:",
        "P. DI NICOLA;M. SCUDELLARI. Luoghi familiari. Accessibilit\u00e0,",
        "soddisfazione e reti di sostegno degli utenti del servizio consultoriale",
        "dell'ULSS 20 di Verona. p. 95-108, VERONA:QuiEdit, ISBN:",
        "978-88-6464-408-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-157",
        "titolo": "Famiglia e politiche familiari in Italia. Conseguenze della crisi e nuovi rischi sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788891712776"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712776",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Bertani (2015). Famiglia e politiche familiari in Italia. Conseguenze della",
        "crisi e nuovi rischi sociali. p. 1-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891712776"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-60",
        "titolo": "Il workfare territoriale. Progetti e interventi realizzati a Verona",
        "ISBN": [
          "9788849526806"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane - ESI, ISBN: 9788849526806",
        "opera": "Gottardi Donata Bazzani Tania. Il workfare territoriale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTANI MICHELE (2014). Il workfare territoriale. Progetti e interventi",
        "realizzati a Verona. In: Gottardi Donata Bazzani Tania. Il workfare",
        "territoriale. p. 15-60, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane - ESI, ISBN:",
        "9788849526806"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Families in Italy in the face of the crisis of the \u2018Mediterranean\u2019 welfare",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 3, p. 85-100, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Bertani (2013). Families in Italy in the face of the crisis of the",
        "\u2018Mediterranean\u2019 welfare. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 3, p.",
        "85-100, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SP2012-001002"
        ],
        "titolo": "Il capitale sociale nello studio delle migrazioni: riflessioni introduttive",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 15, p. 9-30, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2012-001002",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2012). Il capitale sociale nello studio delle migrazioni:",
        "riflessioni introduttive. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 15, p.",
        "9-30, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2012-001002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le famiglie immigrate in Italia tra crisi economica e rischio di nuove povert\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 233-248, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Bertani (2012). Le famiglie immigrate in Italia tra crisi economica e",
        "rischio di nuove povert\u00e0. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol.",
        "2, p. 233-248, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The role of professional training in the valorisation of human capital",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 25-37, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2011). The role of professional training in the",
        "valorisation of human capital. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 1, p.",
        "25-37, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il capitale sociale come bene relazionale. Un\u2019applicazione della network analysis nello studio delle reti di social support degli immigrati",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "p. 203-246, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2010). Il capitale sociale come bene relazionale.",
        "Un\u2019applicazione della network analysis nello studio delle reti di social",
        "support degli immigrati. MONDI MIGRANTI, p. 203-246, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUIEDIT Editoria per l'Universit\u00e0 Italiana e Internazionale",
        "titolo": "Risorse, reti e capitale sociale. La partecipazione associativa degli immigrati",
        "ISBN": [
          "9788864640426"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864640426",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTANI MICHELE (2010). Risorse, reti e capitale sociale. La",
        "partecipazione associativa degli immigrati. QUIEDIT Editoria per",
        "l'Universit\u00e0 Italiana e Internazionale, ISBN: 9788864640426"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immigrazione e seconde generazioni: un primo quadro di riferimento",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 12, p. 5-20, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2009). Immigrazione e seconde generazioni: un",
        "primo quadro di riferimento. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 12,",
        "p. 5-20, ISSN: 1591-2027"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani di origine straniera in Italia: riuscita scolastica e percorsi di integrazione",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "p. 431-446, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2009). I giovani di origine straniera in Italia: riuscita",
        "scolastica e percorsi di integrazione. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI",
        "SOCIALI, p. 431-446, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presenza musulmana in Europa: cambiamenti e tendenze",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 10, p. 133-145, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2007). La presenza musulmana in Europa:",
        "cambiamenti e tendenze. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 10, p.",
        "133-145, ISSN: 1591-2027"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-292",
        "titolo": "Promuovere il dialogo tra religioni nel contesto scolastico",
        "ISBN": [
          "9788859011514"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859011514",
        "opera": "D. IANES S. CRAMEROTTI. Dirigere scuole inclusive. Strumenti e risorse per il Dirigente scolastico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Michele Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Bertani (2016). Promuovere il dialogo tra religioni nel contesto",
        "scolastico. In: D. IANES S. CRAMEROTTI. Dirigere scuole inclusive.",
        "Strumenti e risorse per il Dirigente scolastico. p. 275-292, Trento:Erickson,",
        "ISBN: 9788859011514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "L'utenza di cittadinanza straniera: profilo socio-demografico, livelli di soddisfazione del servizio e reti di sostegno",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-408-0"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-408-0",
        "opera": "P. DI NICOLA;M. SCUDELLARI. Luoghi familiari. Accessibilit\u00e0, soddisfazione e reti di sostegno degli utenti del servizio consultoriale dell'ULSS 20 di Verona. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertani Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertani Michele (2016). L'utenza di cittadinanza straniera: profilo",
        "socio-demografico, livelli di soddisfazione del servizio e reti di sostegno. In:",
        "P. DI NICOLA;M. SCUDELLARI. Luoghi familiari. Accessibilit\u00e0,",
        "soddisfazione e reti di sostegno degli utenti del servizio consultoriale",
        "dell'ULSS 20 di Verona. p. 95-108, VERONA:QuiEdit, ISBN:",
        "978-88-6464-408-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Altro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Altro",
        "Polin Veronica, Bertani Michele (2016). Le politiche familiari della Regione",
        "del Veneto: un\u2019analisi economica dell\u2019intervento del policy maker regionale",
        "nell\u2019ultimo decennio."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-157",
        "titolo": "Famiglia e politiche familiari in Italia. Conseguenze della crisi e nuovi rischi sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788891712776"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712776",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Bertani (2015). Famiglia e politiche familiari in Italia. Conseguenze della",
        "crisi e nuovi rischi sociali. p. 1-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891712776"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-60",
        "titolo": "Il workfare territoriale. Progetti e interventi realizzati a Verona",
        "ISBN": [
          "9788849526806"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane - ESI, ISBN: 9788849526806",
        "opera": "Gottardi Donata Bazzani Tania. Il workfare territoriale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTANI MICHELE (2014). Il workfare territoriale. Progetti e interventi",
        "realizzati a Verona. In: Gottardi Donata Bazzani Tania. Il workfare",
        "territoriale. p. 15-60, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane - ESI, ISBN:",
        "9788849526806"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Families in Italy in the face of the crisis of the \u2018Mediterranean\u2019 welfare",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 3, p. 85-100, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Bertani (2013). Families in Italy in the face of the crisis of the",
        "\u2018Mediterranean\u2019 welfare. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 3, p.",
        "85-100, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le famiglie immigrate in Italia tra crisi economica e rischio di nuove povert\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 233-248, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Bertani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Bertani (2012). Le famiglie immigrate in Italia tra crisi economica e",
        "rischio di nuove povert\u00e0. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol.",
        "2, p. 233-248, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SP2012-001002"
        ],
        "titolo": "Il capitale sociale nello studio delle migrazioni: riflessioni introduttive",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 15, p. 9-30, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2012-001002",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2012). Il capitale sociale nello studio delle migrazioni:",
        "riflessioni introduttive. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 15, p.",
        "9-30, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2012-001002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Bertani Michele, Paola Di Nicola (a cura di) (2012). Migration studies e",
        "capitale sociale. Franco Angeli, Milano, ISBN: 9788820404055"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The role of professional training in the valorisation of human capital",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 25-37, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTANI MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTANI MICHELE (2011). The role of professional training in the",
        "valorisation of human capital. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 1, p.",
        "25-37, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "4708",
    "nome": "BERTANI Michele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al comitato editoriale della rivista Italian Sociological Review",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-09-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE e come COORDINATORE DI SESSIONE al Convegno internazionale \u201cMigrazioni: uomini, idee e tecnologie in Medio Oriente\u201d, Iuo, (Istituto Universitario Orientale) Napoli, in collaborazione con Sesamo, Societ\u00e0 per gli studi sul Medio Oriente, 1 dicembre 2001. Titolo della relazione: \u201cImmigrazione musulmana a Verona: nuove tecnologie e strategie di inserimento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno internazionale \u201cWorld Congress on Middle East studies\u201d, Eurames (European Association on Middle East Studies), Universit\u00e0 di Mainz, 9 settembre 2002. Titolo della relazione, con Mariangela Treppete: \u201cForgotten women. Prostitution and social representations of immigrants with Muslim origin\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2002 al 09-09-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (SEGRETERIA SCIENTIFICA) del Convegno \u201cCapitale sociale, associazionismo e cittadinanza attiva\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 9 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 09-01-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno \u201cCapitale sociale, associazionismo e cittadinanza attiva\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 9 marzo 2006. Titolo della relazione: \u201cAssociazionismo e reti informali di aggregazione in un quartiere ad alta densit\u00e0 di immigrati\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (sezione Sociologia della Religione), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, 14 settembre 2007. Titolo della relazione: \u201cImmigrazione a associazionismo religioso: le dimensioni del sacro in un quartiere multietnico\u201d.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (SEGRETERIA SCIENTIFICA) del Convegno \u201cCapitale sociale e reti di prossimit\u00e0. Concetti, metodi e strumenti di rilevazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 28 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 28-10-2007 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno \u201cCapitale sociale e reti di prossimit\u00e0. Concetti, metodi e strumenti di rilevazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 28 febbraio 2008. Titolo della relazione: \u201cImmigrazione e capitale sociale: aspetti teorici e metodologici\u201d, presentata nella sezione \"Interventi preordinati di giovani ricercatori sul tema: \u201cCapitale sociale e reticoli\u201d.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE e rappresentante per l'Italia all'Assessment Meeting \u201cCombating intolerance against Muslims in the field of education\u201d, Osce-Odihr (Organization for Security and Co-operation in Europe - Office for Democratic Institutions and Human Rights), Varsavia, Polonia, 3-4 giugno 2008. Titolo della relazione: \u201cChallenges and Recent Developments in the Field of Education in Relation to Combating Intolerance Against Muslims in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno internazionale \u201cMigration and social theory\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, 12-13 giugno 2009. Titolo della relazione: \u201cLe funzioni del capitale sociale nelle reti associative degli immigrati. Dinamiche relazionali e percorsi di integrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno internazionale \u201cSociety and religion in southern Europe\u201d, Universit\u00e0 di Porto, Portogallo, 30 settembre-1 ottobre 2010. Titolo della relazione: \u201cThe role of social capital in the migrants\u2019 network. Results from a research on the active members of religious and non-religious immigrants associations\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE e come COORDINATORE DI SESSIONE al Convegno internazionale \u201cInternational Symposium on Social Studies Education: New Trends and Issues in Citizenship and Democracy Education in a Changing World\u201d, Universit\u00e0 di Istanbul-Marmara, Turchia, 20-22 aprile 2012. Titolo della sessione: \u201cGlobalization, Immigration and Intercultural Interaction\u201d. Titolo della relazione: \u201cChallenges and recent developments in the field of education in relation to promote inclusiveness for students with migrants origin. The Italian case\u201d.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 22-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno \u201cLand of strangers? Migrazioni, genere, intersezioni della cittadinanza\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 12-13 ottobre 2012. Titolo della relazione: \u201cLe famiglie immigrate in Italia tra crisi economica e rischio di nuove povert\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno \u201cUn\u2019altra idea di Europa? Giovani di origine straniera e percorsi identitari\u201d, Centro Studi Med\u00ec e Mondi Migranti, 14 novembre 2013, Genova. Titolo della relazione: \u201cIdentit\u00e0 europea vs. identit\u00e0 nazionali. Le sfide sul tema dell\u2019immigrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno internazionale \u201cInternational Symposium on Social Studies Education: Education System and Social Studies Education\u201d, Universit\u00e0 di Ankara, Turchia, 28-30 aprile 2014. Titolo della relazione: \u201cSocializazion-based acquisition of citizenship and its impact on immigrant integration\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come RELATORE al Convegno \u201cLuoghi familiari. Accessibilit\u00e0, soddisfazione e reti di sostegno degli utenti del servizio consultoriale dell\u2019ULSS 20 di Verona\u201d, promosso dalla Azienda ULSS 20 di Verona e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 14 novembre 2016, Verona. Titolo della relazione: \u201cUtenza straniera: profilo e reti di sostegno\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "COORDINATORE provinciale nell\u2019ambito del progetto di ricerca nazionale \u201cIl Mezzogiorno dopo la grande regolarizzazione\u201d, commissionato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali alla Fondazione ISMU \u2013 Istituto per gli studi sulla multietnicit\u00e0, Milano. Come coordinatore per la provincia di Verona ho selezionato e coordinato un gruppo di dieci intervistatori/mediatori culturali per la somministrazione di 700 interviste sugli esiti della regolarizzazione dei lavoratori stranieri.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE/RICERCATORE Collaborazione con l'Osservatorio Nazionale sulla Violenza Domestica (ONVD) istituito presso il Dipartimento di Medicina e Sanit\u00e0 Pubblica \u2013 Sezione di Medicina Legale, della Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Attivit\u00e0 svolta: partecipazione alla stesura del progetto di ricerca per valutare il livello di inserimento socio-culturale dei cittadini immigrati, provenienti dai paesi nordafricani, residenti nella provincia di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE di ricerca scientifica affidata dall'ISTAT (Istituto Nazionale di Statistica) per l'analisi e il commento dei risultati di una survey nazionale dal titolo \u201cIndagine sulle discriminazioni in base al genere, all'orientamento sessuale ed all'appartenenza etnica\u201d.",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO del Rapporto annuale 2015 sulle povert\u00e0 della Caritas Diocesana Veronese",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO del Rapporto annuale 2016 sulle povert\u00e0 della Caritas Diocesana Veronese",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "CONSULENTE/RICERCATORE (CONTRATTO DI LAVORO AUTONOMO): partecipazione alla ricerca \u201cAnalisi della specificazione etnica e settori merceologici nel distretto del marmo veronese\u201d, sviluppata nell\u2019ambito dell\u2019Iniziativa Comunitaria Equal \u2013 FSE. \u201cG-local: Immigrazione, Competenze, Sviluppo nei Sistemi Territoriali\u201d. Ho effettuato venti interviste qualitative a lavoratori immigrati del settore del marmo ed elaborato un rapporto finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE/RICERCATORE (CONTRATTO DI LAVORO AUTONOMO) Attivit\u00e0 di consulenza e ricerca per Agfol (Agenzia Formazione Lavoro, Mestre) per la ricerca \u201cAnalisi della Governance del distretto veronese della Valpolicella\u201d sviluppata nell\u2019ambito dell\u2019Iniziativa Comunitaria Equal \u2013 FSE. \u201cG-local: Immigrazione, Competenze, Sviluppo nei Sistemi Territoriali\u201d (2003). Ho individuato gli attori istituzionali sul territorio, somministrato venti interviste qualitative ad amministratori pubblici e imprenditori , ed elaborato un rapporto finale. Committente: POSTER Istituto di Programmazione Organizzazione Sviluppo Territoriale (Vicenza)",
        "periodo": "dal 19-05-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE/RICERCATORE (CONTRATTI DI LAVORO AUTONOMO): attivit\u00e0 di ricerca e consulenza per la compilazione di rapporti commissionati dall\u2019Eumc (Osservatorio dell\u2019Unione Europea sul Razzismo e la Xenofobia, Vienna) al Cospe (Cooperazione per lo Sviluppo dei Paesi emergenti, Firenze, referente per l\u2019Italia dell\u2019EUMC) per il progetto RAXEN (RAcism and XEnophobia Network): anni 2005 e 2006 e per il progetto INVIP (Investing in People): anno 2008",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cCapitale sociale e reti informali in aree ad alta densit\u00e0 di immigrati\u201d, nel corso degli anni accademici 2005/06 e 2006/07 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione, responsabile scientifico prof.ssa Paola Di Nicola).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cCapitale sociale, reti migratorie e processi di inclusione sociale\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2007/08 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione, responsabile scientifico prof.ssa Paola Di Nicola).",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia generale, per lo svolgimento della ricerca \u201cInnovazione e ricambio generazionale nel prodotto termale\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2009/10 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, responsabile scientifico prof. Domenico Secondulfo).",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "BORSISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cLa valorizzazione del capitale umano nella formazione professionale\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2010/11 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione, responsabile scientifico prof.ssa Paola Di Nicola).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "FORMATORE/CONSULENTE nel progetto \"Opportunit\u00e0 per migranti - Essere nel benessere\", promosso da ENAIP (Ente ACLI Istruzione Professionale. Durata: 20 ore. Studio, analisi e formazione sui percorsi di inserimento lavorativo dei migranti.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 23-07-2010"
      },
      {
        "content": "BORSISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cLe famiglie italiane di fronte alla crisi economica: nuovi stili di vita e nuove strategie di consumo\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2011/12 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento Tempo, Spazio, Immagine, Societ\u00e0, responsabile scientifico prof. Domenico Secondulfo).",
        "periodo": "dal 21-04-2011 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cWelfare mediterraneo e sussidiariet\u00e0 passiva: Il ruolo della famiglia italiana come produttrice di servizi di cura per la persona\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2012/13 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento Tempo, Spazio, Immagine, Societ\u00e0, responsabile scientifico prof.ssa Paola Di Nicola).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cWelfare mediterraneo e sussidiariet\u00e0 passiva: Il ruolo della famiglia italiana come produttrice di servizi di cura per la persona\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2012/13 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento Tempo, Spazio, Immagine, Societ\u00e0, responsabile scientifico prof.ssa Paola Di Nicola).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia generale, per lo svolgimento della ricerca \u201cRiforma dei sistemi di welfare a livello europeo e ruolo del capitale sociale primario, generalizzato e istituzionale\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2013/14 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento Tempo, Spazio, Immagine, Societ\u00e0, responsabile scientifico prof. Luigi Tronca).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi, per lo svolgimento della ricerca \u201cLe politiche familiari e le politiche di contrasto alla povert\u00e0: un\u2019analisi quali-quantitativa a livello locale e regionale\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2015/16 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento di Scienze Economiche, responsabile scientifico prof.ssa Veronica Polin).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "BORSISTA DI RICERCA in Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SPS/08), per lo svolgimento della ricerca \u201cHomelessness: Insights from focus groups\u201d nel corso dell\u2019anno accademico 2015/16 (Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Dipartimento di Scienze Economiche, responsabile scientifico prof.ssa Veronica Polin).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE/RICERCATORE per lo studio, l'analisi e la formazione sulla povert\u00e0 e sul disagio familiare e abitativo. Committente: Associazione San Benedetto Onlus, Verona",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, nell\u2019anno 2005, al gruppo di ricerca sul tema \u201cLa valorizzazione del capitale sociale\u201d, programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale Prin-CoFin 2004, co-finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca scientifica, coordinato dal Prof. Pierpaolo Donati (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) e, per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona, dalla Prof.ssa Paola Di Nicola.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, nell\u2019anno 2006, al gruppo di ricerca sul tema \u201cTerzo settore, mondi vitali e capitale sociale in Italia\u201d, programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale Prin-CoFin 2005, co-finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca scientifica, coordinato dal Prof. Pierpaolo Donati (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) e, per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona, dalla Prof.ssa Paola Di Nicola.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, nell\u2019anno 2007, al gruppo di ricerca interuniversitaria nazionale istituito per il progetto \u201cLa discriminazione etnica nel lavoro pubblico e privato: monitoraggio del fenomeno ed effettivit\u00e0 delle tutele\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Facolt\u00e0 di Psicologia), Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (Osservatorio provinciale sull\u2019immigrazione), Cestim (Centro Studi Immigrazione, Verona). Committente: Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali, Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0, Presidenza del Consiglio dei Ministri. Attivit\u00e0 svolta: elaborazione (mediante pacchetto SPSS) dei dati quantitativi rilevati attraverso la somministrazione di 800 questionari; organizzazione, coordinamento e somministrazione di due focus group; consulenza nella stesura del rapporto finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, da maggio a dicembre 2012, al gruppo di ricerca costituito dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Cassa Edile di Verona ed Ente Bilaterale per il Commercio e i Servizi della Provincia di Verona nell'ambito del joint project \u201cIl workfare territoriale a Verona\u201d. Direttore scientifico prof.ssa Donata Gottardi.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, da novembre 2014 e giugno 2015, al gruppo di ricerca per il progetto \u201cAccessibilit\u00e0, soddisfazione e reti di sostegno del servizio consultoriale\u201d, attivato dal Dipartimento TESIS dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona e dall\u2019ULSS 20 di Verona. Responsabili scientifici: Prof.ssa Paola Di Nicola e Prof. Luigi Tronca.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "VISITING PROFESSOR presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Kastamonu University (Turchia) nell\u2019ambito del Programma \u2018Erasmus Teaching Staff Mobility\u2019, aprile 2015. Presentazione di un ciclo di seminari destinati a studenti di corsi di Laurea triennale e dottorandi sul tema: Schools and societies in a global world.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 18-04-2014"
      }
    ]
  }
}