{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-2-4"
        ],
        "titolo": "Schools 2.0: experiences and expertise. Digital teachers wanted",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "p. 54-67, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-2-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2016). Schools 2.0: experiences and expertise. Digital",
        "teachers wanted. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION,",
        "p. 54-67, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-2-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Learning in the 21st century: the digital challenge for teacher",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. 3/2015, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2015",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPOGNA S (2015). Learning in the 21st century: the digital challenge for",
        "teacher. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. 3/2015, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2015-113008"
        ],
        "titolo": "Riconoscimento, valutazione e certificazione della professionalit\u00e0 docente",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "p. 151-159, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2015-113008",
        "anno": "2015",
        "autori": "CASTAGNARO M., CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASTAGNARO M., CAPOGNA S (2015). Riconoscimento, valutazione e",
        "certificazione della professionalit\u00e0 docente. ARCHIVIO DI STUDI URBANI",
        "E REGIONALI, p. 151-159, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2015-113008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una comunit\u00e0 educante",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2014). Verso una comunit\u00e0 educante. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. Anno VI, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana all\u2019autovalutazione della didattica e della ricerca",
        "ISSN": [
          "2279-7068"
        ],
        "journal": "MEDICINA E CHIRURGIA",
        "csp": "vol. 61/2014, p. 2715-2719, ISSN: 2279-7068",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castagnaro M, Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castagnaro M, Capogna S (2014). La via italiana all\u2019autovalutazione della",
        "didattica e della ricerca. MEDICINA E CHIRURGIA, vol. 61/2014, p.",
        "2715-2719, ISSN: 2279-7068"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Using Social Networks at school. A case study",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2014). Using Social Networks at school. A case study.",
        "Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. Anno VI, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sfide e opportunit\u00e0 per la scuola che cambia",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2014). Sfide e opportunit\u00e0 per la scuola che cambia.",
        "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, p. 1-9, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Scuola, Universit\u00e0, e-learning: un'analisi sociologica. p",
        "ISBN": [
          "9788866777236"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866777236",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capogna S (2014). Scuola, Universit\u00e0, e-learning: un'analisi sociologica. p.",
        "1-207, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866777236"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-175",
        "titolo": "A scuola di Social Media. p",
        "ISBN": [
          "9788854869769"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854869769",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capogna S (2014). A scuola di Social Media. p. 1-175, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854869769"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "University and E-learning Classes in Italy",
        "ISSN": [
          "2042-7530"
        ],
        "journal": "E-LEARNING AND DIGITAL MEDIA",
        "csp": "vol. 9, p. 143-156, ISSN: 2042-7530",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2012). University and E-learning Classes in Italy.",
        "E-LEARNING AND DIGITAL MEDIA, vol. 9, p. 143-156, ISSN: 2042-7530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sviluppo tecnologico tra dimensione sociale e nuovo rischio ",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2012). Lo sviluppo tecnologico tra dimensione sociale e nuovo",
        "rischio . Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. 2, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scientif research and \u201cthird University mission\u201d what role for the University",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 2, p. 33-42, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2012). Scientif research and \u201cthird University mission\u201d what",
        "role for the University. ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 2, p. 33-42,",
        "ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "University guidance services and support in the transition from education to work",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2011). University guidance services and support in the",
        "transition from education to work. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientation and transition into university courses\u201d",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2011). Orientation and transition into university courses\u201d.",
        "Q-TIMES WEBMAGAZINE, p. 1-19, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-138",
        "titolo": "Socializzarsi con, ai Social Media. Processi educativi e comunicativi. p",
        "ISBN": [
          "9788863811445"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 9788863811445",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capogna S (2011). Socializzarsi con, ai Social Media. Processi educativi e",
        "comunicativi. p. 1-138, NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 9788863811445"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "People and the web: a challenge for Sociology. ",
        "ISSN": [
          "2218-077X"
        ],
        "journal": "NEW CULTURAL FRONTIERS",
        "csp": "vol. vol. 1, ISSN: 2218-077X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPOGNA S (2010). People and the web: a challenge for Sociology. .",
        "NEW CULTURAL FRONTIERS, vol. vol. 1, ISSN: 2218-077X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apprendistato formativo in Italia. Si parte?",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 217-218, ISSN: 2039-2699",
        "anno": "2010",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2010). Apprendistato formativo in Italia. Si parte?. SCUOLA",
        "DEMOCRATICA, vol. 1, p. 217-218, ISSN: 2039-2699"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cDirigenza scolastica e autonomia\u201d",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "vol. Ottobre 2010, p. 1-5, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2010",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2010). \u201cDirigenza scolastica e autonomia\u201d.",
        "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, vol. Ottobre 2010, p. 1-5, ISSN:",
        "2038-3711"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo stage tra orientamento ed empowerment del soggetto. Uno studio di caso",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 88, p. 5-31, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPOGNA S (2009). Lo stage tra orientamento ed empowerment del",
        "soggetto. Uno studio di caso. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol.",
        "88, p. 5-31, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universit\u00e0 e sviluppo territoriale",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2009",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2009). Universit\u00e0 e sviluppo territoriale. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-80",
        "titolo": "Certificazione, crediti e competenze in Verso la certificazione delle competenze,. vol. 200, p",
        "ISBN": [
          "9788873310167"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite Editrice, ISBN: 9788873310167",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPOGNA S, CIRA ANNAMARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAPOGNA S, CIRA ANNAMARIA (2007). Certificazione, crediti e",
        "competenze in Verso la certificazione delle competenze,. vol. 200, p.",
        "15-80, ROMA:Monolite Editrice, ISBN: 9788873310167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-36",
        "titolo": "Strutture di mesoimplementazione tra nuove competenze e politiche a doppia polarit\u00e0. QUADERNI DI RICERCA DEL DIPARTIMENTO INNOVAZIONE E SOCIET\u00c0. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI ROMA LA SAPIENZA, vol. 10, p",
        "ISBN": [
          "9788854811720"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854811720",
        "anno": "2007",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capogna S (2007). Strutture di mesoimplementazione tra nuove",
        "competenze e politiche a doppia polarit\u00e0. QUADERNI DI RICERCA DEL",
        "DIPARTIMENTO INNOVAZIONE E SOCIET\u00c0. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI",
        "DI ROMA LA SAPIENZA, vol. 10, p. 1-36, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854811720"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-150",
        "titolo": "La traduzione locale di un sistema formativo integrato. vol. 400, p",
        "ISBN": [
          "8846479394"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479394",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAPOGNA S (2006). La traduzione locale di un sistema formativo",
        "integrato. vol. 400, p. 1-150, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479394"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-148",
        "titolo": "Insegnare e apprendere con le tecnologie: quale universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727",
        "opera": "CAPOGNA MUSTICA. (a cura di): CAPOGNA NIRCHI, TRA EDUCAZIONE E SOCIETA' NELL'ERA DELLE ICT. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPOGNA S (2016). Insegnare e apprendere con le tecnologie: quale",
        "universit\u00e0. In: CAPOGNA MUSTICA. (a cura di): CAPOGNA NIRCHI, TRA",
        "EDUCAZIONE E SOCIETA' NELL'ERA DELLE ICT. p. 131-148,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Capitolo undicesimo Insegnare nel XXI secolo. L\u2019universit\u00e0 tra sfida digitale e qualit\u00e0 dell\u2019insegnamento",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092727",
        "opera": "(a cura di): CAPOGNA NIRCHI, Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPOGNA S (2016). Capitolo undicesimo Insegnare nel XXI secolo.",
        "L\u2019universit\u00e0 tra sfida digitale e qualit\u00e0 dell\u2019insegnamento. In: (a cura di):",
        "CAPOGNA NIRCHI, Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT Luci e",
        "ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo.",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ontributi su Riviste internazionali \u201cE-Learning Uses. Risks And Perspectives\u201d ",
        "ISSN": [
          "1314-7277"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERNATIONAL SCIENTIFIC PUBLICATION: EDUCATIONAL ALTERNATIVES",
        "csp": "vol. 13, p. 1-8, ISSN: 1314-7277",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2015). ontributi su Riviste internazionali \u201cE-Learning Uses.",
        "Risks And Perspectives\u201d . JOURNAL OF INTERNATIONAL SCIENTIFIC",
        "PUBLICATION: EDUCATIONAL ALTERNATIVES, vol. 13, p. 1-8, ISSN:",
        "1314-7277"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CAGLIARI:CUEC Editrice",
        "titolo": "Tra fattori di rischio e ricerca della qualit\u00e0 nell\u2019e-learning",
        "ISBN": [
          "9788884679468"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884679468",
        "opera": "(a cura di): P. Calidoni e C. Casula, Learning Digital: which issues from education 2.0?",
        "anno": "2015",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPOGNA S (2015). Tra fattori di rischio e ricerca della qualit\u00e0",
        "nell\u2019e-learning. In: (a cura di): P. Calidoni e C. Casula, Learning Digital:",
        "which issues from education 2.0?. CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN:",
        "9788884679468"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-182",
        "titolo": "Gli esiti dell'analisi quantitativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-625-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6250-625-0",
        "opera": "COCOZZA CAPOGNA. (a cura di): COCOZZA CAPOGNA, Per una politica di orientamento permanente. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CAPOGNA S, De Angelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPOGNA S, De Angelis (2015). Gli esiti dell'analisi quantitativa. In:",
        "COCOZZA CAPOGNA. (a cura di): COCOZZA CAPOGNA, Per una politica",
        "di orientamento permanente. p. 87-182, ISBN: 978-88-6250-625-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1478210315572523"
        ],
        "titolo": "Challenges and opportunities for the school system",
        "ISSN": [
          "1478-2103"
        ],
        "journal": "POLICY FUTURES IN EDUCATION",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1478-2103, doi: 1478210315572523",
        "anno": "2014",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capogna S (2014). Challenges and opportunities for the school system.",
        "POLICY FUTURES IN EDUCATION, p. 1-21, ISSN: 1478-2103, doi:",
        "1478210315572523"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-179",
        "titolo": "La ricerca. La mafia come notizia. Il ruolo della stampa nella costruzione dell'immaginario collettivo",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1969-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1969-1",
        "opera": "(a cura di): D'Amato M., La rappresentazione della mafia nella stampa italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capogna S (2012). La ricerca. La mafia come notizia. Il ruolo della stampa",
        "nella costruzione dell'immaginario collettivo. In: (a cura di): D'Amato M., La",
        "rappresentazione della mafia nella stampa italiana. p. 108-179,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1969-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "E.learning e comunit\u00e0 di pratica a scuola: apprendere sperimentando",
        "ISBN": [
          "9788882328214"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882328214",
        "opera": "(a cura di): Alessandrini Giuditta, Pignalberi Claudio, Comunit\u00e0 di Pratica e Pedagogia del lavoro: voglia di comunit\u00e0 in azienda \"Quaderni di Pedagogia\"",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capogna S (2011). E.learning e comunit\u00e0 di pratica a scuola: apprendere",
        "sperimentando. In: (a cura di): Alessandrini Giuditta, Pignalberi Claudio,",
        "Comunit\u00e0 di Pratica e Pedagogia del lavoro: voglia di comunit\u00e0 in azienda",
        "\"Quaderni di Pedagogia\". LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788882328214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-224",
        "titolo": "Come una trincea",
        "ISBN": [
          "9788881072583"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881072583",
        "opera": "(a cura di): VITERITTI, BENADUSI, Praticare l\u2019educazione tra equit\u00e0 e qualit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPOGNA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPOGNA S (2008). Come una trincea. In: (a cura di): VITERITTI,",
        "BENADUSI, Praticare l\u2019educazione tra equit\u00e0 e qualit\u00e0. p. 219-224,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881072583"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-60",
        "titolo": "Il processo di incorporazione dell\u2019e-learning nelle organizzazioni formative: il caso dell\u2019universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820743604"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820743604",
        "opera": "(a cura di): Colombo Maddalena, Il processo di incorporazione dell\u2019e-learning nelle organizzazioni formative: il caso dell\u2019universit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capogna S (2008). Il processo di incorporazione dell\u2019e-learning nelle",
        "organizzazioni formative: il caso dell\u2019universit\u00e0. In: (a cura di): Colombo",
        "Maddalena, Il processo di incorporazione dell\u2019e-learning nelle",
        "organizzazioni formative: il caso dell\u2019universit\u00e0. p. 33-60, NAPOLI:Liguori",
        "Editore, ISBN: 9788820743604"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "6309",
    "nome": "CAPOGNA Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nel 2010-2011 Membro redazione Rivista scientifica Scuola Democratica e web master sito di riferimento. Dal 2015 Referee Rivista scientifica Scuola Democratica",
        "periodo": "dal 15-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico Q Times WebMagazine",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 Membro del collegio dei referees Rivista Scienze e Ricerche - Referee",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della Rivista In-Formazione",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale European Journal of Educational Sciences (EJES)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale Policy Futures in Education (PfiE) e Referee",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Board Journal of Modern Education Review",
        "periodo": "dal 24-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2016 Membro Commissione valutazione \u201cPremio Nazionale di Editoria Universitaria\u201d \u2013 Area 14",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore nel Convegno internazionale UNESCO Chair on Lifelong Guidance and Counseling Conference in Florence 2015: \"Tra destino e progetto. L\u2019agency soggettiva nella costruzione dei processi di occupabilit\u00e0\u201c.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Innovare l'E-learning attraverso la condivisione ed il riuso, c/o Universit\u00e0 di Teramo, 14.12.06: \"Un'esperienza di apprendimento attraverso la condivisione di contenuti on line: il caso Indire con il prof. Antonio Cocozza,\"",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 14-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Scuola su misura, Provincia di Chieti, 18.1.07: \"La motivazione allo studio e il progetto personale di crescita\"",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 18-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Societ\u00e0 Italiana per l'Orientamento (SIO), Firenze, 2008: \"Orientamento e Universit\u00e0: il caso dello sportello A.F.E della Facolt\u00e0 di Sociologia\"",
        "periodo": "dal 15-06-2008 al 18-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convengo Nazionale AIS-ELO, La ricerca socio-economica tra politiche pubbliche, interessi economici e societ\u00e0 civile, Torino, 3-4 luglio 2008: paper accolto \"La traduzione locale di un sistema formativo-integrato. Il ruolo delle strutture intermedie\".",
        "periodo": "dal 03-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno sezione educazione, AIS, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, 2008: \"Il processo di incorporazione dell\u2019e-learning nelle organizzazioni formative: il caso dell\u2019universit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno AIS giovani, Universit\u00e0 di Salerno, 2008: \"La formazione E-learning in ambito universitario\"",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno La vita on line, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 2008: \" Identit\u00e0/comunit\u00e0 e gruppi di interesse dentro e attorno lo spazio pubblico dell\u2019universit\u00e0 in rete,\"",
        "periodo": "dal 19-11-2008 al 19-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno STS, Universit\u00e0 di Padova 2009: \"Universit\u00e0 e socializzazione della scienza\"",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore poster Congresso SI-eL; universit\u00e0 di Salerno, 16-17-18 settembre 2009: \"Esperienze di blended learning nelle universit\u00e0\",",
        "periodo": "dal 16-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore XII Congresso Nazionale \u201cOrientamento alla scelte: ricerche formazione, applicazioni\u201d, Sperlonga (LT) 12, 13 e 14 maggio 2010: \"Lo stage nei percorsi universitari tra orientamento ed empowerment del soggetto\"",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno AIS-Edu, Napoli, 2010: \"Insegnare e apprendere con i Social Network. Un caso di studio\"",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 13-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore per Conferenza internazionale European Sociology Association, sul tema \u201cSocial networks and new forms of sociability\u201d, Univesit\u00e0 Bocconi, Milano, 7-9 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno VI, Il sapere dei Giovani come - Salerno 2010: \"L\u2019Universit\u00e0 tra cambiamenti e resistenze\"",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 12-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Conference call sul tema \"Imprese e Spin Off. Un Caso Italiano, Il Progetto FIXO\", Curso de verano, sulla tematica \"Emprendedores y creacion de empresas en Internet\"; Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universita' di Salamanca, 2010.",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno La rappresentazione della mafia nella stampa italiana, Roma, 28 aprile, 2011: \"L\u2019analisi dei dati: dalla raccolta all\u2019elaborazione\u201d",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore in Convegno Teorie, metodi, percorsi di ricerca. Le esperienze dei giovani sociologi a confronto, Certosa di Pontignano, 2011: \"Socializzarsi ai New Media\".",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Componente comitato organizzativo Convegno: Education, innovazione, sviluppo e lavoro. Quale transizione scuola \u2013 universit\u00e0 \u2013 lavoro? , Roma, 17 novembre 2011, Universit\u00e0 degli studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Componente comitato organizzativo e relatore convegno: Le reti di scuole: quali prospettive di governance, 5 dicembre 2011, Aula Polivalente \u2013 LUISS.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente comitato organizzativo convegno: Filas Lazio: finanziamenti all'innovazione, 23 febbraio 2012, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore convegno: Social Media, 16 Aprile 2012, Universit\u00e0 degli studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale Narrazioni e immaginari politici, Universit\u00e0 Roma Tre, 26 giugno, 2012: \"La rappresentazione della mafia nella stampa italiana\".",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore in Convegno internazionale VIII ICE Conference, Samos, 5.07.12, Grecia: Scientific research and \u201cThird University Mission\u201d: what role for the University\u201d.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore in Convegno internazionale VIII ICE Conference, Samos, 7.07.12, Grecia: \"Learning and Social Network: new frontier of education\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-2012 al 09-07-2012"
      },
      {
        "content": "Componente comitato organizzativo convegno: Il sistema scuola. Autonomia, sviluppo e responsabilit\u00e0 nel lifewide learning, 23 ottobre e 13 novembre 2012, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "Componente comitato organizzativo convegno: Il ruolo dell'universit\u00e0 nelle politiche di sviluppo, 13 novembre 2012, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno AIS Firenze, 2013: \"Il contributo della sociologia nell\u2019analisi dell\u2019e-learning\"",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Educazione e globalizzazione, Universit\u00e0 Roma Tre, 14.05.2013: \"Le sfide dell\u2019universit\u00e0 nel passaggio dei giovani alla vita attiva\".",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Certosa di Pontignano, 6 luglio 2013: \"Gli orientamenti soggettivi alla transizione\"",
        "periodo": "dal 06-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "THE VALUE OF REFLEXIVITY IN THE TRANSITION FROM SCHOOL TO WORK, in I INTERNATIONAL CONGRESS of EDUCATIONAL SCIENCES and DEVELOPMENT PALACE OF THE MAGDALENA Santander, October 8-11, 2013 TOPIC: 1. Theory and Orientation Processes /Personal and Educational Orientation",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "E-LEARNING AND UNIVERSITY, WHAT PERSPECTIVE in Ingternational Conference: ICERI2013 http://iated.org/iceri2013/topics TOPIC: Virtual Universities",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento \"The University role in local development\", in I INTERNATIONAL CONGRESS of EDUCATIONAL SCIENCES and DEVELOPMENT PALACE OF THE MAGDALENA Santander, October 8-\u00ad\u201011, 2013 Section: Sociology of Education/Politics and Educational Administration",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per 6th International Conference of Education, Research and Innovation will be held in Seville (Spain), on the 18th, 19th and 20th of November, 2013, in Virtual conference: E-learning: risks and oppurtunities for universities\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore 6th International Conference of Education, Research and Innovation will be held in Seville (Spain), on the 18th, 19th and 20th of November, 2013: sessione virtual conference con intervento su \u201cEducation role from school to transition to work\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per 6th International Conference of Education, Research and Innovation will be held in Seville (Spain), on the 18th, 19th and 20th of November, 2013, in Virtual conference: E-learning: risks and oppurtunities for universities\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Accademia dei Professionisti, Roma 7.06.2014: \"Le ICT opportunit\u00e0 o rischio\"",
        "periodo": "dal 07-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno internazionale \u201cApertura e flessibilit\u00e0 nell\u2019istruzione superiore: oltre l\u2019e-learning\u201d, SIE-L-SIREM, Perugia, 13-14-14 novembre 2014: \u201cStrengths and weaknesses in the future of the e-learning\u201d",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore Panel \"tecnologia ed education\" nel ciclo di interventi seminariali previsto nella Social Media week Education, Link Campus, Roma, 11.06.2015. Panel:L \u2019education alla prova delle ICT",
        "periodo": "dal 06-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per il XII Simposio internazionale dei docenti universitari: una cultura per un nuovo umanesimo. Panel Education: Persona, tecnologie e comunicazione\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Learning Digital: which issues from education 2.0?, Cagliari 2-3 luglio 2015: \"La ricerca della qualit\u00e0 nell\u2019e-learning\".",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore International Conference ICERI2015 Barcelona, Virtual session: \"DEVELOPING TEACHERS\u2019 PROFESSIONAL SKILLS\", IATED, ISBN: 978-84-608-2657-6, 16-18 Novembre 2015",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore convegno Social Innovation. Panel: L\u2019apporto di scuola e impresa all\u2019innovazione sociale\u201d , 6.4.2016, Universit\u00e0 degli Studi Link Campus University",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore per il III Congresso nazionale SIPLO, Firenze, 20-22 maggio 2016 : \"Tra universit\u00e0 e ICT: ripensare e formare le competenze\u201d: Il caso U.O.C \".",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cBayesian networks for supporting the digitization process in Italian schools\u201d 48th Scientific Meeting of the Italian Statistical Society ISBN: 9788861970618 Bayesian networks for supporting the digitization process in Italian schools CON Musella e De Angelis, 2016",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore International Conference EDULEARN2016, Sezione Virtual: \"Comunication for Education\" ISBN: 978-84-608-8860-4, BARCELLONA, 4-6 LUGLIO 2016",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Digital school in daily practices and teachers' expectations\" Convegno di met\u00e0 mandato Sezioni AIS: \u201cProcessi ed Istituzioni Culturali\u201d e \u201cSociologia dell\u2019Educazione\u201d Dipartimento di Scienze Sociali - Universit\u00e0 Federico II di Napoli Napoli, 13,14 e 15 ottobre 2016 Making Education through Culture Making Culture through Education",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \" School 2.0: The Digital culture between emergent skills and educational practices\" in Convegno Internazionale European of Sociology Association, 10. Cultural sociology, open format Exeter, November on 16-18, 2016 10. Cultural sociology, open format",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Tor Vergata\" - Via O. Raimondo,18 Loc. La Romanina - ROMA Struttura Dip. INGEGNERIA MECCANICA",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "COORDINATRICE gruppo di ricerca e ricercatore senior progetto di ricerca su \"Orientamento scolastico e partnership dei genitori\", Progetto di Ricerca commissionato da USR Lazio",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice unit\u00e0 di ricerca per Universit\u00e0 Link Campus University \"Bologna Process and Beyond\" in collaborazione con le altre universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 17-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica gruppo di ricerca-intervento \u201cRidefinire la mission ospedaliera OPBG\u201d, Progetto commissionato dall'Ospedale Pediatrico Bambi Ges\u00f9 all'Universit\u00e0 di Roma Tre 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice Scientifica ricerca intervento \u201cCompetenze digitali a scuola\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Link Campus University con il patrocinio di ANP e universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (2015 \u2013 2016)",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 1997 svolge molte attivit\u00e0 di docenza, di ricerca e interventi a seminari sui temi dell\u2019orientamento, della sociologia dell\u2019educazione e dei processi comunicativi e di socializzazione, della sociologia dell\u2019organizzazione. Tra i committenti abituali si segnalano: Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione, BAICR Cultura, Upter, Consorzio Ulisse, Luiss, Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia, Tecla, Istituto Tagliacarne, Agenzia Lazio Lavoro, Luiss, CESFOR, SPHEA FRESIA, LINEA s.r.l., Monitor lavoro, ENAIP-Aster, Provincia di Chieti, IRSI, scuole superiori o agenzie formative, Universit\u00e0 Luiss Guido Carli, Universit\u00e0 Roma Tre, Ospedale Pediatrico Bambin Ges\u00f9, Scuole, Ufficio Regionale Scolastico del Lazio, ecc.",
        "periodo": "dal 01-12-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tirocinante o stagista Tipo di attivit\u00e0 svolta Stage - full time nel settore \"azioni positive\" con funzione di: Orientamento, formazione e selezione del personale",
        "periodo": "dal 02-05-1998 al 30-07-1998"
      },
      {
        "content": "Ricercatore junior: \u201cMercato del lavoro: Flessibilit\u00e0 e nuova previdenza\u201d, in V\u00b0 Rapporto su: sistema retributivo e mercato del lavoro\u201d, CIESSEPI (Rapporto non pubblicato), 1999.",
        "periodo": "dal 15-01-1999 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Junior per \"Network learning\u201d e \u201cFormazione in alternanza\u201d, in Progetto FADOL (progetto: e.learning), 1999",
        "periodo": "dal 15-01-1999 al 28-09-1999"
      },
      {
        "content": "Collaboratore a progetto: Formatore PW Azione di sistema Agenzia Lazio Lavoro: Tutoring: riqualificazione degli operatori, ex lege 49/87",
        "periodo": "dal 10-06-1999 al 30-01-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cSistemi sociali, organizzativi e analisi delle politiche pubbliche\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2000 al 29-02-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ufficio Attivit\u00e0 Formative Esterne: Referente Attivit\u00e0 Formative Esterne:Orientamento in itinere e in uscita; Progettazione/coordinamento/gestione/monitoraggio/valutazione stage di Facolt\u00e0; creazione/gestione banca dati e sito A.F.E. Nome e indirizzo istituzione Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto FORMEZ \"Traguardi\": Monitoraggio e valutazione organizzativa. Progettazione e realizzazione strumenti di monitoraggio e analisi organizzativa docente-Facilitatore di processo",
        "periodo": "dal 10-02-2003 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Ipotesi di sostegno alla qualificazione degli assetti tecnico-professionali degli Uffici Europa in Strategie e modelli degli Uffici Europa delle Province Italiane\", TECLA - Formez, 2004.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Tutor Formatore Intervento di sistema \"Uno sportello integrato per l'apprendistato nella Regione Lazio\" Docente formazione-intervento",
        "periodo": "dal 10-02-2004 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca documentale su \u201cSistema integrato e nuovo management scolastico\u201d, Sociologia dell\u2019educazione, Regione Lombardia.",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 al 2011 Socio fondatore di Forma Mentis Innovazione e Sviluppo srl (gi\u00e0 LARS - Laboratorio di Ricerca e Servizi), esperto di riferimento per l\u2019area Orientamento, Formazione e distance learning e Responsabile qualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "COORDINATRICE Unit\u00e0 di ricerca-Ricercatore senior Istituto Superiore Studi Penitenziari: Analisi dei bisogni, progettazione, monitoraggio e valutazione corsi di formazione per l\u2019amministrazione penitenziaria Nome e indirizzo istituzione Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA, Struttura Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES)",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "15/10/2005 - 30/07/2006 - Docente a contratto per Corsi integrativi e di recupero Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES) - Professore a contratto Tutor di project work Master di II livello \"Management dell'Educazione: Strutture formative, Innovazione, Apprendimento\" (MAESTRIA) Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA Struttura Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES",
        "periodo": "dal 15-10-2005 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 Project Manager, Responsabile-amministratore ambiente di apprendimento e-learning Moodle, Master di II livello \u201cConsulenza filosofica. Filosofia pratica e pratiche filosofiche,\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2012 Project Manager, Responsabile-amministratore ambiente di apprendimento e-learning Moodle, Master di I livello \u201cPolitiche e Strumenti per la Gestione e la Valorizzazione delle Risorse Umane\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2011 Responsabile ambiente di apprendimento e-learning Moodle, per il Master di II livello in \u201cSociologia: Teoria, Metodologia e Ricerca\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2010 Project Manager, Responsabile-amministratore ambiente di apprendimento e-learning Moodle, Master di II livello \u201cProcessi Organizzativi e Direttivi nella Scuola dell\u2019Autonomia\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2010 Responsabile-amministratore ambiente di apprendimento e-learning MOODLE per il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2012 Responsabile formazione tutor on line per la foramzione post-lauream per il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 Roma Tre. Dal 2006 Esperto di contenuti e Content Manager per il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "01/03/2007 - 30/03/2009 Qualifica Professore a contratto Laboratorio di Bilancio di competenza: Transizione scuola-lavoro e strumenti di empowerment del soggetto Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "01/09/2007 - 30/11/2008 Professore a contratto Docente-Tutor Sociologia dell'educazione in modalit\u00e0 elearning Universit\u00e0 degli Studi di PERUGIA - P.zza dell' Universita', 1 - PERUGIA",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "03/11/2007 - 30/06/2008 Professore a contratto Laboratorio di gestione dei gruppi e di ricerca SSISS Universit\u00e0 degli Studi de L'AQUILA - Via Giovanni Falcone, 25 - Loc. COPPITO - L'AQUILA",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice unit\u00e0 di ricerca su \u201cPotenziali endogeni e attrattivi del sistema produttivo della Basilicata\u201d e \u201cModello si studio sui Patti Territoriali della Basilicata\u201d, LARS-MENSTECNICA, 2008..",
        "periodo": "dal 15-01-2008 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Moderatore online e Content Manager Comunit\u00e0 di Orientamento, Progetto Orientatori Aster",
        "periodo": "dal 15-01-2008 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia Membro Commissioni Esami e Tesi per gli insegnamenti di: Sociologia dell'organizzazione; Sociologia del lavoro e dell'organizzazione; Formazione e sviluppo delle risorse umane (SPS/09) Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 15-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "15/09/2009 - 21/12/2014 Attivit\u00e0 didattica Professore a contratto Tutor disciplinare Soc. organizzazione: Soc. organizzazione In modalit\u00e0 Elearning per SdE-Fad; Didattica e ricerca educativa (on line); TFA 3; Organizzazione e gestione dell\u2019amministrazione pubblica (blended), Aggiornamento in servizio personale ATA Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA STUDI DEI PROCESSI FORMATIVI, CULTURALI E INTERCULTURALI NELLA SOCIETA' CONTEMPORANEA",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 21-12-2014"
      },
      {
        "content": "01/10/2009 - 30/03/2010 Posizione Professore a contratto docente di \"Organizzazione e Comunicazione nel settore pubblico\" Master Comunicazione istituzionale - BAICR e di \"Sociologia dell'educazione \" Master II livello MUDIS - SCUOLA IAD Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Tor Vergata\" - Via O. Raimondo,18 Loc. La Romanina - ROMA",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cProgettazione\u201d, Upter (progetto Amico)",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "15/10/2010 - 31/12/2013 Gestione sistemi e-learning: Progettazione, gestione, monitoraggio ambiente di apprendimento e-learning Moodle per tutte le attivit\u00e0 di formazione post-lauream del Dipartimento di Scienze dell'educazione: Dip. SCIENZE DELL'EDUCAZION",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "15/10/2010 - oggi COORDINAMENTO tecnico-scientifico Master DSSA-PODSA: Insegnamento Soc. educazione e processi comunicativi a scuola; Dalla scuola alle reti di scuola; Perch\u00e9 valutare; Sistema formativo integrato Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 15-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progettazione object learning per formazione a distanza per Garamond, Roma",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Tecnico Scientifico e Formatore senjor per Accademia-Promo.Ter-Confcommercio per moduli su: Comunicazione, Formazione a distanza, Sviluppo organizzativo.",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Counselor per interventi educativi nelle scuole del ciclo secondario superiore in collaborazione con Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Filosofia",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Counselor per interventi educativi nelle scuole del ciclo secondario superiore in collaborazione con Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Filosofia",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docente; Coordinatore tecnico-organizzativo e Responsabile di Ambiente di apprendimento e-learning per Corso di Alta Specializzazione per Formatori e Consulenti Aziendali, Accademia-Promo.Ter.",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente INVALSI per processi di valutazione sistemi educativi Dal 2016, Esperto componente Nucleo di Valutazione Esterna - INVALSI 2013-2014 Esperto INVALSI, \u201cOsservatore-valutatore\u201d progetto VALES. Nel 2011 Consulente INVALSI per progetto AuditPon \u201cMiglioramento\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "3/11/2011 - 30/07/2012 Docente a contratto SOCIOLOGIA GENERALE Universit\u00e0 degli Studi della TUSCIA - Via S.Maria in Gradi, 4 - VITERBO",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto Coordinamento tecnico-organizzativo; membro Collegio Docenti e Commissione selezione e valutazione, Master I livello Politiche e Strumenti x la Gest. e la Valoriz. delle RU; e docente di PW: Strumenti di empowerment per le persone e le organizzazioni Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica Professore a contratto Membro del Collegio docenti, membro della Commissione di valutazione e docente per il Master di II livello in \u201cSociologia: Teoria, Metodologia e Ricerca\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE - Via Ostiense, 159 - ROMA Dip. L.240/2010 Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto della valutazione, responsabile start up progetto Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento (A.V.A.), con funzione di - Coordinamento processo Accreditamento Iniziale 2013 - Coordinamento processo Accreditamento Iniziale 2014 - Coordinamento processo Accreditamento periodico 2014 Partecipazione a Gruppi di Lavoro ANVUR, in qualit\u00e0 di start up progetto Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento (A.V.A.) per l\u2019elaborazione delle Linee Guida per l\u2019Accreditamento Periodico delle sedi e dei corsi di studio tradizionali e telematici, Relatore per eventi di In-Formazione AVA per la SUA-CdS - Cagliari, 12.12.2012 - Macerata, 24.01.2013 Relatore per la Formazione per Esperti disciplinari della valutazione per l\u2019Accreditamento Iniziale - Roma, 11.02.2014 Relatore per la formazione di Studenti-valutatori ANVUR - Roma, 22-23 luglio 2014 Partecipazione a Gruppi di Lavoro ANVUR, \u2022 Elaborazione delle Linee Guida per l\u2019Accreditamento Periodico delle sedi e dei corsi di studio tradizionali e telematici, \u2022 Elaborazione Linee Guida per i Nuclei di Valutazione e per i Presidi della Qualit\u00e0 \u2022 QUARC-Docenti \u201cFormazione e il riconoscimento delle competenze del docente universitari\u201d. \u2022 Standard setting per il placement \u2022 Progetto didattica blended con Universit\u00e0 Federico II",
        "periodo": "dal 15-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 Co-fondatore e coordinamento didattico ItaliaOrienta",
        "periodo": "dal 22-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Management didattica dal 23.01.2015 Vice Program Leader del CDS in Tecnologie e linguaggi della Comunicazione (LM-59) Dal 5.5.2015 Componente del Presidio della Qualit\u00e0 Componente team di sviluppo del sistema di supporto per la didattica online per gli studenti part-time Attivit\u00e0 didattica in Link Campus University - docente di Sociologia della comunicazione, CdS Comunicazione e DAMS - docente di Comunicazione istituzionale e organizzativa, CdS Comunicazione digitale - docente di Sociologia della comunicazione istitutuzionale, Corso per studenti part-time Master - Career Development - Communication and Public Speaking - Social and Economic Environment - Comunicare e organizzare i beni culturali",
        "periodo": "dal 23-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi LINK Campus University Attivit\u00e0 didattica \u2022 docente di Sociologia della comunicazione, CdS Comunicazione e DAMS \u2022 docente di Comunicazione istituzionale e organizzativa, CdS Comunicazione digitale \u2022 docente di Sociologia della comunicazione e comunicazione istituzionale, corsi EXECUTIVE \u2022 docente Master: o Career Development o Communication and Public Speaking o Social and Economic Environment o Comunicare e organizzare i beni culturali Management didattica \u2022 dal 23.01.2015 Vice Program Leader del CDS in Tecnologie e linguaggi della Comunicazione (LM-59) \u2022 Dal 5.5.2015 Componente del Presidio della Qualit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Research presso Open University della Catalonia \u201cOsservazione delle interazioni di apprendimento nell\u2019educazione on line e ricerca di standard di qualit\u00e0 della comunicazione didattica\"",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale coinvolta nel progetto di FORMAZIONE MANAGERIALE IN AMBITO SANITARIO all\u2019interno delle attivit\u00e0 istituzionali di formazione e ricerca per l\u2019Ospedale Pediatrico Bambin Ges\u00f9-Istituzione extraterritoriale afferente alla Citt\u00e0 del Vaticano. Convenzione Formazione Manageriale OPBG 2016-2017",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore junior Ricerca \"Equit\u00e0 e qualit\u00e0 nella scuola\" e \"Organizzazione, ruoli e competenze per la scuola dell'autonomia\" Nome e indirizzo istituzione Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA Struttura Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES) Titolo progetto Equit\u00e0 e qualit\u00e0 nella scuola,",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatore junior Ricerca \"Competenze per l\u2019occupabilit\u00e0\u201d; Sociologia dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 2004; \"Impiegabilit\u00e0 dei giovani e competenze trasversali\u201d, 2003 (Isfol)",
        "periodo": "dal 15-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice gruppo di ricerca nazionale per ricerche svolte dall'Osservatorio Bachelet Universit\u00e0 Luiss Guido Carli sui seguenti temi: \u2022 ricerca (qualitativa e quantitativa) su \u201cIstituzioni scolastiche e autonomia: dal quadro regionale alla prospetiva nazionale\u201d (2009-2010) . Istituzioni scolastiche e formative e sistema regionale e locale\u201d(2007-2008) - ricerca qualitativa . Istituzioni scolastiche e formative e sistema regionale e locale\u201d (2007-2008) - ricerca quantitativa . Ricercatore junior ricerca Autonomia di ricerca e di valutazione nelle scuola\u201d, 2004.",
        "periodo": "dal 15-09-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior ricerca nazionale su Apprendimento e tecnologie e tecnologie di apprendimento, cattedra di Sociologia dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 2005 (PRIN).",
        "periodo": "dal 15-01-2005 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro commissione di studi \"Elearning and Education\" Nome e indirizzo istituzione Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" - P.zza Aldo Moro, 5 - ROMA Struttura Dip. INNOVAZIONE E SOCIETA' (DIES)",
        "periodo": "dal 15-10-2005 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 2007 al 2009 Assegnista di ricerca presso ufficio per il Parco Scientifico, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata su \u201cValorizzazione dei risultati della ricerca scientifica e trasferimento tecnologico\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca su \"Politiche per le pari opportunit\u00e0 nel Lazio\u201d, (LARS-LAboratorio di Ricerca e Servizi-Dipartimento Innovazione e Societ\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), 2008-2009. Coordinamento unit\u00e0 di ricerca \"valutazione dei degli Interventi volti a migliorare l\u2019occupabilita\u2019 delle donne over 40 \u201d,",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Senjor analisi parte quantitativa; Ricerca PRIN, Prof. La Spina: \"La Rappresentazione della mafia nella stampa italiana\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 Coordinatrice Centro di Ricerca IELPO (Innovazione, Educazione, Lifelong learning per la Persona e le Organizzazioni), incorporato dal 2014 nel Centro di Ricerca CRES-BdC \u201cCentro di Ricerche e servizi per il Bilancio di Competenze\u201d- IELPO: http://www.ricercaformazioneielpo.it/gruppo-lavoro.aspx",
        "periodo": "dal 15-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 al 2013 Assegnista di ricerca presso Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre: \"L'e-learning nell'universit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Da settembre a ottore 2014 Assegnista di ricerca presso Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre: \"Per una politica dell'orientamento permanente\"",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore senior per analisi quantitativa per Analisi di Follow up percorsi formativi \u2013 progetto ELIS (2015) , Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Research presso Open University della Catalonia \u201cOsservazione delle interazioni di apprendimento nell\u2019educazione on line e ricerca di standard di qualit\u00e0 della comunicazione didattica\"",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE Unit\u00e0 di ricerca locale per Progetto di Ricerca europea VII Programma quadro - THEME [SEC-2013.5.3-2] [Testing the interoperability of maritime surveillance systems \u2013 Pre-Operation Validation]: \"EUCISE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente RICERCA EUROPEA - Key Action \"Cooperation for innovation and the exchange of good practices\" - Progetto MOVE: MOvement Valorize Europe. New Competence for Trainers. Bando europeo a finanziamento, Paesi partner paesi partners: Polonia, Ungheria, Grecia, Italia. Ricercatore senior per analisi qualitativa e quantitativa e progettazione Learning Unit",
        "periodo": "dal 10-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "DIREZIONE SCIENTIFICA Progetto ricerca internazionale Erasmus+ KA2 Cooperation for innovation Strategic Partnerships for school education. Titolo DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century (2016-2018) DECODE aims at highlighting experiences, practices and teachers competences activated in schools in digital fields, with the intent to favor the diffusion of best practises and the improvement of media and digital literacy. DECODE intend to experiment a new training model for teachers, which aims at contributing to the creation of digital competences to respond the new demands of knowledge and information society to education system. This proposal is in line with the most important document and recommendations of European Union policies for and about competences: from the Lisbon Strategy (2000); the New Skills for New Jobs Initiative (2010) and to Modernization in Higher Education (2012), which highlights the relevance of digital skills in the knowledge society and the need for states and institutions to overcome the gap with international competitor in digital field. Within Europe 2020, the ESCO initiative (European Skills, Competences and Occupations Framework, 2008) is important for our project because it shows the transversal role of digital competences across the economy. Ente Finanziatore INDIRE PARTNER Fondazione Link Campus University -ITALY Centro di ricerca CRES-IELPO, Universit\u00e0 Roma Tre-ITALY Fundaci\u00f3 per la Universitat Oberta de Catalunya-SPAIN Omnia the joint authority of education in Espoo region-FINLAND Institutul de Stiinte ale Educatiei-ROMANIA Aspire International-UNITED KINGDOM ANP Associazione nazionale dirigenti e alte professionalit\u00e0 della scuola-ITALY",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}