{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arts and strategic communication in Italy and Spain: from sponsorship to corporate responsibility",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 86, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Martino, Herranz de la Casa J. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino, Herranz de la Casa J. M. (2016). Arts and strategic",
        "communication in Italy and Spain: from sponsorship to corporate",
        "responsibility. TAFTER JOURNAL, vol. 86, ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Musei e collezioni del patrimonio universitario. Indagine su un sistema culturale diffuso",
        "ISSN": [
          "1123-265X"
        ],
        "journal": "MUSEOLOGIA SCIENTIFICA",
        "csp": "vol. n. 10, p. 25-38, ISSN: 1123-265X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino (2016). Musei e collezioni del patrimonio universitario.",
        "Indagine su un sistema culturale diffuso. MUSEOLOGIA SCIENTIFICA, vol.",
        "n. 10, p. 25-38, ISSN: 1123-265X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una missione possibile",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 141, p. 6-9, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martino Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martino Valentina (2016). Una missione possibile. UNIVERSITAS, vol. 141,",
        "p. 6-9, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lovari Alessandro, Martino Valentina (2016). Public (&) Relations. Teorie e",
        "pratiche delle relazioni pubbliche in un mondo che cambia. p. 1-160,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5064-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La grande bellezza e gli sponsor. La scoperta di arti e cultura come media globali",
        "ISSN": [
          "0035-5836"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEGLI INFORTUNI E DELLE MALATTIE PROFESSIONALI",
        "csp": "p. 171-191, ISSN: 0035-5836",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino (2015). La grande bellezza e gli sponsor. La scoperta di",
        "arti e cultura come media globali. RIVISTA DEGLI INFORTUNI E DELLE",
        "MALATTIE PROFESSIONALI, p. 171-191, ISSN: 0035-5836"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Longevit\u00e0 degli atenei e tradizione del futuro",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 135, p. 48-51, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Martino, R. Lombardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino, R. Lombardi (2015). Longevit\u00e0 degli atenei e tradizione del",
        "futuro. UNIVERSITAS, vol. 135, p. 48-51, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dagli emblemi araldici al brand universitario",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 138, p. 41-43, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Martino, Raffaele Lombardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino, Raffaele Lombardi (2015). Dagli emblemi araldici al",
        "brand universitario. UNIVERSITAS, vol. 138, p. 41-43, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The discovery of arts and culture as global communication media. High-visibility experiences in the Italian and international scenario",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 79, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2015). The discovery of arts and culture as global",
        "communication media. High-visibility experiences in the Italian and",
        "international scenario. TAFTER JOURNAL, vol. 79, ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Made in Italy museums. Some reflections on company heritage networking and communication",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 84, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino (2015). Made in Italy museums. Some reflections on",
        "company heritage networking and communication. TAFTER JOURNAL, vol.",
        "84, ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-213",
        "titolo": "Risk Management through Employees: Testing Employees\u2019 Voluntary Scouting and Corporate Readiness for Cyber Risks",
        "ISBN": [
          "978-1-13-885380-5"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-1-13-885380-5",
        "opera": "n E.-J. Ki J.-N. Kim J. A. Ledingham (eds.). Public Relations As Relationship Management. A Relational Approach To the Study and Practice of Public Relations (2nd Edition). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "J.-N. Kim, S. Park, A. Krishna, V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J.-N. Kim, S. Park, A. Krishna, V. Martino (2015). Risk Management",
        "through Employees: Testing Employees\u2019 Voluntary Scouting and Corporate",
        "Readiness for Cyber Risks. In: n E.-J. Ki J.-N. Kim J. A. Ledingham (eds.).",
        "Public Relations As Relationship Management. A Relational Approach To",
        "the Study and Practice of Public Relations (2nd Edition). p. 199-213, New",
        "york:Routledge, ISBN: 978-1-13-885380-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-218",
        "titolo": "Postfazione. Dall\u2019University heritage all\u2019Universit\u00e0 come patrimonio culturale",
        "ISBN": [
          "9788854886186"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854886186",
        "opera": "Raffaele Lombardi. Heritage University. Comunicazione e memoria degli atenei. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valentina Martino (2015). Postfazione. Dall\u2019University heritage all\u2019Universit\u00e0",
        "come patrimonio culturale. In: Raffaele Lombardi. Heritage University.",
        "Comunicazione e memoria degli atenei. p. 215-218, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854886186"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un quindicennio, o quasi, di ricerche su media e immigrazione: un excursus",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. n. 9, febbraio 2014, p. 21-36, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2014). Un quindicennio, o quasi, di ricerche su media e",
        "immigrazione: un excursus. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. n. 9,",
        "febbraio 2014, p. 21-36, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le biblioteche universitarie. Infrastrutture del sapere al tempo della rete",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 132, p. 39-41, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2014). Le biblioteche universitarie. Infrastrutture del sapere al",
        "tempo della rete. UNIVERSITAS, vol. 132, p. 39-41, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I musei dell\u2019Universit\u00e0. Memoria e comunicazione culturale",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 11, p. 253-268, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2014). I musei dell\u2019Universit\u00e0. Memoria e comunicazione",
        "culturale. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 11, p. 253-268, ISSN:",
        "2282-0140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rete dei musei e delle collezioni universitarie",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 131, p. 33-36, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino, R. Lombardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino, R. Lombardi (2014). La rete dei musei e delle collezioni",
        "universitarie. UNIVERSITAS, vol. 131, p. 33-36, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-67",
        "titolo": "Enel\u2019s 50 years of energy, millions of moments",
        "ISBN": [
          "978-1-4331-2346-7"
        ],
        "csp": "New York:Peter Lang, ISBN: 978-1-4331-2346-7",
        "opera": "J. VanSlyke Turk J. Valin J. Paluszek (eds.). Public Relations Case Studies from around the Globe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino, A. Lovari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Martino, A. Lovari (2014). Enel\u2019s 50 years of energy, millions of",
        "moments. In: J. VanSlyke Turk J. Valin J. Paluszek (eds.). Public Relations",
        "Case Studies from around the Globe. p. 39-67, New York:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-1-4331-2346-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heritage university. Memoria ed eredit\u00e0 culturale degli atenei",
        "ISSN": [
          "0393-2702"
        ],
        "journal": "UNIVERSITAS",
        "csp": "vol. 129, p. 39-42, ISSN: 0393-2702",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Martino, R. Lombardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino, R. Lombardi (2013). Heritage university. Memoria ed eredit\u00e0",
        "culturale degli atenei. UNIVERSITAS, vol. 129, p. 39-42, ISSN: 0393-2702"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra impresa e famiglia: cultura e comunicazione del family business",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. n. 8, p. 260-263, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Martino, R. Lombardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino, R. Lombardi (2013). Tra impresa e famiglia: cultura e",
        "comunicazione del family business. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. n.",
        "8, p. 260-263, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-262",
        "titolo": "Dalle storie alla storia d'impresa. Memoria, comunicazione, heritage. p",
        "ISBN": [
          "9788896950722"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788896950722",
        "anno": "2013",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valentina Martino (2013). Dalle storie alla storia d'impresa. Memoria,",
        "comunicazione, heritage. p. 1-262, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "9788896950722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1553118x.2011.634870"
        ],
        "titolo": "Citizens' Relationships with a Municipality and Their Communicative Behaviors in Negative Civic Issues",
        "ISSN": [
          "1553-118X"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF STRATEGIC COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 6, p. 17-30, ISSN: 1553-118X, doi: 10.1080/1553118x.2011.634870",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alessandro Lovari, Valentina Martino, Jeong-Nam Kim"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Lovari, Valentina Martino, Jeong-Nam Kim (2012). Citizens'",
        "Relationships with a Municipality and Their Communicative Behaviors in",
        "Negative Civic Issues. INTERNATIONAL JOURNAL OF STRATEGIC",
        "COMMUNICATION, vol. 6, p. 17-30, ISSN: 1553-118X, doi:",
        "10.1080/1553118x.2011.634870"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientamento e placement: le sfide della comunicazione",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 5, p. 41-49, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Fontana, V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Fontana, V. Martino (2012). Orientamento e placement: le sfide della",
        "comunicazione. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 5, p. 41-49, ISSN:",
        "2282-0140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il consumo culturale nell\u2019Italia dei cento campanili: tecnologie, patrimonio e spettacolo dal vivo",
        "ISSN": [
          "0393-9049"
        ],
        "journal": "PRISMA",
        "csp": "vol. n. 1, p. 31-43, ISSN: 0393-9049",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2012). Il consumo culturale nell\u2019Italia dei cento campanili:",
        "tecnologie, patrimonio e spettacolo dal vivo. PRISMA, vol. n. 1, p. 31-43,",
        "ISSN: 0393-9049"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A che serve il placement nelle universit\u00e0. Percorsi innovativi alle soglie del futuro",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 4, p. 93-102, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2011",
        "autori": "Renato Fontana, V. Lai, Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Renato Fontana, V. Lai, Valentina Martino (2011). A che serve il placement",
        "nelle universit\u00e0. Percorsi innovativi alle soglie del futuro.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 4, p. 93-102, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-107",
        "titolo": "Non fruitori culturali: profili e percorsi di analisi",
        "ISBN": [
          "9788881073146"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073146",
        "opera": "MINGO I.;SAVIOLI M. A CURA DI. Tempi di vita moderni. Il loisir della societ\u00e0 italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morcellini M, Consolo R, Dambrosi L, Martino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morcellini M, Consolo R, Dambrosi L, Martino V (2011). Non fruitori",
        "culturali: profili e percorsi di analisi. In: MINGO I.;SAVIOLI M. A CURA DI.",
        "Tempi di vita moderni. Il loisir della societ\u00e0 italiana. p. 74-107,",
        "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073146"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-108",
        "titolo": "Le attivit\u00e0 di comunicazione e informazione",
        "ISBN": [
          "9788854838895"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854838895",
        "opera": "A. P. Ciani (a cura di). Atti Forum 2009 sulla comunicazione universitaria - L'Universit\u00e0 italiana tra crisi e riforma. La sfida della comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. MARTINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. MARTINO (2011). Le attivit\u00e0 di comunicazione e informazione. In: A. P.",
        "Ciani (a cura di). Atti Forum 2009 sulla comunicazione universitaria -",
        "L'Universit\u00e0 italiana tra crisi e riforma. La sfida della comunicazione. p.",
        "89-108, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854838895"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini",
        "titolo": "La comunicazione culturale d\u2019impresa. Strategie, strumenti, esperienze",
        "ISBN": [
          "9788881072880"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881072880",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. MARTINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. MARTINO (2010). La comunicazione culturale d\u2019impresa. Strategie,",
        "strumenti, esperienze. MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072880"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arts and strategic communication in Italy and Spain: from sponsorship to corporate responsibility",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 86, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Martino, Herranz de la Casa J. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino, Herranz de la Casa J. M. (2016). Arts and strategic",
        "communication in Italy and Spain: from sponsorship to corporate",
        "responsibility. TAFTER JOURNAL, vol. 86, ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1016/j.pubrev.2016.03.009"
        ],
        "titolo": "When the past makes news: cultivating media relations through brand heritage",
        "ISSN": [
          "0363-8111"
        ],
        "journal": "PUBLIC RELATIONS REVIEW",
        "csp": "vol. 42, p. 539-547, ISSN: 0363-8111, doi: http://dx.doi.org/10.1016/j.pubrev.2016.03.009",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Martino, Alessandro Lovari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino, Alessandro Lovari (2016). When the past makes news:",
        "cultivating media relations through brand heritage. PUBLIC RELATIONS",
        "REVIEW, vol. 42, p. 539-547, ISSN: 0363-8111, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1016/j.pubrev.2016.03.009"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La grande bellezza e gli sponsor. La scoperta di arti e cultura come media globali",
        "ISSN": [
          "0035-5836"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEGLI INFORTUNI E DELLE MALATTIE PROFESSIONALI",
        "csp": "p. 171-191, ISSN: 0035-5836",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Martino (2015). La grande bellezza e gli sponsor. La scoperta di",
        "arti e cultura come media globali. RIVISTA DEGLI INFORTUNI E DELLE",
        "MALATTIE PROFESSIONALI, p. 171-191, ISSN: 0035-5836"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I musei dell\u2019Universit\u00e0. Memoria e comunicazione culturale",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 11, p. 253-268, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2014). I musei dell\u2019Universit\u00e0. Memoria e comunicazione",
        "culturale. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 11, p. 253-268, ISSN:",
        "2282-0140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un quindicennio, o quasi, di ricerche su media e immigrazione: un excursus",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. n. 9, febbraio 2014, p. 21-36, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Martino (2014). Un quindicennio, o quasi, di ricerche su media e",
        "immigrazione: un excursus. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. n. 9,",
        "febbraio 2014, p. 21-36, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-67",
        "titolo": "Enel\u2019s 50 years of energy, millions of moments",
        "ISBN": [
          "978-1-4331-2346-7"
        ],
        "csp": "New York:Peter Lang, ISBN: 978-1-4331-2346-7",
        "opera": "J. VanSlyke Turk J. Valin J. Paluszek (eds.). Public Relations Case Studies from around the Globe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Martino, A. Lovari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Martino, A. Lovari (2014). Enel\u2019s 50 years of energy, millions of",
        "moments. In: J. VanSlyke Turk J. Valin J. Paluszek (eds.). Public Relations",
        "Case Studies from around the Globe. p. 39-67, New York:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-1-4331-2346-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-262",
        "titolo": "Dalle storie alla storia d'impresa. Memoria, comunicazione, heritage. p",
        "ISBN": [
          "9788896950722"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788896950722",
        "anno": "2013",
        "autori": "Valentina Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valentina Martino (2013). Dalle storie alla storia d'impresa. Memoria,",
        "comunicazione, heritage. p. 1-262, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "9788896950722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1553118x.2011.634870"
        ],
        "titolo": "Citizens' Relationships with a Municipality and Their Communicative Behaviors in Negative Civic Issues",
        "ISSN": [
          "1553-118X"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF STRATEGIC COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 6, p. 17-30, ISSN: 1553-118X, doi: 10.1080/1553118x.2011.634870",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alessandro Lovari, Valentina Martino, Jeong-Nam Kim"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Lovari, Valentina Martino, Jeong-Nam Kim (2012). Citizens'",
        "Relationships with a Municipality and Their Communicative Behaviors in",
        "Negative Civic Issues. INTERNATIONAL JOURNAL OF STRATEGIC",
        "COMMUNICATION, vol. 6, p. 17-30, ISSN: 1553-118X, doi:",
        "10.1080/1553118x.2011.634870"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini",
        "titolo": "La comunicazione culturale d\u2019impresa. Strategie, strumenti, esperienze",
        "ISBN": [
          "9788881072880"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881072880",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. MARTINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. MARTINO (2010). La comunicazione culturale d\u2019impresa. Strategie,",
        "strumenti, esperienze. MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072880"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Non solo media. Scenari, fonti e percorsi di ricerca sul tempo libero",
        "ISBN": [
          "9788846470973"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846470973",
        "anno": "2005",
        "autori": "V. MARTINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. MARTINO (2005). Non solo media. Scenari, fonti e percorsi di ricerca sul",
        "tempo libero. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846470973"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "7026",
    "nome": "MARTINO Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana \u201cScienze della Comunicazione\u201d per la casa editrice Franco Angeli (Milano). Direzione scientifica: Proff. Marino Livolsi e Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la collana \u201cScienze della Comunicazione\u201d per la casa editrice Franco Angeli (Milano). Direzione scientifica: Proff. Marino Livolsi e Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio scientifico dei referee della rivista \u201cScienze e Ricerche\u201d (ISSN 2283-5873), promossa dall\u2019Associazione Italiana del Libro, per l\u2019area delle Scienze politiche e sociali. Direttore Scientifico: Dott. Giancarlo Dosi.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Collaborazione all\u2019organizzazione del Convegno italo-rumeno \"Media e societ\u00e0. Seminario di studio su identit\u00e0 sociale e logica dei media\", Dipartimento di Sociologia \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 22-23 maggio 2001.",
        "periodo": "dal 15-04-2001 al 23-05-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo del Workshop internazionale \"La formazione manageriale nella gestione dei beni artistici e culturali\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Associazione Civita, Roma, 3 luglio 2001. Direzioni scientifica: Prof. Giorgio Eminente.",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 03-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"La guerra e l\u2019informazione, la guerra dell\u2019informazione\", Assisi, Sacro Convento. Relazione di presentazione dei dati a cura dell\u2019Osservatorio MediaWar sul sistema dei media in tempo di guerra.",
        "periodo": "dal 30-04-2003 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo del Convegno \"Se la notizia \u00e8 clandestina. Immagini dell\u2019immigrazione nei media italiani\", Dipartimento di Sociologia e Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 23 settembre 2003. In collaborazione con Amnesty International-Sezione Italiana, Caritas Diocesana di Roma, Federazione Nazionale della Stampa Italiana (FNSI), Galgano International e Rai.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 23-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Se la notizia \u00e8 clandestina. Immagini dell\u2019immigrazione nei media italiani\", Dipartimento di Sociologia e Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma. Relazione (con Marco Binotto) di presentazione dei dati a cura del \"Monitor su informazione e immigrazione\".",
        "periodo": "dal 23-09-2003 al 23-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale dell\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \"La cultura: lavoro del futuro \u2013 Workshop sulle Culture mediali\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. Relazione (con Lucia D\u2019Ambrosi) dal titolo: \u201cIl bianco e nero del consumo di tv: culture \u00abnon televisive\u00bb a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi \"Nonsolomedia\" di presentazione dei laboratori didattici per le scuole medie superiori di Roma e provincia, Dipartimento di Sociologia e Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 2 luglio 2004.",
        "periodo": "dal 15-06-2004 al 02-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata di studi \"Nonsolomedia\" di presentazione dei laboratori didattici per le scuole medie superiori di Roma e provincia, Dipartimento di Sociologia e Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma. Titolo della relazione: \"A partire dal significato del tempo libero\".",
        "periodo": "dal 02-07-2004 al 02-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza Europea \"Tuning into Diversity 2004\", NH Leeuwenhorst, Noordwijkerhout, Olanda. Interventi al Workshop \"Review of progress on media and diversity research\".",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo della Tavola rotonda \"La responsabilit\u00e0 sociale dell\u2019informazione: media e immigrazione\", Dipartimento di Sociologia e Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 15 dicembre 2004. In collaborazione con Amnesty International-Sezione Italiana, Caritas Diocesana di Roma, Federazione Nazionale della Stampa Italiana (FNSI), Galgano International e Rai.",
        "periodo": "dal 15-11-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Quando lo straniero fa notizia\", promosso dalla Provincia di Udine e dalla Cooperativa Informazione Friulana nell\u2019ambito del progetto comunitario Equal \u201cMaqram-Maq\u00f4r\u201d, Udine, Teatro San Giorgio. Titolo della relazione: \u201cFuori luogo. L\u2019immigrazione e i media italiani\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata di studi \"Un\u2019idea di Universit\u00e0. Comunicazione universitaria e logica dei media\", Roma, CRUI \u2013 Palazzo Rondanini. Titolo della relazione: \u201cComunicare l\u2019Universit\u00e0. I dati delle campagne 2002-2003\u201d.",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 07-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Primo Convegno Nazionale sul precariato nell\u2019Universit\u00e0 e nella ricerca\", Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara. Titolo della relazione: \"Autonomia e rinnovamento: il paradosso delle risorse\u201d.",
        "periodo": "dal 28-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"Giornata del Libro\" dell'ANS \u2013 Associazione Nazionale Sociologi, Roma, Palazzo Pignatelli. Titolo della relazione: \"Contro il declino dell\u2019Universit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 31-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo dell\u2019Incontro di riflessione e dibattito \"L\u2019Universit\u00e0 che cambia\", Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 19 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 19-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'Incontro di riflessione e dibattito sull\u2019innovazione e la comunicazione universitaria \"L\u2019Universit\u00e0 che cambia\", Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma. Titolo della relazione (con Mario Morcellini): \u201cIntervento introduttivo. L\u2019innovazione del sistema-Universit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2006 al 19-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata di studio in onore di Gianfranco Bettetini \"Una storia scientifica e professionale nel segno dei media studies\", Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno AICUN \"La comunicazione universitaria: stato dell\u2019arte e anticipazioni sulla IV Ricerca\", Salone COM-PA, Bologna. Titolo della relazione: \u201cCaratteristiche delle attivit\u00e0 di comunicazione e informazione universitaria\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2006 al 08-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Forum AICUN 2007 sulla comunicazione universitaria \"La comunicazione da strumento a strategia: il fund raising e il bilancio sociale\", Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Roma. Titolo della relazione (con Brunella Marchione, Paola Scioli, Roberta Bracciale) : \"V Ricerca sulle attivit\u00e0 di comunicazione delle universit\u00e0 italiane. L\u2019offerta comunicativa nel 2005\u201d.",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"L\u2019orientamento on line: una nuova frontiera. La voce degli studenti\", Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, Palazzo Ducale. Titolo della relazione: \u201cLinguaggi e strumenti per l\u2019orientamento on line\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Tavola rotonda \"Dalla pubblicit\u00e0 alla publicivitas. Verso una cultura del consumo e della trasparenza\", Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Roma. In collaborazione con Ministero dello Sviluppo Economico e Fondazione CRUI.",
        "periodo": "dal 13-02-2008 al 13-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Forum AICUN 2008 sulla comunicazione universitaria \"Visioni di un mondo. Come l\u2019Universit\u00e0 \u00e8 percepita dai suoi stakeholders\", Universit\u00e0 degli Studi Tor Vergata, Roma. Titolo della relazione: (con Paola Scioli) \u201cLancio della V ricerca sulle attivit\u00e0 di comunicazione delle Universit\u00e0 italiane. (2008)\u201d.",
        "periodo": "dal 11-03-2008 al 11-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Nuove professioni per il turismo culturale: progetti e risorse\", Fiera Globe in The City 2008, Spazio Etoile, Roma. Titolo della relazione (Con Mario Morcellini): \u201cComunicare la cultura. Nuove dinamiche nei consumi di media e tecnologia\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Riforma didattica e adeguamento al 3+2: aggiornamento del dibattito sull\u2019identit\u00e0 culturale\", Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Titolo della relazione: \u201cDieci anni dopo il 3+2. La riforma didattica nella percezione di studenti, docenti e media\u201d.",
        "periodo": "dal 25-07-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Forum AICUN 2009 sulla comunicazione universitaria \"L\u2019Universit\u00e0 italiana tra crisi e riforma. La sfida della comunicazione\", ENEA, Roma. Relazione (con Brunella Marchione, Simonetta Pattuglia, Paola Scioli) dal titolo: \"Presentazione della V ricerca sulle attivit\u00e0 di comunicazione delle Universit\u00e0 italiane - 2008\".",
        "periodo": "dal 31-03-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Moderazione e presentazione dei dati di ricerca al Seminario di studi \"L\u2019Universit\u00e0 nella lente dei media\", promosso dall\u2019Ateneo Federato delle Scienze Umane, delle Arti e dell\u2019Ambiente, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Convegno \"Universit\u00e0 e Comunicazione\", promosso dall\u2019Ateneo Federato delle Scienze Umane, delle Arti e dell\u2019Ambiente (SUAA) dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, 7 ottobre 2010. Coordinamento scientifico: Prof. Roberto Antonelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale ANS (Associazione Nazionale Sociologi\" \"Problematiche socio-economiche in Italia\", Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma. Titolo della relazione: \u201cUniversit\u00e0, lavoro, futuro\u201d.",
        "periodo": "dal 20-12-2010 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno \u201cMedia and the New Visibility\u201d, Giornate di studi in onore di John B. Thompson, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\u201d \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Roma, 17-18 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva del Convegno \u201cMedia and the New Visibility\u201d nell'ambito delle Giornate di studi in onore di John B. Thompson, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Roma.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Tavola rotonda \"La stagione del rinnovamento. Placement, orientamento e valutazione - Giornate di studi Dalla formazione al lavoro\u201d , Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Roma. Titolo della relazione: \u201cL\u2019orientamento nell\u2019area Comunicazione. Ricognizione delle attivit\u00e0 e prospettive future\u201d.",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Un decennio di ricerche su comunicazione e migrazione. Una riflessione sui metodi di indagine a partire dal progetto Minorities Stereotypes on Media\", Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Roma. Titolo della relazione: \"Quel che resta di un Equal\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'8th \"World Public Relations Forum\", Madrid, Spain, September 21, 2014. Relazione (con Jos\u00e9 Maria Herranz de la Casa) dal titolo: \u201cArts and strategic communication in Spanish and Italian corporations: from sponsorship to cultural responsibility\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2014 al 21-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"22nd International Public Relations Symphosium \u2013 BledCom 2015\" , University of Ljubljana, Slovenia, July 3, 2015. Relazione (con Alessandro Lovari) dal titolo: \u201cCultivating media relations through corporate memory: the experience of heritage brands\u201d.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVI Congresso dell'Associazione Nazionale Musei Scientifici (ANMS) \u201cI musei al tempo della crisi: problemi, soluzioni, opportunit\u00e0\u201d, Trieste, 16-18 Novembre 2016. Relazione (con Vincenzo Vomero) dal titolo: \u201cFra crisi e rinascimento. I musei e la terza missione dell\u2019Universit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento della ricerca-intervento \"Nonsolomedia. Luoghi e percorsi del tempo libero\" sulla condizione giovanile a Roma e Provincia, realizzata dal Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma per l\u2019Assessorato alla Pianificazione Scolastica della Provincia di Roma. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-07-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca \"Autonomia didattica degli atenei\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca \"Raccolta di norme sull\u2019Universit\u00e0 nella XIV Legislatura\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, per la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, della \"IV Ricerca sullo stato della comunicazione universitaria \u2013 Anno 2005\", promossa dall\u2019Associazione Italiana Comunicatori d\u2019Universit\u00e0 (AICUN) e con il patrocinio della CRUI. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini, Dott.ssa Brunella Marchione.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e partecipazione alla ricerca \"Stili della rappresentazione del consumerismo nella stampa italiana\", realizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma per il Consumer\u2019s Forum. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini. Rapporto di ricerca scaricabile dalla pagina web http://consumersforum.it/ricerche/1115-s tili-della-rappresentazione-del-consumer ismo-della-stampa-italiana.html.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca \"L\u2019innovazione normativa e le politiche per gli stakeholders dell\u2019Universit\u00e0\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca \"L\u2019Universit\u00e0 che cambia: strategie di aggiornamento per il placement e per la conciliazione Universit\u00e0/lavoro\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca \"Stampa e Universit\u00e0\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 29-06-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice della selezione di merito per Progetti Under 40, indetta dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d per la ripartizione di posizioni di assegnista riservate a docenti di ruolo under 40 in servizio presso l\u2019Ateneo (D.R. n.3411 del 10/10/2012). Prima qualificata fra i ricercatori della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione (D.R. n.4437 del 06/12/2012).",
        "periodo": "dal 06-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Beneficiaria (con Jos\u00e9 Maria Herranz de la Casa) di una borsa di ricerca sulla responsabilit\u00e0 sociale per il progetto \"Arts strategic communication in Spanish and Italian corporations: from sponsorship to cultural responsibility\", nell\u2019ambito della C\u00e1tedra Santander RSC promossa dall\u2019Universidad de Castilla-La Mancha (UCLM) con il patrocinio di Banco Santander. Responsabile scientifico: Prof. Pedro Jim\u00e9nez Est\u00e9vez.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze della Comunicazione\u201d (XXIII, XXIV, XXV, XXVI e XXVII Ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della lectio magistralis di John B. Thompson, dal titolo \"The logic of the field\", per gli allievi dei Dottorati afferenti alla Scuola di Dottorato Mediatrends, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Comunicazione Tecnologia Societ\u00e0\" (XXVIII Ciclo) presso il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Coordinatore: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Introduzione e coordinamento della lectio di Jeong-Nam Kim (Purdue University) \"The Open Society and Its Enemies within US: Perceptive, Cognitive, and Communicative Causes of Close-mindedness among Digitalized, Networked Publics and the Social Consequences of These Causes\", Dottorati afferenti alla Scuola di Dottorato Mediatrends, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale.",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Comunicazione, Ricerca, Innovazione\" (XXIX Ciclo) presso il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Coordinatore: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza su \u201cMedia, visibilit\u00e0, potere\u201d al Dottorato di Ricerca in \"Comunicazione Tecnologie Societ\u00e0\" al Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza su \u201cMedia, visibilit\u00e0, potere\u201d al Dottorato di Ricerca in \"Comunicazione, Ricerca, Innovazione\" al Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento generale, per il Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, delle attivit\u00e0 di Ricerca, Formazione e Comunicazione previste dal Progetto \"Etnequal Social Communication\" , finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa comunitaria \"Equal: Etnequal Social Communication\" e promosso in collaborazione con Amnesty International-Sezione Italiana, Caritas Diocesana di Roma, Federazione Nazionale della Stampa Italiana (FNSI), Galgano International e Rai. Coordinamento generale delle macrofasi; supervisione della gestione amministrativa; coordinamento del gruppo di progetto per l\u2019Universit\u00e0 e relazioni con i partner istituzionali; rendicontazione finale. Direzione del Progetto per l\u2019Universit\u00e0: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progettazione e coordinamento della Prima edizione del Corso di formazione in \"Tecniche di comunicazione per l\u2019informazione comunitaria per Operatori delle Reti Comunitarie per l\u2019Informazione\" (Livello avanzato), promosso dal Centro Nazionale di Informazione e Documentazione Europea-CIDE (Roma, 17-18 dicembre 2002).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 23-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di uditrice, ai lavori della Commissione Comunicazione costituita dalla Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane (CRUI) e coordinata dal Magnifico Rettore Alessandro Bianchi.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Progettazione e coordinamento della Seconda edizione del Corso di formazione in \"Tecniche di comunicazione per l\u2019informazione comunitaria per Operatori delle Reti Comunitarie per l\u2019Informazione\" (Livello avanzato), promosso dal Centro Nazionale di Informazione e Documentazione Europea-CIDE (Roma, 15-16 aprile 2003).",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 24-04-2003"
      },
      {
        "content": "Consulenza di ricerca per l\u2019agenzia pubblicitaria J. Walter Thompson Roma nella gara indetta dai Monopoli di Stato per l\u2019ideazione e la realizzazione di una campagna pubblicitaria sui nuovi concorsi pronostici Totogol/Totocalcio.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla progettazione e organizzazione del Corso di formazione \"Comunicatori di Ateneo\" per Responsabili e Addetti di URP e Uffici Stampa in applicazione della L. 150/2000, promosso dalla Fondazione CRUI in collaborazione con il Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d e l\u2019Associazione Italiana Comunicatori d'Universit\u00e0 (AICUN).",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria Tecnica della Commissione di Gara costituita presso l\u2019Istituto Regionale di Ricerca Educativa (IRRE) del Lazio per la realizzazione di una campagna di comunicazione e informazione integrata sulle innovazioni del MIUR (Bando di Gara del 9 dicembre 2003).",
        "periodo": "dal 15-12-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 di ricerca e progettazione del Gruppo di Lavoro sull\u2019Accreditamento dei Corsi di Studio, costituito dal Ministero dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) presso il Comitato Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario (CNVSU) e coordinato dal Prof. Giacomo Elias. Collaborazione alla redazione del documento preparatorio sugli indicatori di trasparenza, coordinato dal Prof. Mario Morcellini (http://www.cnvsu.it/_library/downloadfile.asp?id=11366).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle prime quattro edizioni del Master di secondo livello in \"Marketing, Comunicazione d\u2019Impresa e Strategie per la Marca\" \u2013 IMC, promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma in collaborazione con la Temple University di Philadelphia. Direzione scientifica: Proff. Mario Morcellini e Patrizio Di Nicola.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del Laboratorio Tesi di Laurea alla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di Lavoro su \u201cIdentit\u00e0 e missione dell\u2019Universit\u00e0\u201d, promosso dalla Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane (CRUI) nell\u2019ambito degli Stati Generali dell\u2019Universit\u00e0, con il coordinamento del Magnifico Rettore Alessandro Bianchi.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento al Laboratorio Tesi di Laurea e Orientamento al Lavoro per le lauree magistrali in Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione) - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di Analisi dell\u2019Industria Culturale (sede distaccata di Pomezia) alla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice dell\u2019Orientamento per i Corsi di laurea in Comunicazione alla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Delegato del Preside nella Commissione Orientamento, Tutorato e Placement d\u2019Ateneo (COA).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Cultura della Comunicazione (sede distaccata di Pomezia) alla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Istituzioni di Sociologia della Comunicazione alla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Nucleo di Valutazione presso il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Membro del Gruppo di Lavoro sui Rapporti di Auto-Valutazione (RAV).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Supervisione scientifica del progetto di VideOrientamento per le 21 Facolt\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, promosso dalla Commissione Orientamento, Tutorato e Placement d\u2019Ateneo (COA) e realizzato dal TeleLab della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento in Gestione e organizzazione per la comunicazione d\u2019impresa nella laurea in Organizzazione e Marketing per la Comunicazione d'Impresa, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione) - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2008 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento in Processi Culturali e Comunicativi alla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione) - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2008 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Progettazione intermodulo e coordinamento scientifico, per il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, delle prime tre edizioni del Corso di perfezionamento interuniversitario in \"Comunicazione e Management per Organizzazioni Universitarie\", promosso dalla Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d con il patrocinio dell\u2019AICUN e del CODAU. Direzione scientifica: Proff. Sergio Cherubini.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e progettazione del Corso di formazione \"OrientaLab. Programma formativo e di aggiornamento per operatori dei servizi di orientamento al lavoro e placement universitario\", promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d con il patrocinio della Provincia di Roma. Direzione Scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento in Ideazione e gestione degli eventi alla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Supervisione scientifica del progetto di VideOrientamento per le 11 Facolt\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, promosso dalla Commissione Orientamento, Tutorato e Placement d\u2019Ateneo (COA) e realizzato dal MediaLab \u2013 Laboratorio di arti visive e produzione multimediale del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Lavoro per la procedura di Autovalutazione, Valutazione, Accreditamento (AVA) presso il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina, come esperto, a membro della Commissione esaminatrice del concorso pubblico, per esami, a un posto per personale a tempo determinato (categoria C \u2013 posizione economica 1) a sostegno dei servizi amministrativi di Ateneo finalizzati alla qualificazione dei servizi con l\u2019utenza, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento in Comunicazione per il management d\u2019impresa nella laurea in Organizzazione e Marketing per la Comunicazione d'Impresa, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione scientifica dei progetti di ricerca candidati al bando di finanziamento \"PRIN 2015\", Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto Didattica Attiva Culturale (DAC). Il management delle istituzioni artistiche e culturali\", promosso dal Dipartimento di Economia \u201cFederico Caff\u00e8\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d in collaborazione con l\u2019IFSAM (International Federation of Scholarly Associations of Management). Direzione scientifica: Prof. Giorgio Eminente.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione per l\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma al progetto di ricerca COFIN 2004-2006 interateneo \"Oltre l\u2019opinione pubblica. Architetture comunicative e spazio sociale\", promosso in collaborazione con gli Atenei di Padova (capofila), Sassari e Bologna, e cofinanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR). Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Renato Stella; Responsabile scientifico per la Sapienza: Prof. Mario Morcellini. Nell'ambito della propria partecipazione biennale al progetto, vincitrice di borsa di ricerca dal giugno all'agosto 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"LoisirLAB \u2013 Laboratori di analisi culturale\", promosso dal Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d per la sperimentazione di un sistema centralizzato di documentazione statistica e gestione di dati secondari sui consumi culturali (Progetto Grandi e Medie Attrezzature) in collaborazione con l'Istat. Responsabile scientifico: Prof.ssa Isabella Mingo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca \"L\u2019Universit\u00e0 nella XII e XIII Legislatura (1994-2001)\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR). Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Dott. Innocenzo Santoro. In particolare, collaborazione alla stesura della \u201cNota introduttiva\u201d in: A. Masia, I. Santoro (a cura di), L\u2019Universit\u00e0 nella XII e XIII Legislatura (1994-2001), Universitas Quaderni, Associazione Rui, Roma, 2006, pp. 19-73.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Per conto della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", collaborazione con l\u2019Unit\u00e0 operativa SDS/D dell\u2019ISTAT per la progettazione e messa a punto degli strumenti di rilevazione nell'ambito dell\u2019Indagine Multiscopo quinquennale \"I cittadini e il tempo libero \u2013 Anno 2006\". Responsabili scientifici: Dott.ssa Linda Laura Sabbadini e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Perch\u00e9 i giovani amano il cinema\", promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d di Roma in collaborazione con l\u2019Agiscuola Nazionale, con il patrocinio della Direzione Generale per il Cinema del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. Direzione scientifica: Prof. Luciano Russi. Contributo alla stesura del rapporto di ricerca con il saggio: V. Martino, \u201cIl pubblico del cinema: fonti statistiche e analisi di contesto\u201d, in L. Russi (a cura di), Perch\u00e9 i giovani amano il cinema. Contributi alla ricerca sui profili e le motivazioni dei pubblici del cinema, Agiscuola, Roma, 2007, pp. 33-49.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"La normativa universitaria nella XV Legislatura\", promosso dalla Direzione Generale per l\u2019Universit\u00e0 del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) in convenzione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Direzione scientifica: Dott. Antonello Masia e Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della ricerca \"Non fruitori culturali: profili e percorsi di analisi (tv, musei, teatro)\", promossa nell\u2019ambito del progetto \u201cLoisir\u201d dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma in convenzione con l\u2019Unit\u00e0 operativa SDS/D dell\u2019ISTAT. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini; Prof.ssa Isabella Mingo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico, per il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", del progetto di ricerca \"Qualit\u00e0 delle relazioni tra cittadini e istituzioni del territorio: tematiche civiche e ruolo della comunicazione\", promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Dipartimento di Scienze della Comunicazione in collaborazione con il Comune di Siena \u2013 Direzione Comunicazione, Sistema Informativo e Reti Tecnologiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Per conto del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", collaborazione con il Dipartimento per le Statistiche Sociali e Ambientali dell\u2019ISTAT per la progettazione dell\u2019Indagine Multiscopo quinquennale \"I cittadini e il tempo libero \u2013 Anno 2015\". Responsabile scientifico: Dott. Saverio Gazzelloni. Coordinamento: Prof.ssa Isabella Mingo.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca \"MixedLab: una piattaforma di cloud computing interdipartimentale per l\u2019approccio mixed-methods nella ricerca sociale\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (Anno 2013). Responsabile scientifico: Prof.ssa Isabella Mingo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"R+D e-Skills and Education in Digital Communication for Jobs\", coordinato dall\u2019Universidad Complutense di Madrid con il patrocinio del Ministero dell\u2019Economia spagnolo. Direttori scientifici: Proff. Hip\u00f3lito Vivar Zurita e Alberto Luis Garcia Garcia. (Progetto approvato e avviato nel dicembre 2014, per il quale il coinvolgimento del Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale della Sapienza \u00e8 previsto da gennaio 2017.)",
        "periodo": "dal 03-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico, per la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d , del progetto di ricerca \"Lo stato della comunicazione nelle universit\u00e0 italiane. Strategie, attivit\u00e0, profili professionali\", finanziato dall\u2019Ateneo Federato delle Scienze Umane, delle Arti e dell\u2019Ambiente (Progetti di ricerca - Anno 2008) e promosso in collaborazione con l\u2019Associazione Italiana Comunicatori d\u2019Universit\u00e0 (AICUN) e con il patrocinio della Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane (CRUI).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico delle attivit\u00e0 di ricerca promosse dal Dipartimento di Sociologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa comunitaria Equal: Etnequal Social Communication, finanziata dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, in collaborazione con Amnesty International-Sezione Italiana, Caritas Diocesana di Roma, Federazione Nazionale della Stampa Italiana (FNSI), Galgano International e Rai. Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 30-09-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della ricerca \"Pensare l\u2019Universit\u00e0. Ricerca-intervento su innovazione, riforme e didattica\", finanziata dall\u2019Ateneo Federato delle Scienze Umane, Arti e Ambiente dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" (Progetti di ricerca - Anno 2007). Direzione scientifica: Prof. Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca per Professori visitatori \"John B. Thompson\" (Cambridge University), finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d nell'ambito del Bando per Professori Visitatori per la Ricerca - Anno 2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019assegno di ricerca dal titolo \"Heritage University. Identit\u00e0 e cultura degli atenei nello scenario dei media e delle reti digitali\" (SSD SPS/08), attivato dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale e finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d nell'ambito della selezione di merito per Progetti Under 40, riservati a docenti di ruolo under 40 in servizio presso l\u2019Ateneo (D.R. n.3411 del 10/10/2012).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Heritage e comunicazione dei musei universitari: un giacimento culturale fra memoria e futuro\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (Progetti di Ricerca d'Ateneo - Anno 2014) e promosso in collaborazione con l'Associazione Nazionale Musei Scientifici (ANMS).",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}