{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3197/096327116X14703858759134"
        ],
        "titolo": "Coping with the Horizontal Hitch: The 'Con-Formism' of the Degrowth Alternative",
        "ISSN": [
          "0963-2719"
        ],
        "journal": "ENVIRONMENTAL VALUES",
        "csp": "vol. 25, p. 573-591, ISSN: 0963-2719, doi: 10.3197/096327116X14703858759134",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). Coping with the Horizontal Hitch: The",
        "'Con-Formism' of the Degrowth Alternative. ENVIRONMENTAL VALUES,",
        "vol. 25, p. 573-591, ISSN: 0963-2719, doi:",
        "10.3197/096327116X14703858759134"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DED2016-001003"
        ],
        "titolo": "La precarizzazione mobilitante. Sul senso antropologico della transizione al neoliberalismo",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 65-84, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2016-001003",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). La precarizzazione mobilitante. Sul senso",
        "antropologico della transizione al neoliberalismo. DEMOCRAZIA E",
        "DIRITTO, p. 65-84, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2016-001003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les d\u00e9rives de la civilisation. Elias \u00e0 Disneyland",
        "ISSN": [
          "2101-6178"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS EUROP\u00c9ENS DE L'IMAGINAIRE",
        "csp": "vol. n. 8 - Mars 2016, p. 88-91, ISSN: 2101-6178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). Les d\u00e9rives de la civilisation. Elias \u00e0 Disneyland.",
        "LES CAHIERS EUROP\u00c9ENS DE L'IMAGINAIRE, vol. n. 8 - Mars 2016, p.",
        "88-91, ISSN: 2101-6178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DED2015-003007"
        ],
        "titolo": "Bene comune, gaudium magnum. Sulla fortuna di un non-concetto",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 125-135, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2015-003007",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). Bene comune, gaudium magnum. Sulla fortuna di",
        "un non-concetto. DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 125-135, ISSN: 0416-9565,",
        "doi: 10.3280/DED2015-003007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neanche chi pu\u00f2 confligge. La ritirata dei ricercatori di fronte alla controriforma Gelmini",
        "ISSN": [
          "2240-760X"
        ],
        "journal": "ICONOCRAZIA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-760X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). Neanche chi pu\u00f2 confligge. La ritirata dei",
        "ricercatori di fronte alla controriforma Gelmini. ICONOCRAZIA, vol. 1,",
        "ISSN: 2240-760X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-175",
        "titolo": "Lenti a Mezzogiorno. L\u2019immaginario bloccato nella classe dirigente meridionale",
        "ISBN": [
          "9788843086061"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843086061",
        "opera": "Cassano Franco;Cremonesini Valentina;Cristante Stefano;Mostaccio Fabio;Perna Tonino;Petrosino Daniele;Romano Onofrio. (a cura di): Petrosino Daniele;Romano Onofrio, Buonanotte Mezzogiorno. Economia, immaginario e classi dirigenti nel Sud della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrosino Daniele, Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrosino Daniele, Romano Onofrio (2016). Lenti a Mezzogiorno.",
        "L\u2019immaginario bloccato nella classe dirigente meridionale. In: Cassano",
        "Franco;Cremonesini Valentina;Cristante Stefano;Mostaccio Fabio;Perna",
        "Tonino;Petrosino Daniele;Romano Onofrio. (a cura di): Petrosino",
        "Daniele;Romano Onofrio, Buonanotte Mezzogiorno. Economia,",
        "immaginario e classi dirigenti nel Sud della crisi. p. 121-175, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843086061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-235",
        "titolo": "La nottola di Minerva spicca il volo all'alba. Il corpo a corpo tra conoscenza e istituzioni sociali nella modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891741998"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741998",
        "opera": "Caterina Balenzano Andrea Bosco Alessandro Caff\u00f2 Giusep [...] do Saponaro Fausta Scardigno Rosa Scardigno Giovanna Sette Annarita Taronna. (a cura di): Giuseppe Mininni, Relazioni umane: costrutti e contesti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano Onofrio (2016). La nottola di Minerva spicca il volo all'alba. Il corpo",
        "a corpo tra conoscenza e istituzioni sociali nella modernit\u00e0. In: Caterina",
        "Balenzano Andrea Bosco Alessandro Caff\u00f2 Giusep [...] do Saponaro",
        "Fausta Scardigno Rosa Scardigno Giovanna Sette Annarita Taronna. (a",
        "cura di): Giuseppe Mininni, Relazioni umane: costrutti e contesti. p.",
        "224-235, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Sociologia di Bari. Tra sogno e realt\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788858127131"
        ],
        "csp": "Bari-Roma:Laterza, ISBN: 9788858127131",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amendola Giandomenico, Carrera Letizia, Moro Giuseppe, Mortellaro Domenico, Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amendola Giandomenico, Carrera Letizia, Moro Giuseppe, Mortellaro",
        "Domenico, Romano Onofrio (2016). Sociologia di Bari. Tra sogno e realt\u00e0.",
        "p. 1-189, Bari-Roma:Laterza, ISBN: 9788858127131"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Noman\u2019s Land. Southern Adriatic Contribution to European Identity",
        "ISSN": [
          "2240-760X"
        ],
        "journal": "ICONOCRAZIA",
        "csp": "ISSN: 2240-760X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2015). Noman\u2019s Land. Southern Adriatic Contribution to",
        "European Identity. ICONOCRAZIA, ISSN: 2240-760X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-24",
        "titolo": "Anti-utilitarianism",
        "ISBN": [
          "978-1-13-800077-3"
        ],
        "csp": "LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN: 978-1-13-800077-3",
        "opera": "(a cura di): Giacomo D'Alisa Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary for a New Era. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O (2015). Anti-utilitarianism. In: (a cura di): Giacomo D'Alisa",
        "Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary for a New Era. p.",
        "21-24, LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN: 978-1-13-800077-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-64",
        "titolo": "Anti-utilitarisme",
        "ISBN": [
          "978-2-36935-046-0"
        ],
        "csp": "Neuvy-en-Champagne:Le Passager Clandestin, ISBN: 978-2-36935-046-0",
        "opera": "Giacomo D\u2019Alisa - David Bollier - Rita Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott - Samuel Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelo [...] Walter. (a cura di): Giacomo D\u2019Alisa - Federico Demaria - Giorgos Kallis, D\u00e9croissance. Vocabulaire pour une nouvelle \u00e8re. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano Onofrio (2015). Anti-utilitarisme. In: Giacomo D\u2019Alisa - David",
        "Bollier - Rita Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott -",
        "Samuel Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelo [...] Walter. (a cura",
        "di): Giacomo D\u2019Alisa - Federico Demaria - Giorgos Kallis, D\u00e9croissance.",
        "Vocabulaire pour une nouvelle \u00e8re. p. 57-64, Neuvy-en-Champagne:Le",
        "Passager Clandestin, ISBN: 978-2-36935-046-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-71",
        "titolo": "Il dualismo bassoadriatico",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-412-3"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-412-3",
        "opera": "M. Castellaneta;A. Kushi;A. Leogrande;L. Monzali;C. Morini;O. Romano;V. Losito;C. Foschini. Italia-Albania. Oltre gli stereotipi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O (2015). Il dualismo bassoadriatico. In: M. Castellaneta;A.",
        "Kushi;A. Leogrande;L. Monzali;C. Morini;O. Romano;V. Losito;C. Foschini.",
        "Italia-Albania. Oltre gli stereotipi. p. 63-71, BARI:CACUCCI EDITORE,",
        "ISBN: 978-88-6611-412-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146"
        ],
        "titolo": "D\u00e9pense",
        "ISBN": [
          "978-1-13-800077-3"
        ],
        "csp": "LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN: 978-1-13-800077-3, doi: http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146",
        "opera": "Giacomo D\u2019Alisa - David Bollier - Rita Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott - Samuel Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelovski - Viviana A [...] i): Giacomo D'Alisa Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary for a New Era. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O (2015). D\u00e9pense. In: Giacomo D\u2019Alisa - David Bollier - Rita",
        "Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott - Samuel",
        "Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelovski - Viviana A [...] i):",
        "Giacomo D'Alisa Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary",
        "for a New Era. p. 1-248, LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN:",
        "978-1-13-800077-3, doi: http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-461",
        "titolo": "L'ambigua potenza del marxismo all'alba del neo-orizzontalismo. Il caso dell'\u00e9cole barisienne",
        "ISBN": [
          "9788843077939"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843077939",
        "opera": "Giuseppe Vacca - Roberto Finelli - Silvano Tagliagambe - Paolo Capuzzo - Miche [...] Bottos - Piero Di Siena - Onofrio Romano. (a cura di): Giuseppe Vacca, La crisi del soggetto. Marxismo e filosofia negli anni Settanta e Ottanta. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano Onofrio (2015). L'ambigua potenza del marxismo all'alba del",
        "neo-orizzontalismo. Il caso dell'\u00e9cole barisienne. In: Giuseppe Vacca -",
        "Roberto Finelli - Silvano Tagliagambe - Paolo Capuzzo - Miche [...] Bottos -",
        "Piero Di Siena - Onofrio Romano. (a cura di): Giuseppe Vacca, La crisi del",
        "soggetto. Marxismo e filosofia negli anni Settanta e Ottanta. p. 445-461,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843077939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DED2013-001022"
        ],
        "titolo": "L'impolitico e i nuovi diritti",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 466-472, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2013-001022",
        "anno": "2014",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2014). L'impolitico e i nuovi diritti. DEMOCRAZIA E DIRITTO,",
        "p. 466-472, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2013-001022"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-73",
        "titolo": "Disagio senza conflitto. La precariet\u00e0 e i suoi anestetici.",
        "ISBN": [
          "978-88-98560-08-0"
        ],
        "csp": "Cerignola (FG):Enter, ISBN: 978-88-98560-08-0",
        "opera": "Claudio Bazzocchi Sabino Di Chio Alfredo Ferrara Onofrio Romano Franco Chiarello. (a cura di): Alfredo Ferrara, Immaginari precari. I nuovi lavoratori tra subalternit\u00e0 e conflitto mancato. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO O (2014). Disagio senza conflitto. La precariet\u00e0 e i suoi",
        "anestetici.. In: Claudio Bazzocchi Sabino Di Chio Alfredo Ferrara Onofrio",
        "Romano Franco Chiarello. (a cura di): Alfredo Ferrara, Immaginari precari. I",
        "nuovi lavoratori tra subalternit\u00e0 e conflitto mancato. p. 57-73, Cerignola",
        "(FG):Enter, ISBN: 978-88-98560-08-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "The Sociology of Knowledge in a Time of Crisis. Challenging the Phantom of Liberty. ROUTLEDGE STUDIES IN SOCIAL AND POLITICAL THOUGHT, p",
        "ISBN": [
          "978-0-415-72036-6"
        ],
        "csp": "New York and London:Routledge, Taylor and Francis Group, ISBN: 978-0-415-72036-6, ISSN: 2156-079X",
        "ISSN": [
          "2156-079X"
        ],
        "anno": "2014",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Romano O (2014). The Sociology of Knowledge in a Time of Crisis.",
        "Challenging the Phantom of Liberty. ROUTLEDGE STUDIES IN SOCIAL",
        "AND POLITICAL THOUGHT, p. 1-220, New York and London:Routledge,",
        "Taylor and Francis Group, ISBN: 978-0-415-72036-6, ISSN: 2156-079X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un'Europa a trazione adri-mediterranea",
        "ISSN": [
          "1592-2898"
        ],
        "journal": "LETTERA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 114, p. 46-47, ISSN: 1592-2898",
        "anno": "2013",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2013). Per un'Europa a trazione adri-mediterranea. LETTERA",
        "INTERNAZIONALE, vol. 114, p. 46-47, ISSN: 1592-2898"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.futures.2012.03.019"
        ],
        "titolo": "How to rebuild democracy, re-thinking degrowth",
        "ISSN": [
          "0016-3287"
        ],
        "journal": "FUTURES",
        "csp": "vol. 44, p. 582-589, ISSN: 0016-3287, doi: 10.1016/j.futures.2012.03.019",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2012). How to rebuild democracy, re-thinking degrowth.",
        "FUTURES, vol. 44, p. 582-589, ISSN: 0016-3287, doi:",
        "10.1016/j.futures.2012.03.019"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se la luce delle cinquestelle abbaglia la sinistra",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 68, p. 25-28, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2012). Se la luce delle cinquestelle abbaglia la sinistra. IL",
        "PONTE, vol. 68, p. 25-28, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "RIO DE JANEIRO:Garamond",
        "titolo": "Decrescimento e disp\u00eandio: di\u00e1logo em torno de cr\u00edticas ao crescimento e apostas antiutilitaristas",
        "ISBN": [
          "9788576172567"
        ],
        "csp": "MinC/IPHAN/DEMU, ISBN: 9788576172567",
        "opera": "P. L\u00e9na;S. Latouche;J. Mart\u00ednez-Alier;M. Bonaiuti;J. Eli da Veiga; [...] lippe L\u00e9na e Elimar Pinheiro do Nascimento (orgs.), ENFRENTANDO OS LIMITES DO CRESCIMENTO. Sustentabilidade, decrescimento e prosperidade",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romano O, Lauriola V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O, Lauriola V. (2012). Decrescimento e disp\u00eandio: di\u00e1logo em",
        "torno de cr\u00edticas ao crescimento e apostas antiutilitaristas. In: P. L\u00e9na;S.",
        "Latouche;J. Mart\u00ednez-Alier;M. Bonaiuti;J. Eli da Veiga; [...] lippe L\u00e9na e",
        "Elimar Pinheiro do Nascimento (orgs.), ENFRENTANDO OS LIMITES DO",
        "CRESCIMENTO. Sustentabilidade, decrescimento e prosperidade. RIO DE",
        "JANEIRO:Garamond, MinC/IPHAN/DEMU, ISBN: 9788576172567"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Bari della riforma. Sistema di governo e Beni Collettivi Locali in un comune della Seconda Repubblica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4543-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4543-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMANO O, Lattarulo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O, Lattarulo A. (2012). Bari della riforma. Sistema di governo e",
        "Beni Collettivi Locali in un comune della Seconda Repubblica. p. 1-120,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4543-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "In odore di sanit\u00e0. La governance della salute in Puglia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96906-08-8"
        ],
        "csp": "BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN: 978-88-96906-08-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romano O, Lattarulo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Romano O, Lattarulo A. (2012). In odore di sanit\u00e0. La governance della",
        "salute in Puglia. p. 1-112, BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN:",
        "978-88-96906-08-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La potenza del deficiente contro la deficienza del potere. Crusoe, Gump, Palin",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2/2009, p. 241-248, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO O (2011). La potenza del deficiente contro la deficienza del",
        "potere. Crusoe, Gump, Palin. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 2/2009, p.",
        "241-248, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'altra periferia \u00e8 possibile",
        "ISSN": [
          "1592-2898"
        ],
        "journal": "LETTERA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 109, p. 54-55, ISSN: 1592-2898",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO O (2011). Un'altra periferia \u00e8 possibile. LETTERA",
        "INTERNAZIONALE, vol. 109, p. 54-55, ISSN: 1592-2898"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DED2009-003008"
        ],
        "titolo": "Le Fabbriche di Nichi. Fenomenologia di una comunit\u00e0 politica postdemocratica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3-4/2009, p. 151-175, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2009-003008",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO O (2011). Le Fabbriche di Nichi. Fenomenologia di una comunit\u00e0",
        "politica postdemocratica. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 3-4/2009, p.",
        "151-175, ISSN: 0416-9565, doi: 10.3280/DED2009-003008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-83",
        "titolo": "Dualismo e continuit\u00e0 nel governo della sanit\u00e0 pugliese",
        "ISBN": [
          "978-88-6036-706-8"
        ],
        "csp": "ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 978-88-6036-706-8",
        "opera": "Azzolina L. Colloca C. Lattarulo A. Neri S. Pavolini E. Profeti S. Romano O. Tagarelli M.. (a cura di): Pavolini Emmanuele, Il cambiamento possibile. La sanit\u00e0 in Sicilia tra Nord e Sud. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Romano O, Lattarulo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O, Lattarulo Alessandro (2011). Dualismo e continuit\u00e0 nel governo",
        "della sanit\u00e0 pugliese. In: Azzolina L. Colloca C. Lattarulo A. Neri S. Pavolini",
        "E. Profeti S. Romano O. Tagarelli M.. (a cura di): Pavolini Emmanuele, Il",
        "cambiamento possibile. La sanit\u00e0 in Sicilia tra Nord e Sud. p. 51-83,",
        "ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 978-88-6036-706-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-86",
        "titolo": "Sociologia del tacco. La perduranza del vuoto nella Puglia cosmetica",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4231-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4231-1",
        "opera": "LUCIANO MONZALI E FULVIO SURAN A CURA DI. Istria e Puglia fra Europa e Mediterraneo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO O (2011). Sociologia del tacco. La perduranza del vuoto nella",
        "Puglia cosmetica. In: LUCIANO MONZALI E FULVIO SURAN A CURA DI.",
        "Istria e Puglia fra Europa e Mediterraneo. p. 74-86, ROMA:Studium, ISBN:",
        "978-88-382-4231-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-67",
        "titolo": "La Fabbrica di Nichi. Comunit\u00e0 e politica nella postdemocrazia. p",
        "ISBN": [
          "9788842097488"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 9788842097488",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O (2011). La Fabbrica di Nichi. Comunit\u00e0 e politica nella",
        "postdemocrazia. p. 1-67, BARI:Laterza, ISBN: 9788842097488"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/soc.109.0135"
        ],
        "titolo": "La puissance du d\u00e9ficient contre la d\u00e9ficience du pouvoir. De Forrest Gump \u00e0 Sarah Palin",
        "ISSN": [
          "0765-3697"
        ],
        "journal": "SOCI\u00c9T\u00c9S",
        "csp": "vol. n\u00b0 109 2010/3, p. 135-140, ISSN: 0765-3697, doi: 10.3917/soc.109.0135",
        "anno": "2010",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO O (2010). La puissance du d\u00e9ficient contre la d\u00e9ficience du",
        "pouvoir. De Forrest Gump \u00e0 Sarah Palin. SOCI\u00c9T\u00c9S, vol. n\u00b0 109 2010/3, p.",
        "135-140, ISSN: 0765-3697, doi: 10.3917/soc.109.0135"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "La comunione reversiva. Una teoria del valore sociale per l'al di l\u00e0 del moderno. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4831-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-4831-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O (2008). La comunione reversiva. Una teoria del valore sociale",
        "per l'al di l\u00e0 del moderno. p. 1-190, Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-4831-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "80-123",
        "titolo": "Lavoratori senza. Giovani e postfordismo in una citt\u00e0 meridionale. p",
        "ISBN": [
          "88-88550-95-X"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 88-88550-95-X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRECO L, PETROSINO D, ROMANO O, SIMONETTI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRECO L, PETROSINO D, ROMANO O, SIMONETTI F (2007). Lavoratori",
        "senza. Giovani e postfordismo in una citt\u00e0 meridionale. p. 80-123,",
        "Bari:Progedit, ISBN: 88-88550-95-X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3197/096327116X14703858759134"
        ],
        "titolo": "Coping with the Horizontal Hitch: The 'Con-Formism' of the Degrowth Alternative",
        "ISSN": [
          "0963-2719"
        ],
        "journal": "ENVIRONMENTAL VALUES",
        "csp": "vol. 25, p. 573-591, ISSN: 0963-2719, doi: 10.3197/096327116X14703858759134",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano Onofrio (2016). Coping with the Horizontal Hitch: The",
        "'Con-Formism' of the Degrowth Alternative. ENVIRONMENTAL VALUES,",
        "vol. 25, p. 573-591, ISSN: 0963-2719, doi:",
        "10.3197/096327116X14703858759134"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-175",
        "titolo": "Lenti a Mezzogiorno. L\u2019immaginario bloccato nella classe dirigente meridionale",
        "ISBN": [
          "9788843086061"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843086061",
        "opera": "Cassano Franco;Cremonesini Valentina;Cristante Stefano;Mostaccio Fabio;Perna Tonino;Petrosino Daniele;Romano Onofrio. (a cura di): Petrosino Daniele;Romano Onofrio, Buonanotte Mezzogiorno. Economia, immaginario e classi dirigenti nel Sud della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrosino Daniele, Romano Onofrio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrosino Daniele, Romano Onofrio (2016). Lenti a Mezzogiorno.",
        "L\u2019immaginario bloccato nella classe dirigente meridionale. In: Cassano",
        "Franco;Cremonesini Valentina;Cristante Stefano;Mostaccio Fabio;Perna",
        "Tonino;Petrosino Daniele;Romano Onofrio. (a cura di): Petrosino",
        "Daniele;Romano Onofrio, Buonanotte Mezzogiorno. Economia,",
        "immaginario e classi dirigenti nel Sud della crisi. p. 121-175, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843086061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146"
        ],
        "titolo": "D\u00e9pense",
        "ISBN": [
          "978-1-13-800077-3"
        ],
        "csp": "LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN: 978-1-13-800077-3, doi: http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146",
        "opera": "Giacomo D\u2019Alisa - David Bollier - Rita Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott - Samuel Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelovski - Viviana A [...] i): Giacomo D'Alisa Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary for a New Era. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano O (2015). D\u00e9pense. In: Giacomo D\u2019Alisa - David Bollier - Rita",
        "Calv\u00e1rio - Federico Demaria - Giorgos Kallis - Blake Alcott - Samuel",
        "Alexander - Diego Andreucci - Isabelle Anguelovski - Viviana A [...] i):",
        "Giacomo D'Alisa Federico Demaria Giorgos Kallis, Degrowth.A Vocabulary",
        "for a New Era. p. 1-248, LONDON AND NEW YORK:Routledge, ISBN:",
        "978-1-13-800077-3, doi: http://dx.doi.org/10.4324/9780203796146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "The Sociology of Knowledge in a Time of Crisis. Challenging the Phantom of Liberty. ROUTLEDGE STUDIES IN SOCIAL AND POLITICAL THOUGHT, p",
        "ISBN": [
          "978-0-415-72036-6"
        ],
        "csp": "New York and London:Routledge, Taylor and Francis Group, ISBN: 978-0-415-72036-6, ISSN: 2156-079X",
        "ISSN": [
          "2156-079X"
        ],
        "anno": "2014",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Romano O (2014). The Sociology of Knowledge in a Time of Crisis.",
        "Challenging the Phantom of Liberty. ROUTLEDGE STUDIES IN SOCIAL",
        "AND POLITICAL THOUGHT, p. 1-220, New York and London:Routledge,",
        "Taylor and Francis Group, ISBN: 978-0-415-72036-6, ISSN: 2156-079X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.futures.2012.03.019"
        ],
        "titolo": "How to rebuild democracy, re-thinking degrowth",
        "ISSN": [
          "0016-3287"
        ],
        "journal": "FUTURES",
        "csp": "vol. 44, p. 582-589, ISSN: 0016-3287, doi: 10.1016/j.futures.2012.03.019",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romano O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano O (2012). How to rebuild democracy, re-thinking degrowth.",
        "FUTURES, vol. 44, p. 582-589, ISSN: 0016-3287, doi:",
        "10.1016/j.futures.2012.03.019"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-67",
        "titolo": "La Fabbrica di Nichi. Comunit\u00e0 e politica nella postdemocrazia. p",
        "ISBN": [
          "9788842097488"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 9788842097488",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O (2011). La Fabbrica di Nichi. Comunit\u00e0 e politica nella",
        "postdemocrazia. p. 1-67, BARI:Laterza, ISBN: 9788842097488"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "La comunione reversiva. Una teoria del valore sociale per l'al di l\u00e0 del moderno. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4831-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-4831-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O (2008). La comunione reversiva. Una teoria del valore sociale",
        "per l'al di l\u00e0 del moderno. p. 1-190, Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-4831-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/rdm.027.0217"
        ],
        "titolo": "Pour une critique anti-utilitariste de l\u2019anti-utilitarisme",
        "ISSN": [
          "1247-4819"
        ],
        "journal": "REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE",
        "csp": "vol. 27, p. 217-228, ISSN: 1247-4819, doi: 10.3917/rdm.027.0217",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO O (2006). Pour une critique anti-utilitariste de l\u2019anti-utilitarisme.",
        "REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE, vol. 27, p. 217-228, ISSN:",
        "1247-4819, doi: 10.3917/rdm.027.0217"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-155",
        "titolo": "Il postmoderno transadriatico. Per una sociologia immaginaria della periferia appulo-albanese",
        "ISBN": [
          "88-420-7524-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-420-7524-8",
        "opera": "Franco Botta - Italo Garzia - Luciano Monzali - Massimo Bucarelli - Daniele Petrosino - Onofrio Romano - Michele Capriati -Giulio Cainelli - Nicola Coniglio e Gianfranco Viesti - Franco Chiarello. (a cura di): F. BOTTA I. GARZIA, Europa adriatica. Storia, relazioni, economia. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO O (2004). Il postmoderno transadriatico. Per una sociologia",
        "immaginaria della periferia appulo-albanese. In: Franco Botta - Italo Garzia",
        "- Luciano Monzali - Massimo Bucarelli - Daniele Petrosino - Onofrio",
        "Romano - Michele Capriati -Giulio Cainelli - Nicola Coniglio e Gianfranco",
        "Viesti - Franco Chiarello. (a cura di): F. BOTTA I. GARZIA, Europa",
        "adriatica. Storia, relazioni, economia. p. 134-155, ISBN: 88-420-7524-8"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "L\u2019Albania nell\u2019era televisiva. Le vie della demodernizzazione. p",
        "ISBN": [
          "88-87605-04-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-87605-04-1",
        "anno": "1999",
        "autori": "ROMANO O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO O (1999). L\u2019Albania nell\u2019era televisiva. Le vie della",
        "demodernizzazione. p. 1-185, ISBN: 88-87605-04-1"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "7534",
    "nome": "ROMANO Onofrio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Pagina della Fondazione di Vagno\", ISSN 2283-7663.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Iconocrazia\", ISSN 2240-760X",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato direttivo e del comitato scientifico della rivista \"Democrazia e Diritto\" (FrancoAngeli Edizioni), ISSN 0416-9565.",
        "periodo": "dal 02-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della Collana \"Conflitti\" - edizioni CaratteriMobili, Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cEuropean Societies or European Society \u2013 The Loss of the Social Bond?\u201d. Convegno organizzato dalla European Science Foundation a Seefeld (Austria). Relazione dal titolo \u201cThe Coming Back of Community in the Big Consumer Corporations\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2002 al 25-09-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cDiritti Futuri. Filosofie dei diritti umani nell\u2019et\u00e0 della globalizzazione\u201d, Bari. Convegno organizzato dal Dipartimento di scienze filosofiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. Relazione dal titolo: \u201cL\u2019ossimoro occidentale: i diritti deculturati\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cAzione pubblica e imprenditorialit\u00e0. L\u2019esperienza della programmazione negoziata nel Mezzogiorno\u201d. Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\". Relazione dal titolo: \u201cLe reti prima e dopo i Patti Territoriali\u201d (con il prof. Franco Chiarello).",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cDalla critica dello sviluppo alle pratiche di economia solidale\u201d, S. Feliciano, Isola Polvese (Lago Trasimeno) PG. Relazione dal titolo: \u201cSociet\u00e0 civile e antiutilitarismo: l\u2019illusione dell\u2019autonomia\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 14-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cJust in Time-Saperi di fabbrica. Tra la fabbrica e il call center\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 23-11-2005 al 23-11-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL'occupabilit\u00e0 femminile: politiche di genere e strumenti di microcredito nella cooperazione europea\u201d. Aula Magna, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Relazione dal titolo \u201cAsimmetrie di Genere. Retoriche della femminilit\u00e0 e nuove segregazioni\u201d (con V. Marzano).",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cIl Mediterraneo nella costruzione europea\u201d al convegno \u201cLe Giornate del Mediterraneo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 08-12-2005 al 09-12-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cIl Mezzogiorno tra il Mediterraneo e l\u2019Europa\u201d, relazione a \"I Seminari di Marzo\", Cisternino (BR). Con Franco Chiarello, Gianfranco Viesti, Maria Valeria Mininni, Maurizio Fiasco, Nicola Martinelli, Giuseppe Giacovazzo, Onofrio Romano.",
        "periodo": "dal 23-03-2006 al 23-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cGiovani e lavoro in una citt\u00e0 meridionale\u201d (con D. Petrosino), relazione al convegno \u201cLa societ\u00e0 italiana tra persistenze e mutamenti\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Dipartimento Innovazione e Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00ab La socialit\u00e9 postmoderne \u00bb, Salle Louis Liard, Sorbonne Paris (Francia). Relazione dal titolo: \u00ab Monde Disney: l\u2019existence dans un paradis de la consommation \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-06-2006 al 23-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00ab Giovent\u00f9 flessibile \u00bb, aula magna della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Relazione dal titolo: \u201cIl postfordismo in una citt\u00e0 meridionale\u201d (con D. Petrosino).",
        "periodo": "dal 30-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cNiente da mediare nel Mediterraneo\u201d. Relazione al convegno internazionale \u201cDiritto al dialogo. La mediazione come strumento di comunicazione tra i popoli del mediterraneo\u201d, Bari, Castello Svevo. Organizzato dall\u2019ufficio di Mediazione Civile e Penale di Bari.",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 25-01-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa comunicazione come costruzione di comunit\u00e0 politica\u201d. Relazione al convegno: \u201cComunicazione e politica. Leggere i media per ricerca e per servizio\u201d, Salone degli Affreschi, Palazzo Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa socialit\u00e9 postmoderne VIII\u201d, Amphith\u00e9\u00e2tre Durkheim, Universit\u00e9 Sorbonne Paris (Francia). Relazione dal titolo : \u00ab L\u2019anthropologie de l\u2019absence dans le th\u00e9\u00e2tre de Carmelo Bene \u00bb.",
        "periodo": "dal 20-06-2007 al 20-06-2007"
      },
      {
        "content": "\"The anthropological stakes of regrowth\u201d. Relazione al convegno: \u201cEconomic degrowth for ecological sustainability and social equity\u201d, FIAP Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cPersonne habite la M\u00e9diterran\u00e9e levantine\u201d. Relazione alle \"Journ\u00e9es du CEAQ 2008\u201d, Universit\u00e9 Sorbonne, Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLe virt\u00f9 dell\u2019assenza. Note sull\u2019anti-identit\u00e0 basso-adriatica\u201d, relazione al Convegno internazionale \u201cIdentit\u00e0, Nazioni e Stati in Adriatico\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cGovernare l\u2019energia. Per una genealogia della sensibilit\u00e0 ambientalista\u201d, relazione al Convegno internazionale \u201cGovernare l\u2019ambiente? La crisi ecologica tra poteri, saperi e conflitti\u201d, Dipartimento di Scienze Filosofiche, Sala degli Affreschi, Palazzo Ateneo, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cInsicuri e contenti. I giovani e il lavoro a Bari e dintorni\u201d. Relazione al Convegno dei sociologi pugliesi. Officine Cantelmo, Lecce.",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 20-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cNelle periferie dell\u2019identit\u00e0. Il caso del basso-Adriatico\u201d, relazione al Convegno Internazionale \"L'identit\u00e0 adriatica\", presso l\u2019Universit\u00e0 Juraj Dobrila, Pola (Croazia).",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 27-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa comunione eversiva\u201d. Relazione al Convegno \u201cL\u2019immaginazione religiosa tra finitudine e infinitudine degli dei. Religiosit\u00e0, comunioni e comunicazioni\u201d, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in Comunicazione e Nuove Tecnologie, presso l\u2019Istituto di Comunicazione della Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano.",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno di presentazione del libro \"La comunione reversiva di O. Romano\u201d, con Mario Tronti, Peppino Cotturri, Pasquale Serra, Claudio Bazzocchi, Biblioteca del Centro per la Riforma dello Stato, Roma.",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00ab De Forrest Gump \u00e0 Sarah Palin. La puissance du d\u00e9ficient contre la d\u00e9ficience du pouvoir \u00bb. Relazione al convegno \u201cJourn\u00e9es du CEAQ Socialit\u00e9 Postmoderne X\", Universit\u00e9 Sorbonne, Paris.",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00ab Southern Adriatic and EU. Integrating an Anthropology of the absence \u00bb. Relazione al convegno \u00ab ESA 2009 - 9th Conference of European sociological Association : European Society or European Socities ? \u00bb, Lisbon, Portugal.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u00ab Precarizzazione mobilitante. Le convulsioni del paradigma della modernit\u00e0 di fronte agli eventi falsificanti \u00bb. Relazione al Convegno AIS \u2013 Sezione Teorie sociologiche e trasformazioni sociali, \u00ab Modernit\u00e0 multiple all\u2019inizio del XXI secolo \u00bb, presso l\u2019Universit\u00e0 LUMSA, Roma.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00ab La identit\u00e0 e le identit\u00e0 adriatiche \u00bb, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Giornata di studi sull\u2019identit\u00e0 albanese con O. Romano, F. Lubonja, I. Gjergi, P. Nathanaili.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 05-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al workshop \u201cInformation literacy. L\u2019autorevolezza dei media nell\u2019era dei social network\u201d, nell\u2019ambito del Public Camp - II Meeting dei comunicatori pubblici, Bari, Villa Romanazzi Carducci.",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cAlbania and Apulia Contribution to European Identity\u201d. Relazione al convegno \u201cICES 2009 \u2013 II International Conference on European Studies: Political, Economic and Social challenger of the Balkan Countries in the Process of European Integration\u201d, Tirana, Albania.",
        "periodo": "dal 07-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEconomie g\u00e9n\u00e9rale et pens\u00e9e \u00e9cologiste\u201d. Relazione al convegno di studi \u201cJourn\u00e9e Bataille\u201d, Amphi Durkheim, Universit\u00e9 Sorbonne, Paris V.",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 21-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cIl dualismo sociale\u201d, relazione al Convegno \u201cL\u2019'Albania contemporanea\u201d. Con R. Devole, G. Cascione, L. Lako, G. Puka. Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 06-10-2010 al 06-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00ab I beni comuni fanno acqua \u00bb, relazione al Convegno \u00ab Il clima della democrazia \u00bb, Centro Congressi Ex Eridania, Parma.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00ab Tribal web based political participation. The case of Nichi\u2019s Factories \u00bb. Relazione all\u2019ESA Research Network Sociology of Culture Midterm Conference: \u201cCulture and the Making of Worlds\u201d, Universit\u00e0 Bocconi, Milano.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Le fabbriche di Nichi\". Relazione al convegno \"Le forme della politica\u201d, con Oreste Massari ed Egidio Zacheo. Sala del Rettorato, Universit\u00e0 del Salento, Lecce.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno di presentazione del libro \u201cLezioni per l\u2019Adriatico\u201d (a cura di F. Botta). Universit\u00e0 di Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cThe paradigm delay in the crisis of techno\u2010nihilist capitalism\u201d, relazione al convegno \"Social Relations in Turbulent Times, 10th Conference of the European Sociological Association\", Geneva, Switzerland.",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cUnderground: l'inconfessabile rimpianto della cattivit\u00e0 comunitaria\u201d (con C. Bazzocchi), relazione al convegno \"Nostalgia Adriatica\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Facolt\u00e0 di Lingue.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cCarmelo Bene i cantori del Sud-Est. Sulle tracce di una poetica dell\u2019assenza\u201d, conferenza presso il Centro Italo-Macedone, Universit\u00e0 di Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 31-10-2011 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDix th\u00e8se contre les biens communs\u201d relazione alle \"Journ\u00e9es du Ceaq 2012\", Universit\u00e9 de Paris.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cOn the shoulders of Mediterranean people\u201d, relazione alla \u201cTerza Conferenza su Decrescita, sostenibilit\u00e0 economica ed equit\u00e0 sociale\u201d, con Alicia Puleio, Majid Rahnema, Antonio Di Luca. Venezia, Universit\u00e0 IUAV.",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cOn the shoulders of Mediterranean people\u201d, relazione alla \u201cTerza Conferenza su Decrescita, sostenibilit\u00e0 economica ed equit\u00e0 sociale\u201d, con Alicia Puleio, Majid Rahnema, Antonio Di Luca. Venezia, Universit\u00e0 IUAV.",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLes Trentes Inglorieuses vues par l\u2019oeuil de Bataille\u201d, relazione al convegno \u201cGeorges Bataille et le sciences sociales: perspectives critiques\u201d, organizzato dalla Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d'Etudes Durkheimiennes, University of Chicago, Center in Paris (Francia).",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno di presentazione del n. 114 di Lettera Internazionale. Con J. Pavicic, M. Skracic, E. Miocic, Universit\u00e0 di Spalato (Croazia).",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa trappola dell'orizzontalismo: tra crisi funzionale ed egemonia culturale\u201d, relazione al convegno \u201cPrecariet\u00e0 del Lavoro\u201d, Sala Starace, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Introduzione al convegno \u201cL\u2019Albania paese di fronte? Un bilancio delle relazioni politiche, economiche e culturali tra l\u2019Italia e il paese delle aquile\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno \u201cDue secoli di Bari nuova\u201d. Salone degli Affreschi, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno \u201cDue secoli di Bari nuova\u201d. Salone degli Affreschi, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cGeorge Bataille: il mistico senza Dio\u201d, convegno internazionale con Philippe Joron, Vincenzo Susca e Claudia Attimonelli, organizzato da Universit\u00e9 de Montpellier \u201cP. Val\u00e9ry\u201d e Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Aula Starace, Dip. Scienze Politiche, Bari.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cThe form of degrowth\u201d, relazione alla \u201cFourth Degrowth Conference\u201d, Universit\u00e0 di Lipsia (Germania).",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 03-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cThe future of migration\u201d, relazione al convegno \u201cLaw and border. House search in fortress Europe\u201d, Eurozine 27th European Meeting of Cultural Journals, Conversano (BA).",
        "periodo": "dal 05-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cThe future of migration\u201d, relazione al convegno \u201cLaw and border. House search in fortress Europe\u201d, Eurozine 27th European Meeting of Cultural Journals, Conversano (BA).",
        "periodo": "dal 05-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019ambigua potenza del marxismo all\u2019alba del neo-orizzontalismo. Il caso dell\u2019\u00e9cole barisienne\u201d. Relazione al convegno \u201cLa crisi del soggetto. Marxismo e filosofia in Italia\u201d 26-28 novembre, Fondazione Istituto Gramsci, Roma.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cIl pensiero e la crisi\u201d. Presentazione del libro di Onofrio Romano \u201cThe sociology of knowledge in a time of crisis. Challenging the phantom of liberty\u201d (Routledge 2014), con Mauro Magatti. Sala conferenze del Centro Polifunzionale Studenti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cQuale crisi, quale libert\u00e0\u201d, presentazione del libro di Onofrio Romano \u201cThe sociology of knowledge in a time of crisis. Challenging the phantom of liberty\u201d (Routledge 2014), con Michele Prospero, Walter Tocci, Claudio Bazzocchi. Fondazione Istituto Gramsci, Roma.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe con-formism of degrowth alternative\u201d, relazione al X Convegno dei Sociologi dell\u2019Ambiente, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe harmlessness of voluntary simplicity\u201d, relazione al convegno \u201cInequality in the 21st Century\u201d, 27th SASE (Society for the Advancement of Socio-Economics) Annual Conference, LSE (London School of Economics), London UK.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe harmlessness of voluntary simplicity\u201d, relazione al convegno \u201cInequality in the 21st Century\u201d, 27th SASE (Society for the Advancement of Socio-Economics) Annual Conference, LSE (London School of Economics), London UK.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe ends of democracy\u201d, convegno Eurozone, con Claudia Chwalisz, Ivaylo Ditchev, Wojciech Prsybylski. Conversano (BA).",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cNeanche chi pu\u00f2 confligge. La ritirata dei ricercatori di fronte alla controriforma Gelmini\u201d. Relazione al convegno \u201cRitorno al conflitto. Teorie ed esperienze del XXI secolo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cA. Moro\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cNeanche chi pu\u00f2 confligge. La ritirata dei ricercatori di fronte alla controriforma Gelmini\u201d. Relazione al convegno \u201cRitorno al conflitto. Teorie ed esperienze del XXI secolo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cA. Moro\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore per il Comune di Bari della della ricerca PRIN-MURST 1998 \u201cIl comune e gli interessi locali: un\u2019analisi comparata tra Mezzogiorno e Centro Nord-Est\u201d, diretta dalla Prof.ssa Fortunata Piselli in collaborazione con i Proff. Raimondo Catanzaro, Carlo Trigilia e Francesco Ramella.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per l'Albania del progetto di ricerca \"Societ\u00e0 civile, associazionismo, media e intellettuali nei paesi balcanici\" promossa e finanziata da ICS (Italian Consortium for Solidariet\u00e0), con il coordinamento scientifico del Centro per l'Europa centro-orientale e balcanica dell'Universit\u00e0 di Bologna, diretto dal prof. Stefano Bianchini.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto d\u2019Ateneo \u201cA Sud del progetto europeo: dalle pratiche cooperative alle nuove forme della cittadinanza nello spazio del Mediterraneo\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del gruppo di ricerca sul Comune di Bari, nell'ambito del progetto MIUR-PRIN \u201cComuni, interessi locali e pianificazione strategica in Italia\u201d coordinato dal prof. Carlo Trigilia (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Progetto EMIR, nell\u2019ambito del POR Puglia 2000-2006, Misura 3.2 azione c), AZIONE 6 \u2013 Ricerca ad hoc di approfondimento tematico: \u201cI bisogni delle persone diversamente abili e lo strumento del collocamento mirato\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-08-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di ricerca \u201cIl Terzo Settore in Puglia\u201d, nell\u2019ambito del POR Puglia 2000-2006, Misura 5.3, Sovvenzione Globale, Azioni formative e piccoli sussidi, per l\u2019ATS \u201cImpresa sociale per lo sviluppo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca di Ateneo 2009 \"Ripensare la questione meridionale. Gli effetti del paradigma del localismo virtuoso nel Mezzogiorno d'Italia\".",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore per la Puglia della ricerca \"La governance del sistema sanitario pubblico\", promossa dall'Universit\u00e0 di Macerata in collaborazione con RES (Istituto di Ricerca su Economia e Societ\u00e0 in Sicilia) della Fondazione Banco di Sicilia e UniCredit Group, diretta a livello nazionale dal prof. Emmanuele Pavolini, con la supervisione del prof. Carlo Trigilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Filosofie e teorie sociali contemporanee\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Teorie e storie della scienza, delle scienze sociali, della filosofia e dei linguaggi\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Scienze delle relazioni umane\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di \"Sociologia\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 \"Nostra Signora del Buon Consiglio\", Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Sociologia\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 Nostra Signora del Buon Consiglio, Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Sociologia generale\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 \"Nostra Signora del Buon Consiglio\", Tirana (Albania);",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Sociologia dei fenomeni politici\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 \"Nostra Signora del Buon Consiglio\", Tirana (Albania);",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "docente di \"Sociologia dei fenomeni politici\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 \"Nostra Signora del Buon Consiglio\", Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Sociologia generale\" presso la Facolt\u00e0 di Economia e Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 \"Nostra Signora del Buon Consiglio\", Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento (Erasmus+ Docenti) su \u201cThe Euro-Mediterranean Challenge. Horizontalism, Verticalism and Migration\u201d, nell'ambito del Master in \"Democracy, Justice and Politics of Common Interest\", Universitat de Barcelona, Spagna.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 27-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al GRAEEP (Groupe de Recherche sul l'Anthropologie, l'Economie et l'Epist\u00e9mologie de la Pauvret\u00e9), coordinato dal prof. Serge Latouche, presso l'Universit\u00e0 di Parigi-Sud XI.",
        "periodo": "dal 15-02-1994 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al M.A.U.S.S. (Mouvement Anti-Utilitariste dans les Sciences Sociales), coordinato dal prof. Alain Caill\u00e9. Universit\u00e9 de Paris I - Panth\u00e9on-Sorbonne.",
        "periodo": "dal 16-02-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al CEAQ (Centre d'\u00e9tude sul l'actuel et le quotidien), diretto dal prof. Michel Maffesoli, Universit\u00e0 di Parigi V.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di studio internazionale sulla \"Biopolitica\", promosso dalle Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Bari (cfr. il libro \"Lessico di Biopolitica\", Manifestolibri 2006, tradotto in francese nel 2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di studio internazionale sulla \"Decrescita\" (cfr. la pubblicazione \"Degrowth. A vocabulary for a new era\", Routledge 2014, tradotto in dieci lingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al Cofin-PRIN 2002 \u201cSviluppo locale ed azione pubblica nel Mezzogiorno: prospettive della programmazione negoziata\u201d, coordinato dal prof. F. Cerase, nell'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari impegnata sul progetto specifico \u201cLaboratori di sviluppo: apprendimento organizzativo, reti sociali e forme di leadership in alcune esperienze di programmazione negoziata\u201d, coordinato dal prof. Franco Chiarello.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, coordinata dal prof. Daniele Petrosino, su \u201cPost-fordismo e strategie di vita in una citt\u00e0 meridionale\u201d, nell'ambito del Cofin-PRIN 2003 \u201cLe tendenze al mutamento della societ\u00e0 italiana\u201d, coordinato dal prof. T. Mingione (Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bari (coordinata dalla Prof.ssa Lidia Greco), nel progetto Cofin-PRIN 2004 \u201cGenere e specializzazione nel mercato del lavoro domestico degli immigrati a Bari\u201d. Responsabile nazionale: prof. Raimondo Catanzaro (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico delle attivit\u00e0 di analisi, studio e ricerca del progetto WEFnet (Women Engendering the Finance Network), INTERREG IIIB CADSES (2000-2006) \u2013 Priorit\u00e0 1 \u2013 Misura 1.1., Cod. 3B080",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bari (capofila) del Cofin-PRIN 2009 \"Il Sud e la crisi italiana\", coordinata dal prof. Franco Cassano.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2013"
      }
    ]
  }
}