{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-171",
        "titolo": "Alimentazione in carcere. Una ricerca esplorativa nella casa circondariale di Rebibbia",
        "ISBN": [
          "9788891713155"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713155",
        "opera": "(a cura di): Paolo Corvo, Gianpaolo Fassino, Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della vita2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meglio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meglio L (2015). Alimentazione in carcere. Una ricerca esplorativa nella",
        "casa circondariale di Rebibbia. In: (a cura di): Paolo Corvo, Gianpaolo",
        "Fassino, Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della",
        "vita2015. p. 161-171, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-142",
        "titolo": "Un nuovo gusto per un nuovo mondo",
        "ISBN": [
          "9788820448363"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820448363",
        "opera": "(a cura di): CIPOLLA C, Il maestro di vino. GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2013). Un nuovo gusto per un nuovo mondo. In: (a cura di):",
        "CIPOLLA C, Il maestro di vino. GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 132-142,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820448363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "Consumi alimentari ed aspetti socio-culturali dell\u2019alimentazione in un campione di giovani residenti nel basso Lazio",
        "ISBN": [
          "9788820447595"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820447595",
        "opera": "(a cura di): CIPOLLA C; DI FRANCESCO G, La ragion gastronomica. GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2013). Consumi alimentari ed aspetti socio-culturali",
        "dell\u2019alimentazione in un campione di giovani residenti nel basso Lazio. In:",
        "(a cura di): CIPOLLA C; DI FRANCESCO G, La ragion gastronomica.",
        "GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 277-288, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820447595"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-140",
        "titolo": "Cecit\u00e0 e disuguaglianze sociali di salute. Una ricerca sociologica",
        "ISBN": [
          "9788820440787"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820440787",
        "opera": "(a cura di): TOMASSONI R; ESPOSITO M; DIOTAIUTI P, Il mondo psico-sociale del non vedente. Una indagine empirica. SALUTE E SOCIETA', vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2013). Cecit\u00e0 e disuguaglianze sociali di salute. Una ricerca",
        "sociologica. In: (a cura di): TOMASSONI R; ESPOSITO M; DIOTAIUTI P, Il",
        "mondo psico-sociale del non vedente. Una indagine empirica. SALUTE E",
        "SOCIETA', vol. 1, p. 119-140, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820440787"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religious Practice among Italian Youth: A Case Study in Lazio",
        "ISSN": [
          "2165-4328"
        ],
        "journal": "ADVANCES IN APPLIED SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 2, p. 89-94, ISSN: 2165-4328",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meglio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meglio L (2012). Religious Practice among Italian Youth: A Case Study in",
        "Lazio. ADVANCES IN APPLIED SOCIOLOGY, vol. 2, p. 89-94, ISSN:",
        "2165-4328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-92",
        "titolo": "Culture Devianti",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "(a cura di): Cipolla C, La devianza come sociologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2012). Culture Devianti. In: (a cura di): Cipolla C, La devianza",
        "come sociologia. p. 83-92, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-112",
        "titolo": "Carceri e salute. Una ricerca esplorativa sulle condizioni di salute fisica dei detenuti",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0205-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0205-1",
        "opera": "(a cura di): Biancheri R; Niero M; Tognetti Bordogna M, Ricerca e sociologia della salute fra presente e futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2012). Carceri e salute. Una ricerca esplorativa sulle condizioni",
        "di salute fisica dei detenuti. In: (a cura di): Biancheri R; Niero M; Tognetti",
        "Bordogna M, Ricerca e sociologia della salute fra presente e futuro. p.",
        "101-112, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0205-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-144",
        "titolo": "Sociologia del cibo e dell'alimentazione. Un'introduzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0290-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0290-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEGLIO L (2012). Sociologia del cibo e dell'alimentazione.",
        "Un'introduzione. p. 5-144, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0290-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-23",
        "titolo": "I mondi sociali degli uomini di mare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4579-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4579-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORSI V, ESPOSITO M, MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORSI V, ESPOSITO M, MEGLIO L (2012). I mondi sociali degli uomini di",
        "mare. p. 13-23, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4579-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-304",
        "titolo": "Religione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3580-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3580-9",
        "opera": "(a cura di): CIPOLLA C, I Concetti fondamentali del sapere sociologico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Religione. In: (a cura di): CIPOLLA C, I Concetti",
        "fondamentali del sapere sociologico. p. 295-304, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-568-3580-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-157",
        "titolo": "VINO TURISMO E ALTRE ATTIVITA' RICREATIVE",
        "ISBN": [
          "9788860744197"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744197",
        "opera": "(a cura di): MEGLIO L; MINELLI P; ANSELMI M, Vino e sviluppo locale. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BATTISTI FM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BATTISTI FM (2011). VINO TURISMO E ALTRE ATTIVITA' RICREATIVE.",
        "In: (a cura di): MEGLIO L; MINELLI P; ANSELMI M, Vino e sviluppo locale.",
        "vol. 1, p. 141-157, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744197"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-203",
        "titolo": "Le attivit\u00e0 del tempo libero come politiche dell'incontro e di mediazione culturale in contesto migratorio",
        "ISBN": [
          "9788856837070"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070",
        "opera": "(a cura di): ESPOSITO M; VEZZADINI S, La mediazione interculturale come intervento sociale. LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Le attivit\u00e0 del tempo libero come politiche dell'incontro e",
        "di mediazione culturale in contesto migratorio. In: (a cura di): ESPOSITO",
        "M; VEZZADINI S, La mediazione interculturale come intervento sociale.",
        "LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p. 195-203,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-246",
        "titolo": "Giovani e affettivit\u00e0. Le rappresentazioni dell'amicizia nell'era dei social network",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841796",
        "opera": "(a cura di): RAUTY R, Il sapere dei giovani. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Giovani e affettivit\u00e0. Le rappresentazioni dell'amicizia",
        "nell'era dei social network. In: (a cura di): RAUTY R, Il sapere dei giovani.",
        "vol. 1, p. 239-246, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "MIGRAZIONI E SOCIETA' UNO SGUARDO INTRODUTTIVO",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3925-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3925-8",
        "opera": "MEGLIO L; ANSELMI M; CONTI U; BABAFAYE A; LAZZARI F; PALLOTTA L. (a cura di): MEGLIO L, I COLORI DEL FUTURO. INDAGINE SUL TEMPO LIBERO E LA QUOTIDIANITA' DEI GIOVANI DI SECONDA IMMIGRAZIONE IN ITALIA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (a cura di) (2011). MIGRAZIONI E SOCIETA' UNO SGUARDO",
        "INTRODUTTIVO. In: MEGLIO L; ANSELMI M; CONTI U; BABAFAYE A;",
        "LAZZARI F; PALLOTTA L. (a cura di): MEGLIO L, I COLORI DEL",
        "FUTURO. INDAGINE SUL TEMPO LIBERO E LA QUOTIDIANITA' DEI",
        "GIOVANI DI SECONDA IMMIGRAZIONE IN ITALIA. p. 9-22,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3925-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-219",
        "titolo": "Sport, work and leisure time. The contribution of the italian company recreation circles",
        "ISBN": [
          "978-83-7338-657-0"
        ],
        "csp": "Szczecin:WYDAWNICTWO NAUKOWE UNIWERSYTETU SZCZCINSKIEGO, ISBN: 978-83-7338-657-0",
        "opera": "(a cura di): Cynarski WJ; Obodynski K; Porro N , Sports, bodies, identities and organizations: conceptions and problems. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Sport, work and leisure time. The contribution of the",
        "italian company recreation circles. In: (a cura di): Cynarski WJ; Obodynski",
        "K; Porro N , Sports, bodies, identities and organizations: conceptions and",
        "problems. p. 214-219, Szczecin:WYDAWNICTWO NAUKOWE",
        "UNIWERSYTETU SZCZCINSKIEGO, ISBN: 978-83-7338-657-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-99",
        "titolo": "Il progetto Prometeo. Spunti sociologici",
        "ISBN": [
          "9788856837100"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837100",
        "opera": "(a cura di): ESPOSITO M; TURCO A, Oltre l'istituzione totale. LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Il progetto Prometeo. Spunti sociologici. In: (a cura di):",
        "ESPOSITO M; TURCO A, Oltre l'istituzione totale. LABORATORIO",
        "SOCIOLOGICO, vol. 1, p. 87-99, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856837100"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-127",
        "titolo": "Oltre il terroir. Il vino come specchio di una comunit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4063-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4063-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEGLIO L (2011). Oltre il terroir. Il vino come specchio di una comunit\u00e0. p.",
        "5-127, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4063-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-171",
        "titolo": "Alimentazione in carcere. Una ricerca esplorativa nella casa circondariale di Rebibbia",
        "ISBN": [
          "9788891713155"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713155",
        "opera": "(a cura di): Paolo Corvo, Gianpaolo Fassino, Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della vita2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meglio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meglio L (2015). Alimentazione in carcere. Una ricerca esplorativa nella",
        "casa circondariale di Rebibbia. In: (a cura di): Paolo Corvo, Gianpaolo",
        "Fassino, Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della",
        "vita2015. p. 161-171, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "Consumi alimentari ed aspetti socio-culturali dell\u2019alimentazione in un campione di giovani residenti nel basso Lazio",
        "ISBN": [
          "9788820447595"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820447595",
        "opera": "(a cura di): CIPOLLA C; DI FRANCESCO G, La ragion gastronomica. GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2013). Consumi alimentari ed aspetti socio-culturali",
        "dell\u2019alimentazione in un campione di giovani residenti nel basso Lazio. In:",
        "(a cura di): CIPOLLA C; DI FRANCESCO G, La ragion gastronomica.",
        "GUSTO E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 277-288, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820447595"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religious Practice among Italian Youth: A Case Study in Lazio",
        "ISSN": [
          "2165-4328"
        ],
        "journal": "ADVANCES IN APPLIED SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 2, p. 89-94, ISSN: 2165-4328",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meglio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meglio L (2012). Religious Practice among Italian Youth: A Case Study in",
        "Lazio. ADVANCES IN APPLIED SOCIOLOGY, vol. 2, p. 89-94, ISSN:",
        "2165-4328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-92",
        "titolo": "Culture Devianti",
        "csp": "Milano: Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): Cipolla C, La devianza come sociologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2012). Culture Devianti. In: (a cura di): Cipolla C, La devianza",
        "come sociologia. p. 83-92, Milano: Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-144",
        "titolo": "Sociologia del cibo e dell'alimentazione. Un'introduzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0290-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0290-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEGLIO L (2012). Sociologia del cibo e dell'alimentazione.",
        "Un'introduzione. p. 5-144, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0290-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-23",
        "titolo": "I mondi sociali degli uomini di mare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4579-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4579-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORSI V, ESPOSITO M, MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORSI V, ESPOSITO M, MEGLIO L (2012). I mondi sociali degli uomini di",
        "mare. p. 13-23, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4579-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-219",
        "titolo": "Sport, work and leisure time. The contribution of the italian company recreation circles",
        "ISBN": [
          "978-83-7338-657-0"
        ],
        "csp": "Szczecin:WYDAWNICTWO NAUKOWE UNIWERSYTETU SZCZCINSKIEGO, ISBN: 978-83-7338-657-0",
        "opera": "(a cura di): Cynarski WJ; Obodynski K; Porro N , Sports, bodies, identities and organizations: conceptions and problems. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Sport, work and leisure time. The contribution of the",
        "italian company recreation circles. In: (a cura di): Cynarski WJ; Obodynski",
        "K; Porro N , Sports, bodies, identities and organizations: conceptions and",
        "problems. p. 214-219, Szczecin:WYDAWNICTWO NAUKOWE",
        "UNIWERSYTETU SZCZCINSKIEGO, ISBN: 978-83-7338-657-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-203",
        "titolo": "Le attivit\u00e0 del tempo libero come politiche dell'incontro e di mediazione culturale in contesto migratorio",
        "ISBN": [
          "9788856837070"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070",
        "opera": "(a cura di): ESPOSITO M; VEZZADINI S, La mediazione interculturale come intervento sociale. LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Le attivit\u00e0 del tempo libero come politiche dell'incontro e",
        "di mediazione culturale in contesto migratorio. In: (a cura di): ESPOSITO",
        "M; VEZZADINI S, La mediazione interculturale come intervento sociale.",
        "LABORATORIO SOCIOLOGICO, vol. 1, p. 195-203,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-304",
        "titolo": "Religione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3580-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3580-9",
        "opera": "(a cura di): CIPOLLA C, I Concetti fondamentali del sapere sociologico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEGLIO L (2011). Religione. In: (a cura di): CIPOLLA C, I Concetti",
        "fondamentali del sapere sociologico. p. 295-304, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-568-3580-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-127",
        "titolo": "Oltre il terroir. Il vino come specchio di una comunit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4063-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4063-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "MEGLIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEGLIO L (2011). Oltre il terroir. Il vino come specchio di una comunit\u00e0. p.",
        "5-127, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4063-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "8381",
    "nome": "MEGLIO Lucio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca annuale presso il Dipartimento di Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. Titolo della ricerca: Efficacia ed efficienza di modelli operativi per la gestione della comunicazione ad utilit\u00e0 sociale.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: La FITeL e l\u2019associazionismo: nuovi bisogni e nuove risposte (finanziamento del Min. Salute e politiche sociali ex legge 383/2000 art.12/D), finanziato dalla Fitel (Federazione Italiana Tempo Libero).",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto: Ricerca sul lavoro degli immigrati in edilizia ed Azioni di sensibilizzazione/informazione sulla sicurezza, la legalit\u00e0 ed il lavoro regolare, finanziato dalla Cassa Edile di Frosinone.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e ideatore del progetto di ricerca: Progetto Prometeo. Imparare a lavorare in empowerment negli Istituti di pena, finanziato dall'AICS con fondi del Ministero di Grazia e Giustizia.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto: Progetto F2008 \u201cCulture a confronto\u201d. Progetto finanziato ai sensi della legge 383/2000 art. 12, finanziato dalla Fitel (Federazione italiana Tempo Libero)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ideatore, progettista e responsabile metodologico della ricerca: \"Primo rapporto sulla condizione giovanile nella Citt\u00e0 di Cassino\" finanziato dal Consiglio Regionale del Lazio",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per la parte metodologica dell progetto di ricerca: \"Secondo rapporto sulla condizione giovanile nella Citt\u00e0 di Cassino\" finanziato dal Consiglio regionale del Lazio",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla XIV International Summer School on Religions, dal titolo: Babele e dintorni. Fra catastrofismi e nuovi percorsi di senso, Organizzata dal A.S.Fe.R, S. Gimignano",
        "periodo": "dal 25-08-2007 al 29-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Internazionale IAEVG International Conference Assembly \u201807, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: An expert system for guidance in new professions.",
        "periodo": "dal 04-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Congresso nazionale di Sociologia AIS, Urbino, titolo della relazione L\u2019Atteggiamento nei confronti dei giovani di Giovanni Paolo II e Benedetto XVI. Analisi del contenuto dei discorsi dei due pontefici.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno: Giovani Come V organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Titolo della relazione: Giovani e famiglia. Indagine sulle aspettative e gli stili di vita familiari.",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla XV International Summer School on Religions, dal titolo: La natura e l'anima del mondo, organizzata dall'A.S.Fe.R., S. Gimignano",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno La dimensione religiosa: problemi di metodo organizzato dal Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Titolo della relazione: Societ\u00e0 religiosa e impegno nella fede. Indagine sulla religiosit\u00e0 giovanile nel basso Lazio.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 26-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"Psicologia e letteratura\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meriodionale",
        "periodo": "dal 30-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Intersezione AIS \u201cSalute e Salvezza\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: La scienza medica rivelata. Spiritualit\u00e0, religione e malattia.",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale: Religion spirituality and everyday practice, organizzato dall'European Association for the Sociology of Religion/Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Assisi, Titolo della relazione: Religion practice in the light of civilizational analysis.",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cGiovani Come VI, titolo della relazione: Giovani e affettivit\u00e0. Le rappresentazioni dell\u2019amicizia nell\u2019era dei social network",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno nazionale AIS \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globale, titolo della relazione: Carceri e salute. Una ricerca esplorativa sulle condizioni di salute fisica dei detenuti",
        "periodo": "dal 26-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno promosso dall'Universit\u00e0 di Perugia: \u201cTempo libero, tempo liberato\u201d, titolo della relazione: Evoluzione tecnologica, progresso nelle forme di lavoro e tempo libero nella societ\u00e0 contemporanea, alla luce della ricerca/monitoraggio sui Cral/Fitel",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno nazionale AIS \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globale\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u2013 Universit\u00e0 Bicocca di Milano, titolo della relazione: Carceri e salute. Una ricerca esplorativa sulle condizioni di salute fisica dei detenuti",
        "periodo": "dal 26-12-2010 al 26-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cLa ragion gastronomica. Il cibo e il territorio tra mutamento e sviluppo locale\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Chieti, titolo della relazione: Oltre il terroir. Il vino come specchio di una comunit\u00e0",
        "periodo": "dal 16-07-2011 al 16-07-2011"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bologna \u201cLa mediazione interculturale come intervento sociale\u201d, titolo intervento: Mediazione culturale e carcere.",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 11-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno: XII Incontro giovani \"Tra frammentazione e coesione sociale. Le ricerche dei giovani sociologi\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Pontignano, titolo della relazione: Una nuova rappresentazione per la sociologia del cibo e dell\u2019alimentazione.",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"La Ragion gastronomica. Enogastronomia, crisi economica e sviluppo locale\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Chieti",
        "periodo": "dal 14-07-2012 al 14-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno promosso dal Progetto FIRB 2010 \"Alimentare il rispetto\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, titolo del relazione: Cibo e societ\u00e0 multiculturale. La narrazione sociale delle cucine etniche",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Primo Convegno Nazionale AIQUAV \"Qualit\u00e0 della vita. Territorio e Popolazioni, titolo della relazione: Alimentazione, sviluppo locale ed attivit\u00e0 ricreative, Firenze.",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"La societ\u00e0 della performance, il miglioramento umano e la medicalizzazione della vita\" svolto a Catanzaro presso l'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\"",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 11-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore per l'area metodologica al progetto di ricerca Ricerca Prin/2007 su \u201cPartecipazione politica e mutamento generazionale\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore al Progetto PRIN/MIUR Valutazione socio-relazionale nei soggetti ipovedenti e non vedenti e studio sulla relazione tra disuguaglianze sociali e qualit\u00e0 percepita nei servizi sanitari.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "PREMIO BUONE PRASSI IN SOCIOLOGIA DELLA SALUTE 2012 PROMOSSO DALLA SOCIETA' ITALIANA DI SOCIOLOGIA DELLA SALUTE, DALL'AIS E DALL'UNIVERSITA' DI BARI \"ALDO MORO\"",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progettista sociale. Partecipazione al corso di formazione: VII Programma quadro. Opportunit\u00e0 finanziarie e modalit\u00e0 di partecipazione, organizzato dall'AISFOR, Roma",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Giornalista pubblicista iscritto all'Ordine nazionale dei giornalisti tessera n.139397",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      }
    ]
  }
}