{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "737-756",
        "titolo": "La vendita marittima",
        "ISBN": [
          "978-88-08-25872-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-25872-4",
        "opera": "(a cura di): Morandi F, I contratti del trasporto(Trasporto marittimo e aereo). vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casciano D (2013). La vendita marittima. In: (a cura di): Morandi F, I contratti",
        "del trasporto(Trasporto marittimo e aereo). vol. I, p. 737-756,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-25872-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "L'assicurazione P. & I.",
        "ISBN": [
          "88-14-18076-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18076-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casciano D (2013). L'assicurazione P. & I.. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-18076-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-51",
        "titolo": "I documenti del trasporto ferroviario",
        "ISBN": [
          "88-14-17562-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17562-4",
        "opera": "(a cura di): Lobianco R, Compendio di diritto ferroviario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casciano D (2012). I documenti del trasporto ferroviario. In: (a cura di):",
        "Lobianco R, Compendio di diritto ferroviario. p. 35-51, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-17562-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Superamento delle tariffe a forcella e termine di decadenza per l\u2019esercizio dell\u2019azione",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 204-210, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2009",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2009). Superamento delle tariffe a forcella e termine di",
        "decadenza per l\u2019esercizio dell\u2019azione. DIRITTO DEI TRASPORTI, p.",
        "204-210, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Vincoli modali per l\u2019esercizio della richiesta di riconsegna ex art. 1689 c.c. in caso di emissione della polizza di carico",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 851-857, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2009",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2009). Vincoli modali per l\u2019esercizio della richiesta di riconsegna",
        "ex art. 1689 c.c. in caso di emissione della polizza di carico. DIRITTO DEI",
        "TRASPORTI, p. 851-857, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasferimento del rischio e titolarit\u00e0 dell\u2019interesse assicurato nella vendita a condizione FOB",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 208-217, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2008",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2008). Trasferimento del rischio e titolarit\u00e0 dell\u2019interesse",
        "assicurato nella vendita a condizione FOB. DIRITTO DEI TRASPORTI, p.",
        "208-217, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti di cooperazione del mittente e loro incidenza sulla responsabilit\u00e0 del vettore",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 909-916, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2006",
        "autori": "CASCIANO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CASCIANO D (2006). Atti di cooperazione del mittente e loro incidenza sulla",
        "responsabilit\u00e0 del vettore. DIRITTO DEI TRASPORTI, p. 909-916, ISSN:",
        "1123-5802"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla natura della polizza straight consigned",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 289-301, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2006",
        "autori": "CASCIANO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CASCIANO D (2006). Sulla natura della polizza straight consigned. DIRITTO",
        "DEI TRASPORTI, p. 289-301, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "737-756",
        "titolo": "La vendita marittima",
        "ISBN": [
          "978-88-08-25872-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-25872-4",
        "opera": "(a cura di): Morandi F, I contratti del trasporto(Trasporto marittimo e aereo). vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casciano D (2013). La vendita marittima. In: (a cura di): Morandi F, I",
        "contratti del trasporto(Trasporto marittimo e aereo). vol. I, p. 737-756,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-25872-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "L'assicurazione P. & I.",
        "ISBN": [
          "88-14-18076-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18076-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casciano D (2013). L'assicurazione P. & I.. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-18076-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-51",
        "titolo": "I documenti del trasporto ferroviario",
        "ISBN": [
          "88-14-17562-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17562-4",
        "opera": "(a cura di): Lobianco R, Compendio di diritto ferroviario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casciano D (2012). I documenti del trasporto ferroviario. In: (a cura di):",
        "Lobianco R, Compendio di diritto ferroviario. p. 35-51, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-17562-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Superamento delle tariffe a forcella e termine di decadenza per l\u2019esercizio dell\u2019azione",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 204-210, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2009",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2009). Superamento delle tariffe a forcella e termine di",
        "decadenza per l\u2019esercizio dell\u2019azione. DIRITTO DEI TRASPORTI, p.",
        "204-210, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Vincoli modali per l\u2019esercizio della richiesta di riconsegna ex art. 1689 c.c. in caso di emissione della polizza di carico",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 851-857, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2009",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2009). Vincoli modali per l\u2019esercizio della richiesta di",
        "riconsegna ex art. 1689 c.c. in caso di emissione della polizza di carico.",
        "DIRITTO DEI TRASPORTI, p. 851-857, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasferimento del rischio e titolarit\u00e0 dell\u2019interesse assicurato nella vendita a condizione FOB",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 208-217, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2008",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Casciano D (2008). Trasferimento del rischio e titolarit\u00e0 dell\u2019interesse",
        "assicurato nella vendita a condizione FOB. DIRITTO DEI TRASPORTI, p.",
        "208-217, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-154",
        "titolo": "Le calusole employment e indemnity.",
        "ISBN": [
          "88-14-13577-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13577-0",
        "opera": "(a cura di): Antonini A, Trattato breve di diritto marittimo. vol. II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Casciano D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casciano D (2008). Le calusole employment e indemnity.. In: (a cura di):",
        "Antonini A, Trattato breve di diritto marittimo. vol. II, p. 131-154,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13577-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti di cooperazione del mittente e loro incidenza sulla responsabilit\u00e0 del vettore",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 909-916, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2006",
        "autori": "CASCIANO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CASCIANO D (2006). Atti di cooperazione del mittente e loro incidenza",
        "sulla responsabilit\u00e0 del vettore. DIRITTO DEI TRASPORTI, p. 909-916,",
        "ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla natura della polizza straight consigned",
        "ISSN": [
          "1123-5802"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEI TRASPORTI",
        "csp": "p. 289-301, ISSN: 1123-5802",
        "anno": "2006",
        "autori": "CASCIANO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CASCIANO D (2006). Sulla natura della polizza straight consigned.",
        "DIRITTO DEI TRASPORTI, p. 289-301, ISSN: 1123-5802"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza inglese e la posizione di common law in tema di esaurimento del periodo contrattuale nel Time Charter",
        "ISSN": [
          "0390-4520"
        ],
        "journal": "TRASPORTI",
        "csp": "vol. 93, p. 111-129, ISSN: 0390-4520",
        "anno": "2004",
        "autori": "CASCIANO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASCIANO D (2004). La giurisprudenza inglese e la posizione di common",
        "law in tema di esaurimento del periodo contrattuale nel Time Charter.",
        "TRASPORTI, vol. 93, p. 111-129, ISSN: 0390-4520"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E3",
    "progr": "21482",
    "nome": "CASCIANO Daniele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (redazione) della rivista Diritto dei Trasporti.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (redazione) di \"Unijuris 2.0 - Osservatorio sulla Giurisprudenza Fallimentare\", foglio di informazione giuridica on-line sulla giurisprudenza in materia di diritto fallimentare.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (redazione) della rivista Diritto dei Trasporti.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a organizzazione del convegno dal titolo \"Trasporti, mobilit\u00e0 e sviluppo del territorio\" (Udine, 1.10.2010)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a organizzazione del convegno dal titolo \"Concordato preventivo con riserva e con continuit\u00e0 e contratti in corso di esecuzione\" (Udine, 13.9.2013)",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a organizzazione del convegno dal titolo \"Il trasporto pubblico locale: profili giuridici e problemi di attualit\u00e0\" (Udine, 14.10.2014)",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno dal titolo \u201cI contratti internazionali del commercio: profili giuridici e problemi operativi\u201d. Titolo della relazione \"La compravendita internazionale di cose da trasportare\". (Udine, 25.11.2014)",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a organizzazione del convengo dal titolo \"\"Le novit\u00e0 del diritto fallimentare introdotte dal D.L. 83/2015, convertito in L. n. 132/2015\" (Udine, 10.11.2015)",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a organizzazione del convengo dal titolo \"\"Esigenze di giustizia nel concordato preventivo: Tribunale, Giudice delegato e Pubblico Mnistero\" (Udine, 11.11.2016)",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Associazione Italiana di Diritto Marittimo, sezione italiana del Comit\u00e9 Maritime International (CMI).",
        "periodo": "dal 26-09-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per lezione tenuta nell'ambito del dottorato di ricerca in \"Diritto ed economia dei sistemi produttivi, dei trasporti, della logistica e del welfare\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine, sul tema \"L'assicurazione P. & I\".",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per lezione tenuta nell'ambito del dottorato di ricerca in \"Diritto ed economia dei sistemi produttivi, dei trasporti, della logistica e del welfare\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine, sul tema \"Incoterms 2010\".",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per lezione tenuta nell'ambito del dottorato di ricerca in \"Diritto ed economia dei sistemi produttivi, dei trasporti, della logistica e del welfare\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine, sul tema \"I contratti di charter-party\".",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assistenza legale prestata in plurime vertenze aventi ad oggetto i temi del superamento delle cd. \"tariffe a forcella\" ad opera del d.lgs. 286/2005 e dell'applicabilit\u00e0 del termine di decadenza di cui all'art.3, comma 1, l.32/2005 alle azioni per la richiesta dei differenziali tariffari. Attivit\u00e0 prestata nell'ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all'Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 20-01-2014"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza legali prestati nell\u2019ambito di una vertenza in tema di allocazione della responsabilit\u00e0 per danni al carico in fase di scaricazione, nell\u2019ambito di contratti di Voyage Charter a condizioni FIO/FIOST. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 29-08-2007 al 14-01-2008"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza legali prestati in materia di regime concessorio e sub-concessorio in tema di gestioni aeroportuali ed erogazione dei servizi di refuelling. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 27-02-2011"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza prestati in tema di competenza del gestore aeroportuale allo svolgimento dei compiti di videosorveglianza in ambito aeroportuale in relazione alle previsioni di cui all\u2019art. 705 c.n. e art. 3, comma 2, lett. o) del D.M. 85/99. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 07-02-2011 al 21-03-2011"
      },
      {
        "content": "Parere legale redatto sul tema della allocazione del rischio di ammanco in caso di traporto a condizioni \u201cCY/CY\u201d (container yard to container yard) e \u201cFCL/FCL\u201d (full container load) e connessi profili assicurativi in presenza di una polizza Institute Cargo Clauses (A) \u201882 (copertura \u201call risks\u201d e clausola \u201cwarehouse-to-warehouse\u201d). Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 10-07-2011 al 21-07-2011"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza resi in una vertenza avente ad oggetto la responsabilit\u00e0 di ENAC e di ENAV in relazione a un incidente aeronautico avvenuto in fase di rullaggio, con particolare riferimento all\u2019obbligo risarcitorio relativo ai costi sostenuti dal gestore aeroportuale per la bonifica del sedime aeroportuale contaminato a causa dello sversamento di combustibile. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza legali prestati in una vertenza avente ad oggetto il tema dell\u2019esposizione del lessor di nave, proprietario e non armatore della stessa, in relazione alle obbligazioni contratte dal lessee, armatore, per l\u2019esecuzione di interventi di riparazione della nave nonch\u00e9 a titolo di costi portuali durante l\u2019esecuzione degli stessi. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Parere e assistenza legali prestati in una vertenza avente ad oggetto la responsabilit\u00e0 dello spedizioniere-vettore, indicato come shipper nella Master Bill of Lading, per i costi portuali e di detention dei container a seguito della lungogiacenza di questi ultimi al porto di destino, causata dal mancato ritiro delle merci da parte del destinatario. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini)",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Parere redatto in tema di attribuzione della competenza allo svolgimento del servizio di pronto soccorso aeroportuale, con particolare riferimento al ruolo del Ministero della Salute e del gestore aeroportuale, in relazione alla modifiche e abrogazioni introdotte dall\u2019art. 1, comma 233 della l. 27 dicembre 2013 n. 147. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 21-08-2014 al 24-12-2014"
      },
      {
        "content": "Parere legale reso in merito alla allocazione dei costi di demurrage, detention e port storage nell\u2019ambito di un contratto di vendita a condizioni DAP (Incoterms 2010), a seguito di lungogiacenza delle merci al porto di destino causata dal prolungamento delle operazioni di custom clearance. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 14-07-2015"
      },
      {
        "content": "Parere legale reso in merito alla ricostruzione del regime normativo applicabile al noleggio con conducente, con riferimento specifico alla questione della entrata in vigore o meno delle modifiche alla legge quadro n. 21/1992, di cui all\u2019art. 29, comma 1 quater, del d.l. 207/2008. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Parere legale reso in merito alla allocazione dei costi di demurrage, detention e port storage nell\u2019ambio di un contratto di vendita a condizioni FOB (Incoterms 2010). Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "Parere legale redatto sul tema della limitazione della responsabilit\u00e0 armatoriale nell\u2019ambito della nautica da diporto con riferimento all\u2019applicazione dei diversi regimi normativi di cui all\u2019all\u2019art. 275 ss. cod. nav. e 620 ss. cod. nav., e del d.lgs. 111/2012, attuativo della direttiva 2009/20/CE. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 08-12-2015"
      },
      {
        "content": "Parere legale reso sul tema della applicabilit\u00e0 della l. 192/1998 e dell\u2019istituto dell\u2019abuso di dipendenza economica ai servizi svolti dai vettori stradali, quali sub-vettori, nell\u2019ambito rapporti di distribuzione integrata organizzata dal vettore contrattuale. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Parere legale e revisione di contrattualistica d\u2019impresa resi sul tema della Massa Lorda Verificata ai sensi della regola VI/2 della Convenzione SOLAS 74, come emendata dalla Risoluzione MSC. 380 del 21/11/2014. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Parere legale reso sui temi del conferimento, espresso e tacito, dell\u2019incarico di raccomandazione marittima, revoca dello stesso e profili di responsabilit\u00e0 verso terzi del raccomandatario. Attivit\u00e0 prestata nell\u2019ambito della professione di avvocato libero professionista esercitata quale avvocato iscritto all\u2019Albo degli Avvocati di Trieste (presso LawFed - Studio Legale Antonini).",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca PRIN 2007, dal titolo \"Il trasporto aereo di merci nel nuovo diritto uniforme ed interno e nelle condizioni generali di trasporto. La posizione delle parti del contratto ed i problemi inerenti l\u2019accesso ai traffici\" - Coordinatore Scientifico del Progetto: prof. Alfredo Antonini - Sede Responsabile: Universit\u00e0 degli studi di Udine. Attivit\u00e0 svolta quale componente dell'Unit\u00e0 di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine (Responsabile: prof. Alfredo Antonini), in collaborazione cone le Unit\u00e0 di ricerca partecipanti al Progetto presso le Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Responsabile: prof. Guido Camarda), Genova (Responsabile: prof. Mauro Casanova), Sassari (Responsabile: prof. Michele Maria Comenale Pinto) e Teramo (Responsabile: prof. Rita Tranquilli Leali).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      }
    ]
  }
}