{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concessione e il diritto europeo: il complesso equilibrio tra la tutela della concorrenza e la specialit\u00e0 del regime dei contratti della pubblica amministrazione",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 1, p. 259-311, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2016). La concessione e il diritto europeo: il complesso",
        "equilibrio tra la tutela della concorrenza e la specialit\u00e0 del regime dei",
        "contratti della pubblica amministrazione. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 1, p. 259-311, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Public Law Approaches Toward the European Banking Union: a Focus on the Italian Experience",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2016). Public Law Approaches Toward the European Banking",
        "Union: a Focus on the Italian Experience. REVUE EUROP\u00c9ENNE DE",
        "DROIT PUBLIC, vol. 1, ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:PACINI EDITORE SPA",
        "titolo": "Il rapporto tra il \"Comitato unico di risoluzione\" e le pubbliche amministrazioni nazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-062-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6995-062-9",
        "opera": "CHITI M SANTORO V. L'unione bancaria europea",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARO V (2016). Il rapporto tra il \"Comitato unico di risoluzione\" e le",
        "pubbliche amministrazioni nazionali. In: CHITI M SANTORO V. L'unione",
        "bancaria europea. PISA:PACINI EDITORE SPA, ISBN: 978-88-6995-062-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019intangibilit\u00e0 del giudicato amministrativo e il diritto europeo: le recenti pronunce della Corte di Giustizia",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 5, p. 1065-1083, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2014). L\u2019intangibilit\u00e0 del giudicato amministrativo e il diritto",
        "europeo: le recenti pronunce della Corte di Giustizia. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 5, p. 1065-1083, ISSN:",
        "1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina della concessione nel diritto europeo: i principi giurisprudenziali e la sistemazione realizzata con la direttiva 2014/23/UE",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 3/4, p. 835-866, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2014). La disciplina della concessione nel diritto europeo: i",
        "principi giurisprudenziali e la sistemazione realizzata con la direttiva",
        "2014/23/UE. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 3/4, p. 835-866, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "L'amministrazione consolare e la protezione dei diritti di cittadinanza. Profili di diritto nazionale e ultrastatale.. p",
        "ISBN": [
          "9788891708809"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale scientifica italiana, ISBN: 9788891708809",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO V (2014). L'amministrazione consolare e la protezione dei diritti",
        "di cittadinanza. Profili di diritto nazionale e ultrastatale.. p. 1-264,",
        "Napoli:Editoriale scientifica italiana, ISBN: 9788891708809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'amministrazione consolare tra diritto italiano ed ordinamento giuridico internazionale",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 1453-1490, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2011). L'amministrazione consolare tra diritto italiano ed",
        "ordinamento giuridico internazionale. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, p. 1453-1490, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partenariati pubblico privati ed in house providing",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 1501-1546, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2010). Partenariati pubblico privati ed in house providing.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, p. 1501-1546,",
        "ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:Esperia Publications Ltd London",
        "titolo": "I partenariati pubblico-privati nella prospettiva del diritto europeo",
        "ISBN": [
          "1-904673-79-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-904673-79-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO V (2010). I partenariati pubblico-privati nella prospettiva del diritto",
        "europeo. LONDON:Esperia Publications Ltd London, ISBN: 1-904673-79-1"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concessione e il diritto europeo: il complesso equilibrio tra la tutela della concorrenza e la specialit\u00e0 del regime dei contratti della pubblica amministrazione",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 1, p. 259-311, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2016). La concessione e il diritto europeo: il complesso",
        "equilibrio tra la tutela della concorrenza e la specialit\u00e0 del regime dei",
        "contratti della pubblica amministrazione. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 1, p. 259-311, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Public Law Approaches Toward the European Banking Union: a Focus on the Italian Experience",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2016). Public Law Approaches Toward the European",
        "Banking Union: a Focus on the Italian Experience. REVUE EUROP\u00c9ENNE",
        "DE DROIT PUBLIC, vol. 1, ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:PACINI EDITORE SPA",
        "titolo": "Il rapporto tra il \"Comitato unico di risoluzione\" e le pubbliche amministrazioni nazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-062-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6995-062-9",
        "opera": "CHITI M SANTORO V. L'unione bancaria europea",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARO V (2016). Il rapporto tra il \"Comitato unico di risoluzione\" e le",
        "pubbliche amministrazioni nazionali. In: CHITI M SANTORO V. L'unione",
        "bancaria europea. PISA:PACINI EDITORE SPA, ISBN: 978-88-6995-062-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019intangibilit\u00e0 del giudicato amministrativo e il diritto europeo: le recenti pronunce della Corte di Giustizia",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 5, p. 1065-1083, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2014). L\u2019intangibilit\u00e0 del giudicato amministrativo e il diritto",
        "europeo: le recenti pronunce della Corte di Giustizia. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 5, p. 1065-1083, ISSN:",
        "1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina della concessione nel diritto europeo: i principi giurisprudenziali e la sistemazione realizzata con la direttiva 2014/23/UE",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 3/4, p. 835-866, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2014). La disciplina della concessione nel diritto europeo: i",
        "principi giurisprudenziali e la sistemazione realizzata con la direttiva",
        "2014/23/UE. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 3/4, p. 835-866, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "L'amministrazione consolare e la protezione dei diritti di cittadinanza. Profili di diritto nazionale e ultrastatale.. p",
        "ISBN": [
          "9788891708809"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale scientifica italiana, ISBN: 9788891708809",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO V (2014). L'amministrazione consolare e la protezione dei diritti",
        "di cittadinanza. Profili di diritto nazionale e ultrastatale.. p. 1-264,",
        "Napoli:Editoriale scientifica italiana, ISBN: 9788891708809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partenariati pubblico privati ed in house providing",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 1501-1546, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARO V (2010). Partenariati pubblico privati ed in house providing.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, p.",
        "1501-1546, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:Esperia Publications Ltd London",
        "titolo": "I partenariati pubblico-privati nella prospettiva del diritto europeo",
        "ISBN": [
          "1-904673-79-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-904673-79-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO V (2010). I partenariati pubblico-privati nella prospettiva del",
        "diritto europeo. LONDON:Esperia Publications Ltd London, ISBN:",
        "1-904673-79-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-316",
        "titolo": "Le principali implicazioni della giurisprudenza comunitaria in materia di in house providing sulle forme istituzionalizzate di partenariato pubblico privato",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-080-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-080-7",
        "opera": "(a cura di): CHITI M.P., Il partenariato pubblico privato. Concessioni, Finanza di progetto, Fondazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARO V (2009). Le principali implicazioni della giurisprudenza",
        "comunitaria in materia di in house providing sulle forme istituzionalizzate di",
        "partenariato pubblico privato. In: (a cura di): CHITI M.P., Il partenariato",
        "pubblico privato. Concessioni, Finanza di progetto, Fondazioni. p. 257-316,",
        "ISBN: 978-88-6342-080-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1113-1141",
        "titolo": "Formazione professionale",
        "ISBN": [
          "88-14-12740-9"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFRE' , ISBN: 88-14-12740-9",
        "opera": "CHITI M.P., GRECO G. Trattato di diritto amministrativo europeo. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FARO S., FERRARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FARO S., FERRARO V (2007). Formazione professionale. In: CHITI M.P.,",
        "GRECO G. Trattato di diritto amministrativo europeo. vol. 2, p. 1113-1141,",
        "MILANO:GIUFFRE' , ISBN: 88-14-12740-9"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E3",
    "progr": "35986",
    "nome": "FERRARO Vincenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione del \"Trattato di Diritto Amministrativo europeo\", pubblicato \"a cura\" di M.P. Chiti e G.Greco; nell'ambito di tale incarico, attribuito con un \"contratto a progetto\", \u00e8 stata svolta un'attivit\u00e0 di coordinamento redazionale per gli autori della menzionata opera bibliografica. L'attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta sulla base di un contratto stipulato con \"Giuffr\u00e8 editore S.p.a.\".",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-04-2007"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, dal 2009 ad oggi, \u00e8 membro del \"comitato di redazione\" della \"Rivista Italiana di Diritto Pubblico Comunitario\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del \"Coordinamento organizzativo\" per un convegno coordinato dal Prof. G. F. Cartei. Tale convegno, tenuto a Firenze, il 16 - 6 - 2006, aveva il seguente titolo: \"La Convenzione Europea del Paesaggio: interpretazioni ed applicazioni\".",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al convegno \"Il Partenariato Pubblico Privato\", a Bologna organizzato il 20 - 2 - 2008, per la presentazione dei risultati della ricerca \"Prin 2005\", coordinata dal Prof. M. P. Chiti.",
        "periodo": "dal 20-02-2008 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nel Seminario organizzato dall\u2019Iisa (Istituto Italiano di Scienze Amministratrive), a Bologna per la presentazione dei risultati della ricerca Care (Citizens Consular Assistance Regulation in Europe).",
        "periodo": "dal 07-04-2010 al 07-04-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione sulla \"tutela cautelare nel processo amministrativo\"; la comunicazione \u00e8 stata presentata nel Convegno \"Il nuovo Processo Amministrativo\" (Grosseto), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per il convegno organizzato per il progetto \"Tempus Belgrado\", nel 2012, a Belgrado, ha tenuto una relazione con il seguente titolo: \"The admnistrative regionalism in the European Union\u2019s framework: the Italian law\u2019s perspective\". Il titolo del convegno era il seguente: \"New regional policies and European experiences nell\u2019ambito del progetto Tempus Belgrado\".",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, a Grosseto, per un convegno organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Siena, nel 2012 ha tenuto una relazione con il seguente titolo: \"La partecipazione ai procedimenti amministrativi dell\u2019Unione Europea\". Il titolo del convegno era il seguente: \"Pretese, contraddittorio e tutele nell'ambito delle procedure amministrative alla luce delle esperienze di altri ordinamenti giuridici\".",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, in un convegno organizzato dalla \"Federazione Italiana degli Agenti Immobiliari Professionisti\" (FIAIP), a Livorno, il 21 - 6 - 2013, ha tenuto una relazione con il seguente titolo: \"La disciplina dell\u2019agente immobiliare tra il diritto italiano e l\u2019ordinamento giuridico europeo\".",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, nel convegno organizzato dalla \"Federazione Italiana Agenti Immobiliari Professionisti\" (FIAIP), il 19 - 11 - 2013, a Firenze, ha tenuto una relazione con il segeunte titolo: \"La figura dell\u2019agente immobiliare nel diritto italiano: la disciplina civilistica e di diritto pubblico anche alla luce dell\u2019influenza del diritto europeo e dei connessi principi di libert\u00e0 di stabilimento e di libera prestazione dei servizi\". Il titolo del convegno era il seguente: \"Le compravendite immobiliari dall\u2019estero e verso l\u2019estero, con particolare riferimento all\u2019Inghilterra: i profili di diritto civile e tributario secondo la normativa italiana, quella europea e l\u2019ordinamento giuridico inglese\".",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nel convegno, alla \u201cCamera dei Deputati\u201d, organizzato da \u201cItaliadecide\u201d, per il 9 \u2013 3 - 2016. La menzionata comunicazione ha riguardato il rapporto tra la disciplina delle concessioni e la \u201cdirettiva Bolkestein\u201d, mentre il medesimo convegno era, cos\u00ec, intitolato: \u201cIl recepimento della direttiva concessioni (2014_23_UE): l'in house providing e il rinnovo dei rapporti esistenti\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 09-03-2015"
      },
      {
        "content": "Vincenzo Ferraro, \"The public services' discipline in Europe: an example of the outsourcing of the traditional public personnel's activity\", comunicazione, nel 2015, presentata al \"Transatlantic Dialogue 2015\", organizzato dall'\"European Group for Public Administration\" (EGPA), dall'\"American Society for Public Administration\" (ASPA), dalla \"Florida International University\" (FIU) e dalla \"Rutgers, School of Public Affairs and Public Administration\". Il titolo del convegno era il seguente: \"The Transforming Role of the Public Manager\".",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione per la conferenza annuale, per il 2015, organizzata dall'\"International Association of Schools and Instute of Administration\". La comunicazione ha avuto il seguente titolo: \"The public services' delivery in the European law in the public administration's contracts' discipline. The alternative delivery sisteyms' experience adopted in Italy. Il titolo del convegno, organizzato a Parigi, era il seguente: \"",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"The 'Banking Union': a new model of European administrative law\", comunicazione nel \"workshop\" del convegno per la \"reunion\" annuale organizzata dall'\"European Public Law Organization\" (EPLO) di Atene. Il menzionato \"workshop\" aveva il seguente titolo: \"Developments in the European Banking Union Workshop (Coordinators: Prof. Christos Gortsos & Prof. Fabian Amtenbrink). Il convegno nel quale la citata comunicazione ed il citato \"workshop\" sono stati presentati aveva il seguente titolo: \"Rights across Borders: Citizenship and Immigration in Europe/Droits sans fronti\u00e8res: Citoyennet\u00e9 et Immigration en Europe\".",
        "periodo": "dal 10-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il sottoscritto, dopo la vincita di un posto nell'ambito di un concorso nazionale, dall'anno accademico 1995 - 1996 \u00e8 stato allievo ordinario presso la \"Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa\" (www.sssup.it), nel 1999 conseguendo il diploma di licenza di \"allievo ordinario\"; tale istituzione universitaria \u00e8 una \"scuola di eccellenza\" (sul modello della \"Scuola Normale Superiore\" - www.sns.it - o dell'\"Ecole Normale Superieure\" - www-ens.fr), il conseguimento del menzionato diploma di licenza consegue rispetto allo svolgimento dei percorsi di studio e di ricerca (precisamente, svolti nell'ambito del diritto civile e costituzionale) e pu\u00f2 essere considerato un riconoscimento per l'attivit\u00e0 di ricerca intrapresa anche nell'ambito degli studi universitari.",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 08-11-1999"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, successivamente e conseguentemente rispetto a quando, tra l'agosto del 2008 ed il settembre del 2009, ha compiuto i propri studi nell'ambito dell'Academy in \"European Public Law\", ha avuto il riconoscimento ricevuto dai coordinatori della medesima Academy, per il quale la tesi presentata e discussa per il conseguimento del \"diploma\" in \"European Public Law\" \u00e8 stata riconosciuta come un contributo meritevole della pubblicazione. Tale pubblicazione, infatti, \u00e8 stata, poi, realizzata con la seguente monografia: FERRARO V (2010). I partenariati pubblico-privati nella prospettiva del diritto europeo. LONDON:Esperia Publications Ltd London, ISBN: 1-904673-79-1.",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 22-07-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stage di ricerca presso il \"Servizio Studi\" della Camera dei Deputati; lo stage e' stato svolto nell'ambito della frequenza dei corsi di \"allievo ordinario\" presso la \"Scuola Superiore Sant'Anna\" di Pisa (www.sssup.it) ed \u00e8 stato coordinato dal Prof. E. Rossi, riguardando la razionalizzazione delle procedure decisionali proprie del Parlamento, con un particolare riferimento, per un verso, alla riforma dei regolamenti parlamentari e, per altro verso, alla semplificazione del sistema normativo.",
        "periodo": "dal 07-01-1998 al 30-06-1998"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, ha svolto uno stage di ricerca presso il \"Servizio Studi\" della \"Camera dei Deputati\"; lo stage e' stato condotto nell'ambito dei corsi di \"allievo ordinario\" frequentati alla \"Scuola Superiore Sant'Anna\" di Pisa (www.sssup.it) ed \u00e8 stato coordinato dal Prof. E. Rossi, riguardando la razionalizzazione delle procedure decisionali proprie del Parlamento, con un particolare riferimento, per un verso, alla riforma dei regolamenti parlamentari e, per altro verso, alla semplificazione del sistema normativo.",
        "periodo": "dal 07-01-1998 al 30-06-1998"
      },
      {
        "content": "Stage di ricerca presso il \"Servizio studi\" della Camera dei Deputati; lo stage, svolto sotto la direzione del Dott. A. Palanza, era diretto a studiare la fase \"ascendente\" e \"discendente\" nell'adozione degli atti normativi comunitari ed \u00e8 stato svolto con un finanziamento della \"Scuola Superiore Sant'Anna\" di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-07-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, ha svolto uno stage di ricerca presso il \"Servizio studi\" della Camera dei Deputati; lo stage, condotto sotto la direzione del Dott. A. Palanza, era diretto a studiare la fase \"ascendente\" e \"discendente\" nell'adozione degli atti normativi comunitari ed \u00e8 stato condotto con un finanziamento della \"Scuola Superiore Sant'Anna\" di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-07-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di redazione di atti giudiziari nella materia penale e civile, con l'assistenza allo studio di svolgimento della pratica, per le materie relative: alla normativa penale nella materia degli infortuni sul lavoro; ai reati di pericolo; ai procedimenti civili esecutivi.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-11-1999"
      },
      {
        "content": "Borsista presso il \"Seminario di studi parlamentari S. Tosi\", istituito e finanziato dal Parlamento, dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri e dall'Universit\u00e0 degli studi di Firenze (www.centrostudiparlamentari.it). Nel corso del menzionato \"Seminario\", sotto il coordinamento del Prof. V. Ceruli Irelli, collaborando con le strutture amministrative proprie del Parlamento, il sottoscritto ha svolto una ricerca sull'attuazione delle riforme amministrative avviate con la l. 15 - 3 - 1997, n. 59.",
        "periodo": "dal 07-01-2000 al 15-06-2000"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato borsista a Firenze, presso il \"Seminario di studi parlamentari S. Tosi\", istituito e finanziato dal Parlamento, dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri e dall'Universit\u00e0 degli studi di Firenze (www.centrostudiparlamentari.it). Nel corso di tale \"Seminario\", sotto il coordinamento del Prof. V. Ceruli Irelli, collaborando con le strutture amministrative proprie del Parlamento, il sottoscritto ha svolto una ricerca sull'attuazione delle riforme amministrative avviate con la l. 15 - 3 - 1997, n. 59.",
        "periodo": "dal 07-01-2000 al 26-06-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorando di ricerca in \"Diritto Pubblico - Diritto urbanistico e dell'ambiente\" (XV\u00b0 Ciclo). Il sottoscritto, conseguente, ha svolto numerose ricerche nella materia dei controlli amministrativi, intraprendendo un'attivit\u00e0 seminariale su talune questioni riguardanti: a) \u2013 la giustizia amministrativa (sul risarcimento dell\u2019interesse legittimo); b) \u2013 la regolazione e gestione dei mercati internazionali (precisamente, sulle procedure giurisdizionali istituite presso l'\"Organizzazione mondiale del Commercio\"); c) \u2013 il diritto dell\u2019urbanistica (sul progetto di testo unico in materia di espropriazione, presentato, dal Governo, nel 2001); d) \u2013 il diritto regionale (sulla forma di governo regionale ex l.cost. 1/1999). Il connesso titolo \u00e8 stato conseguito il 12 \u2013 1 \u2013 2005, discutendo una tesi con il seguente titolo: \u201cL\u2019introduzione del controllo di funzionalit\u00e0 sull\u2019attivit\u00e0 amministrativa nell\u2019ordinamento italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"dottorando di ricerca\" in \"Diritto Pubblico - Diritto urbanistico e dell'ambiente\" (XV\u00b0 Ciclo). Il sottoscritto ha svolto numerose connesse ricerche nella materia dei controlli amministrativi, intraprendendo un'attivit\u00e0 seminariale su talune questioni riguardanti: a) \u2013 la giustizia amministrativa (sul risarcimento dell\u2019interesse legittimo); b) \u2013 la regolazione dei mercati internazionali (specificamente, per le procedure giurisdizionali istituite presso l'\"Organizzazione mondiale del Commercio\"); c) \u2013 il diritto dell\u2019urbanistica (per il progetto di testo unico nella materia dell'espropriazione, il quale, per il 2001, \u00e8 stato presentato dal Governo); d) \u2013 il diritto regionale (sulla forma di governo regionale, ex l.cost. 1/1999). Il connesso titolo \u00e8 stato conseguito il 12 \u2013 1 \u2013 2005, discutendo una tesi, nel seguente modo, intitolata: \u201cL\u2019introduzione del controllo di funzionalit\u00e0 sull\u2019attivit\u00e0 amministrativa nell\u2019ordinamento italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell'ambito di un gruppo coordinato dal Prof. M. P. Chiti, nella qualit\u00e0 di Presidente del \"Nucleo di valutazione\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze; la ricerca ha riguardato la disciplina del controllo sulla funzionalit\u00e0 delle Universit\u00e0, inteso ai sensi del d. lgs. 30 - 7 - 1999, n. 286. Sulla base della medesima ricerca, il sottoscritto ha pubblicato i seguenti contributi bibliografici: Vincenzo Ferraro, La disciplina del controllo di funzionalit\u00e0 nella Pubblica amministrazione: caratteri della disciplina comune e specificit\u00e0 della normativa in materia di valutazione nelle Universit\u00e0, in Universit\u00e0 di Firenze (a cura di), Rapporto del Nucleo di valutazione interna, Firenze, 2001, pp. 225 e ss.; Vincenzo Ferraro, Studio \u201ccomparato\u201d sulla composizione e l\u2019attivit\u00e0 dei Nuclei di valutazione negli Atenei italiani, in Universit\u00e0 di Firenze (a cura di), Rapporto del Nucleo di valutazione interna, Firenze, 2001, pp. 235 e ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato ricercatore nell'ambito di un gruppo coordinato dal Prof. M. P. Chiti, nella qualit\u00e0 di Presidente del \"Nucleo di valutazione\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze; la ricerca ha riguardato la disciplina del controllo sulla funzionalit\u00e0 delle Universit\u00e0, inteso ai sensi del d. lgs. 30 - 7 - 1999, n. 286. Sulla base della medesima ricerca, il sottoscritto ha pubblicato i seguenti contributi bibliografici: Vincenzo Ferraro, La disciplina del controllo di funzionalit\u00e0 nella Pubblica amministrazione: caratteri della disciplina comune e specificit\u00e0 della normativa in materia di valutazione nelle Universit\u00e0, in Universit\u00e0 di Firenze (a cura di), Rapporto del Nucleo di valutazione interna, Firenze, 2001, pp. 225 e ss.; Vincenzo Ferraro, Studio \u201ccomparato\u201d sulla composizione e l\u2019attivit\u00e0 dei Nuclei di valutazione negli Atenei italiani, in Universit\u00e0 di Firenze (a cura di), Rapporto del Nucleo di valutazione interna, Firenze, 2001, pp. 235 e ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto per lo svolgimento di un'attivit\u00e0 di ricerca riguardante gli strumenti della programmazione economica regionale (con un particolare riferimento al \"Documento di programmazione economica e finanziaria\" - Dpef -, dalla Regione Toscana istituito nel 2001).",
        "periodo": "dal 03-03-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Presso \"Confindustria Toscana\", il sottoscritto ha stipulato e, per le date qua indicate, eseguito un contratto per svolgere una ricerca riguardante gli strumenti della programmazione economica regionale (con un particolare riferimento al \"Documento di programmazione economica e finanziaria\" - Dpef -, che la Regione Toscana ha istituito nel 2001).",
        "periodo": "dal 03-03-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Ricercatore attraverso un contratto di collaborazione coordinata e continuativa, durante la quale, per il Prof. M. Cammelli, Presidente di una specifica Commissione istituita dalla Regione Toscana, sono state svolte talune ricerche dirette alla redazione di una proposta, d\u2019intesa Stato - Regione, per il riconoscimento di un\u2019autonomia normativa regionale ex art. 116, Cost., nella materia della tutela dei beni culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Presso la Regione Toscana, il sottoscritto ha stipulato e, per le date qua indicate, eseguito un contratto per svolgere una collaborazione coordinata e continuativa, durante la quale, per il Prof. M. Cammelli, Presidente di una specifica Commissione, istituita dal medesimo ente regionale, sono state svolte talune ricerche dirette alla redazione di una proposta, d\u2019intesa Stato - Regione, per il riconoscimento di un\u2019autonomia normativa regionale ex art. 116, Cost., per la materia della tutela dei beni culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Consulente giuridico, mediante un contratto di \"collaborazione coordinata e continuativa\", relativo all'attivit\u00e0 diretta alla redazione di una bozza di Statuto per \"Confindustria Toscana\".",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 15-05-2003"
      },
      {
        "content": "Presso \"Confindustria Toscana\", il sottoscritto ha stipulato e, per le date qua indicate, eseguito un contratto per svolgere una \"collaborazione coordinata e continuativa\", per una consulenza giuridica relativa alla redazione di una bozza di Statuto per tale associazione imprenditoriale.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 15-05-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione esaminatrice per il Corso - Concorso per \"Dirigenti scolastici\", indetto con D. D. G. Min. Is. 22 \u2013 11 \u2013 2004, istituita per la Toscana. Il sottoscritto \u00e8 stato nominato nella qualit\u00e0 di esperto del \"diritto amministrativo\" e delle \"organizzazioni amministrative\" e tale incarico \u00e8 stato attribuito sulla base del D. D. G., Ufficio Scolastico Regionale per la Toscana, 4 \u2013 4 \u2013 2005, n\u00b0 47.",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato membro della Commissione esaminatrice per il Corso - Concorso per \"Dirigenti scolastici\", indetto con D. D. G. Min. Is. 22 \u2013 11 \u2013 2004, istituita per la Toscana. Il sottoscritto \u00e8 stato nominato nella qualit\u00e0 di esperto del \"diritto amministrativo\" e delle \"organizzazioni amministrative\" e tale incarico \u00e8 stato attribuito sulla base del D. D. G., Ufficio Scolastico Regionale per la Toscana, 4 \u2013 4 \u2013 2005, n\u00b0 47.",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Avvocato esperto nel diritto civile ed amministrativo (nell'ambito dello \"Studio legale Ferraro - Guglielmi\" - www.law-fg.com). L'attivit\u00e0 \u00e8 svolta anche in una dimensione europea, come prova l'affiliazione a talune associazioni professionali straniere, come avviene nel caso dell'affiliazione alla \"British Italian Law Association\" (BILA) - www.bila.biz -, della quale il sottoscritto \u00e8 membro. Tale attivit\u00e0 \u00e8 esercitata anche nei confronti degli enti pubblici, come succede rispetto ai numerosi Comuni, dei quali il medesimo sottoscritto \u00e8 consulente e difensore nella fase stragiudiziale e nel giudizio.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2005\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca riguardava i partenariati pubblico - privati.",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Presso il Dipartimento di Diritto Pubblico, nell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze, il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2005\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca riguardava i partenariati pubblico - privati.",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione del \"Trattato di Diritto Amministrativo europeo\", pubblicato \"a cura\" di M.P. Chiti e G.Greco; nell'ambito di tale incarico, attribuito con un \"contratto a progetto\", \u00e8 stata svolta un'attivit\u00e0 di coordinamento redazionale per gli autori della menzionata opera bibliografica.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-04-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (Ius/10) per il corso le \u201cRiforme amministrative\u201d, svolto dal 10 - 1 - 2007 al 2 - 2 - 2007, presso il corso di Laurea in \"Scienze giuridiche e Sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 08-01-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"professore a contratto\" (Ius/10) per il corso \u201cLe riforme amministrative\u201d, svolto dal 10 - 1 - 2007 al 2 - 2 - 2007, presso il corso di Laurea in \"Scienze giuridiche e Sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 08-01-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor del Master universitario di I livello, in \"Diritto dell'ambiente\".",
        "periodo": "dal 09-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"tutor\" del Master universitario di I livello, in \"Diritto dell'ambiente\"; tale Master \u00e8 stato istituito da\u00f2l'Universit\u00e0 degli studi di Siena. Il medesimo incarico \u00e8 stato affidato mediante un contratto per una prestazione di un \"lavoro autonomo ed occasionale\".",
        "periodo": "dal 09-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per una docenza nella materia del \"Diritto Amministrativo\", la docenza era riferita ai dipendenti della Camera di Commercio, \u00e8 stata articolata in 4 lezioni, sui diversi ambiti della menzionata materia ed ha incluso la preparazione e la somministrazione dei \"tests\" di ingresso al corso e per la valutazione finale.",
        "periodo": "dal 05-04-2007 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "Presso la \"Camera di commercio, industria e artigianato\" di Grosseto, il sottoscritto ha stipulato e, per le date qua indicate, eseguito un contratto per una docenza nella materia del \"Diritto Amministrativo\", la docenza era riferita ai dipendenti della Camera di Commercio, \u00e8 stata articolata in 4 lezioni, sui diversi ambiti della menzionata materia, ed ha incluso la preparazione e la somministrazione, per un verso, dei \"tests\" di ingresso al corso e, per altro verso, della verifica per la valutazione finale.",
        "periodo": "dal 05-04-2007 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (Ius/10) per il corso le \u201cRiforme amministrative\u201d, svolto dal 10 - 1 - 2007 al 2 - 2 - 2007, presso il corso di Laurea in \"Scienze giuridiche e sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"professore a contratto\" (Ius/10) per il corso le \u201cRiforme amministrative\u201d, svolto dall'1 - 11 - 2007 al 30 - 9 - 2008, presso il corso di Laurea in \"Scienze giuridiche e sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Tutor del Master universitario di I\u00b0 livello, in \"Diritto dell'ambiente\"; l'attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta sulla base di un contratto di \"lavoro autonomo ed occasionale\".",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"tutor\" del Master universitario di I\u00b0 livello, in \"Diritto dell'ambiente\", tale Master \u00e8 stato istituito dall'Universit\u00e0 degli studi di Siena. L'attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta sulla base di un contratto di \"lavoro autonomo ed occasionale\".",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "A Firenze, presso il \"Seminario di studi parlamentari S. Tosi\", il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"docente a contratto\" per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto nel Master universitario di I livello in Diritto dell'ambiente. La lezione ha riguardato la disciplina dei servizi pubblici locali.",
        "periodo": "dal 21-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "A Siena, il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"professore a contratto\" nel Master universitario di I livello in \"Diritto dell'ambiente\"; tale Master \u00e8 stato istituito dall'Universit\u00e0 degli studi di Siena. La lezione ha riguardato la disciplina dei servizi pubblici locali.",
        "periodo": "dal 21-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto nel Master internazionale in \"CONSTRUCTION PROJECT MANAGEMENT\" - IV EDIZIONE, la lezione ha riguardato i servizi pubblici locali, soprattutto, secondo la disciplina individuata dal d. lgs. 18 - 8 - 2000, n. 267.",
        "periodo": "dal 22-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze, la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze e l'Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya, il sottoscritto, per le ore qua indicate, ha avuto un incarico, attraverso un contratto, per svolgere una docenza nel Master internazionale in \"CONSTRUCTION PROJECT MANAGEMENT\" - IV EDIZIONE, la lezione ha riguardato i servizi pubblici locali, soprattutto, secondo la disciplina individuata dal d. lgs. 18 - 8 - 2000, n. 267.",
        "periodo": "dal 22-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Specializzando in \"European Public Law\", presso l'\"European Public Law Organization\" (EPLO, www.eplo.eu), nel Master dell'Academy in \"European Public Law\", al termine del quale \u00e8 stato rilasciato il Diploma in \"European Public Law\". Frequenza di corsi in lingua inglese ed in lingua francese, tenuti dai principali studiosi del diritto pubblico ed amministrativo in Europa, con un particolare riferimento al diritto pubblico europeo ed al diritto amministrativo globale. Tale periodo di studio ha anche incluso un'attivit\u00e0 di ricerca, culminata nella pubblicazione della tesi finale, pubblicata con il seguente titolo: \"I partenariati pubblico - privati nella prospettiva del diritto europeo\", Esperia ltd, London, 2010, ISBN-13: 978-1904673798, ISBN-10: 1904673791.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato specializzando in \"European Public Law\", nell'ambito dell'\"European Public Law Organization\" (EPLO, www.eplo.eu), nel Master dell'Academy in \"European Public Law\", al termine del quale \u00e8 stato rilasciato il Diploma in \"European Public Law\". L'Academy ha comportato la frequenza dei connessi corsi in lingua inglese ed in lingua francese, tenuti dai principali studiosi del diritto pubblico ed amministrativo in Europa, con un particolare riferimento al diritto pubblico europeo ed al diritto amministrativo globale. La conseguente ricerca ha anche incluso un'attivit\u00e0 culminata nella pubblicazione della tesi finale, edita con il seguente titolo: \"I partenariati pubblico - privati nella prospettiva del diritto europeo\", Esperia ltd, London, 2010, ISBN-13: 978-1904673798, ISBN-10: 1904673791.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (Ius/10) per il corso di \"Diritto dei servizi pubblici\" (svolto dall'aprile al giugno del 2010) presso il Corso di \"Laurea\" in \"Scienze giuridiche e sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Sede di Grosseto e presso la \"Laurea Magistrale\" nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \"professore a contratto\" (Ius/10) per il corso di \"Diritto dei servizi pubblici\" (svolto dall'aprile al giugno del 2010) presso il Corso di \"Laurea\" in \"Scienze giuridiche e sistemi amministrativi\", nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Sede di Grosseto e presso la \"Laurea Magistrale\" nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Sede di Grosseto.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato, nel progetto \"Care\" (Citizens Consular Assistance Regulation in Europe)\" - www.careproject.eu -, finanziato dalla Commissione. La ricerca si \u00e8 svolta anche con il supporto del Ministero per gli Affari Esteri ed \u00e8 stata diretta a ricostruire la normativa italiana nella materia del diritto amministrativo diplomatico e consolare, con un riferimento alla protezione consolare per il cittadino europeo, ai sensi dell'art. 20, TFUE; per la ricerca sono state finanziate e svolte alcune missioni, le quali si sono tenute a Vienna (Gennaio, 2010), Londra (Maggio - Giugno, 2010), Bruxelles (Maggio, 2010), Parigi (Maggio, 2010) e Spetzes (Grecia, Settembre, 2010, presso l'\"EPLO\"). I connessi risultati sono stati pubblicati anche in ITALY - ITALIA (IT), in CARE (Citizens Consular Regulation in Europe) Project Partners (Ittig-Cnr, University of Vienna, IISA), Consular and Diplomatic Protection. Legal Framework in the EU Member States, Firenze, 2010, pp. 263 e ss.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Presso l'\"Istituto Italiano di Scienze Amministrative\" (IISA) - a Bologna -, il sottoscritto ha svolto un'attivit\u00e0 nella qualit\u00e0 del ricercatore a \"tempo determinato\", nel progetto \"Care\" (Citizens Consular Assistance Regulation in Europe)\" - www.careproject.eu -, finanziato dalla Commissione, al fine di una proposta di armonizzazione dei pertinenti diritti nazionali. La ricerca si \u00e8 svolta anche con il supporto del Ministero per gli Affari Esteri ed \u00e8 stata diretta a ricostruire la normativa italiana nella materia del diritto amministrativo diplomatico e consolare, con un riferimento alla protezione consolare per il cittadino europeo, ai sensi dell'art. 20, TFUE; per la ricerca sono state finanziate e svolte alcune missioni, le quali si sono tenute a Vienna (Gennaio, 2010), Londra (Maggio - Giugno, 2010), Bruxelles (Maggio, 2010), Parigi (Maggio, 2010) e Spetzes (Grecia, Settembre, 2010, presso l'\"EPLO\"). I connessi risultati sono stati pubblicati anche in ITALY - ITALIA (IT), in CARE (Citizens Consular Regulation in Europe) Project Partners (Ittig-Cnr, University of Vienna, IISA), Consular and Diplomatic Protection. Legal Framework in the EU Member States, Firenze, 2010, pp. 263 e ss.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "A Firenze, presso il \"Seminario di studi parlamentari S. Tosi\", il sottoscritto, per le ore qua indicate, ha avuto un incarico per una \"docenza a contratto\" per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato borsista per la \"Richmond University\", nella sede di Londra, assegnatario di una \u201cborsa di studio\u201d attribuita sulla base di una selezione tra alcuni studiosi proposti da taluni docenti universitari; la borsa \u00e8 stata attribuita per svolgere una ricerca nella menzionata sede londinese, dove sono stati prevalentemente studiati i temi della pubblica amministrazione consolare e diplomatica; tale attivit\u00e0 \u00e8 stata, nello stesso periodo, sviluppata anche come \"Visitor Researcher\" presso il King\u2019s College (sotto la \u201csupervisione\u201d del Prof. Andrea Biond): in tale periodo sono state svolte anche alcune analoghe ricerche alla \"London School of Economics\".",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2007\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca riguardava i principi del diritto amministrativo dell'ambiente.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Presso il Dipartimento di Diritto Pubblico dell'Universit\u00e0 di Firenze, il sottoscritto, per le date qua indicate, ha svolto l'attivit\u00e0 di ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per una rcerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2007\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca ha riguardato i principi del diritto amministrativo dell'ambiente e, nell'ambito di quella ricerca, il medesimo sottoscritto si \u00e8 occupato del sistema sanzionatorio per la materia dei rifiuti ai sensi del d. lgs. 3 - 4 - 2006, n. 152.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presso il Dipartimento di Diritto Pubblico, nell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze, il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2005\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca riguardava i principi del \"diritto amministrativo dell'ambiente\".",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Borsista per la \"Richmond University\", assegnatario di una \u201cborsa di studio\u201d attribuita sulla base di una selezione tra alcuni studiosi proposti; la borsa \u00e8 stata attribuita per svolgere una ricerca a Londra, presso la sede l\u00e0 presente per la Richmond University; tale attivit\u00e0 \u00e8 stata, nello stesso periodo, sviluppata anche come Visitor Researcher presso il King\u2019s College (sotto la \u201csupervisione\u201d del Prof. Andrea Biond): in tale periodo sono state svolte anche alcune ricerche alla \"London School of Economics\", sui temi dell'amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Con un finanziamento della Commissione, disposto nell'ambito del progetto Care (\"Consular Citizens Assistance Regulation in Europe\"), il sottoscritto, sotto la supervisione del Prof. J. B. Auby, \u00e8 stato \"visiting researcher\" presso la Chaire MDAP (Mutations de l'action publique et du droit publique); nel corso di tale periodo di studio, il medesimo sottoscritto ha approfondito i temi della pubblica amministrazione diplomatica e consolare, con un particolare riferimento alla nozione dell'\"acte de gouvernement\".",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 02-02-2011 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "A Firenze, presso il \"Seminario di studi parlamentari S. Tosi\", il sottoscritto, per le ore qua indicate, \u00e8 stato \"docente a contratto\" per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), caratterizzata dal seguente titolo: \"I partenariati pubblico \u2013 privati nella prospettiva del diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 02-02-2011 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, con l'incarico di svolgere, a Firenze, alcune ore di lezione per gli studenti della Megatrend Universitaat (Belgrado), presenti per il progetto \"Tempus Belgrado\", finanziato dall\u2019Unione Europea; in tali ore, si sono trattati i principi del diritto amministrativo alla luce della Costituzione italiana.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del progetto \"Tempus Belgrado\" (www.tempus.ac.rs), al quale, cos\u00ec, il sottoscritto ha partecipato, il medesimo sottoscritto ha svolto una \"docenza a contratto\", con l'incarico di tenere - a Firenze - alcune ore di lezione per gli studenti della Megatrend Universitaat (Belgrado), presenti per il menzionato progetto finanziato dall\u2019\"Unione Europea\"; in tali ore, si sono trattati i principi del diritto amministrativo, considerati secondo la Costituzione italiana.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto nel Master universitario di I livello, in \"Pubbliche amministrazioni, Imprese, Lavoratori: la gestione degli appalti pubblici\". La lezione ha riguardato il tema dell'\"in house providing\".",
        "periodo": "dal 25-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Presso l'Universit\u00e0 degli studi di Siena, il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"Professore a contratto\" nel Master universitario di I livello, in \"Pubbliche amministrazioni, Imprese, Lavoratori: la gestione degli appalti pubblici\". La lezione ha riguardato il tema dell'\"in house providing\".",
        "periodo": "dal 25-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), riferita alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presso il \"Seminario di studi S. Tosi\", a Firenze, il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato un \"docente a contratto\" per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), riferita alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico per svolgere, a Belgrado, alcune lezioni e talune attivit\u00e0 seminariali, tenute nella lingua inglese, dal 19 \u2013 4 al 21 \u2013 4 , con un particolare riferimento alle potest\u00e0, soprattutto, amministrative, proprie degli enti locali e delle Regioni sulla base della Costituzione interna e del diritto europeo.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "A Firenze, presso il \"Centro di studi parlamentari S. Tosi\", il sottoscritto, per le ore qua indicate, \u00e8 stato un \"docente a contratto\" per lo svolgimento di alcune ore di lezione, nel Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), relative alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per lo svolgimento di alcune ore di lezione, nel Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), relative alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l'\"Academy\" in \"European Public Law\"; il corso si \u00e8 svolto in 6 ore (dal 25 \u2013 8 \u2013 2013 al 28 \u2013 8 \u2013 2013) e le connesse lezioni avevano il seguente titolo: \"The consular and diplomatic protection of the European Citizen: the European Union law and the national legal systems\".",
        "periodo": "dal 25-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in \"Diritto amministrativo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per i corsi del Prof. M. P. Chiti, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto amministrativo europeo\").",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), riferita alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "A Firenze, presso il \"Centro di studi parlamentari S. Tosi\", il sottoscritto, per le ore qua indicate, \u00e8 stato un \"docente a contratto per una parte del modulo del Corso di \"Diritto Amministrativo Europeo\" (Prof. M. P. Chiti), riferita alla pubblica amministrazione diplomatica e consolare.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Assistente alla ricerca ed alla didattica per il corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "A Roma, presso la \"Luiss Guido Carli\", il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"assistente alla ricerca ed alla didattica\" per il corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto per una lezione nel corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti), la lezione, tenuta nella lingua inglese, ha riguardato l'amministrazione diplomatica e consolare, con la presentazione del libro pubblicato dal sottoscritto (\"L''amministrazione consolare. Profili di diritto nazionale e ultrastatale\", Milano, 2014).",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "A Roma, presso la \"Luiss Guido Carli\", il sottoscritto, per le date qua indicate, ha ricevuto un incarico, mediante un contratto, per lo svolgimento di una lezione nel corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti), la lezione, tenuta nella lingua inglese, ha riguardato l'amministrazione diplomatica e consolare, con la presentazione del libro pubblicato dal sottoscritto (\"L''amministrazione consolare. Profili di diritto nazionale e ultrastatale\", Milano, 2014).",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l'\"Academy\" in \"European Public Law\"; il corso si \u00e8 svolto in 8 ore (dal 31 \u2013 8 \u2013 2015 al 4 - 9 \u2013 2015) e le connesse lezioni avevano il seguente titolo: \"The supranational legale orders and the internal public law: the examples of the citizenship\u2019s notion and the consular and diplomatic protection in the interaction between the different legal systems\".",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"cultore della materia\" in Diritto amministrativo, presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il \"Parlamento europeo\", nell'ambito del \"Working Group on the European Administrative Law\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti.",
        "periodo": "dal 07-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato ricercatore per il \"Parlamento europeo\", nell'ambito del \"Working Group on the European Administrative Law\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti.",
        "periodo": "dal 07-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assistente alla ricerca ed alla didattica per il corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto amministrativo, presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A Roma, presso la \"Luiss Guido Carli\", il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato \"Assistente alla ricerca ed alla didattica\" per il corso in \"European Administrative Law\" (Prof. M. P. Chiti).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato cultore della materia in \"Diritto amministrativo\", presso la Scuola di Scienze Politiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (nei corsi del Prof. G. Cartei, per \"Diritto amministrativo\" e \"Diritto dell'economia\").",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 del progetto finanziato nell'ambito del \"Prin 2002\" e coordinato dal Prof. Chiti. Il menzionato progetto ha riguardato una ricerca con il seguente titolo: \"L'influenza del diritto dell'Unione Europea per la riforma della pubblica amministrazione: profili della organizzazione dell'attivit\u00e0, della tutela degli interessati\".",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2005\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca ha riguardato i partenariati pubblico - privati studiati nella prospettiva europea.",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a \"tempo determinato\", nel progetto \"Care\" (Citizens Consular Assistance Regulation in Europe)\" - www.careproject.eu -, finanziato dalla \"Commissione\". La ricerca si \u00e8 svolta anche con il supporto del \"Ministero per gli Affari Esteri\" ed \u00e8 stata diretta a ricostruire la normativa italiana nella materia del diritto amministrativo diplomatico e consolare, con un riferimento alla protezione consolare per il cittadino europeo, ai sensi dell'art. 20, TFUE; per la ricerca sono state finanziate e svolte alcune missioni, le quali si sono tenute a Vienna (Gennaio, 2010), Londra (Maggio - Giugno, 2010), Bruxelles (Maggio, 2010), Parigi (Maggio, 2010) e Spetzes (Grecia, Settembre, 2010, presso l'\"EPLO\"). I connessi risultati sono stati pubblicati anche in ITALY - ITALIA (IT), in CARE (Citizens Consular Regulation in Europe) Project Partners (Ittig-Cnr, University of Vienna, IISA), Consular and Diplomatic Protection. Legal Framework in the EU Member States, Firenze, 2010, pp. 263 e ss.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 ricercatrice per la ricerca di Ateneo, ex 60%, diretta dal Prof. M. P. Chiti. Il titolo del connesso progetto era il seguente: \"La disciplina delle societ\u00e0 pubbliche tra diritto nazionale e diritto europeo\".",
        "periodo": "dal 07-01-2010 al 07-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, mediante un contratto per la prestazione di lavoro autonomo, per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del \"Prin 2007\", coordinato dal Prof. M. P. Chiti; tale ricerca ha riguardato i principi del diritto amministrativo dell'ambiente.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Tempus Belgrado\" (www.tempus.ac.rs). La partecipazione si \u00e8 sostanziata negli incarichi, finanziati mediante il medesimo progetto, diretti ad attribuire una docenza svolta, a Firenze, il 22 - 2 - 2012; nell'ambito di tale progetto, il sottoscritto, a Belgrado, per le date qua indicate, ha tenuto alcuni incontri seminariali e talune ore di lezione, svolte dal 19 - 4 - 2012 al 21 - 4 - 2012.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo \"Work training Group on the European Administrative Law\", afferente al Parlamento europeo e coordinato dal Prof. M. P. Chiti. A tale gruppo partecipano alcuni autorevoli studiosi europei, esperti nel diritto pubblico studiato in una prospettiva sopranazionale.",
        "periodo": "dal 07-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Il sottoscritto, per le date qua indicate, \u00e8 stato borsista per la \"Richmond University\", nella sede di Londra, assegnatario di una \u201cborsa di studio\u201d attribuita sulla base di una selezione tra alcuni studiosi proposti da taluni docenti universitari; la borsa \u00e8 stata attribuita per svolgere una ricerca nella menzionata sede londinese, dove sono stati prevalentemente studiati i temi della pubblica amministrazione consolare e diplomatica; tale attivit\u00e0 \u00e8 stata, nello stesso periodo, sviluppata anche come \"Visitor Researcher\" presso il King\u2019s College (sotto la \u201csupervisione\u201d del Prof. Andrea Biond): in tale periodo sono state svolte anche alcune analoghe ricerche alla \"London School of Economics\".",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Con un finanziamento della Commissione, disposto nell'ambito del progetto Care (\"Consular Citizens Assistance Regulation in Europe\"), il sottoscritto, sotto la supervisione del Prof. J. B. Auby, \u00e8 stato \"visiting researcher\" presso la Chaire MDAP (Mutations de l'action publique et du droit publique); nel corso di tale periodo di studio, il medesimo sottoscritto ha approfondito i temi della pubblica amministrazione diplomatica e consolare, con un particolare riferimento alla nozione dell'\"acte de gouvernement\".",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico, finanziato con il progetto \"Tempus Belgrado\", per svolgere - a Belgrado - alcune lezioni e talune attivit\u00e0 seminariali, tenute nella lingua inglese, dal 19 \u2013 4 al 21 \u2013 4 , con un particolare riferimento alle potest\u00e0, soprattutto, amministrative, proprie degli \"enti locali\" e delle Regioni sulla base della Costituzione e del diritto europeo.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Professore a contratto\" per l'\"Academy\" in \"European Public Law\"; il corso si \u00e8 svolto in 6 ore (dal 25 \u2013 8 \u2013 2013 al 28 \u2013 8 \u2013 2013) e le connesse lezioni hanno avuto il seguente titolo: \"The consular and diplomatic protection of the European Citizen: the European Union law and the national legal systems\".",
        "periodo": "dal 25-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l'\"Academy\" in \"European Public Law\"; il corso si \u00e8 svolto in 8 ore (dal 31 \u2013 8 \u2013 2015 al 4 - 9 \u2013 2015) e le connesse lezioni avevano il seguente titolo: \"The supranational legal orders and the internal public law: the examples of the citizenship\u2019s notion and the consular and diplomatic protection in the interaction between the different legal systems\".",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di un periodo nella qualit\u00e0 di \"visiting researcher\" presso il \"Departamento de Derecho Administrativo\" della \"Facultad de Derecho\" dell'\"Universidad Complutense de Madrid\". Nel corso di tale periodo, il sottoscritto, formalmente invitato ed incaricato da alcuni docenti della medesima struttura universitaria, supportato dal Prof. L. Medina Alcoz e dal Prof. M. Retortillo, ha approfondito i temi connessi all'unione bancaria europea, con una prospettiva comparata tratta dall'esperienza spagnola.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presso il \"Departamento de Derecho Administrativo\" della \"Facultad de Derecho\" dell'\"Universidad Complutense de Madrid\", il sottoscritto ha avuto l'incarico di tenere una lezione nell'ambito del \"Seminario Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda\". Il menzionato \"seminario\" ospita alcuni studiosi, invitati tra i pi\u00f9 autorevoli accademici europei, nell'ambito del diritto amministrativo, e si rivolge ai docenti del citato \"Departamento de Derecho Administrativo\". Il titolo della lezione \u00e8 stato il seguente: \"La Uni\u00f3n Bancaria Europea: un nuevo modelo del Derecho administrativo europeo\".",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      }
    ]
  }
}