{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un atelier protobizantino per il riciclaggio del vetro a Hierapolis di Frigia. ORIZZONTI, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2787"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 11-26, ISSN: 1591-2787",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E, Catacchio S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Catacchio S (2016). Un atelier protobizantino per il riciclaggio del",
        "vetro a Hierapolis di Frigia. ORIZZONTI, vol. XVII, p. 11-26, ISSN:",
        "1591-2787"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2016.05.003"
        ],
        "titolo": "Glass and gold: analyses of 4th-12th centuries Levantine mosaic tesserae. A contribution to technological and chronological knowledge",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 70, p. 158-171, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2016.05.003",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M, Biron I, Guerra MF"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Verit\u00e0 M, Biron I, Guerra MF (2016). Glass and gold: analyses of",
        "4th-12th centuries Levantine mosaic tesserae. A contribution to",
        "technological and chronological knowledge. JOURNAL OF",
        "ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 70, p. 158-171, ISSN: 0305-4403, doi:",
        "10.1016/j.jas.2016.05.003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-512",
        "titolo": "I mosaici parietali della Hierapolis bizantina: una prima segnalazione",
        "ISBN": [
          "9788834331156"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834331156",
        "opera": "(a cura di): Sacchi F, Perassi C, Sannazaro M, Lusuardi Siena S, Archeologia classica e post-classica tra Italia e Mediterraneo. Scritti in ricordo di Maria Pia Rossignani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2016). I mosaici parietali della Hierapolis bizantina: una prima",
        "segnalazione. In: (a cura di): Sacchi F, Perassi C, Sannazaro M, Lusuardi",
        "Siena S, Archeologia classica e post-classica tra Italia e Mediterraneo.",
        "Scritti in ricordo di Maria Pia Rossignani. p. 503-512, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 9788834331156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-406",
        "titolo": "Les cloches : construction, sens, perception d'un son. Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches",
        "ISBN": [
          "9782204105774"
        ],
        "csp": "Parigi:Editions du Cerf, ISBN: 9782204105774",
        "opera": "(a cura di): Palazzo E, Les cinq sens au Moyen Age. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2016). Les cloches : construction, sens, perception d'un son.",
        "Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches.",
        "In: (a cura di): Palazzo E, Les cinq sens au Moyen Age. p. 369-406,",
        "Parigi:Editions du Cerf, ISBN: 9782204105774"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-242",
        "titolo": "Aureum culminem. Esporsi attraverso l\u2019oro e la luce nel decoro parietale delle chiese di IV-VI sec",
        "ISBN": [
          "9788893350839"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788893350839",
        "opera": "(a cura di): Barzan\u00f2 A, EXPOsizioni. Esporre ed esporsi al mondo dall\u2019antichit\u00e0 alla contemporaneit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2016). Aureum culminem. Esporsi attraverso l\u2019oro e la luce nel",
        "decoro parietale delle chiese di IV-VI sec. In: (a cura di): Barzan\u00f2 A,",
        "EXPOsizioni. Esporre ed esporsi al mondo dall\u2019antichit\u00e0 alla",
        "contemporaneit\u00e0. p. 215-242, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788893350839"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Turnhout:Brepols",
        "titolo": "Tessellata vitrea in et\u00e0 tardoantica e altomedievale: produzione dei materiali e loro messa in opera. Considerazioni generali e studio dei casi milanesi",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56791-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-56791-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Neri E (2016). Tessellata vitrea in et\u00e0 tardoantica e altomedievale:",
        "produzione dei materiali e loro messa in opera. Considerazioni generali e",
        "studio dei casi milanesi. Turnhout:Brepols, ISBN: 978-2-503-56791-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema della cronologia del cantiere di San Lorenzo a Milano. Vecchi e nuovi dati a confronto",
        "ISSN": [
          "2281-3748"
        ],
        "journal": "STUDIA AMBROSIANA",
        "csp": "vol. 9, p. 115-164, ISSN: 2281-3748",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E, Lusuardi Siena S, Greppi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Lusuardi Siena S, Greppi P (2015). Il problema della cronologia del",
        "cantiere di San Lorenzo a Milano. Vecchi e nuovi dati a confronto. STUDIA",
        "AMBROSIANA, vol. 9, p. 115-164, ISSN: 2281-3748"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-172",
        "titolo": "La c.d. lastra con labirinto: nuovi confronti e una proposta di lettura del motivo centrale",
        "ISBN": [
          "978-88-86752-71-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni ET - Milano, ISBN: 978-88-86752-71-8",
        "opera": "(a cura di): Lusuardi Siena S, Neri E, \u201cNon esiste in tutto il mondo una chiesa pi\u00f9 bella\u201d. Conoscere, valorizzare e divulgare il patrimonio di S. Lorenzo Maggiore a Milano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2015). La c.d. lastra con labirinto: nuovi confronti e una proposta di",
        "lettura del motivo centrale. In: (a cura di): Lusuardi Siena S, Neri E, \u201cNon",
        "esiste in tutto il mondo una chiesa pi\u00f9 bella\u201d. Conoscere, valorizzare e",
        "divulgare il patrimonio di S. Lorenzo Maggiore a Milano. p. 159-172,",
        "MILANO:Edizioni ET - Milano, ISBN: 978-88-86752-71-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-38",
        "titolo": "Il complesso di San Lorenzo Maggiore: nuove riflessioni",
        "ISBN": [
          "978-88-86752-71-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni ET - Milano, ISBN: 978-88-86752-71-8",
        "opera": "(a cura di): Lusuardi Siena L, Neri E, \u201cNon esiste in tutto il mondo una chiesa pi\u00f9 bella\u201d. Conoscere, valorizzare e divulgare il patrimonio di S. Lorenzo Maggiore a Milano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2015). Il complesso di San Lorenzo Maggiore: nuove riflessioni. In:",
        "(a cura di): Lusuardi Siena L, Neri E, \u201cNon esiste in tutto il mondo una",
        "chiesa pi\u00f9 bella\u201d. Conoscere, valorizzare e divulgare il patrimonio di S.",
        "Lorenzo Maggiore a Milano. p. 19-38, MILANO:Edizioni ET - Milano, ISBN:",
        "978-88-86752-71-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-342",
        "titolo": "Il destino del tempio di Marano nel quadro politico-istituzionale del IV-V sec.: riflessioni sui possibili scenari",
        "ISBN": [
          "9788899547011"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-4575"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788899547011, ISSN: 2239-4575",
        "opera": "(a cura di): Bruno B, Falezza G, Archeologia e storia sul monte Castellon di Marano di Valpolicella. DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2015). Il destino del tempio di Marano nel quadro",
        "politico-istituzionale del IV-V sec.: riflessioni sui possibili scenari. In: (a cura",
        "di): Bruno B, Falezza G, Archeologia e storia sul monte Castellon di",
        "Marano di Valpolicella. DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p.",
        "333-342, MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788899547011,",
        "ISSN: 2239-4575"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-350",
        "titolo": "L\u2019eredit\u00e0 cultuale del genius loci in epoca medievale e moderna. La lunga transizione verso un nuovo culto cristiano: il problematico rapporto tra Minerva e Maria",
        "ISBN": [
          "9788899547011"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-4575"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP - Societ\u00e0 Archeologica s.r.l., ISBN: 9788899547011, ISSN: 2239-4575",
        "opera": "(a cura di): Bruno B, Falezza G, Archeologia e storia sul monte Castellon di Marano di Valpolicella. DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2015). L\u2019eredit\u00e0 cultuale del genius loci in epoca medievale e",
        "moderna. La lunga transizione verso un nuovo culto cristiano: il",
        "problematico rapporto tra Minerva e Maria. In: (a cura di): Bruno B, Falezza",
        "G, Archeologia e storia sul monte Castellon di Marano di Valpolicella.",
        "DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p. 347-350, MANTOVA:SAP -",
        "Societ\u00e0 Archeologica s.r.l., ISBN: 9788899547011, ISSN: 2239-4575"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-86",
        "titolo": "Le chiese di Ambrogio e Milano: ambito topografico ed evoluzione costruttiva dal punto di vista archeologico",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-885-1"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 978-2-85944-885-1, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): Gioanni S, Boucheron P, La memoria di Ambrogio di Milano. Usi politici di una autorit\u00e0 patristica in Italia (secc. V-XVIII). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 503, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusuardi Siena S, Neri E, Greppi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusuardi Siena S, Neri E, Greppi P (2015). Le chiese di Ambrogio e Milano:",
        "ambito topografico ed evoluzione costruttiva dal punto di vista archeologico.",
        "In: (a cura di): Gioanni S, Boucheron P, La memoria di Ambrogio di Milano.",
        "Usi politici di una autorit\u00e0 patristica in Italia (secc. V-XVIII). COLLECTION",
        "DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 503, p. 31-86, ROMA:Ecole",
        "Francaise de Rome, ISBN: 978-2-85944-885-1, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "Lacerti musivi e tessere dal battistero di S. Giovanni alle Fonti a Milano (V-VI sec.): riflessioni sulle tecniche e sui materiali",
        "ISBN": [
          "978-88-98877-49-2"
        ],
        "csp": "Verona:Scripta Edizioni, ISBN: 978-88-98877-49-2, Venezia, 11-15 settembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Trovabene G, Actes du XIIe Colloque de l\u2019AIEMA (Venise, 11-15 septembre 2012). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Neri E (2015). Lacerti musivi e tessere dal battistero di S. Giovanni alle",
        "Fonti a Milano (V-VI sec.): riflessioni sulle tecniche e sui materiali. In: (a",
        "cura di): Trovabene G, Actes du XIIe Colloque de l\u2019AIEMA (Venise, 11-15",
        "septembre 2012). p. 151-162, Verona:Scripta Edizioni, ISBN:",
        "978-88-98877-49-2, Venezia, 11-15 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-169",
        "titolo": "Frammenti della decorazione parietale del mausoleo imperiale di Milano (IV sec.): i materiali e la loro caratterizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-909657-1-5"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Scripta Manent, ISBN: 978-88-909657-1-5, Roma, 19-22 mars 2014",
        "opera": "(a cura di): Angelelli C, Paribeni A, ATTI DEL XX COLLOQUIO DELL\u2019ASSOCIAZIONE ITALIANA PER LO STUDIO E LA CONSERVAZIONE DEL MOSAICO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M, Bugini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Neri E, Verit\u00e0 M, Bugini R (2015). Frammenti della decorazione parietale",
        "del mausoleo imperiale di Milano (IV sec.): i materiali e la loro",
        "caratterizzazione. In: (a cura di): Angelelli C, Paribeni A, ATTI DEL XX",
        "COLLOQUIO DELL\u2019ASSOCIAZIONE ITALIANA PER LO STUDIO E LA",
        "CONSERVAZIONE DEL MOSAICO. p. 159-169, TIVOLI:Scripta Manent,",
        "ISBN: 978-88-909657-1-5, Roma, 19-22 mars 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole e le cose. La trasmissione del sapere e l'archeologia. Riflessioni ed esempi. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 69-87, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E (2014). Le parole e le cose. La trasmissione del sapere e",
        "l'archeologia. Riflessioni ed esempi. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. XL,",
        "p. 69-87, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il complesso episcopale di Milano: dall\u2019insediamento romano al duomo visconteo. Una problematica sintesi diacronica",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 20, p. 192-205, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2014",
        "autori": "Neri E, Spalla E, Lusuardi Siena S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Spalla E, Lusuardi Siena S (2014). Il complesso episcopale di",
        "Milano: dall\u2019insediamento romano al duomo visconteo. Una problematica",
        "sintesi diacronica. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. 20, p. 192-205,",
        "ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La basilica portiana e S. Vittore al Corpo: un punto di vista archeologico",
        "ISSN": [
          "2281-3748"
        ],
        "journal": "STUDIA AMBROSIANA",
        "csp": "vol. 7, p. 147-192, ISSN: 2281-3748",
        "anno": "2013",
        "autori": "Neri E, Lusuardi Siena S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Lusuardi Siena S (2013). La basilica portiana e S. Vittore al Corpo:",
        "un punto di vista archeologico. STUDIA AMBROSIANA, vol. 7, p. 147-192,",
        "ISSN: 2281-3748"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2013.07.017"
        ],
        "titolo": "Glass and metal analyses of gold leaf tesserae from 1st to 9th century mosaics. A contribution to technological and chronological knowledge",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 40, p. 4596-4606, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.07.017",
        "anno": "2013",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Verit\u00e0 M (2013). Glass and metal analyses of gold leaf tesserae",
        "from 1st to 9th century mosaics. A contribution to technological and",
        "chronological knowledge. JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE,",
        "vol. 40, p. 4596-4606, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.07.017"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Glass mosaic tesserae from the 5th-6th century baptistery of San Giovanni alle Fonti, Milan, Italy. Analytical investigations",
        "ISBN": [
          "978-0-8615-9179-4"
        ],
        "csp": "LONDON:British Museum Press, ISBN: 978-0-8615-9179-4",
        "opera": "(a cura di): James L, Entwistle C, New Light on Old Glass: Recent Research on Byzantine Mosaics and Glass. vol. 179, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M, Conventi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E, Verit\u00e0 M, Conventi A (2013). Glass mosaic tesserae from the",
        "5th-6th century baptistery of San Giovanni alle Fonti, Milan, Italy. Analytical",
        "investigations. In: (a cura di): James L, Entwistle C, New Light on Old",
        "Glass: Recent Research on Byzantine Mosaics and Glass. vol. 179, p.",
        "1-10, LONDON:British Museum Press, ISBN: 978-0-8615-9179-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "491-505",
        "titolo": "Produrre tessere d\u2019oro: bordi di piastra, ricettari, analisi archeometriche",
        "ISBN": [
          "978-88-901693-8-0"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Scripta Manent, ISBN: 978-88-901693-8-0, Cremona , 14-17 marzo 2012",
        "opera": "Atti del XVIII Colloquio dell\u2019Associazione Italiana per lo Studio e la Conservazione del Mosaico (AISCOM). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Neri E, Verit\u00e0 M (2013). Produrre tessere d\u2019oro: bordi di piastra, ricettari,",
        "analisi archeometriche. In: Atti del XVIII Colloquio dell\u2019Associazione Italiana",
        "per lo Studio e la Conservazione del Mosaico (AISCOM). p. 491-505,",
        "TIVOLI:Scripta Manent, ISBN: 978-88-901693-8-0, Cremona , 14-17 marzo",
        "2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Utilisation et production de tesselles de mosa\u00efque \u00e0 l\u2019\u00e9poque romane d\u2019apr\u00e8s Th\u00e9ophile",
        "ISSN": [
          "1140-7530"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DE SAINT-MICHEL DE CUXA",
        "csp": "vol. 43, p. 29-39, ISSN: 1140-7530",
        "anno": "2012",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E (2012). Utilisation et production de tesselles de mosa\u00efque \u00e0 l\u2019\u00e9poque",
        "romane d\u2019apr\u00e8s Th\u00e9ophile. LES CAHIERS DE SAINT-MICHEL DE CUXA,",
        "vol. 43, p. 29-39, ISSN: 1140-7530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les cloches : construction, sens, perception d'un son. Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches",
        "ISSN": [
          "0007-9731"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE",
        "csp": "vol. 55, p. 473-496, ISSN: 0007-9731",
        "anno": "2012",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E (2012). Les cloches : construction, sens, perception d'un son.",
        "Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches.",
        "CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE, vol. 55, p. 473-496, ISSN:",
        "0007-9731"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "196-222",
        "titolo": "Vraisemblable et invraisemblable selon l'arch\u00e9ologie dans le De diversis artibus : quelques exemples",
        "ISBN": [
          "978-3-11-033482-1"
        ],
        "ISSN": [
          "0544-4128"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-033482-1, ISSN: 0544-4128",
        "opera": "(a cura di): Speer A, Zwischen Kunsthandwerk und Kunst \u2013 Die \u203aSchedula diversarum artium\u2039. MISCELLANEA MEDIAEVALIA, vol. 37, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2012). Vraisemblable et invraisemblable selon l'arch\u00e9ologie dans le",
        "De diversis artibus : quelques exemples. In: (a cura di): Speer A, Zwischen",
        "Kunsthandwerk und Kunst \u2013 Die \u203aSchedula diversarum artium\u2039.",
        "MISCELLANEA MEDIAEVALIA, vol. 37, p. 196-222, BERLINO:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-033482-1, ISSN: 0544-4128"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "La produzione di tessere musive a Milano tra IV e V sec.? Un\u2019indagine archeologico-archeometrica",
        "ISBN": [
          "9788890362576"
        ],
        "csp": "Rossano (CS):Casa Editrice Studio Consenso SrL, ISBN: 9788890362576, 2011",
        "opera": "(a cura di): Coscarella A, Il vetro in Italia: testimonianze, produzioni, commerci in et\u00e0 basso medievale. Il vetro in Calabria: vecchie scoperte, nuove acquisizioni, Atti delle XV Giornate Nazionali di Studio (Universit\u00e0 della Calabria, 9-11 giugno 2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Neri E, Verit\u00e0 M (2012). La produzione di tessere musive a Milano tra IV e",
        "V sec.? Un\u2019indagine archeologico-archeometrica. In: (a cura di): Coscarella",
        "A, Il vetro in Italia: testimonianze, produzioni, commerci in et\u00e0 basso",
        "medievale. Il vetro in Calabria: vecchie scoperte, nuove acquisizioni, Atti",
        "delle XV Giornate Nazionali di Studio (Universit\u00e0 della Calabria, 9-11",
        "giugno 2011). p. 15-32, Rossano (CS):Casa Editrice Studio Consenso SrL,",
        "ISBN: 9788890362576, 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-213",
        "titolo": "Le sacr\u00e9 et le profane dans la production des cloches",
        "ISBN": [
          "978-2-271-06973-3"
        ],
        "csp": "PARIS:CNRS Editions, ISBN: 978-2-271-06973-3",
        "opera": "(a cura di): Minazzi V, Ruini C, La musique au Moyen Age. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lusuardi Siena S, Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusuardi Siena S, Neri E (2011). Le sacr\u00e9 et le profane dans la production",
        "des cloches. In: (a cura di): Minazzi V, Ruini C, La musique au Moyen Age.",
        "p. 210-213, PARIS:CNRS Editions, ISBN: 978-2-271-06973-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-213",
        "titolo": "Il sacro e il profano nella produzione di campane",
        "ISBN": [
          "978-88-16-60443-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-60443-8",
        "opera": "(a cura di): Minazzi V, Atlante storico della Musica nel Medioevo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lusuardi Siena S, Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusuardi Siena S, Neri E (2011). Il sacro e il profano nella produzione di",
        "campane. In: (a cura di): Minazzi V, Atlante storico della Musica nel",
        "Medioevo. p. 210-213, MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-60443-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "293-306",
        "titolo": "La produzione dei tessellata vitrea tardoantichi e altomedievali a Milano: un progetto archeologico-archeometrico",
        "ISBN": [
          "978-88-901693-5-9"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Scripta Manent, ISBN: 978-88-901693-5-9, Palermo Piazza Armerina, 2010",
        "opera": "(a cura di): Angelelli C, Atti del XVI Colloquio dell\u2019Associazione Italiana per lo Studio e la Conservazione del Mosaico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Neri E, Lusuardi Siena S, Verit\u00e0 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Neri E, Lusuardi Siena S, Verit\u00e0 M (2011). La produzione dei tessellata",
        "vitrea tardoantichi e altomedievali a Milano: un progetto",
        "archeologico-archeometrico. In: (a cura di): Angelelli C, Atti del XVI",
        "Colloquio dell\u2019Associazione Italiana per lo Studio e la Conservazione del",
        "Mosaico. p. 293-306, TIVOLI:Scripta Manent, ISBN: 978-88-901693-5-9,",
        "Palermo Piazza Armerina, 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerche archeologiche presso l\u2019oratorio di San Rocco a Illasi",
        "ISSN": [
          "0392-9876"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA VENETA",
        "csp": "p. 3-67, ISSN: 0392-9876",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bruno B, Neri E, Portulano B, Faccio E, Ibsen M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bruno B, Neri E, Portulano B, Faccio E, Ibsen M (2010). Ricerche",
        "archeologiche presso l\u2019oratorio di San Rocco a Illasi. ARCHEOLOGIA",
        "VENETA, p. 3-67, ISSN: 0392-9876"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "De campanis fundendis. La produzione di campane nel medioevo tra fonti scritte ed evidenze archeologiche. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834311769"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834311769",
        "anno": "2006",
        "autori": "NERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI E (2006). De campanis fundendis. La produzione di campane nel",
        "medioevo tra fonti scritte ed evidenze archeologiche. vol. 1, p. 1-250,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834311769"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2016.05.003"
        ],
        "titolo": "Glass and gold: analyses of 4th-12th centuries Levantine mosaic tesserae. A contribution to technological and chronological knowledge",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 70, p. 158-171, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2016.05.003",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E, Verit\u00e0 M, Biron I, Guerra MF"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E, Verit\u00e0 M, Biron I, Guerra MF (2016). Glass and gold: analyses of",
        "4th-12th centuries Levantine mosaic tesserae. A contribution to",
        "technological and chronological knowledge. JOURNAL OF",
        "ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 70, p. 158-171, ISSN: 0305-4403, doi:",
        "10.1016/j.jas.2016.05.003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-512",
        "titolo": "I mosaici parietali della Hierapolis bizantina: una prima segnalazione",
        "ISBN": [
          "9788834331156"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834331156",
        "opera": "(a cura di): Sacchi F, Perassi C, Sannazaro M, Lusuardi Siena S, Archeologia classica e post-classica tra Italia e Mediterraneo. Scritti in ricordo di Maria Pia Rossignani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2016). I mosaici parietali della Hierapolis bizantina: una prima",
        "segnalazione. In: (a cura di): Sacchi F, Perassi C, Sannazaro M, Lusuardi",
        "Siena S, Archeologia classica e post-classica tra Italia e Mediterraneo.",
        "Scritti in ricordo di Maria Pia Rossignani. p. 503-512, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 9788834331156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Turnhout:Brepols",
        "titolo": "Tessellata vitrea in et\u00e0 tardoantica e altomedievale: produzione dei materiali e loro messa in opera. Considerazioni generali e studio dei casi milanesi",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56791-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-56791-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Neri E (2016). Tessellata vitrea in et\u00e0 tardoantica e altomedievale:",
        "produzione dei materiali e loro messa in opera. Considerazioni generali e",
        "studio dei casi milanesi. Turnhout:Brepols, ISBN: 978-2-503-56791-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Lusuardi Siena S, Neri E (a cura di) (2016). \u201cNon esiste in tutto il mondo",
        "una chiesa pi\u00f9 bella\u201d. Conoscere, valorizzare e divulgare il patrimonio di S.",
        "Lorenzo Maggiore a Milano . Milano:Edizioni ET, ISBN: 978-8886752718"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-86",
        "titolo": "Le chiese di Ambrogio e Milano: ambito topografico ed evoluzione costruttiva dal punto di vista archeologico",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-885-1"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 978-2-85944-885-1, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): Gioanni S, Boucheron P, La memoria di Ambrogio di Milano. Usi politici di una autorit\u00e0 patristica in Italia (secc. V-XVIII). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 503, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusuardi Siena S, Neri E, Greppi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusuardi Siena S, Neri E, Greppi P (2015). Le chiese di Ambrogio e Milano:",
        "ambito topografico ed evoluzione costruttiva dal punto di vista archeologico.",
        "In: (a cura di): Gioanni S, Boucheron P, La memoria di Ambrogio di Milano.",
        "Usi politici di una autorit\u00e0 patristica in Italia (secc. V-XVIII). COLLECTION",
        "DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 503, p. 31-86, ROMA:Ecole",
        "Francaise de Rome, ISBN: 978-2-85944-885-1, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-342",
        "titolo": "Il destino del tempio di Marano nel quadro politico-istituzionale del IV-V sec.: riflessioni sui possibili scenari",
        "ISBN": [
          "9788899547011"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-4575"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788899547011, ISSN: 2239-4575",
        "opera": "(a cura di): Bruno B, Falezza G, Archeologia e storia sul monte Castellon di Marano di Valpolicella. DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Neri E (2015). Il destino del tempio di Marano nel quadro",
        "politico-istituzionale del IV-V sec.: riflessioni sui possibili scenari. In: (a cura",
        "di): Bruno B, Falezza G, Archeologia e storia sul monte Castellon di",
        "Marano di Valpolicella. DOCUMENTI DI ARCHEOLOGIA, vol. 59, p.",
        "333-342, MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788899547011,",
        "ISSN: 2239-4575"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole e le cose. La trasmissione del sapere e l'archeologia. Riflessioni ed esempi. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 69-87, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E (2014). Le parole e le cose. La trasmissione del sapere e",
        "l'archeologia. Riflessioni ed esempi. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. XL,",
        "p. 69-87, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les cloches : construction, sens, perception d'un son. Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches",
        "ISSN": [
          "0007-9731"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE",
        "csp": "vol. 55, p. 473-496, ISSN: 0007-9731",
        "anno": "2012",
        "autori": "Neri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Neri E (2012). Les cloches : construction, sens, perception d'un son.",
        "Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches.",
        "CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE, vol. 55, p. 473-496, ISSN:",
        "0007-9731"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "SILVIA LUSUARDI SIENA, NERI E (a cura di) (2007). Del fonder campane.",
        "Dall\u2019archeologia alla produzione, quadri regionali per l\u2019Italia settentrionale",
        "(Atti del convegno, Milano 23-25 febbraio 2006). Firenze:All'Insegna del",
        "Giglio,, ISBN: 9788878143661"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "De campanis fundendis. La produzione di campane nel medioevo tra fonti scritte ed evidenze archeologiche. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834311769"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834311769",
        "anno": "2006",
        "autori": "NERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI E (2006). De campanis fundendis. La produzione di campane nel",
        "medioevo tra fonti scritte ed evidenze archeologiche. vol. 1, p. 1-250,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834311769"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "19754",
    "nome": "NERI Elisabetta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione dei Quaderni del Centro di Studi Lunensi",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Referee per il Journal of Archaeological Science",
        "periodo": "dal 13-07-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al I Convegno Internazionale \u00ab Dal fuoco all\u2019aria. Tecniche significati e prassi nell\u2019uso delle campane dal Medioevo all\u2019et\u00e0 moderna \u00bb (Agnone, 6-9 dicembre 2004) : Il De campanis fundendis di Teofilo: dal processo codificato alle prassi empiriche. Alcuni casi esemplificativi",
        "periodo": "dal 06-12-2004 al 09-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relazioni alla Presentazione dei \u201cQuaderni del Centro Studi Lunensi\u201d (Sarzana, 21 gennaio 2005): \u25aa Il Volto Santo di Sansepolcro e di Lucca \u25aa La fusione di campane in Lunigiana",
        "periodo": "dal 21-01-2005 al 21-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relazioni all'Inaugurazione della Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano: \u201cUna finestra sul cortile. La recente indagine archeologica in Universit\u00e0 Cattolica\u201d (24 gennaio 2005): \u25aa La tecnica stradale romana ed i risultati dello scavo di UC X \u25aa I dark layers di UC X",
        "periodo": "dal 24-01-2005 al 24-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relazioni al Congresso \u00abDel fonder campane\u00bb (Milano, 23-25 febbraio 2006): \u25aa Analisi sperimentale di due contesti del Veronese (in collaborazione con B. Bruno) \u25aa Magistri campanari e committenti in Lombardia",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione ed edizione degli atti del convegno \u201cDel fondere campane\u201d (con S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Giornata di studi \u201cAfrica sola bene olet\u201d (Milano, 5 ottobre 2006) : Dispositione valde gloriosissima: elementi per una lettura topografica di Cartagine tardoantica",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al XV Colloquio AISCOM (Aquileia, 4-7 febbraio 2009): Lacerti di pavimenti musivi dal complesso episcopale milanese: stratigrafia, tecnologia, archeometria (con E. Spalla e S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al II Workshop \u201cMosaico: tecnologia, archeometria, conservazione\u201d (CNR-ISTEC, Faenza 23-24 marzo 2009): Indicazioni dai lacerti di tessellata vitrea del battistero di San Giovanni alle Fonti a Milano",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \u201cPiazza Duomo prima del Duomo\u201d (con B. Accanti, F. Airoldi, C. Baratto, sotto il coordinamento di S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazioni al Congresso \u00abPiazza Duomo prima del Duomo\u00bb (Milano, 12-13 dicembre 2009): \u25aa Nuovi dati sulla sequenza costruttiva di Santa Tecla (con E. Spalla, A. Ruggieri, S. Lusuardi Siena) \u25aa San Giovanni alle Fonti: l\u2019articolazione architettonica e l\u2019aspetto interno (con S. Lusuardi Siena, P. Piva, F. Sacchi, L. Ariis) \u25aa Note tecniche e archeometriche sulle tessere musive del San Giovanni alle Fonti (poster, con M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 12-12-2009 al 13-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al congresso \u00ab Around Theophilus. An expert meeting on the Theophilus Treatise \u00bb, organizzato da A. Stijnman (Wolfenb\u00fcttel, 13-18 gennaio 2010) : De campanis fundendis in Theophilus\u2019 treatise: text and archaeological remains compared",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 18-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al XVI Colloquio AISCOM (Palermo, 17-20 marzo 2010): La produzione dei tessellata vitrea tardo antichi e altomedievali a Milano: un progetto archeologico-archeometrico (con M. Verit\u00e0 e S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 17-03-2010 al 20-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Giornata di studi \u201cIl monastero di Santa Croce del Corvo: fra archeologia storia e Progetto\u201d (Bocca di Magra, 7 maggio 2010) : La ricerca del Volto Santo di Lucca: un aggiornamento",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione all'Internationale Tagung \u00ab Die Schedula diversarum artium \u2013 ein Handbuch mittelalterlicher Kunst? \u00bb (Thomas-Institut der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln und Museum Schn\u00fctgen der Stadt K\u00f6ln, 9. bis 11. September 2010 9-11 septembre 2010) : Vraisemblable et invraisemblable dans De diversis artibus selon l'arch\u00e9ologie : quelques exemples",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazioni a 22 seminari: 2011 \u25aa CESCM, Poitiers: \"Production et utilisation des cloches au Moyen \u00e2ge : r\u00e9flexions et exemples \u00e0 partir des donn\u00e9es de l\u2019Italie du Nord\" (invito di E. Palazzo) \u25aa Univ. Paris IV - La Sorbonne, seminario dottorale: \"La production de tessellata vitrea \u00e0 Milan dans l\u2019Antiquit\u00e9 Tardive ? Une recherche arch\u00e9ologique et arch\u00e9om\u00e9trique\" (inv. F. Baratte) 2012 \u25aa Univ. Paris I \u2013 Pantheon Sorbonne, seminario di ricerca \u201cLe vocabulaire. Des mots et des choses\" : \"Les choses des mots : les fours \u00e0 cloches et les recettes du De diversis artibus et de la Pirotechnia compar\u00e9es\" (inv. D. Arribet-Deroin) \u25aa Univ. Paris X \u2013 Nanterre: \"La production de tesselles en verre dans l\u2019Antiquit\u00e9 Tardive et le Haut Moyen Age : probl\u00e9matiques et r\u00e9flexions\" (inv. A.M. Guimier-Sorbets) \u25aa LAMOP, Univ. Paris I, \u00ab Histoire et arch\u00e9ologie des technique au Moyen \u00e2ge et \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne \u00bb, s\u00e9ance \u00ab La m\u00e9tallurgie diff\u00e9renci\u00e9e au Moyen Age et au XVIe si\u00e8cle. Du produit semi-fini \u00e0 l\u2019objet \u00bb : \"Fondre les cloches : techniques, organisation de la production, interaction avec d'autres savoirs\" (inv. P. Benoit) 2013 \u25aa Univ. Paris IV, master: \"L\u2019industrie de l\u2019art : la mosa\u00efque pari\u00e9tale\" (inv. J.C. Cheynet e B. Caseau ) \u25aa Univ. Paris IV, \u00e9cole doctorale, Journ\u00e9e doctorale en arch\u00e9ologie : \"Les mat\u00e9riaux de la mosa\u00efque pari\u00e9tale \u00e0 l\u2019Antiquit\u00e9 Tardive : le cas de la production des tesselles \u00e0 feuille d\u2019or\" \u25aa Univ. Paris I, master: \"Les ateliers des mosa\u00efstes : quelles informations d\u2019apr\u00e8s les mat\u00e9riaux et les techniques de la mosa\u00efque pari\u00e9tale ?\" (inv. S. Brodbeck e D. Pieri) \u25aa LAMOP, seminario di ricerca: \"Ouvriers et ateliers errants. L\u2019itin\u00e9rance dans le monde des producteurs\" (inv. P. Benoit e D. Arribet-Deroin) \u25aa Univ. Paris IV, seminario dottorale: \"Les tesselles \u00e0 feuille d\u2019or (I-IXe s.) : recherches arch\u00e9ologiques, perspectives analytiques, aspects \u00e9conomiques et sociaux\" \u25aa Centre Camille Jullian (UMR 7299 Univ. Aix-Marseille), seminario di ricerca del programma Atri-OR: \"De l\u2019or dans la mosa\u00efque : quelques consid\u00e9rations techniques et \u00e9conomiques\" (inv. V. Blanc Bijon et P. Jockey) \u25aa LAMOP, seminario di ricerca: \"Les alliages cuivreux : un \u00e9tat de la question bibliographique pour l\u2019Italie\" (inv. P. Benoit e D. Arribet-Deroin) 2014 \u25aa \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture Paris-Malaquais, Histoire de la Construction: Acoustique et architecture (org. Ph. Bernardi) : \"Les pots acoustiques d\u2019Orient : quelques exemples byzantins\" \u25aa ULB de Bruxelles: \"Diffusions, ateliers et techniques des mosa\u00efques pari\u00e9tales dans l\u2019Occident du haut moyen \u00e2ge : approches multidisciplinaires\" (inv. J. Leclercq-Marx) \u25aa Univ. Paris IV, \u00e9cole doctorale, Journ\u00e9e doctorale en arch\u00e9ologie \u00ab L\u2019anachronisme en arch\u00e9ologie \u00bb: \"Les ruptures techniques et l\u2019arch\u00e9om\u00e9trie comme marqueurs d\u2019anachronisme\" ? 2015 \u25aa Chaire th\u00e9matique Polyre (Univ. Paris-Sorbonne/Coll\u00e8ge de France) \u00ab J\u2019efface donc je suis \u00bb : \"D\u00e9dorer, redorer, effacer le d\u00e9cor dans les \u00e9glises pal\u00e9ochr\u00e9tiennes : morale religieuse et discours politique de l\u2019effacement\" (inv. di Ph. Jockey) \u25aa Univ. de Nice, UMR 7264 CEPAM: \"Arch\u00e9ologie de la production des alliages cuivreux dans le moyen Age : approches crois\u00e9es\" (inv. I. Gillot) \u25aa Labex MiChem : \"Techniques d\u2019opacification des tesselles des mosa\u00efques byzantines : des marqueurs de chronologie et de production ?\" \u25aa Matin\u00e9e Monaris (UPMC) \u00ab La Science au Service de l\u2019Art et de l\u2019Histoire \u00bb : \"Or et verre. Une approche arch\u00e9ologique et arch\u00e9om\u00e9trique\" 2016 \u25aa Univ. Paris IV, master: \"Histoire des sens et religion : status questionis et perspectives\" \u25aa Univ. Paris IV, seminario dottorale: \"Hi\u00e9rapolis de Phrygie : les mosa\u00efques pari\u00e9tales. Approches interdisciplinaire\" (inv. C.M. d\u2019Anoville) \u25aa \u00c9cole Polytechnique, Labex Patrima, Plate-forme IPANEMA : \"Mosaic tesserae: analyses of Levantine, late Roman and Byzantine glass and gold\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alle V Giornate Nazionali di studio sul vetro (Universit\u00e0 della Calabria, 9-11 giugno 2011): La produzione di tessellata vitrea a Milano? Un\u2019indagine archeologico archeometrica (con M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione alle XLIIIes Journ\u00e9es romanes (Abbaye Saint-Michel de Cuxa, 6-13 luglio 2011) : Utilisation et production de tesselles de mosa\u00efque \u00e0 l\u2019\u00e9poque romane d\u2019apr\u00e8s Th\u00e9ophile",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 13-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al XVIII Colloquio AISCOM (Cremona, 14-17 marzo 2012): Produrre tessere d\u2019oro: bordi di piastra, ricettari, analisi archeometriche (con M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alle Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome \u00ab La m\u00e9moire italienne d\u2019Ambroise : controverses religieuses, conflits politiques et luttes sociales (Ve-XVe si\u00e8cle) \u00bb (Milano, 14-16 giugno 2012) : Le chiese di Ambrogio e Milano: ambito topografico ed evoluzione costruttiva dal punto di vista archeologico (con S. Lusuardi Siena e P. Greppi)",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al XIIe Colloque de l\u2019AIEMA (Venise, 11-15 settembre 2012): Lacerti musivi e tessere dal battistero di S. Giovanni alle Fonti a Milano (V-VI sec.): riflessioni sulle tecniche e sui materiali (con M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Giornata di studio \u201cTecniche esecutive e botteghe musive in et\u00e0 romana\u201d (Universit\u00e0 di Padova, 15 aprile 2013) : Le tessere vitree del mosaico tardoantico: produzione, commercio, riuso, riciclo. Quale contributo alla comprensione del cantiere musivo?",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Table ronde \u00ab Les cinq sens au Moyen \u00c2ge: approches crois\u00e9es et interdisciplinaires \u00bb (Poitiers, CESCM, 30-31 maggio 2013) : Les cloches : construction, sens, perception d'un son. Quelques r\u00e9flexions \u00e0 partir des restes arch\u00e9ologiques des fours \u00e0 cloches",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al 20th IRCLAMA Colloquium (Parenzo, 2 ottobre 2013): Il complesso episcopale di Milano: dall\u2019insediamento romano al duomo visconteo. Una problematica sintesi diacronica (con S. Lusuardi Siena, E. Spalla)",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude \u00ab Les mat\u00e9riaux du mosa\u00efste et leur mise en \u0153uvre \u00bb (Aix-en-Provence, 29 novembre 2013) : Les tesselles en verre dans la mosa\u00efque de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive : quelle contribution au travail du mosa\u00efste ?",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Dies academicus della Classe di Studi Ambrosiani \u00abIl culto di S. Lorenzo tra Roma e Milano: dalle origini al Medioevo\u00bb (Milano, 3-4 aprile 2014): Il cantiere di S. Lorenzo a Milano. Definizione cronologica e apparati decorativi. Uno status quaestionis problematico (con S. Lusuardi Siena e P. Greppi)",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al XX Colloquio AISCOM (Roma, 18-21 aprile 2014): Frammenti della decorazione parietale del mausoleo imperiale di Milano: i materiali e la loro caratterizzazione (con R. Bugini e M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 18-04-2014 al 21-04-2014"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del convegno internazionale \u201cCuivres, laiton et bronzes\u201d- Dinant-Namur",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Congr\u00e8s International \u00ab Cuivres, bronzes et laitons m\u00e9di\u00e9vaux : Histoire, arch\u00e9ologie et arch\u00e9om\u00e9trie des productions en laiton, bronze et autres alliages \u00e0 base de cuivre dans l\u2019Europe m\u00e9di\u00e9vale (XIIe-XVIe si\u00e8cles) \u00bb (Dinant-Namur, 15-17 May 2014) : La production des cloches : sp\u00e9cificit\u00e9s techniques et interactions avec d\u2019autre savoirs. Le cas des ateliers italiens (con E. Giannichedda)",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Colloque \u00ab L\u2019argent des dieux \u00bb (Paris, Sorbonne, 16-18 ottobre 2014) : Auro tecta. Th\u00e9saurisation et d\u00e9votion dans le d\u00e9cor pari\u00e9tal des \u00e9glises (IV-VIe s.)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "2 relazioni al Workshop \u00ab Early medieval tesserae in northwestern Europe (VIth \u2013 Xth century)\u00bb, Abbaye de la Paix-Dieu (Belgique), 19-20 mars 2015 : - Colorants et opacifiants des tesselles de mosa\u00efque en verre : essais de comparaison des techniques romaines avec celles du Haut Moyen \u00c2ge (con I. Biron) - Tesselles dor\u00e9es entre Antiquit\u00e9 Tardive et haut Moyen-\u00c2ge. Cas d\u2019\u00e9tude des tesselles en vrac : l\u2019\u00e9glise de St. Philippe \u00e0 Hi\u00e9rapolis, la mosqu\u00e9e des omeyyades \u00e0 Damas, la Chapelle de Charlemagne \u00e0 Aix-la-Chapelle",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al XI convegno ASMOSIA (Spalato, 18-22 maggio 2015) : Marble wall decorations from the Imperial Mausoleum (4th c.) and the Basilica of San Lorenzo (5th c.) in Milan: an update on colored marbles in Late Antique Milan (con R. Bugini e S. Gazzoli)",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Colloque \u00ab Religions et Sensorialit\u00e9. Antiquit\u00e9 et Moyen-Age \u00bb, Parigi, 5-6 giugno 2015 : \u00ab La ville \u00e9tait d\u2019or pur, aussi clair que le verre \u00bb. La lumi\u00e8re des mosa\u00efques des IVe-VIe s.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del congresso internazionale \u201cReligion et sensorialit\u00e9\u201d, Parigi (con B. Caseau)",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al XIIIe Colloque de l\u2019AIEMA (Madrid, 14-18 settembre 2015): Frammenti della decorazione musiva della chiesa di S. Filippo a Hierapolis di Frigia: materiali, tecniche, motivi. Uno studio archeologico e archeometrico (con P. Caggia)",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al 41st International Symposium on Archaeometry (Kalamata, 15-21 maggio 2016): Mosaic tesserae: analyses of Levantine, Late Roman and Byzantine glass and gold (poster, con P. Colomban, I. Tissot e M.F. Guerra)",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Table ronde \u00ab La mosa\u00efque de Germigny-des-Pr\u00e9s : nouvelles approches \u00bb (CEM \u2013 Centre d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales, Auxerre, giugno 2016)",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno Synchrotron Radiation and Neutrons in Art and Archaeology (Chicago, 6-8 settembre 2016): \"Following Pt in gold Byzantine tesserae: towards provenance and chronology with SR-XRF\" (con M. Radtke, U. Reinholz e M. F. Guerra)",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 08-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del ciclo di seminari \"Religion et sensorialit\u00e9 dans l\u2019Orient et l\u2019Occident m\u00e9di\u00e9val\" (Labex Resmed - Universit\u00e9 Paris-Sorbonne), con B. Caseau (www.labex-resmed.fr/seminaire-religion-et-sensorialite-303)",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conf\u00e9rence internationale \u201c Les m\u00e9taux pr\u00e9cieux en M\u00e9diterran\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale. Exploitations, transformations, circulations \u00bb (Aix-en-Provence, 6-8 ottobre 2016): L\u2019or du d\u00e9cor (Ve-XIIe) entre Orient et Occident : typologies, quantit\u00e9s, sources de l\u2019or",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di studio e analisi dei materiali (frammenti di mosaici parietali, frammenti di intonaci dipinti, vetri) della fase tardo-antica e bizantina del sito di Hierapolis Istituzioni: Missione archeologica italiana a Hierapolis (Italyan kaz\u0131 Heyeti Pamukkale), Universit\u00e0 del Salento, Labex Resmed",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di studio delle tecniche e dei materiali nell'ambito del progetto \u201cMosaiques d\u2019Albanie\u201d (corpus dei mosaici d'Albania) Istituzioni: Coll\u00e8ge de France, Labex RESMED, Institut des Monuments historiques de Tirana",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di studio dei materiali e delle tecniche dei mosaici parietali di Mar Gabriel, Turchia Istituzioni: Mus\u00e9e de l'Arles Antique, Coll\u00e8ge de France, Labex Resmed, Diocesi ortodossa siriaca di Tur Abdin",
        "periodo": "dal 27-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di analisi e studio dei materiali musivi della Grande moschea degli omayyadi di Damasco Istituzione: D\u00e9partement d\u2019arts islamiques du Mus\u00e9e du Louvre",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di analisi degli strati pittorici delle statue del museo del Bardo di Tunisi, nell\u2019ambito del progetto COBLARCHEO, direzione F. Baratte, F. B\u00e9jaoui, Ph. Walter Istituzioni: Institut National du Patrimoine, Tunis; Universit\u00e9s Paris-Sorbonne",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di studio e analisi dei materiali musivi rinvenuti nel reliquiario dei SS. Apostoli nella chiesa dei SS. Apostoli, Roma Istituzione: Ordine Francescano Frati Minori Conventuali, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 20-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro di associazioni scientifiche di settore: \u25aa APAT (Association internationale pour l\u2019Antiquit\u00e9 Tardive), dal 2009 \u25aa AIHV (Association internationale pour l\u2019histoire du verre), dal 2010 \u25aa AIEMA (Association internationale pour l\u2019\u00e9tude de la mosa\u00efque antique), dal 2012 \u25aa AFEMA (Association fran\u00e7aise pour l\u2019\u00e9tude de la mosa\u00efque), dal 2012 \u25aa Centro Studi Lunensi (Comitato scientifico), dal 2011 \u25aa AISCOM (Associazione italiana per lo studio e la conservazione del mosaico), dal 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale \u201cClaudia Maccabruni\u201d, attribuito dall\u2019AIHV (Association Internationale pour l\u2019Histoire du Verre)",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa \u00ab s\u00e9jour \u00e0 Paris \u00bb dell\u2019INHA (Institut National d\u2019histoire de l\u2019Art et d\u2019Arch\u00e9ologie)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Chercheuse associ\u00e9e all'Institut d'histoire et civilisation de Byzance del Coll\u00e8ge de France",
        "periodo": "dal 06-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente invitata alla Summer school della Scuola di Dottorato di Ricerca in Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano: \u201cEXPOsizioni. Esporre ed esporsi al mondo dall\u2019antichit\u00e0 alla contemporaneit\u00e0\u201d \"Auro tecta. Esposizione, tesaurizzazione e devozione nei rivestimenti parietali delle chiese (IV-VI sec.)\"",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 12-06-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente invitata all'Istituto Internazionale di Studi Liguri, Savona: corso \u201cMetodi e processi della cultura materiale: produzione e consumo dei manufatti\u201d \"Fondere campane nel medioevo: fonti scritte e materiali\"",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Post-doc, Labex RESMED (Religions et soci\u00e9t\u00e9s dans le monde m\u00e9diterran\u00e9en), Parigi \u25aa UMR 8167, Orient & M\u00e9diterran\u00e9e (tutor F. Baratte)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente invitata al corso internazionale di formazione del programma NARNIA \u201cMosaics in the field. Issues of iconography, material selection and preservation\u201d (Archaeological Research Unit, University of Cyprus), Nicosia, Cipro \"Considerations on the glass mosaic materials: an archaeological-archaeometric approach. Some examples from Milan\" (2h)",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 14-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente invitata al corso internazionale di formazione del programma NARNIA \u201cInterior decoration in the Eastern Mediterranean during Hellenistic and Roman times. Mosaics, paintings, iconography, materials, techniques and conservation\u201d (Universit\u00e9 Paris Ouest, Nanterre) \"Gold leaf tesserae from 1st to 9th century mosaics: archaeological researches and analytical perspectives\" (2h)",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise, Francia \u25aa Insegnamento di Storia antica \u25aa Insegnamento di Iniziazione alla critica delle fonti greche \u25aa Insegnamento di Storia romana",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Post-doc, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, Parigi \u25aa LAMS (Laboratoire d\u2019arch\u00e9ologie mol\u00e9culaire et structurale, UMR 8220), Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie (tutor Ph. Walter) \u25aa MONARIS (De la mol\u00e9cule aux nano-objets : r\u00e9activit\u00e9, interactions et spectroscopies, UMR 8233), Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie (tutor Ph. Colomban)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Docente invitata alla Winter School internazionale \u201cFragments in context. Interpretation and re-composition of Greek and Roman wall paintings and mosaics\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Padova \"Mosaic fragments in archaeological context (4-9th C.): technical and iconographical potential. Some examples from western and eastern Mediterranean\" (2h)",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso Universit\u00e9 Paris IV-La Sorbonne, Parigi, Francia \u25aa Insegnamento di Storia bizantina \u25aa Insegnamento di Iniziazione ai metodi archeologici",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente invitata alla Winter school internazionale \u201cThe golden legacy\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Padova \"From coinage to mosaics: history and technology of Late Roman and Byzantine gold glass mosaics\" (2h)",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente invitata alla Winter school del programma \u201cMosaikon\u201d, Getty Foundation, Arles, Mus\u00e9e de l\u2019Arles Antique \"Du verre et de l'or dans les mosa\u00efques. Quels enjeux pour les restaurateurs?\" (4h)",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 10-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice a tempo determinato nel progetto ERC GlassRoutes CNRS (Conseil National de la Recherche Scientifique), UMR 5060 IRAMAT (Institut de recherche sur les arch\u00e9omat\u00e9riaux), Orl\u00e9ans, Francia",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scavi archeologici di formazione: \u25aa 1996 (giugno-luglio): Dorgali (NU), villaggio nuragico, direzione di M.A. Fadda \u2013 Soprintendenza Archeologica delle province di Nuoro e Sassari \u25aa 1997 (giugno): Pellio Intelvi (CO), fortificazione medievale, direzione di M. Uboldi \u2013 Musei Civici di Como \u25aa 2002 (novembre-dicembre): Barete (AQ), chiesa medievale, direzione di F. Redi \u2013 Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Rilievi di stratigrafia degli elevati: \u25aa 2004: teatro romano di Milano, direzione di F. Sacchi \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u25aa 2005: chiese di SS. Cornelio e Cipriano a Borgoratto M. (PV) e di S. Zaccaria a Rocca Susella (PV)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Esperienze di catalogazione: \u25aa 2004: Inventario e studio degli scarti metallurgici del complesso episcopale di Luni (SP) \u25aa 2005: Inventario e studio degli scarti metallurgici della chiesa di S. Pietro a Sclavons \u25aa 2005: Analisi e rilievo fotogrammetrico della campana di Canino (VT) \u2013 Musei Vaticani \u25aa 2005: Inventario e studio degli scarti metallurgici di S. Vincenzo a Galliano (CO) e di Lonato (BS)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Scavi professionali per conto delle Soprintendenze e delle Universit\u00e0: \u25aa 2004 (giugno): S. Maria a Lavello (LC), chiesa medievale, direzione di J. Lorenzi \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici della Lombardia \u25aa 2004 (agosto): S. Caprasio, Aulla (MS), monastero altomedievale, direzione di E. Giannichedda \u2013 ISCUM Genova \u25aa 2004 (settembre-ottobre): Milano, Universit\u00e0 Cattolica, necropoli romana, direzione S. Lusuardi Siena \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u25aa 2005 (marzo): Sclavons (PN), fornace per campana, direzione di A. Ventura \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici per il Friuli Venezia Giulia \u25aa 2005 (aprile): Milano, teatro romano, direzione di F. Sacchi \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u25aa 2005 (giugno): Cavaion Veronese (VR), chiesa medievale, direzione di B. Bruno \u2013 Soprintendenza ai Beni Archeologici del Veneto \u25aa 2005 (giugno-agosto): Noli (SV), porto e villaggio romano e medievale, direzione di A. Frondoni \u2013 Soprintendenza ai Beni Archeologici della Liguria \u25aa 2005 (novembre-dicembre): Illasi (VR), chiesa medievale, direzione per B. Bruno \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici del Veneto \u25aa 2006 (aprile): Borgoratto Mormorolo (PV), chiesa medievale, direzione di S. Lusuardi Siena \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u25aa 2006 (luglio): Cavaion Veronese (VR), chiesa e villaggio medievale, direzione di B. Bruno \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici del Veneto \u25aa 2006 (luglio-agosto): Bergamo, villaggio preistorico, direzione di R. Poggiani Keller \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici della Lombardia \u25aa 2007 (settembre): Galbiate (LC), chiesa medievale, direzione di J. Lorenzi \u2013 Soprintendenza per i Beni archeologici della Lombardia \u25aa 2007-2009: verifiche stratigrafiche e analisi dei resti conservati nel complesso episcopale di Milano, direzione di S. Lusuardi Siena \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Esperienze di musealizzazione: \u25aa 2015: Organizzazione del riallestimento del percorso museale di S. Aquilino a Milano \u25aa 2014: Organizzazione della mostra \u201cNon c\u2019\u00e8 in tutto il mondo una chiesa pi\u00f9 bella\u201d, sulla chiesa di S. Lorenzo, Soprintendenza archeologica di Milano \u25aa 2014: Partecipazione alla musealizzazione della casa Al-Bad, Betlemme, Palestina \u25aa 2009: Partecipazione al riallestimento del percorso di musealizzazione del battistero del duomo di Milano (coordinamento di S. Lusuardi Siena) \u25aa Collaborazione alla mostra \u201cRomanica. Arte e Liturgia nelle terre di S. Geminiano e Matilde di Canossa\u201d (Modena, 16 dicembre 2006-1 aprile 2007), diretta da A. Peroni e F. Piccinini",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Missione archeologica a Montorio (Verona) (per B. Bruno, Soprintendenza per i Beni Archeologici del Veneto)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Atelier de restauration du Mus\u00e9e de l\u2019Arles antique: analisi di tessere sparse e frammenti di S. Cesario (Arles), M. degli Ulivi (Gerusalemme), Betlemme (per V. Blanc-Bijon, Centre Camille Jullian)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Missioni archeologiche con la Missione italiana a Hierapolis (Italyan kaz\u0131 Heyeti Pamukkale), direzione F. D\u2019Andria (Universit\u00e0 di Lecce): analisi di mosaici parietali, frammenti pittorici, manufatti e scarti di produzione vitrei \u25aa Agosto 2013 \u25aa Agosto 2014 \u25aa Agosto 2015",
        "periodo": "dal 12-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Service de la communaut\u00e9 territoriale de Toulouse : Rodez, Montmaurin, Toulouse, S\u00e9viac (per D. Foy, Centre Camille Jullian e M.-T. Marty, TRACES)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Analisi dei materiali da Aquisgrana: tessere sparse, resuidi produttivi del vetro (per L. Van Wersch e S. Ristow, Universit\u00e0 di Colonia)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Missione archeologica come membro della missione francese a Mar Gabriel (Turchia), direzione A. Desreumaux (UMR 8167)",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Missioni archeologiche nell'ambito del progetto \u201cMosaique d\u2019Albanie\u201d: missioni a Butrinto, Durazzo, Elbasan \u25aa Giugno-luglio 2014 \u25aa Luglio 2016",
        "periodo": "dal 24-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Missione archeologica a Germigny-des-Pr\u00e9s (per L. Van Wersch e Ch. Sapin)",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Missione archeologica di analisi degli strati pittorici delle statue del museo del Bardo di Tunisi, nell\u2019ambito del progetto COBLARCHEO, direzione F. Baratte, F. B\u00e9jaoui, Ph. Walter",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Missione archeologica a Komani (Albania), analisi dei materiali vitrei, direzione E. Nallbani",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 26-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Comitato scientifico del progetto \"Le campane nel Medioevo: tecniche di realizzazione e storia di un manufatto religioso\" (Istituto di Archeologia, Universit\u00e0 Cattolica di Milano; cofinanziato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dello stesso ateneo e dalla Fonderia Capanni di Castelnuovo ne' Monti), con S. Lusuardi Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del PRIN \"Archeologia ed archeometria. Aspetti insediativi, relazioni interetniche, organizzazione economica in Italia settentrionale tra tardo antico e medioevo\" (coordinamento S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (D3.1) \"Milano fra tarda antichit\u00e0 e medioevo: il complesso episcopale, l'area di S. Ambrogio e Santa Maria d'Aurona\" (coordinamento S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (D3.1): \"Luoghi di culto, monasteri e necropoli in Italia settentrionale nel Medioevo\" (coordinamento S. Lusuardi Siena)",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del progetto \"Piazza Duomo prima del Duomo. Il complesso episcopale di Milano\" (coord. di S. Lusuardi Siena, Universit\u00e0 Cattolica di Milano), in collaborazione con la Soprintendenza ai Beni Archeologici della Lombardia e la Veneranda Fabbrica del Duomo di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Centro di Studi Lunensi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Missione archeologica italiana a Hierapolis (Italyan kaz\u0131 Heyeti Pamukkale), direzione F. D\u2019Andria (Universit\u00e0 di Lecce)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Histoire et arch\u00e9ologie des techniques\", action \"Comp\u00e9tences, savoirs, pratiques techniques\", LAMOP (Laboratoire de m\u00e9di\u00e9vistique occidentale de Paris); coord. D. Arribet-Deroin e E. Rieth",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale \"Mosaiques d\u2019Albanie\", Coll\u00e8ge de France (direzione M.P. Raynaud)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del progetto \u201cNon c\u2019\u00e8 in tutto il mondo una chiesa pi\u00f9 bella\u201d: Conoscere, valorizzare e divulgare il patrimonio di S. Lorenzo Maggiore a Milano (coord. di S. Lusuardi Siena, Universit\u00e0 Cattolica di Milano), con la Soprintendenza ai Beni Archeologici e la Regione Lombardia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Labex RESMED (Laboratoire d'Excellence Religions et soci\u00e9t\u00e9s dans le monde m\u00e9diterran\u00e9en),",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"ACI Arch\u00e9oacoustique. Arch\u00e9ologie du son : Les dispositifs de pots acoustiques dans les \u00e9difices anciens\", Pprime et CESCM (Centre d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures de civilisation m\u00e9di\u00e9vale), Poitiers (coordinazione di J.-C. Vali\u00e8re e B. Palazzo-Bertholon)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto AGLAOS (Analysis of ancient gold leaf tesserae and gold coins) del programma europeo Charisma, in collaborazione con C2RMF, Parigi (I. Biron, M. Guerra) e LAMA-IUAV, Venezia (M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto ATECO (Analysis of opaque and coloured tesserae) del programma europeo Charisma, in collaborazione con C2RMF, Parigi (I. Biron) e del suo proseguimento: progetto ANTELA (Analysis of tesserae from Late Antiquity)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del progetto internazionale \"Les d\u00e9cors des mosqu\u00e9es proto-islamiques : fragments de la mosa\u00efque de la grande mosqu\u00e9e des Omeyyades \u00e0 Damas\" (dir. Y. Lintz, E. Blondeau, D\u00e9partement d\u2019arts islamiques du Mus\u00e9e du Louvre, Parigi)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale ORLUCE (L'or et la lumi\u00e8re celeste dans la mosa\u00efque byzantine: arch\u00e9om\u00e9trie, \u00e9conomie, philosophie de l'image), Universit\u00e9s Paris-Sorbonne (direzione V. Prigent)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale COBLARCHEO (La couleur du blanc: la red\u00e9couverte de la polychromie des statues de l\u2019Afrique proconsulaire), Universit\u00e9 Paris IV, La Sorbonne; INP, Tunis; Mus\u00e9e du Bardo, Tunis (direzione F. Baratte)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione del progetto AGLAOS (Analysis of ancient gold leaf tesserae and gold coins) nel programma europeo Charisma, in collaborazione con C2RMF, Parigi (I. Biron, M. Guerra) e LAMA-IUAV, Venezia (M. Verit\u00e0)",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto ATECO (Analysis of opaque and coloured tesserae) nel programma europeo Charisma, in collaborazione con C2RMF, Parigi (I. Biron) e del suo proseguimento: progetto ANTELA (Analysis of tesserae from Late Antiquity)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-04-2015"
      }
    ]
  }
}