{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Considerazioni introduttive sulla definizione di \u201cromanizzazione\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-722-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro dell\u2019ex Seminario regionale di Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015",
        "opera": "(a cura di): DE VINCENZO S - BLASETTI FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione della provincia Sardinia et Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Considerazioni introduttive sulla definizione di",
        "\u201cromanizzazione\u201d. In: (a cura di): DE VINCENZO S - BLASETTI",
        "FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione della provincia Sardinia et",
        "Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1, p. 7-13, ROMA:Edizioni",
        "Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro dell\u2019ex Seminario regionale di",
        "Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "682-695",
        "titolo": "Neue Forschungen in Eryx. Die Ausgrabungen an der Stadtmauer und die Topographie der Stadt",
        "ISBN": [
          "978-1-78570-131-3"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxbow Books, ISBN: 978-1-78570-131-3, Danish Institute at Athens , 6-9 December 2012",
        "opera": "(a cura di): R. Frederiksen, S. M\u00fcth, P.I. Schneider, M. Schnelle, Focus on Fortifications. New Research on Fortifications in the Ancient Mediterranean and the Near East. Fokus Fortifikation Studies. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Neue Forschungen in Eryx. Die Ausgrabungen",
        "an der Stadtmauer und die Topographie der Stadt. In: (a cura di): R.",
        "Frederiksen, S. M\u00fcth, P.I. Schneider, M. Schnelle, Focus on Fortifications.",
        "New Research on Fortifications in the Ancient Mediterranean and the Near",
        "East. Fokus Fortifikation Studies. vol. 2, p. 682-695, OXFORD:Oxbow",
        "Books, ISBN: 978-1-78570-131-3, Danish Institute at Athens , 6-9",
        "December 2012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-141",
        "titolo": "Aspetti del processo di romanizzazione dei centri urbani della Sardegna in et\u00e0 tardo-repubblicana",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-722-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro dell\u2019ex Seminario regionale di Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015",
        "opera": "(a cura di): DE VINCENZO S - BLASETTI FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione della provincia Sardinia et Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Aspetti del processo di romanizzazione dei centri",
        "urbani della Sardegna in et\u00e0 tardo-repubblicana. In: (a cura di): DE",
        "VINCENZO S - BLASETTI FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione",
        "della provincia Sardinia et Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1,",
        "p. 123-141, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro",
        "dell\u2019ex Seminario regionale di Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-153",
        "titolo": "Indagini archeologiche nella citt\u00e0 romana di Cornus (OR)",
        "ISBN": [
          "978-88-7138-913-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7138-913-4, Bosa (OR), 24 \u2013 25 ottobre 2014",
        "opera": "(a cura di): MATTONE A - COCCO M B , BOSA. La citt\u00e0 e il suo territorio dall\u2019et\u00e0 antica al mondo contemporaneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Indagini archeologiche nella citt\u00e0 romana di",
        "Cornus (OR). In: (a cura di): MATTONE A - COCCO M B , BOSA. La citt\u00e0 e",
        "il suo territorio dall\u2019et\u00e0 antica al mondo contemporaneo. p. 141-153, ISBN:",
        "978-88-7138-913-4, Bosa (OR), 24 \u2013 25 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-226",
        "titolo": "Western Sicily from Romanization to the Punic Age. Methodological problems and suggestions on the basis of some case studies",
        "ISBN": [
          "978-3-946552-02-4"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Universit\u00e4t T\u00fcbingen, ISBN: 978-3-946552-02-4, T\u00fcbingen, 29 \u2013 30 November 2013",
        "opera": "(a cura di): Sch\u00f6n F. - T\u00f6pfer H. , Karthago Dialoge. Karthago und der punische Mittelmeerraum. Kulturkontakte und Kulturtransfers im 1. Jahrtausend v. Chr.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Western Sicily from Romanization to the Punic",
        "Age. Methodological problems and suggestions on the basis of some case",
        "studies. In: (a cura di): Sch\u00f6n F. - T\u00f6pfer H. , Karthago Dialoge. Karthago",
        "und der punische Mittelmeerraum. Kulturkontakte und Kulturtransfers im 1.",
        "Jahrtausend v. Chr.. p. 207-226, T\u00fcbingen:Universit\u00e4t T\u00fcbingen, ISBN:",
        "978-3-946552-02-4, T\u00fcbingen, 29 \u2013 30 November 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "Modelli mediterranei ed elaborazioni locali. Le mura di Erice nel quadro delle fortificazioni del Mediterraneo occidentale alla luce delle indagini stratigrafiche. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-749-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-749-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VINCENZO S (2016). Modelli mediterranei ed elaborazioni locali. Le",
        "mura di Erice nel quadro delle fortificazioni del Mediterraneo occidentale",
        "alla luce delle indagini stratigrafiche. vol. 2, p. 1-186, ROMA:Edizioni",
        "Quasar, ISBN: 978-88-7140-749-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-79",
        "titolo": "Etruskische Kultst\u00e4tten in Berglandschaften",
        "ISBN": [
          "978-3-900305-72-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1998-8931"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-900305-72-7, ISSN: 1998-8931",
        "opera": "(a cura di): K. Sporn \u2013 S. Ladst\u00e4tter \u2013 M. Kerschner , Natur \u2013 Kult \u2013 Raum. Akten des internationalen Kolloquiums Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg, 20.\u201322. J\u00e4nner 2012. SONDERSCHRIFTEN BAND (\u00d6STERREICHISCHES ARCH\u00c4OLOGISCHES INSTITUT), p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE VINCENZO S (2015). Etruskische Kultst\u00e4tten in Berglandschaften. In:",
        "(a cura di): K. Sporn \u2013 S. Ladst\u00e4tter \u2013 M. Kerschner , Natur \u2013 Kult \u2013 Raum.",
        "Akten des internationalen Kolloquiums Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg,",
        "20.\u201322. J\u00e4nner 2012. SONDERSCHRIFTEN BAND",
        "(\u00d6STERREICHISCHES ARCH\u00c4OLOGISCHES INSTITUT), p. 63-79, ISBN:",
        "978-3-900305-72-7, ISSN: 1998-8931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sardinien: Indigene",
        "opera": "(a cura di): A.-M. Wittke, Fr\u00fchgeschichte der Mittelmeerkulturen. Historisch-arch\u00e4ologisches Handbuch (Der Neue Pauly, Supplemento 10. p. 359-366, Stoccarda:J.B. Metzler\u2019sche Verlagsbuchhandlung, ISBN: 978-3-534-18510-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DE VINCENZO S (2015). Sardinien: Indigene. In: (a cura di): A.-M. Wittke,",
        "Fr\u00fchgeschichte der Mittelmeerkulturen. Historisch-arch\u00e4ologisches",
        "Handbuch (Der Neue Pauly, Supplemento 10. p. 359-366, Stoccarda:J.B.",
        "Metzler\u2019sche Verlagsbuchhandlung, ISBN: 978-3-534-18510-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ph\u00f6nizier auf Sardinien",
        "opera": "(a cura di): A.-M. Wittke, Fr\u00fchgeschichte der Mittelmeerkulturen. Historisch-arch\u00e4ologisches Handbuch (Der Neue Pauly, Supplemento 10) . p. 366-374, Stoccarda:J.B. Metzler\u2019sche Verlagsbuchhandlung, ISBN: 978-3-534-18510-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DE VINCENZO S (2015). Ph\u00f6nizier auf Sardinien. In: (a cura di): A.-M.",
        "Wittke, Fr\u00fchgeschichte der Mittelmeerkulturen. Historisch-arch\u00e4ologisches",
        "Handbuch (Der Neue Pauly, Supplemento 10) . p. 366-374, Stoccarda:J.B.",
        "Metzler\u2019sche Verlagsbuchhandlung, ISBN: 978-3-534-18510-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1997-2009",
        "titolo": "Vorl\u00e4ufige Ergebnisse der ersten drei Grabungskampagnen in Cornus (OR) und die sp\u00e4tantike Phase der Stadt",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7400-6"
        ],
        "csp": "Roma:Carrocci , ISBN: 978-88-430-7400-6, Alghero - Porto Conte, 26-29 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Ruggeri P, L\u2019Africa Romana XX. Momenti di continuit\u00e0 e rottura: bilancio di trent\u2019anni di convegni L\u2019Africa romana. vol. 20, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2015). Vorl\u00e4ufige Ergebnisse der ersten drei",
        "Grabungskampagnen in Cornus (OR) und die sp\u00e4tantike Phase der Stadt.",
        "In: (a cura di): Ruggeri P, L\u2019Africa Romana XX. Momenti di continuit\u00e0 e",
        "rottura: bilancio di trent\u2019anni di convegni L\u2019Africa romana. vol. 20, p.",
        "1997-2009, Roma:Carrocci , ISBN: 978-88-430-7400-6, Alghero - Porto",
        "Conte, 26-29 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen Griechen und Karthagern. Beitrag zur punischen Identit\u00e4t Selinunts im Kontext der Expansionspolitik Karthagos auf Sizilien ",
        "ISSN": [
          "1127-6061"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEO ANTICO",
        "csp": "vol. 17, p. 235-267, ISSN: 1127-6061",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2014). Zwischen Griechen und Karthagern. Beitrag zur",
        "punischen Identit\u00e4t Selinunts im Kontext der Expansionspolitik Karthagos",
        "auf Sizilien . MEDITERRANEO ANTICO, vol. 17, p. 235-267, ISSN:",
        "1127-6061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagini archeologiche nell\u2019antica Cornus (OR). Le campagne di scavo 2010 e 2011",
        "ISSN": [
          "1828-3179"
        ],
        "journal": "FOLD&R.",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 1828-3179",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C (2013). Indagini",
        "archeologiche nell\u2019antica Cornus (OR). Le campagne di scavo 2010 e",
        "2011. FOLD&R., p. 1-16, ISSN: 1828-3179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bemerkungen zu Urbanistik und Kultaspekten der Stadt Solunt in punischer und r\u00f6mischer Zeit",
        "ISSN": [
          "1127-6061"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEO ANTICO",
        "csp": "vol. 16, p. 767-794, ISSN: 1127-6061",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2013). Bemerkungen zu Urbanistik und Kultaspekten der",
        "Stadt Solunt in punischer und r\u00f6mischer Zeit. MEDITERRANEO ANTICO,",
        "vol. 16, p. 767-794, ISSN: 1127-6061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1621-1630",
        "titolo": "Bemerkungen zur \u00f6stlichen Grenze der punischen Eparchie auf Sizilien",
        "ISBN": [
          "9788843062874"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843062874, Alghero, 16-19 Dicembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Maria Bastiana Cocco, Alberto Gavini, Antonio Ibba, L'Africa Romana 19. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2013). Bemerkungen zur \u00f6stlichen Grenze der",
        "punischen Eparchie auf Sizilien. In: (a cura di): Maria Bastiana Cocco,",
        "Alberto Gavini, Antonio Ibba, L'Africa Romana 19. p. 1621-1630,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843062874, Alghero, 16-19 Dicembre",
        "2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tra Cartagine e Roma. I centri urbani dell\u2019eparchia punica di Sicilia tra VI e I sec. a.C.. TOPOI, vol",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029019-6"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029019-6, ISSN: 2191-5806",
        "ISSN": [
          "2191-5806"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VINCENZO S (2013). Tra Cartagine e Roma. I centri urbani",
        "dell\u2019eparchia punica di Sicilia tra VI e I sec. a.C.. TOPOI, vol. 1,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029019-6, ISSN:",
        "2191-5806"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Tempel auf Monte San Giovanni und die etruskisch-italischen Tempel in Berglandschaften in: Zur Arch\u00e4ologie und Landschaftsentwicklung im Turano-Tal (Sabiner Berge), Italien.",
        "ISSN": [
          "2192-2608"
        ],
        "journal": "ETOPOI",
        "csp": "vol. 2, p. 68-73, ISSN: 2192-2608",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2012). Der Tempel auf Monte San Giovanni und die",
        "etruskisch-italischen Tempel in Berglandschaften in: Zur Arch\u00e4ologie und",
        "Landschaftsentwicklung im Turano-Tal (Sabiner Berge), Italien.. ETOPOI,",
        "vol. 2, p. 68-73, ISSN: 2192-2608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove indagini alla cinta muraria di Erice (TP). Le campagne di scavo 2010 \u2013 2011 ",
        "ISSN": [
          "1828-3179"
        ],
        "journal": "FOLD&R.",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1828-3179",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C (2012). Nuove indagini alla",
        "cinta muraria di Erice (TP). Le campagne di scavo 2010 \u2013 2011 . FOLD&R.,",
        "p. 1-20, ISSN: 1828-3179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il larario dei Dodici Dei a Puteoli. Un sacello collegiale ipogeo per il culto imperiale",
        "ISSN": [
          "0342-1287"
        ],
        "journal": "MITTEILUNGEN DES DEUTSCHEN ARCHAEOLOGISCHEN INSTITUTS",
        "csp": "ROEMISCHE ABTEILUNG, vol. 114, p. 305-337, ISSN: 0342-1287",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2008). Il larario dei Dodici Dei a Puteoli. Un sacello",
        "collegiale ipogeo per il culto imperiale. MITTEILUNGEN DES DEUTSCHEN",
        "ARCHAEOLOGISCHEN INSTITUTS, ROEMISCHE ABTEILUNG, vol. 114,",
        "p. 305-337, ISSN: 0342-1287"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-141",
        "titolo": "Aspetti del processo di romanizzazione dei centri urbani della Sardegna in et\u00e0 tardo-repubblicana",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-722-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro dell\u2019ex Seminario regionale di Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015",
        "opera": "(a cura di): DE VINCENZO S - BLASETTI FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione della provincia Sardinia et Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE VINCENZO S (2016). Aspetti del processo di romanizzazione dei centri",
        "urbani della Sardegna in et\u00e0 tardo-repubblicana. In: (a cura di): DE",
        "VINCENZO S - BLASETTI FANTAUZZI C, Il processo di romanizzazione",
        "della provincia Sardinia et Corsica. Atti del convegno internazionale. vol. 1,",
        "p. 123-141, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-722-7, Teatro",
        "dell\u2019ex Seminario regionale di Cuglieri/OR , 26-28 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "Modelli mediterranei ed elaborazioni locali. Le mura di Erice nel quadro delle fortificazioni del Mediterraneo occidentale alla luce delle indagini stratigrafiche. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-749-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-749-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VINCENZO S (2016). Modelli mediterranei ed elaborazioni locali. Le",
        "mura di Erice nel quadro delle fortificazioni del Mediterraneo occidentale",
        "alla luce delle indagini stratigrafiche. vol. 2, p. 1-186, ROMA:Edizioni",
        "Quasar, ISBN: 978-88-7140-749-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-79",
        "titolo": "Etruskische Kultst\u00e4tten in Berglandschaften",
        "ISBN": [
          "978-3-900305-72-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1998-8931"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-900305-72-7, ISSN: 1998-8931",
        "opera": "(a cura di): K. Sporn \u2013 S. Ladst\u00e4tter \u2013 M. Kerschner , Natur \u2013 Kult \u2013 Raum. Akten des internationalen Kolloquiums Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg, 20.\u201322. J\u00e4nner 2012. SONDERSCHRIFTEN BAND (\u00d6STERREICHISCHES ARCH\u00c4OLOGISCHES INSTITUT), p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE VINCENZO S (2015). Etruskische Kultst\u00e4tten in Berglandschaften. In:",
        "(a cura di): K. Sporn \u2013 S. Ladst\u00e4tter \u2013 M. Kerschner , Natur \u2013 Kult \u2013 Raum.",
        "Akten des internationalen Kolloquiums Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg,",
        "20.\u201322. J\u00e4nner 2012. SONDERSCHRIFTEN BAND",
        "(\u00d6STERREICHISCHES ARCH\u00c4OLOGISCHES INSTITUT), p. 63-79, ISBN:",
        "978-3-900305-72-7, ISSN: 1998-8931"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen Griechen und Karthagern. Beitrag zur punischen Identit\u00e4t Selinunts im Kontext der Expansionspolitik Karthagos auf Sizilien ",
        "ISSN": [
          "1127-6061"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEO ANTICO",
        "csp": "vol. 17, p. 235-267, ISSN: 1127-6061",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2014). Zwischen Griechen und Karthagern. Beitrag zur",
        "punischen Identit\u00e4t Selinunts im Kontext der Expansionspolitik Karthagos",
        "auf Sizilien . MEDITERRANEO ANTICO, vol. 17, p. 235-267, ISSN:",
        "1127-6061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bemerkungen zu Urbanistik und Kultaspekten der Stadt Solunt in punischer und r\u00f6mischer Zeit",
        "ISSN": [
          "1127-6061"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEO ANTICO",
        "csp": "vol. 16, p. 767-794, ISSN: 1127-6061",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2013). Bemerkungen zu Urbanistik und Kultaspekten der",
        "Stadt Solunt in punischer und r\u00f6mischer Zeit. MEDITERRANEO ANTICO,",
        "vol. 16, p. 767-794, ISSN: 1127-6061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagini archeologiche nell\u2019antica Cornus (OR). Le campagne di scavo 2010 e 2011",
        "ISSN": [
          "1828-3179"
        ],
        "journal": "FOLD&R.",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 1828-3179",
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S, BLASETTI FANTAUZZI C (2013). Indagini",
        "archeologiche nell\u2019antica Cornus (OR). Le campagne di scavo 2010 e",
        "2011. FOLD&R., p. 1-16, ISSN: 1828-3179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tra Cartagine e Roma. I centri urbani dell\u2019eparchia punica di Sicilia tra VI e I sec. a.C.. TOPOI, vol",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029019-6"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029019-6, ISSN: 2191-5806",
        "ISSN": [
          "2191-5806"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VINCENZO S (2013). Tra Cartagine e Roma. I centri urbani",
        "dell\u2019eparchia punica di Sicilia tra VI e I sec. a.C.. TOPOI, vol. 1,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029019-6, ISSN:",
        "2191-5806"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il larario dei Dodici Dei a Puteoli. Un sacello collegiale ipogeo per il culto imperiale",
        "ISSN": [
          "0342-1287"
        ],
        "journal": "MITTEILUNGEN DES DEUTSCHEN ARCHAEOLOGISCHEN INSTITUTS",
        "csp": "ROEMISCHE ABTEILUNG, vol. 114, p. 305-337, ISSN: 0342-1287",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2008). Il larario dei Dodici Dei a Puteoli. Un sacello",
        "collegiale ipogeo per il culto imperiale. MITTEILUNGEN DES DEUTSCHEN",
        "ARCHAEOLOGISCHEN INSTITUTS, ROEMISCHE ABTEILUNG, vol. 114,",
        "p. 305-337, ISSN: 0342-1287"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi oggetti rituali e votivi: le lucerne e la statuetta di Lare, in: DE VINCENZO S; OSANNA M; SICA MMLa lunga vita di un piccolo santuario lucano: Torre di Satriano in et\u00e0 romana",
        "ISSN": [
          "1122-259X"
        ],
        "journal": "OSTRAKA",
        "csp": "vol. 13, p. 37-57, ISSN: 1122-259X",
        "anno": "2004",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2004). I nuovi oggetti rituali e votivi: le lucerne e la",
        "statuetta di Lare, in: DE VINCENZO S; OSANNA M; SICA MMLa lunga vita",
        "di un piccolo santuario lucano: Torre di Satriano in et\u00e0 romana. OSTRAKA,",
        "vol. 13, p. 37-57, ISSN: 1122-259X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un complesso rurale di et\u00e0 repubblicana nel territorio di Grumentum: la fattoria in localit\u00e0 Valloni",
        "ISSN": [
          "1824-8659"
        ],
        "journal": "SIRIS",
        "csp": "vol. 4, p. 23-62, ISSN: 1824-8659",
        "anno": "2003",
        "autori": "DE VINCENZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE VINCENZO S (2003). Un complesso rurale di et\u00e0 repubblicana nel",
        "territorio di Grumentum: la fattoria in localit\u00e0 Valloni. SIRIS, vol. 4, p. 23-62,",
        "ISSN: 1824-8659"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "2770",
    "nome": "DE VINCENZO Salvatore",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fondazione e Direzione della collana editoriale: \"Analysis Archaeologica. An International Journal of Western Mediterranean Archaeology, Monograph Series \"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fondazione e Direzione della rivista: \"Analysis Archaeologica. An International Journal of Western Mediterranean Archaeology\" (Issn: 2421-6380).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana editoriale: Daidalos (ISSN: 1721-6761).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Nuove indagini a Erice. Le prospezioni geomagnetiche lungo il versante nord orientale della citt\u00e0, in: La devozione dei naviganti. Il culto di Afrodite Ericina nel Mediterraneo. (Convegno internazionale - Erice - TP).",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Die S\u00e4ulen des Herakles im Rahmen der ph\u00f6nizischen und punischen Kolonisation des Westmittelmeerraums, in International Workshop \"Nec Plus Ultra Going Beyond Boundaries in Classical and Mediterranean Antiquity\" (Convegno internazionale - Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie della Freie Universit\u00e4t Berlin).",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 24-04-2010"
      },
      {
        "content": "\"Zwischen Tyros und Karthago. Die ph\u00f6nizischen Neugr\u00fcndungen auf Sizilien und Sardinien\" in \u201eNeugr\u00fcndungen und ihr Hinterland\u201c (Convegno internazionale - DAI Roma).",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Osservazioni sul confine orientale dell\u2019eparchia punica di Sicilia\". L'Africa Romana 19\u201c (Convegno internazionale - Alghero).",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 19-12-2010"
      },
      {
        "content": "\"Etruskische Kultorte in Berglandschaften\": in \u201eNatur \u2013 Kult \u2013 Raum\u201c (Internationales Kolloquium Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salisburgo).",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 22-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Neue Forschungen in Eryx: Die Ausgrabungen an der Stadtmauer und die Topographie der Stadt\": in: Focus on Fortifications. New Research on Fortifications in the Ancient Mediterranean and the Near East. (Danish Institute at Athens).",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 09-12-2012"
      },
      {
        "content": "\"Vorl\u00e4ufige Ergebnisse der ersten drei Grabungskampagnen in Cornus (OR) und die sp\u00e4tantike Phase der Stadt\": in Momenti di Continuit\u00e0 e rottura: Bilancio di 30 anni di convegni de L\u2019Africa Romana, Convegno Internazionale de \"L'Africa romana\" (Alghero).",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"Die sp\u00e4tarchaische einheimische Keramik aus den Fundamentniveaus der Stadtmauer von Eryx, Sizilien\": in Monte Iato and the World of Archaic Western Sicily: New Evidences and Perspectives (Convegno internazionale - Zurigo) (http://www.archaeologie.uzh.ch/de/klarch/news/IatoKongress2013.html).",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Western Sicily from Romanization to the Punic Age. Methodological problems and suggestions on the basis of some case studies\" in: Karthago Dialoge. Karthago und der punische Mittelmeerraum. Kulturkontakte und Kulturtransfers im 1. Jahrtausend v. Chr. (Convegno internazionale - T\u00fcbingen).",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"Indagini archeologiche nella citt\u00e0 romana di Cornus (OR)\" in: Bosa. La citt\u00e0 e il suo territorio dall'et\u00e0 antica al mondo contemporaneo (Convegno internazionale-Bosa/OR).",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL CONVEGNO E RELATORE: \"Il processo di romanizzazione della provincia Sardinia et Corsica\" (Convegno internazionale - Cuglieri/OR).",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Between Carthage and Rome. The Carthaginian controlled territories in Roman Times\": in DFG-Netzwerk \u201eVon Kanaan nach Gibraltar und zur\u00fcck \u2013 Die Ph\u00f6nizier im Mittelmeerraum\u201c (Convegno internazionale - T\u00fcbingen).",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 05-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Specializzazione in Archeologia classica presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia di Matera. Tesi: \u201cUna villa di et\u00e0 repubblicana nel territorio di Grumentum. Stratigrafia, Strutture, Materiali\u201d \u2013 Relatore Prof. M. Osanna (Voto 70 e lode).",
        "periodo": "dal 18-04-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Archeologia Classica. Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie della Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen. Tesi: \u201cDall\u2019Epachia punica alla Provincia Sicilia. La Sicilia occidentale tra IV e I sec. a.C.\u201d \u2013 Relatore Prof. Dr. Th. Sch\u00e4fer (Voto \u201cMagna cum Laude\u201d).",
        "periodo": "dal 17-12-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e direzione del progetto di scavo della citt\u00e0 romana di Cornus (OR). Finanziamento comunale di 25.000 \u20ac. Si allega l'ultimo prolungamento della concessione di scavo fino al 2018 e la delibera del finanziamento da parte del Comune di Cuglieri (OR).",
        "periodo": "dal 10-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e direzione del progetto di scavo alla cinta muraria di Erice e all'area del tempio di Venere Ericina.",
        "periodo": "dal 24-08-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e Direzione del progetto di scavo al foro della colonia romana di LIternum (Giugliano /NA).",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE del Museo Civico Archeologico di Cuglieri (OR) (In allegato la nomina del Soprintendente). Il Museo \u00e8 stato da me fondato ed allestito con un gruppo di collaboratori, grazie ad un finanziamento di 40.000 \u20ac del Comune di Cuglieri (OR). L'allestimento \u00e8 concluso ma si attende l'ultimazione, da parte della Soprintendenza Archeologia della Sardegna, della stima del valore economico dei reperti, per poter procedere all'apertura al pubblico.",
        "periodo": "dal 13-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "ABILITAZIONE SCIENTIFICA NAZIONALE TEDESCA conseguita il 23 novembre 2016 presso lo Arch\u00e4ologisches Institut della Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. In Germania l'abilitazione \u00e8 unica e vale sia per la seconda fascia (in Germania W2), sia per la prima fascia (in Germania W3).",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al gruppo di ricerca internazionale \"Insularity\" (Research Group C-5-3), finanziato dallo Excellenzcluster 264 \u201eTOPOI. The Formation and Transformation of Space and Knowledge\u201c della Freie Universit\u00e4t di Berlino. (https://www.topoi.org/project/c-5-3/). La partecipazione alla ricerca del gruppo \u00e8 collegata con i miei scavi a Erice e Cornus.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale: \"IRON MINING AND SMELTING IN THE (NORTHERN) TYRRHENIAN SEA (SARDINIA, ELBA, POPULONIA)\" RESEARCH PROJECT: A-5-4 (https://www.topoi.org/project/a-5-4/). La partecipazione al gruppo \u00e8 collegata al Survey che dirigo nel territorio di Cornus (OR), dove sono localizzate le miniere del Montiferru. La direzione del Survey \u00e8 condivisa con Chiara Blasetti Fantauzzi, ricercatrice presso lo Arch\u00e4ologisches Institut della Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al gruppo di ricerca internazionale NETZWERK \u201eVon Kanaan nach Gibraltar und zur\u00fcck \u2013 Die Ph\u00f6nizier im Mittelmeerraum\u201c , finanziato dalla DFG - Deutsche Forschungsgemeinschaft e coordinato dall'Universit\u00e0 di Darmstadt. Nell'ambito di questa pi\u00f9 ampia rete di progetti, il sottoscritto dirige il progetto sulla romanizzazione dei territori punici: \"Between Carthage and Rome. The Carthaginian controlled territories in Roman Times\" (http://www.archaeologie.architektur.tu- darmstadt.de/arch/projekte_arch/projekte _27/netzwerk_phoenizier.de.jsp).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca nell\u2019ambito del \u201cPantelleria Projekt\u201d presso lo Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie della Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Post-Doc biennale presso lo Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie della Freie Universit\u00e4t di Berlino, nell\u2019ambito dell\u2019Excellenzcluster 264 \u201eTOPOI. The Formation and Transformation of Space and Knowledge\u201c.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore (Wissenschaftlicher Mitarbeiter / Assistent) presso lo Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie della Freie Universit\u00e4t di Berlino con incarico per didattica e ricerca. Per contratto dovevo tenere almeno un corso (Seminar) per ogni semestre. Per tutte le notizie relative alle mie attivit\u00e0 di ricerca e didattica alla Freie Universit\u00e4t di Berlino vd. la Homepage dell'Istituto (http://www.geschkult.fu-berlin.de/e/kla ssarch/personen/ehemalige/devincenzo.htm l), di cui si allega il pdf della schermata iniziale. Per una conferma dell'elenco dei corsi tenuti alla FU, qui allegato, vd. il link dell'archivio dei corsi dello Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie divisi per semestre: (http://www.geschkult.fu-berlin.de/e/kla ssarch/studium/Lehrangebot/LV_Archiv.htm l).",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-08-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Untersuchung zu den Stadtmauern von Erice (Sizilien/Italien) und ihrer topographischen und diachronen Entwicklung w\u00e4hrend der elymischen, punischen und r\u00f6mischen Besiedlung der Stadt. (Scavo alla cinta muraria di Erice) Finanziamento di 50.000 \u20ac dalla Fritz Thyssen Stiftung.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di scavo al foro della colonia romana di Liternum. Finanziamento di 219.073 \u20ac (di cui 43.000 \u20ac per lo scavo) nell'ambito del programma ministeriale Rita Levi Montalcini.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Socio fondatore dello Spin off \"CLAST - Cultural LAndScape Technologies\" (Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia). Si allega la delibera del CDA dell'Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia del 30.06.2016 (vd. pagine 34, 35, 37 del CDA).",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}