{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La necropoli di Pithekoussai (scavi 1965-1967): variabilit\u00e0 funeraria e dinamiche identitarie, tra norme e devianze",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. N. S. 19-20, p. 31-58, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2016",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2016). La necropoli di Pithekoussai (scavi",
        "1965-1967): variabilit\u00e0 funeraria e dinamiche identitarie, tra norme e",
        "devianze. ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. N. S.",
        "19-20, p. 31-58, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "865-909",
        "titolo": "Attivit\u00e0 della Soprintendenza Speciale per i Beni archeologici di Napoli e Pompei",
        "ISBN": [
          "978-88-98066-33-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98066-33-9",
        "opera": "La Magna Grecia da Pirro ad Annibale, Atti del LII Convegno di Studi sulla Magna Grecia, (Taranto 2012), Mottola (TA) 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2015). Attivit\u00e0 della Soprintendenza Speciale",
        "per i Beni archeologici di Napoli e Pompei. In: La Magna Grecia da Pirro ad",
        "Annibale, Atti del LII Convegno di Studi sulla Magna Grecia, (Taranto",
        "2012), Mottola (TA) 2015. p. 865-909, ISBN: 978-88-98066-33-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-78",
        "titolo": "Popolamento e insediamenti nella mesogaia campana tra IX e VII sec. a.C.",
        "ISBN": [
          "978-88-569-0454-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-569-0454-3",
        "opera": "(a cura di): C. Rescigno, F. Sirano , Immaginando citt\u00e0. Racconti di fondazioni mitiche, forme e funzioni delle citt\u00e0 campane, catalogo della mostra S. Maria Capua Vetere, Paestum, Napoli 2014 . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2014). Popolamento e insediamenti nella",
        "mesogaia campana tra IX e VII sec. a.C.. In: (a cura di): C. Rescigno, F.",
        "Sirano , Immaginando citt\u00e0. Racconti di fondazioni mitiche, forme e funzioni",
        "delle citt\u00e0 campane, catalogo della mostra S. Maria Capua Vetere,",
        "Paestum, Napoli 2014 . p. 74-78, ISBN: 978-88-569-0454-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi identitari e fenomeni di mobilit\u00e0 in Campania: Etruschi e Indigeni nell\u2019Agro Picentino",
        "ISBN": [
          "978-88-7478-036-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7478-036-5",
        "opera": "(a cura di): G.Greco, B.Ferrara, Segni di appartenenza e identit\u00e0 di comunit\u00e0 nel mondo indigeno, Atti del Seminario di Studi (Napoli 2012.",
        "anno": "2014",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2014). Processi identitari e fenomeni di mobilit\u00e0",
        "in Campania: Etruschi e Indigeni nell\u2019Agro Picentino. In: (a cura di):",
        "G.Greco, B.Ferrara, Segni di appartenenza e identit\u00e0 di comunit\u00e0 nel",
        "mondo indigeno, Atti del Seminario di Studi (Napoli 2012.. ISBN:",
        "978-88-7478-036-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-55",
        "titolo": "Pontecagnano,Picentia ",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-502-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-502-5",
        "opera": "(a cura di): T. Cinquantaquattro, G. Pescatori , Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana, Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma 2012 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Pontecagnano,Picentia . In: (a cura di):",
        "T. Cinquantaquattro, G. Pescatori , Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana,",
        "Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma",
        "2012 . p. 51-55, ISBN: 978-88-7140-502-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "Abella (Avella)",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-502-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-502-5",
        "opera": "(a cura di): T. Cinquantaquattro, G. Pescatori, Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana, Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma 2012 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Abella (Avella). In: (a cura di): T.",
        "Cinquantaquattro, G. Pescatori, Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana,",
        "Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma",
        "2012 . p. 7-26, ISBN: 978-88-7140-502-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "3-54",
        "titolo": "Attivit\u00e0 della Soprintendenza per i Beni Archeologici della Puglia 2009-2010",
        "opera": "Atti del L Convegno di Studi sulla Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Attivit\u00e0 della Soprintendenza per i Beni",
        "Archeologici della Puglia 2009-2010. In: Atti del L Convegno di Studi sulla",
        "Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012 . p. 3-54"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "3-40",
        "titolo": "Processi di strutturazione territoriale: il caso di Taranto",
        "ISBN": [
          "978-88-98066-33-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98066-33-9",
        "opera": "Alle origini della Magna Grecia, Atti del L Convegno di Studi sulla Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012. vol. L, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Processi di strutturazione territoriale: il",
        "caso di Taranto. In: Alle origini della Magna Grecia, Atti del L Convegno di",
        "Studi sulla Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012. vol. L, p. 3-40,",
        "ISBN: 978-88-98066-33-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abella (Avella, AV)",
        "ISSN": [
          "0391-7762"
        ],
        "journal": "STUDI ETRUSCHI",
        "csp": "vol. 74, ISSN: 0391-7762",
        "anno": "2011",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2011). Abella (Avella, AV). STUDI ETRUSCHI,",
        "vol. 74, ISSN: 0391-7762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-179",
        "titolo": "Picentia",
        "ISBN": [
          "978-88-902968-1-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-902968-1-9",
        "opera": "(a cura di): C. Pellegrino, A.Rossi, Pontecagnano I.1. Citt\u00e0 e campagna nell\u2019Agro Picentino (Gli scavi dell\u2019autostrada 2001-2006, Fisciano 2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2011). Picentia. In: (a cura di): C. Pellegrino,",
        "A.Rossi, Pontecagnano I.1. Citt\u00e0 e campagna nell\u2019Agro Picentino (Gli scavi",
        "dell\u2019autostrada 2001-2006, Fisciano 2011. p. 177-179, ISBN:",
        "978-88-902968-1-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamiche di genere e rituale funerario nel mondo indigeno della Campania: il caso di Abella ",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. n.s. 13-14, 2006-2007, p. 111-134, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2008",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2008). Dinamiche di genere e rituale funerario",
        "nel mondo indigeno della Campania: il caso di Abella . ANNALI DI",
        "ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. n.s. 13-14, 2006-2007, p.",
        "111-134, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Avella (AV)",
        "ISSN": [
          "0391-7762"
        ],
        "journal": "STUDI ETRUSCHI",
        "csp": "vol. 71, p. 195-205, ISSN: 0391-7762",
        "anno": "2007",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2007). Avella (AV). STUDI ETRUSCHI, vol. 71,",
        "p. 195-205, ISSN: 0391-7762"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Picentia (Pontecagnano)",
        "ISSN": [
          "0391-7762"
        ],
        "journal": "STUDI ETRUSCHI",
        "csp": "vol. 71, p. 205-211, ISSN: 0391-7762",
        "anno": "2007",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2007). Picentia (Pontecagnano). STUDI",
        "ETRUSCHI, vol. 71, p. 205-211, ISSN: 0391-7762"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo alfabetario dall\u2019Etruria campana: testimonianze di uso della scrittura a Pontecagnano nel periodo Orientalizzante",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. N.S. 11-12, 2004-2005, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2006",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2006). Un nuovo alfabetario dall\u2019Etruria",
        "campana: testimonianze di uso della scrittura a Pontecagnano nel periodo",
        "Orientalizzante. ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. N.S.",
        "11-12, 2004-2005, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La necropoli di Pithekoussai (scavi 1965-1967): variabilit\u00e0 funeraria e dinamiche identitarie, tra norme e devianze",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. N. S. 19-20, p. 31-58, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2016",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2016). La necropoli di Pithekoussai (scavi",
        "1965-1967): variabilit\u00e0 funeraria e dinamiche identitarie, tra norme e",
        "devianze. ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. N. S.",
        "19-20, p. 31-58, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi identitari e fenomeni di mobilit\u00e0 in Campania: Etruschi e Indigeni nell\u2019Agro Picentino",
        "ISBN": [
          "978-88-7478-036-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7478-036-5",
        "opera": "(a cura di): G.Greco, B.Ferrara, Segni di appartenenza e identit\u00e0 di comunit\u00e0 nel mondo indigeno, Atti del Seminario di Studi (Napoli 2012.",
        "anno": "2014",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2014). Processi identitari e fenomeni di mobilit\u00e0",
        "in Campania: Etruschi e Indigeni nell\u2019Agro Picentino. In: (a cura di):",
        "G.Greco, B.Ferrara, Segni di appartenenza e identit\u00e0 di comunit\u00e0 nel",
        "mondo indigeno, Atti del Seminario di Studi (Napoli 2012.. ISBN:",
        "978-88-7478-036-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-55",
        "titolo": "Pontecagnano,Picentia ",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-502-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-502-5",
        "opera": "(a cura di): T. Cinquantaquattro, G. Pescatori , Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana, Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma 2012 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Pontecagnano,Picentia . In: (a cura di):",
        "T. Cinquantaquattro, G. Pescatori , Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana,",
        "Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma",
        "2012 . p. 51-55, ISBN: 978-88-7140-502-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "Abella (Avella)",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-502-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-502-5",
        "opera": "(a cura di): T. Cinquantaquattro, G. Pescatori, Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana, Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma 2012 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Abella (Avella). In: (a cura di): T.",
        "Cinquantaquattro, G. Pescatori, Regio I. Avella, Atripalda, Salerno Fana,",
        "Templa, delubra. Corpus dei luoghi di culto dell\u2019Italia antica, (FTD), Roma",
        "2012 . p. 7-26, ISBN: 978-88-7140-502-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "3-40",
        "titolo": "Processi di strutturazione territoriale: il caso di Taranto",
        "ISBN": [
          "978-88-98066-33-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98066-33-9",
        "opera": "Alle origini della Magna Grecia, Atti del L Convegno di Studi sulla Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012. vol. L, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2012). Processi di strutturazione territoriale: il",
        "caso di Taranto. In: Alle origini della Magna Grecia, Atti del L Convegno di",
        "Studi sulla Magna Grecia (Taranto 2010), Taranto 2012. vol. L, p. 3-40,",
        "ISBN: 978-88-98066-33-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abella (Avella, AV)",
        "ISSN": [
          "0391-7762"
        ],
        "journal": "STUDI ETRUSCHI",
        "csp": "vol. 74, p. 330-332, ISSN: 0391-7762",
        "anno": "2011",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2011). Abella (Avella, AV). STUDI ETRUSCHI,",
        "vol. 74, p. 330-332, ISSN: 0391-7762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-142",
        "titolo": "Avella. Organizzazione e uso delle aree funerarie tra VII e V sec. a.C.",
        "ISBN": [
          "88-87744-26-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-87744-26-2, FIsciano, 5-6 marzo 2009",
        "opera": "(a cura di): R. Bonaudo, L. Cerchiai, C. Pellegrino, Tra Etruria, Lazio e Magna Grecia: indagini sulle necropoli. (Atti dell\u2019incontro di Studi Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano 2009), Paestum 2009.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2009). Avella. Organizzazione e uso delle aree",
        "funerarie tra VII e V sec. a.C.. In: (a cura di): R. Bonaudo, L. Cerchiai, C.",
        "Pellegrino, Tra Etruria, Lazio e Magna Grecia: indagini sulle necropoli. (Atti",
        "dell\u2019incontro di Studi Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano 2009),",
        "Paestum 2009.. p. 119-142, ISBN: 88-87744-26-2, FIsciano, 5-6 marzo",
        "2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo alfabetario dall\u2019Etruria campana: testimonianze di uso della scrittura a Pontecagnano nel periodo Orientalizzante",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. N.S. 11-12, 2004-2005, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2006",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2006). Un nuovo alfabetario dall\u2019Etruria",
        "campana: testimonianze di uso della scrittura a Pontecagnano nel periodo",
        "Orientalizzante. ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. N.S.",
        "11-12, 2004-2005, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Pontecagnano II.6. L\u2019Agro Picentino e la necropoli di localit\u00e0 Casella. ANNALI. SEZIONE DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA. QUADERNO, vol. QUAD",
        "ISSN": [
          "1121-8452"
        ],
        "csp": "ISSN: 1121-8452",
        "anno": "2001",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2001). Pontecagnano II.6. L\u2019Agro Picentino e la",
        "necropoli di localit\u00e0 Casella. ANNALI. SEZIONE DI ARCHEOLOGIA E",
        "STORIA ANTICA. QUADERNO, vol. QUAD. 13, ISSN: 1121-8452"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abella, un insediamento della mesogaia campana: note di topografia",
        "ISSN": [
          "1127-7130"
        ],
        "journal": "ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA",
        "csp": "vol. N.S. 7, ISSN: 1127-7130",
        "anno": "2000",
        "autori": "CINQUANTAQUATTRO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CINQUANTAQUATTRO T (2000). Abella, un insediamento della mesogaia",
        "campana: note di topografia. ANNALI DI ARCHEOLOGIA E STORIA",
        "ANTICA, vol. N.S. 7, ISSN: 1127-7130"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "29486",
    "nome": "CINQUANTAQUATTRO Teresa Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Responsabile della Redazione del Notiziario della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino e Benevento.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 07-07-2009"
      },
      {
        "content": "Componente esterno del Comitato di redazione della Rivista Newsletter di Archeologia, Universit\u00e0 degli Studi l\u2019Orientale di Napoli, CISA, ISSN 2036-6353.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista AIONArchStAnt, Annali di Archeologia e Storia Antica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi l\u2019Orientale di Napoli. ISSN 1127-7130.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al XXII Convegno di Studi Etruschi e italici ' I Piceni e l\u2019Italia medio-adriatica', Ascoli Piceno-Teramo-Ancona, 9-13 aprile 2000: T. Cinquantaquattro, M. Cuozzo, \u2018Elementi medio-adriatici dalla necropoli di Pontecagnano (SA)",
        "periodo": "dal 09-04-2000 al 13-04-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno 'Sformate immagini di bronzo. Il Carrello di Lucera tra VIII e VII secolo a.C.', Lucera, 28.9.2000, con l'intervento: CINQUANTAQUATTRO T., CUOZZO M., ' Relazione tra l\u2019area daunia e medio-ofantina e la Campania'.",
        "periodo": "dal 28-09-2000 al 28-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Napoli 15-17 febbraio 2007, con l'intervento : 'Dinamiche di genere nel mondo indigeno della Campania'.",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 17-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Incontro di Studi organizzato dall' Universit\u00e0 degli studi di Salerno, 'Tra Etruria, Lazio e Magna Grecia: indagini sulle necropoli', Fisciano 5-6 marzo 2009, con l'intervento: 'Avella. Organizzazione e uso delle aree funerarie tra VII e V sec. a.C.' p. 119-142, ISBN: 88-87744-26-2, FIsciano, 5-6 marzo 2009",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 06-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Incontro 'Archeologia preventiva. Esperienze a confronto', organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici di Salerno e Avellino, Salerno 2009, Venosa 2009, con l'intervento: 'Montevetrano (SA). Strutture del territorio e popolamento dell\u2019Agro Picentino'.",
        "periodo": "dal 03-07-2009 al 03-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V Congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Napoli 2010, con l'intervento : L. Cerchiai - T. Cinquantaquattro - C. Pellegrino, \u201cDinamiche etnico-sociali e articolazioni di genere nell\u2019Agro Picentino'.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di inaugurazione della Scuola di Specializzazione in Beni Archeologici di Lecce, Cavallino (LE) 29-30 gennaio 2010 con un intervento dal titolo L\u2019Ager Picentinus: dinamiche insediative e strutture del territorio tra l\u2019et\u00e0 del Ferro e il periodo Orientalizzante'",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico dei Convegni Internazionali di Studi sulla Magna Grecia, Istituto per la Storia e l'Archeologia della Magna Grecia, Taranto.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al L Convegno di Studi sulla Magna Grecia 'Alle origini della Magna Grecia' , (Taranto 1-4 ottobre 2010), con un intervento dal titolo 'Attivit\u00e0 della Soprintendenza per i Beni archeologici della Puglia'",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 04-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al L Convegno di Studi sulla Magna Grecia 'Alle origini della Magna Grecia' , (Taranto 1-4 ottobre 2010), con un intervento dal titolo 'Processi di strutturazione territoriale: il caso di Taranto.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 04-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dei cicli di Conferenze annuali \u2018I gioved\u00ec dell\u2019Archeologia\u2019 presso il Museo Archeologico Nazionale di Napoli , Soprintendenza Speciale per i Beni archeologici di Napoli e Pompei e Soprintendenza per i Beni archeologici di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u2018Progetto di conservazione e valorizzazione del patrimonio archeologico: il Grande Progetto Pompei e l\u2019Herculaneum conservation Project\u2019, Scuola Archeologica italiana di Atene, Atene 31 maggio 2012",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi \u2018Segni di appartenenza e identit\u00e0 di comunit\u00e0 nel mondo indigeno\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli 6-7 luglio 2012, con un intervento dal titolo 'Processi identitari e fenomeni di mobilit\u00e0 in Campania: Etruschi e Indigeni nell\u2019Agro Picentino'.",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di Studi sulla Magna Grecia, ' La Magna Grecia da Pirro ad Annibale', Taranto 2012, con l'intervento: 'Attivit\u00e0 della Soprintendenza Speciale per i Beni archeologici di Napoli e Pompei'.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell\u2019Incontro di Studio 'Moenia e Urbs. Fortificazioni a Pompei e nel golfo di Napoli tra et\u00e0 arcaica ed et\u00e0 romana', Pompei, Auditorium, 6 -7 Giugno 2013 - Soprintendenza Speciale per i Beni archeologici di Napoli e Pompei",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Convegno Nazionale ARCo (Associazione per il recupero del costruito), 'Attualit\u00e0 delle aree archeologiche. Esperienze e proposte', Roma 24-26 ottobre 2013, con un intervento dal titolo Beni culturali al bivio: il caso Pompei, esperienze e prospettive\u2019",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al LIV Convegno di Studi sulla Magna Grecia 'Ibridazione ed integrazione in Magna Grecia. Forme, modelli e dinamiche', Taranto 25-28 settembre 2014, con due interventi: 'Greci e indigeni a Pithecusa: i nuovi dati dalla necropoli di S.Montano' e 'Attivit\u00e0 della Soprintendenza per i Beni Archeologici di Napoli'",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del Convegno Internazionale di Studi sulla Magna Grecia, \u2019,\u2018Produzioni e committenze in Magna Grecia, Taranto, 24-27 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Convegno e partecipazione alla tavola rotonda finale del Convegno 'Produzioni e committenze in Magna Grecia', Taranto 24-27 settembre 2015 Atti del LV Convegno di Studi sulla Magna Grecia, Istituto di Studi sulla Magna Grecia",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del \u2018Convegno di studi \u2018Abitare nel Golfo di Napoli\", Baia (NA) 31-10-2014, organizzato da Soprintendenza per i Beni archeologici di Napoli e Deutsches Arch\u00e4logisches Institut di Roma",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del LVI Convegno Internazionale di Studi sulla Magna Grecia, Tra Bradano e Sinni: Greci e popolazioni locali nell'arco jonico (VIII e il V sec a. C.), Taranto, 29 settembre - 1 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio internazionale \u2018La Lucanie entre deux mers. Arch\u00e9ologie et patrimoine, Paris 5-7 nov. 2015, (Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, Istituto Italiano di Cultura, Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art), con un itervento dal titolo 'L\u2019archeologia preventiva nella Lucania antica'.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico dei Convegni Internazionali \u2018Dialoghi sull\u2019archeologia della Magna Grecia e del Mediterraneo\u2019, Fondazione Paestum (SA).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda della Giornata di Studi 'Le aree archeologiche. Aspetti e problemi di conservazione e fruizione' Roma, (Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali e il Turismo, Soprintendenza Archeologia del Lazio e dell'Etruria meridionale), 21 gennaio 2016",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Conveno di Studi \u201cIl Golfo di Policastro tra Enotri e Lucani: insediamenti, assetto istituzionale, culturale materiale\u201d, Tortora (CS), 25-26 Giugno 2016., con un intervento dal titolo 'Aristocrazie lucane nelle valli dell\u2019Agri e del Sauro la necropoli di Tempa Rossa (Corleto Perticara)'",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno 'Espace sac\u00e9s et espace de production: quelles interaction dans nouvelles fondations?', Napoli, 21-22 ottobre 2016, Centre J.B\u00e9rard , con l'intervento CERCHIAI L., CINQUANTAQUATTRO T., LUPIA A., 'Aree sacre e impianti produttivi: il caso di Pontecagnano'",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca condotte per conto del Dipartimento di Studi del mondo classico e del Mediterraneo antico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli l\u2019Orientale con incarico imputato su fondi di ricerca CNR 1987.",
        "periodo": "dal 11-05-1990 al 31-05-1990"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca condotte per conto del Dipartimento di Studi del mondo classico e del Mediterraneo antico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli l\u2019Orientale con incarico imputato su fondi di ricerca CNR 1988.",
        "periodo": "dal 06-07-1990 al 31-07-1990"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione in qualit\u00e0 di socia corrispondente all\u2019 Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti - Societ\u00e0 Nazionale di Scienze, Lettere e Arti di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il diploma finale della Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Seduta del 31 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 31-10-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il diploma finale della Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. seduta del 14 marzo 2007.",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel Corso di Perfezionamento Post laurea 'Nuove metodologie per l'individuazione, la catalogazione e lo studio delle preesistenze del territorio, Universit\u00e0 degli Studi l'Orientale di Napoli, CISA, a.c. 1999-2000.",
        "periodo": "dal 08-01-1999 al 30-12-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento a contratto in 'Etruscologia e archeologia italica', sett. L-Ant 06, corso di laurea MAO, presso L\u2019Istituto Universitario l\u2019Orientale di Napoli",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con la cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 Italica - Universit\u00e0 degli studi l'Orientale di Napoli - nelle attivit\u00e0 di ricerca e docenza relative allo scavo archeologico presso l'insediamento antico di Pontecagnano, in qualit\u00e0 di coordinatore dello scavo-scuola.",
        "periodo": "dal 01-09-1989 al 31-10-1990"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 Italica - Universit\u00e0 degli studi l'Orientale di Napoli - nelle attivit\u00e0 di ricerca e docenza relative allo scavo archeologico presso l'insediamento antico di Pontecagnano, in qualit\u00e0 di coordinatore dello scavo-scuola.",
        "periodo": "dal 01-09-1990 al 31-10-1990"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 Italica - Universit\u00e0 degli studi l'Orientale di Napoli - nelle attivit\u00e0 di ricerca e docenza relative allo scavo archeologico presso l'insediamento antico di Pontecagnano, in qualit\u00e0 di coordinatore dello scavo-scuola.",
        "periodo": "dal 01-09-1991 al 31-10-1991"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Archeologia (rapporti tra Oriente e Occidente) conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi l\u2019Orientale di Napoli - VI ciclo- il 29/9/1994, con una dissertazione dal titolo \"Dinamiche insediative nell'Ager Picentinus dalla Protostoria all'eta' ellenistica\".",
        "periodo": "dal 01-10-1991 al 29-09-1994"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca e dei curatori scientifici dell\u2019allestimento del Parco archeologico di Pontecagnano (SA) inaugurato nel 1997, nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno-Avellino e Benevento e l\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca condotte per conto del Dipartimento di Studi del mondo classico e del Mediterraneo antico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli l\u2019Orientale con incarico imputato su fondi di ricerca CNR 1992.",
        "periodo": "dal 12-04-1994 al 30-04-1994"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo dei curatori scientifici dell'allestimento della mostra \"La piet\u00e0 degli dei. Santuari e culto a Pontecagnano\", inaugurata nel dicembre 1996 presso il Museo Nazionale dell'Agro Picentino, Pontecagnano (SA) nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno-Avellino e Benevento e l\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Post-dottorato di ricerca in Archeologia (rapporti tra Oriente e Occidente) presso l'Universit\u00e0 degli Studi l'Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 07-05-1996 al 07-05-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabile unico del Procedimento per i lavori di scavo archeologico nell\u2019abitato e nella necropoli dell\u2019insediamento indigeno di Abella (Avella, AV), in qualit\u00e0 di funzionario archeologo della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino, Benevento.",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di coordinamento scientifico della Mostra I Sanniti, Benevento 25 luglio \u2013 31 dicembre 2003 in qualit\u00e0 di funzionario archeologo della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino, Benevento.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di coordinamento scientifico nei lavori di allestimento del Museo Archeologico Nazionale di Pontecagnano \u201cGli Etruschi di frontiera\u201d, inaugurato il 21 aprile 2007, in qualit\u00e0 di funzionario archeologo della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino, Benevento.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Coordinamento del Comitato Scientifico della Mostra \u2018La vigna di Dioniso\u2019, inaugurata a Taranto, Museo Nazionale Archeologico, il 18 Marzo 2010, in qualit\u00e0 di Soprintendente per i Beni Archeologici della Puglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 18-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Mostra e Coordinamento del Comitato Scientifico della Mostra 'Augusto e la Campania\u2019, Museo Archeologico Nazionale di Napoli, 19.12.2014 - 4.05.2015, in qualit\u00e0 di Soprintendente per i Beni Archeologici di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del Convegno \u2018Vetulonia, Pontecagnano e Capua. Vite parallele di tre citt\u00e0 etrusche, Museo Civico archeologico \u201cIsidoro Falchi\u201d, Vetulonia, 14 luglio-10 novembre 2013, in qualit\u00e0 di Soprintendente per i Beni Archeologici di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca 'Neapolis greca e romana' condotto dalla cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 italiche e finanziato con i fondi MURST 40% - anni 1985-1986, in collaborazione con la Soprintendenza archeologica di Napoli e Caserta del Mibact.",
        "periodo": "dal 01-10-1985 al 31-10-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca 'Indagini archeologiche nei centri etruschizzati della Campania meridionale' condotto dalla cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 italiche e finanziato con i fondi MURST 40% - anni 1991-1992, in collaborazione con la Soprintendenza archeologica di Salerno, Avellino e Benevento.",
        "periodo": "dal 01-10-1991 al 01-10-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca 'Citt\u00e0 e territorio in aree della colonizzazione etrusca' condotto dalla cattedra di Etruscologia e Antichit\u00e0 italiche finanziato con i fondi MURST 40% - 1994, in collaborazione con la Soprintendenza archeologica di Salerno, Avellino e Benevento.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di Soprintendente archeologo, delle concessioni di scavo ministeriali nel territorio della regione Puglia, in collaborazione con Atenei e Istituti di ricerca italiani e stranieri.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di Soprintendente archeologo, delle concessioni di scavo ministeriali nel territorio di competenza della Soprintendenza Speciale di Napoli e Pompei e della Soprintendenza per i Beni archeologici di Napoli, in collaborazione con Atenei e Istituti di ricerca italiani e stranieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Costituzione e coordinamento del gruppo di ricerca finalizzato allo studio e alla pubblicazione della necropoli inedita di Pithekoussai , in qualit\u00e0 di Soprintendente Speciale di Napoli e Pompei.",
        "periodo": "dal 02-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di Soprintendente archeologo, delle concessioni di scavo ministeriali nel territorio di competenza della Soprintendenza Archeologia della Basilicata, in collaborazione con Atenei e Istituti di ricerca italiani e stranieri.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Costituzione e coordinamento del gruppo di ricerca finalizzato allo studio e alla pubblicazione del santuario di San Biagio alla Venella \u2013 Metaponto, Bernalda (MT). 2015 in corso. in qualit\u00e0 di Soprintendente per i Beni Archeologici della Basilicata. Collaborazione tra la Soprintendenza e le Universit\u00e0 di Napoi Orientale, II Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di Soprintendente archeologo, delle concessioni di scavo ministeriali nel territorio di competenza della Soprintendenza Archeologia, Belle Arti e Paesaggio del Molise, in collaborazione con Atenei e Istituti di ricerca italiani e stranieri.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile in qualit\u00e0 di funzionario della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino e Benevento, del progetto MINERVA (Ministerial Network for Valorising Activities in digitisation), finanziato dalla Commissione europea nell\u2019ambito del programma IST (Tecnologie per la societ\u00e0 dell\u2019informazione), Quinto Programma Quadro di ricerca e sviluppo tecnologico e realizzato dai ministeri dei paesi europei preposti alla cultura, coordinati da quello italiano .2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile in qualit\u00e0 di funzionario della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino e Benevento, del progetto MICHAEL (Multilingual Inventory of Cultural Heritage in Europe) finalizzato all\u2019accesso via Internet alle collezioni digitali di musei, archivi, biblioteche e altre organizzazioni culturali e scientifiche europee. Il progetto \u00e8 stato finanziato dalla Commissione europea. 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile unico del Procedimento per l\u2019intervento: \"Museo nazionale archeologico di Paestum \u2013 allestimenti museali ed integrazioni multimediali (sezione pre-protostorica)\" finanziato con Fondi Strutturali FESR, POR CAMPANIA 2000/2006: MISURA 2.1, in qualit\u00e0 di funzionario archeologo della Soprintendenza per i Beni archeologici di Salerno, Avellino, Benevento.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della gestione del Grande Progetto Pompei (Programma Operativo Interregionale \u201cAttrattori culturali, naturali e turismo\u201d FESR2007-20013 (POIn), in qualit\u00e0 di Soprintendente Speciale di Napoli e Pompei.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 28-12-2013"
      }
    ]
  }
}