{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:Universit\u00e0 di Granada",
        "titolo": "Produccio\u0301n y tecnologi\u0301a cera\u0301mica entre tradicio\u0301n e innovacio\u0301n: El caso de las Be\u0301ticas a trave\u0301s de los productos alfareros de dos asentamientos de los siglos VIII y VI a.C.",
        "ISBN": [
          "9788491253112"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788491253112",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sanna C (2016). Produccio\u0301n y tecnologi\u0301a cera\u0301mica entre tradicio\u0301n e",
        "innovacio\u0301n: El caso de las Be\u0301ticas a trave\u0301s de los productos alfareros de dos",
        "asentamientos de los siglos VIII y VI a.C.. Granada:Universit\u00e0 di Granada,",
        "ISBN: 9788491253112"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Z\u00e1mora:Arbotante Patrimonio e Innovacio\u0301n",
        "titolo": "El recinto amurallado de Saurecci (Guspini, Cerden\u0303a, Italia): conexio\u0301n entre minas y mar",
        "ISBN": [
          "978-84-944018-6-2"
        ],
        "csp": "S.L., ISBN: 978-84-944018-6-2",
        "opera": "Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P. (a cura di): Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P, Fortificaciones en la Edad del Hierro: Control de los recursos y el territorio. ",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garau L, Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau L, Sanna C (2015). El recinto amurallado de Saurecci (Guspini,",
        "Cerden\u0303a, Italia): conexio\u0301n entre minas y mar. In: Rodri\u0301guez Monterrubio O;",
        "Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P. (a cura di):",
        "Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes",
        "Melgar P, Fortificaciones en la Edad del Hierro: Control de los recursos y el",
        "territorio. . Z\u00e1mora:Arbotante Patrimonio e Innovacio\u0301n, S.L., ISBN:",
        "978-84-944018-6-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-3-7749-3906-6",
        "titolo": "Considerazioni sul rinvenimento di ceramica d\u2019importazione pre- romana negli insediamenti dell\u2019hinterland del Circolo dello Stretto",
        "csp": "Catania, Italy, 23-30 September 2012",
        "opera": "AAVV. (a cura di): AAVV, Rei Romanae Cretariae Fautorum. Acta 43",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aguayo de Hoyos P, Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Aguayo de Hoyos P, Sanna C (2014). Considerazioni sul rinvenimento di",
        "ceramica d\u2019importazione pre- romana negli insediamenti dell\u2019hinterland del",
        "Circolo dello Stretto. In: AAVV. (a cura di): AAVV, Rei Romanae Cretariae",
        "Fautorum. Acta 43. ISBN: 978-3-7749-3906-6, Catania, Italy, 23-30",
        "September 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): AAVV",
        "titolo": "Documentos para ilustrar una tradicio\u0301n alfarera local: un horno cera\u0301mico ibe\u0301rico en Ronda ciudad",
        "csp": "Hornos, talleres y focos de produccio\u0301n alfarera en Hispania. ISBN: 978-84-9828-406-5",
        "opera": "AAVV",
        "anno": "2013",
        "autori": "Aguayo de Hoyos P, Sanna C, Padial B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aguayo de Hoyos P, Sanna C, Padial B (2013). Documentos para ilustrar",
        "una tradicio\u0301n alfarera local: un horno cera\u0301mico ibe\u0301rico en Ronda ciudad. In:",
        "AAVV. (a cura di): AAVV, Hornos, talleres y focos de produccio\u0301n alfarera en",
        "Hispania. ISBN: 978-84-9828-406-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): AAVV",
        "titolo": "Uso del cine en la docencia de las asignaturas de Prehistoria y Arqueologi\u0301a",
        "csp": "X Foro Internacional sobre la evaluacio\u0301n de la calidad de la Investigacio\u0301n y de la Educacio\u0301n Superior(FECIES). ISBN: 978-84-697-0237-6",
        "opera": "AAVV",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sanna C, Adroher Auroux AM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sanna C, Adroher Auroux AM (2013). Uso del cine en la docencia de las",
        "asignaturas de Prehistoria y Arqueologi\u0301a. In: AAVV. (a cura di): AAVV, X",
        "Foro Internacional sobre la evaluacio\u0301n de la calidad de la Investigacio\u0301n y de",
        "la Educacio\u0301n Superior(FECIES). ISBN: 978-84-697-0237-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanna C (2009). La cera\u0301mica gris orientalizante entre tradicio\u0301n e innovacio\u0301n:",
        "el caso de Ronda La Vieja (Acinipo) (Ronda, Ma\u0301laga). @RQUEOLOG\u00cdA Y",
        "TERRITORIO, ISSN: 1698-5664, doi: 1698-5664"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.12795/spal.2016i25.10"
        ],
        "titolo": "El contenido cera\u0301mico de una estructura alfarera en la Depresio\u0301n de Ronda (s. V a.C.): ana\u0301lisis e interpretacio\u0301n",
        "ISSN": [
          "1133-4525"
        ],
        "journal": "SPAL (SEVILLA)",
        "csp": "ISSN: 1133-4525, doi: http://dx.doi.org/10.12795/spal.2016i25.10",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanna C, Cappai E, Demontis M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanna C, Cappai E, Demontis M (2016). El contenido cera\u0301mico de una",
        "estructura alfarera en la Depresio\u0301n de Ronda (s. V a.C.): ana\u0301lisis e",
        "interpretacio\u0301n. SPAL (SEVILLA), ISSN: 1133-4525, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.12795/spal.2016i25.10"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:Universit\u00e0 di Granada",
        "titolo": "Produccio\u0301n y tecnologi\u0301a cera\u0301mica entre tradicio\u0301n e innovacio\u0301n: El caso de las Be\u0301ticas a trave\u0301s de los productos alfareros de dos asentamientos de los siglos VIII y VI a.C.",
        "ISBN": [
          "9788491253112"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788491253112",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sanna C (2016). Produccio\u0301n y tecnologi\u0301a cera\u0301mica entre tradicio\u0301n e",
        "innovacio\u0301n: El caso de las Be\u0301ticas a trave\u0301s de los productos alfareros de dos",
        "asentamientos de los siglos VIII y VI a.C.. Granada:Universit\u00e0 di Granada,",
        "ISBN: 9788491253112"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Z\u00e1mora:Arbotante Patrimonio e Innovacio\u0301n",
        "titolo": "El recinto amurallado de Saurecci (Guspini, Cerden\u0303a, Italia): conexio\u0301n entre minas y mar",
        "ISBN": [
          "978-84-944018-6-2"
        ],
        "csp": "S.L., ISBN: 978-84-944018-6-2",
        "opera": "Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P. (a cura di): Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P, Fortificaciones en la Edad del Hierro: Control de los recursos y el territorio. ",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garau L, Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garau L, Sanna C (2015). El recinto amurallado de Saurecci (Guspini,",
        "Cerden\u0303a, Italia): conexio\u0301n entre minas y mar. In: Rodri\u0301guez Monterrubio O;",
        "Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes Melgar P. (a cura di):",
        "Rodri\u0301guez Monterrubio O; Portilla Casado R; Sastre Blanco JC; Fuentes",
        "Melgar P, Fortificaciones en la Edad del Hierro: Control de los recursos y el",
        "territorio. . Z\u00e1mora:Arbotante Patrimonio e Innovacio\u0301n, S.L., ISBN:",
        "978-84-944018-6-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-3-7749-3906-6",
        "titolo": "Considerazioni sul rinvenimento di ceramica d\u2019importazione pre- romana negli insediamenti dell\u2019hinterland del Circolo dello Stretto",
        "csp": "Catania, Italy, 23-30 September 2012",
        "opera": "AAVV. (a cura di): AAVV, Rei Romanae Cretariae Fautorum. Acta 43",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aguayo de Hoyos P, Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Aguayo de Hoyos P, Sanna C (2014). Considerazioni sul rinvenimento di",
        "ceramica d\u2019importazione pre- romana negli insediamenti dell\u2019hinterland del",
        "Circolo dello Stretto. In: AAVV. (a cura di): AAVV, Rei Romanae Cretariae",
        "Fautorum. Acta 43. ISBN: 978-3-7749-3906-6, Catania, Italy, 23-30",
        "September 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): AAVV",
        "titolo": "Documentos para ilustrar una tradicio\u0301n alfarera local: un horno cera\u0301mico ibe\u0301rico en Ronda ciudad",
        "csp": "Hornos, talleres y focos de produccio\u0301n alfarera en Hispania. ISBN: 978-84-9828-406-5",
        "opera": "AAVV",
        "anno": "2013",
        "autori": "Aguayo de Hoyos P, Sanna C, Padial B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aguayo de Hoyos P, Sanna C, Padial B (2013). Documentos para ilustrar",
        "una tradicio\u0301n alfarera local: un horno cera\u0301mico ibe\u0301rico en Ronda ciudad. In:",
        "AAVV. (a cura di): AAVV, Hornos, talleres y focos de produccio\u0301n alfarera en",
        "Hispania. ISBN: 978-84-9828-406-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): AAVV",
        "titolo": "Uso del cine en la docencia de las asignaturas de Prehistoria y Arqueologi\u0301a",
        "csp": "X Foro Internacional sobre la evaluacio\u0301n de la calidad de la Investigacio\u0301n y de la Educacio\u0301n Superior(FECIES). ISBN: 978-84-697-0237-6",
        "opera": "AAVV",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sanna C, Adroher Auroux AM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sanna C, Adroher Auroux AM (2013). Uso del cine en la docencia de las",
        "asignaturas de Prehistoria y Arqueologi\u0301a. In: AAVV. (a cura di): AAVV, X",
        "Foro Internacional sobre la evaluacio\u0301n de la calidad de la Investigacio\u0301n y de",
        "la Educacio\u0301n Superior(FECIES). ISBN: 978-84-697-0237-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanna C (2009). La cera\u0301mica gris orientalizante entre tradicio\u0301n e innovacio\u0301n:",
        "el caso de Ronda La Vieja (Acinipo) (Ronda, Ma\u0301laga). @RQUEOLOG\u00cdA Y",
        "TERRITORIO, ISSN: 1698-5664, doi: 1698-5664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): Adroher Auroux AM; Bl\u00e1nquez P\u00e9rez J ",
        "titolo": "Posibles relaciones o contactos de intercambio entre la Peni\u0301nsula Ibe\u0301rica y la isla de Cerden\u0303a (siglo XI/X A.N.E. hasta siglo VI/V A.N.E.)",
        "csp": "IER Congreso Internacional de Arqueologi\u0301a Ibe\u0301rica Bastetana. Comunicaciones. ISBN: 978-84-930824-8-2",
        "opera": "Adroher Auroux AM; Bl\u00e1nquez P\u00e9rez J ",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sieg M, Sanna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sieg M, Sanna C (2008). Posibles relaciones o contactos de intercambio",
        "entre la Peni\u0301nsula Ibe\u0301rica y la isla de Cerden\u0303a (siglo XI/X A.N.E. hasta siglo",
        "VI/V A.N.E.). In: Adroher Auroux AM; Bl\u00e1nquez P\u00e9rez J . (a cura di): Adroher",
        "Auroux AM; Bl\u00e1nquez P\u00e9rez J , IER Congreso Internacional de Arqueologi\u0301a",
        "Ibe\u0301rica Bastetana. Comunicaciones. ISBN: 978-84-930824-8-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "38022",
    "nome": "SANNA Claudia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tirocinio Post-Laurea presso l' \u201cAntiquarium Arborense\u201d di Oristano (OR), finanziato dal Progetto P.O.N. \u201cRicerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione\u201d 2000-2006. Misura III.5 Avviso 2269/2006-Universit\u00e0 degli Studi di Sassari. Orientamento in uscita e rapporto con il mondo produttivo",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 13-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca \"Programa de Innovaci\u00f3n y Buenas Pr\u00e1cticas Docentes para el curso 2012-2013\" diretto dal professore dell'Universit\u00e0 di Granada Francisco Jos\u00e9 Salvador Ventura.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 28-06-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo Convegno: IER Congreso Internacional de Arqueologi\u0301a Ibe\u0301rica Bastetana Titolo Comunicazione: Posibles relaciones o contactos de intercambio entre la Peni\u0301nsula Ibe\u0301rica y la isla de Cerden\u0303a (siglo XI/X A.N.E. hasta siglo VI/V A.N.E.).",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Nome Convegno: I Congreso Internacional de la SECAH \u2013 EX Officina Hispana. Hornos, talleres y focos de produccio\u0301n alfarera en Hispania. Titolo comunicazione: Documentos para ilustrar una tradicio\u0301n alfarera local: un horno cera\u0301mico ibe\u0301rico en Ronda ciudad",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: Dia\u0301logos sobre Arqueologi\u0301a (2a edicio\u0301n) Titolo Comunicazione: La metalurgia en el sur peninsular entre el Bronce Final y el Hierro I. Estado de la cuestio\u0301n",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: XXVIII Convegno Rei Cretariae Fautores Romanae Fautores Titolo Comunicazione: Considerazioni sul rinvenimento di ceramica d\u2019importazione pre-romana negli insediamenti dell\u2019hinterland del Circolo dello Stretto.",
        "periodo": "dal 23-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Dia\u0301logos sobre Arqueologi\u0301a (3a edizione) svolto presso il Dipartimento di Preistoria e Archeologia dell'Universit\u00e0 di Granada (insieme a J. Ga\u0301miz Cano y M. Moreno Alcaide).",
        "periodo": "dal 25-02-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: UK Punic Network Graduate Workshop Titolo Comunicazione: Hybridization Phenomena in the South of the Iberian Peninsula: the case of Grey pottery",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: Seminar in the School of Archaeology and Ancient History of Leicester Titolo Comunicazione: Hybridization Phenomena in the South of the Iberian Peninsula? The case of grey pottery",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: Convegno internazionale di studi \u201cLa Sardegna nel Mediterraneo occidentale dalla fase fenicia all\u2019egemonia cartaginese: il problema del V secolo. Titolo Comunicazione: Le Betiche Occidentali e il problema della loro inclusione nella Turdetania del V secolo a.C.",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 02-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: Titolo Comunicazione: El material mediterra\u0301neo procedente del Surco Intrabe\u0301tico de la Peni\u0301nsula Ibe\u0301rica y fechado en la primera mitad del I milenio a.C.: \u00bfsimple reproduccio\u0301n o hibridacio\u0301n?",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: Congreso Internacional de Fortificaciones en la Edad del Hierro: control de los recursos y territorios. Titolo Comunicazione: El recinto amurallado de Saurecci (Guspini, Cerde\u00f1a, Italia): conexi\u00f3n entre minas y mar",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 16-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Faccio parte del gruppo di ricerca \"Gesti\u00f3n e Investigaci\u00f3n del Patrimonio Arqueol\u00f3gico\" (HUM798) diretto dalla professoressa Mar\u00eda Isabel Fern\u00e1ndez Garc\u00eda dell'Universit\u00e0 di Granada. Tra le attivit\u00e0 alle quali ho partecipato vorrei risaltare il Progetto di Ricerca: Proyecto de I+D Ex officina Meridionali: Tecnolog\u00eda, producci\u00f3n, difusi\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cer\u00e1micas finas de origen b\u00e9tico en el sur peninsular durante el Alto Imperio (HAR2010-17507) Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Insegnamento di Archeologia Greca durante il periodo di svolgimento del dottorato di ricerca (1 ECTS).",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Protostoria della Penisola Iberica durante il periodo di svolgimento del dottorato di ricerca (3 ECTS).",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nel Practicum del Master di \"Arqueolog\u00eda y Territorio\" nell'officina ceramica di epoca romana \"La Cartuja\" di Granada svolto durante il dottorato di ricerca (2 crediti ECTS).",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Archeologia Greca durante il periodo di svolgimento del dottorato di ricerca (1 ECTS).",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Protostoria della Penisola Iberica durante il periodo di svolgimento del dottorato di ricerca (3 ECTS).",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 16-01-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nel Practicum del Master di \"Arqueolog\u00eda y Territorio\" nell'officina ceramica di epoca romana \"La Cartuja\" di Granada svolto durante il dottorato di ricerca (2 crediti ECTS).",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 30-05-2014"
      }
    ]
  }
}