{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Il Memoriale di Francesco Bentaccordi",
        "titolo": "Le ricette di argomento tecnico-artistico",
        "csp": "fiorentino in Provenza. ROMA:Viella",
        "opera": "Brambilla F. - Hayez J. (a cura di). Il tesoro di un povero",
        "anno": "2016",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2016). Le ricette di argomento tecnico-artistico. In:",
        "Brambilla F. - Hayez J. (a cura di). Il tesoro di un povero. Il Memoriale di",
        "Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza. ROMA:Viella"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "22-25",
        "titolo": "Artists' treatises and recipe books: a discussion of authors, readers and users",
        "ISBN": [
          "9781909492332"
        ],
        "csp": "LONDON:Archetype Publications, ISBN: 9781909492332, Amsterdam, 16-17 giugno 2014",
        "opera": "Sources on Art Technology: Back to Basics. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasqualetti Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pasqualetti Cristiana (2016). Artists' treatises and recipe books: a",
        "discussion of authors, readers and users. In: Sources on Art Technology:",
        "Back to Basics. p. 22-25, LONDON:Archetype Publications, ISBN:",
        "9781909492332, Amsterdam, 16-17 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201cSegreti d\u2019arti diverse\u201d della Biblioteca Marciana di Venezia, Matteo da Terranova e fra\u2019 Vincenzo Pontano da Fondi: contributi sulla miniatura meridionale del Cinquecento",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 18, p. 146-159, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasqualetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasqualetti C (2014). I \u201cSegreti d\u2019arti diverse\u201d della Biblioteca Marciana di",
        "Venezia, Matteo da Terranova e fra\u2019 Vincenzo Pontano da Fondi: contributi",
        "sulla miniatura meridionale del Cinquecento. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "MINIATURA, vol. 18, p. 146-159, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "\u00abNicola Olivieri della Pietranziera pinxit\u00bb. Ritorno a Campo di Giove",
        "ISBN": [
          "9788889568392"
        ],
        "csp": "L'Aquila:One Group, ISBN: 9788889568392",
        "opera": "Cristiana Pasqualetti. (a cura di): PASQUALETTI C, La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2014). \u00abNicola Olivieri della Pietranziera pinxit\u00bb. Ritorno",
        "a Campo di Giove. In: Cristiana Pasqualetti. (a cura di): PASQUALETTI C,",
        "La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV). p. 105-116,",
        "L'Aquila:One Group, ISBN: 9788889568392"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-277",
        "titolo": "Collemaggio, Celestino V e un affresco millenaristico",
        "ISBN": [
          "9788863157987"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863157987",
        "opera": "Cristiana Pasqualetti. (a cura di): Vittoria Camelliti Alessia Trivellone, Un Medioevo in lungo e in largo. Da Bisanzio all'Occidente (VI-XVI secolo). Studi per Valentino Pace. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2014). Collemaggio, Celestino V e un affresco",
        "millenaristico. In: Cristiana Pasqualetti. (a cura di): Vittoria Camelliti Alessia",
        "Trivellone, Un Medioevo in lungo e in largo. Da Bisanzio all'Occidente",
        "(VI-XVI secolo). Studi per Valentino Pace. p. 269-277,",
        "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863157987"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo da Gualdo Cattaneo",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. Roma:Istituto dell'enciclopedia Italiana Treccani (Roma)",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PASQUALETTI C (2014). Paolo da Gualdo Cattaneo. In: Dizionario",
        "biografico degli italiani. Roma:Istituto dell'enciclopedia Italiana Treccani",
        "(Roma)"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "773-792",
        "titolo": "La Gerusalemme evocata: l\u2019Aquila e gli Abruzzi nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788884505002"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884505002",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benvenuti Anna Piatti Pierantonio, Come a Gerusalemme. Evocazioni, riproduzioni, imitazioni dei luoghi santi tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pasqualetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasqualetti C (2013). La Gerusalemme evocata: l\u2019Aquila e gli Abruzzi nel",
        "Medioevo. In: AA.VV.. (a cura di): Benvenuti Anna Piatti Pierantonio, Come",
        "a Gerusalemme. Evocazioni, riproduzioni, imitazioni dei luoghi santi tra",
        "Medioevo ed Et\u00e0 Moderna. p. 773-792, FIRENZE:Sismel-Edizioni del",
        "Galluzzo, ISBN: 9788884505002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "L'Aquila come Gerusalemme? Alle origini di una tradizione storiografica",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822262837",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Lucia Corrain Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2013). L'Aquila come Gerusalemme? Alle origini di una",
        "tradizione storiografica. In: AA.VV.. (a cura di): Lucia Corrain Francesco P.",
        "Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. I, p. 255-270,",
        "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "567-582",
        "titolo": "I Monumenti storici artistici della citt\u00e0 di Aquila e suoi contorni di Angelo Leosini. Verso un\u2019edizione commentata",
        "ISBN": [
          "9788822263254"
        ],
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822263254",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Howard Burns Mauro Mussolin, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2013). I Monumenti storici artistici della citt\u00e0 di Aquila e",
        "suoi contorni di Angelo Leosini. Verso un\u2019edizione commentata. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Howard Burns Mauro Mussolin, Architettura e identit\u00e0 locali. vol.",
        "II, p. 567-582, FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822263254"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicola da Guardiagrele",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. ROMA:Istituto della enciclopedia italiana Treccani",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PASQUALETTI C (2013). Nicola da Guardiagrele. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. ROMA:Istituto della enciclopedia italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abEgo Nardus magistri Sabini de Teramo\u00bb: sull'identit\u00e0 del 'Maestro di Beffi' e sulla formazione sulmonese di Nicola da Guardiagrele",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 139-140, p. 4-34, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasqualetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasqualetti C (2012). \u00abEgo Nardus magistri Sabini de Teramo\u00bb: sull'identit\u00e0",
        "del 'Maestro di Beffi' e sulla formazione sulmonese di Nicola da",
        "Guardiagrele. PROSPETTIVA, vol. 139-140, p. 4-34, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-15",
        "titolo": "Ad laborandum seu ad pigendum communiter. Un testamento sulmonese del 1435",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-4429-8"
        ],
        "csp": "WURZBURG:Konigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4429-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): HEGENER N. SCHWEDES K., Der K\u00fcnstler und sein Tod: Testamente europ\u00e4ischer K\u00fcnstler vom Sp\u00e4tmittelalter bis zum 20. Jahrhundert. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2012). Ad laborandum seu ad pigendum communiter.",
        "Un testamento sulmonese del 1435. In: AA.VV.. (a cura di): HEGENER N.",
        "SCHWEDES K., Der K\u00fcnstler und sein Tod: Testamente europ\u00e4ischer",
        "K\u00fcnstler vom Sp\u00e4tmittelalter bis zum 20. Jahrhundert. p. 3-15,",
        "WURZBURG:Konigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4429-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Saturnino Gatti e Francesco da Montereale in San Domenico all'Aquila: aggiunte e precisazioni",
        "ISSN": [
          "1827-4927"
        ],
        "journal": "PREDELLA",
        "csp": "vol. 4, p. 121-134, ISSN: 1827-4927",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALETTI C (2011). Saturnino Gatti e Francesco da Montereale in",
        "San Domenico all'Aquila: aggiunte e precisazioni. PREDELLA, vol. 4, p.",
        "121-134, ISSN: 1827-4927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-171",
        "titolo": "Gli affreschi ritrovati",
        "ISBN": [
          "978-88-501-0068-2"
        ],
        "csp": "PESCARA:CARSA, ISBN: 978-88-501-0068-2",
        "opera": "(a cura di): D'ANTONIO M., San Domenico all'Aquila. Il restauro del complesso monumentale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2011). Gli affreschi ritrovati. In: (a cura di): D'ANTONIO",
        "M., San Domenico all'Aquila. Il restauro del complesso monumentale. p.",
        "165-171, PESCARA:CARSA, ISBN: 978-88-501-0068-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-82",
        "titolo": "Le illustrazioni di battaglia nel ms. 3061 della Biblioteca Comunale Augusta di Perugia: alle origini dell\u2019immagine della citt\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "ISBN": [
          "9788883344916"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788883344916",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ABBAMONTE G. BARRETO J. D'URSO T. PERRICCIOLI SAGGESE A.SENATORE F., La battaglia nel Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2011). Le illustrazioni di battaglia nel ms. 3061 della",
        "Biblioteca Comunale Augusta di Perugia: alle origini dell\u2019immagine della",
        "citt\u00e0 dell\u2019Aquila. In: AA.VV.. (a cura di): ABBAMONTE G. BARRETO J.",
        "D'URSO T. PERRICCIOLI SAGGESE A.SENATORE F., La battaglia nel",
        "Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini. p. 69-82,",
        "Roma:Viella, ISBN: 9788883344916"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-CXVIII-1-277",
        "titolo": "Il Libellus ad faciendum colores dell'Archivio di Stato dell'Aquila. Origine, contesto e restituzione del \"De arte illuminandi\". vol. 43, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8450-422-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 978-88-8450-422-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALETTI C (2011). Il Libellus ad faciendum colores dell'Archivio di",
        "Stato dell'Aquila. Origine, contesto e restituzione del \"De arte illuminandi\".",
        "vol. 43, p. I-CXVIII-1-277, FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN:",
        "978-88-8450-422-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Aquila, S. Domenico",
        "ISSN": [
          "0023-5474"
        ],
        "journal": "KUNSTCHRONIK",
        "csp": "vol. 63, p. 62-63, ISSN: 0023-5474",
        "anno": "2010",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALETTI C (2010). L'Aquila, S. Domenico. KUNSTCHRONIK, vol.",
        "63, p. 62-63, ISSN: 0023-5474"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Textus srl",
        "titolo": "Aquila dalla fondazione alla renovatio urbis",
        "ISBN": [
          "9788887132502"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887132502",
        "anno": "2010",
        "autori": "Raffaele Colapietra, Cristiana Pasqualetti, Mario Centofanti, Orlando Antonini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaele Colapietra, Cristiana Pasqualetti, Mario Centofanti, Orlando",
        "Antonini (2010). Aquila dalla fondazione alla renovatio urbis. Textus srl,",
        "ISBN: 9788887132502"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ascendenze emiliano-adriatiche nella pittura abruzzese dell'ultimo quarto del Trecento: nuovi affreschi di Antonio d'Atri nella chiesa di San Domenico all'Aquila",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 133, p. 46-68, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2009",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALETTI C (2009). Ascendenze emiliano-adriatiche nella pittura",
        "abruzzese dell'ultimo quarto del Trecento: nuovi affreschi di Antonio d'Atri",
        "nella chiesa di San Domenico all'Aquila. PROSPETTIVA, vol. 133, p.",
        "46-68, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Libellus ad faciendum colores dandos in carta\": un'inedita redazione abruzzese del De arte illuminandi",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 12, p. 117-122, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2008",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALETTI C (2008). \"Libellus ad faciendum colores dandos in carta\":",
        "un'inedita redazione abruzzese del De arte illuminandi. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA MINIATURA, vol. 12, p. 117-122, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Il Memoriale di Francesco Bentaccordi",
        "titolo": "Le ricette di argomento tecnico-artistico",
        "csp": "fiorentino in Provenza. ROMA:Viella",
        "opera": "Brambilla F. - Hayez J. (a cura di). Il tesoro di un povero",
        "anno": "2016",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2016). Le ricette di argomento tecnico-artistico. In:",
        "Brambilla F. - Hayez J. (a cura di). Il tesoro di un povero. Il Memoriale di",
        "Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza. ROMA:Viella"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201cSegreti d\u2019arti diverse\u201d della Biblioteca Marciana di Venezia, Matteo da Terranova e fra\u2019 Vincenzo Pontano da Fondi: contributi sulla miniatura meridionale del Cinquecento",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 18, p. 146-159, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pasqualetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasqualetti C (2014). I \u201cSegreti d\u2019arti diverse\u201d della Biblioteca Marciana di",
        "Venezia, Matteo da Terranova e fra\u2019 Vincenzo Pontano da Fondi: contributi",
        "sulla miniatura meridionale del Cinquecento. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "MINIATURA, vol. 18, p. 146-159, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "\u00abNicola Olivieri della Pietranziera pinxit\u00bb. Ritorno a Campo di Giove",
        "ISBN": [
          "9788889568392"
        ],
        "csp": "L'Aquila:One Group, ISBN: 9788889568392",
        "opera": "Cristiana Pasqualetti. (a cura di): PASQUALETTI C, La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2014). \u00abNicola Olivieri della Pietranziera pinxit\u00bb. Ritorno",
        "a Campo di Giove. In: Cristiana Pasqualetti. (a cura di): PASQUALETTI C,",
        "La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV). p. 105-116,",
        "L'Aquila:One Group, ISBN: 9788889568392"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-277",
        "titolo": "Collemaggio, Celestino V e un affresco millenaristico",
        "ISBN": [
          "9788863157987"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863157987",
        "opera": "Cristiana Pasqualetti. (a cura di): Vittoria Camelliti Alessia Trivellone, Un Medioevo in lungo e in largo. Da Bisanzio all'Occidente (VI-XVI secolo). Studi per Valentino Pace. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2014). Collemaggio, Celestino V e un affresco",
        "millenaristico. In: Cristiana Pasqualetti. (a cura di): Vittoria Camelliti Alessia",
        "Trivellone, Un Medioevo in lungo e in largo. Da Bisanzio all'Occidente",
        "(VI-XVI secolo). Studi per Valentino Pace. p. 269-277,",
        "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 9788863157987"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "567-582",
        "titolo": "I Monumenti storici artistici della citt\u00e0 di Aquila e suoi contorni di Angelo Leosini. Verso un\u2019edizione commentata",
        "ISBN": [
          "9788822263254"
        ],
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822263254",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Howard Burns Mauro Mussolin, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2013). I Monumenti storici artistici della citt\u00e0 di Aquila e",
        "suoi contorni di Angelo Leosini. Verso un\u2019edizione commentata. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Howard Burns Mauro Mussolin, Architettura e identit\u00e0 locali. vol.",
        "II, p. 567-582, FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822263254"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "L'Aquila come Gerusalemme? Alle origini di una tradizione storiografica",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822262837",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Lucia Corrain Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2013). L'Aquila come Gerusalemme? Alle origini di una",
        "tradizione storiografica. In: AA.VV.. (a cura di): Lucia Corrain Francesco P.",
        "Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali. vol. I, p. 255-270,",
        "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abEgo Nardus magistri Sabini de Teramo\u00bb: sull'identit\u00e0 del 'Maestro di Beffi' e sulla formazione sulmonese di Nicola da Guardiagrele",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 139-140, p. 4-34, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasqualetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasqualetti C (2012). \u00abEgo Nardus magistri Sabini de Teramo\u00bb: sull'identit\u00e0",
        "del 'Maestro di Beffi' e sulla formazione sulmonese di Nicola da",
        "Guardiagrele. PROSPETTIVA, vol. 139-140, p. 4-34, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-82",
        "titolo": "Le illustrazioni di battaglia nel ms. 3061 della Biblioteca Comunale Augusta di Perugia: alle origini dell\u2019immagine della citt\u00e0 dell\u2019Aquila",
        "ISBN": [
          "9788883344916"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788883344916",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ABBAMONTE G. BARRETO J. D'URSO T. PERRICCIOLI SAGGESE A.SENATORE F., La battaglia nel Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALETTI C (2011). Le illustrazioni di battaglia nel ms. 3061 della",
        "Biblioteca Comunale Augusta di Perugia: alle origini dell\u2019immagine della",
        "citt\u00e0 dell\u2019Aquila. In: AA.VV.. (a cura di): ABBAMONTE G. BARRETO J.",
        "D'URSO T. PERRICCIOLI SAGGESE A.SENATORE F., La battaglia nel",
        "Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini. p. 69-82,",
        "Roma:Viella, ISBN: 9788883344916"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-CXVIII-1-277",
        "titolo": "Il Libellus ad faciendum colores dell'Archivio di Stato dell'Aquila. Origine, contesto e restituzione del \"De arte illuminandi\". vol. 43, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8450-422-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 978-88-8450-422-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALETTI C (2011). Il Libellus ad faciendum colores dell'Archivio di",
        "Stato dell'Aquila. Origine, contesto e restituzione del \"De arte illuminandi\".",
        "vol. 43, p. I-CXVIII-1-277, FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN:",
        "978-88-8450-422-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ascendenze emiliano-adriatiche nella pittura abruzzese dell'ultimo quarto del Trecento: nuovi affreschi di Antonio d'Atri nella chiesa di San Domenico all'Aquila",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 133, p. 46-68, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2009",
        "autori": "PASQUALETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALETTI C (2009). Ascendenze emiliano-adriatiche nella pittura",
        "abruzzese dell'ultimo quarto del Trecento: nuovi affreschi di Antonio d'Atri",
        "nella chiesa di San Domenico all'Aquila. PROSPETTIVA, vol. 133, p.",
        "46-68, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "12587",
    "nome": "PASQUALETTI Cristiana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA COLLANA \"CORPUS COELESTINIANUM\", SISMEL-EDIZIONI DEL GALLUZZO, FIRENZE, A CURA DI AGOSTINO PARAVICINI BAGLIANI",
        "periodo": "dal 04-11-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Teramo, Santuario della Madonna delle Grazie, 23 giugno 2007. Conferenza dal titolo: \"Il Salterio-Innario della Madonna delle Grazie\", in occasione della mostra \"Sulle tracce dell'Osservanza a Teramo. Pietro Alamanno e S. Giacomo della Marca\".",
        "periodo": "dal 23-06-2007 al 23-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale dal titolo \"Come nasce un manoscritto miniato? Scriptoria, tecniche, modelli e materiali\", Istituto di Storia dell'Arte Medievale e Moderna dell'Universit\u00e0 Cattolica - Biblioteca Ambrosiana - Societ\u00e0 di Storia della Miniatura.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alle giornate di studi: \"Il Molise dai Normanni agli Aragonesi: arte e archeologia\", Isernia, Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Facolt\u00e0 di scienze umane e sociali. Titolo della relazione: \"Riflessioni intorno a una societas artistica sulmonese del tardo Medioevo (con una novit\u00e0 sul Maestro di Beffi)\"",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"La battaglia nel Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini\", Napoli - Teggiano. Titolo della relazione: \"L\u2019assedio aquilano di Braccio da Montone (1423-1424) nelle illustrazioni del ms. 3061 della Biblioteca Comunale Augusta di Perugia\".",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della tavola rotonda \"L'Aquila, com'era? Il patrimonio storico-artistico fra memorie del passato e visioni del futuro\", L'Aquila, Universit\u00e0 degli Studi, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla giornata di studi \"L\u2019arte a L\u2019Aquila tra Medioevo e Rinascimento: un patrimonio da conoscere e da salvare\", a cura delle scuole di dottorato in storia dell\u2019arte delle Universit\u00e0 di Firenze e di Siena (Siena, Collegio S. Chiara). Titolo della relazione: \"Affreschi gotici all\u2019Aquila: le Storie di San Giovanni Battista nella chiesa di San Domenico\".",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Schola Dominici servitii. Cultura e spiritualit\u00e0 monastica tra Occidente e Oriente nel Millenario della Badia della SS.ma Trinit\u00e0 di Cava de\u2019 Tirreni (1011-2011)\", Abbazia di Cava dei Tirreni. Titolo della relazione: All\u2019incrocio dei monachesimi. L\u2019immagine dell\u2019anacoreta nell\u2019iconografia monastica del Sud Italia.",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 10-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Architettura e identit\u00e0 locali\", Bologna, Universit\u00e0 degli Studi. Titolo della relazione: \"L\u2019Aquila come Gerusalemme? Alle origini di una tradizione storiografica\".",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno di studi \"Tra Napoli e Firenze. Percorsi storico-artistici lungo l'Appennino centrale abruzzese (secc. XIII-XV)\", L'Aquila, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimento di Storia e Metodologie Comparate - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia-Castelvecchio Subequo. Con il patrocinio della Deputazione Abruzzese di Storia Patria. Con il sostegno della Fondazione Carispaq, Carispaq e Soprintendenza BSAE Abruzzo. Nell'ambito delle giornate di studi \"La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo\" (aprile-maggio 2012), a cura di Cristiana Pasqualetti.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno di studi \"Tra Napoli e Firenze. Percorsi storico-artistici lungo l'Appennino centrale abruzzese (secc. XIII-XV)\", L'Aquila, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimento di Storia e Metodologie Comparate - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia-Castelvecchio Subequo. Titolo della relazione: \"Ritorno a Campo di Giove\".",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza di presentazione del volume \"Verdiana da Castelfiorentino\", a cura di S. Nocentini (Firenze, Sismel, 2011). Firenze, Convento di San Marco, ciclo di presentazione di libri \"Santit\u00e0 e mistica femminile tra Medioevo ed et\u00e0 moderna\", a cura della Provincia romana di S. Caterina da Siena, Biblioteca Domenicana.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Architettura e identit\u00e0 locali\", Pisa, Scuola Normale Superiore. Titolo della relazione: \"I Monumenti storici artistici della citt\u00e0 dell\u2019Aquila e suoi contorni. Verso un\u2019edizione commentata\".",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Sources on Art Technology: Back to Basics\", 6th Symposium of the ICOM-CC Working Group Art Technological Source Research (Amsterdam, Rijksmuseum). Titolo della relazione: Artists\u2019 treatises and recipe books: on authors, readers and users.",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (su invito) a PANEL DISCUSSION: THE POSITION OF ART TECHNOLOGICAL SOURCE RESEARCH, Sources on Art Technology: Back to Basics, 6th Symposium of the ICOM-CC Working Group Art Technological Source Research (Amsterdam, Rijksmuseum).",
        "periodo": "dal 17-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Dopo la catastrofe. La storia dell\u2019arte e il futuro della citt\u00e0\", Firenze, Kunsthistorisches Institut in Florenz \u2013 Max-Planck-Institut. Titolo della relazione: \"Fare storia dell\u2019arte all\u2019Aquila prima e dopo il sisma\".",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Firenze, Kunsthistorisches Institut \u2013 Max-Planck-Institut \u2013 Direzione: Prof. G. Wolf. Conferenza-matin\u00e9e dal titolo \"L\u2019Aquila 'cita nuvella' fra Roma e Gerusalemme. Sul contesto dell\u2019incoronazione di Celestino V\"",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento di presentazione del volume di A. Improta \"Arma nostra sunt libri\" (Firenze, Nerbini, 2015). Napoli, Biblioteca Nazionale \"Vittorio Emanuele III\".",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Pittura del Trecento nelle Marche: approfondimenti e nuovi orizzonti di ricerca\", a cura di Bonita Cleri e Mauro Minardi, Urbino, Palazzo Albani. Titolo della relazione: \"Oltre il confine del Tronto: il Maestro di Offida in Abruzzo\"",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"Da Ludovico d'Angi\u00f2 a san Ludovico di Tolosa\", Dipartimento di Lettere e Beni Culturali Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Scuola Superiore di Studi Medievali e Francescani Pontificia Universit\u00e0 Antonianum. Titolo della relazione: \"Vita, culto e miracoli di san Ludovico di Tolosa negli affreschi della chiesa di San Francesco a Sulmona (sec. XIV)\"",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\": Dottorato di ricerca (con borsa di studio) in Discipline storiche dell'arte medievale, moderna e contemporanea, storia e critica delle arti figurative nell'Italia meridionale, XIII ciclo, conseguito il 15 aprile 2002",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di n. 1 assegno di ricerca dal titolo: \"Codici miniati in Basilicata e in Puglia\" - 12 mesi - Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 12-01-2004 al 12-01-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia della Deputazione di storia patria negli Abruzzi",
        "periodo": "dal 10-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio dell'Editoria Abruzzese Citt\u00e0 di Roccamorice 2015 Sezione Saggistica: 1\u00b0 premio per La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secoli XIII-XV), a cura di Cristiana Pasqualetti, L'Aquila, One Group, 2014",
        "periodo": "dal 02-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in ARCHEOLOGIA MEDIEVALE: STRUTTURE DELLA SOCIET\u00c0, INSEDIAMENTI E ORGANIZZAZIONE DEL TERRITORIO, ATTIVIT\u00c0 PRODUTTIVE - Cicli XXII-XXVIII",
        "periodo": "dal 16-02-2007 al 16-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Scholar in residence, Getty Research Institute, Los Angeles. Titolo del progetto di ricerca: \"Italian Recipe Books from the Late Middle Ages: The Transmission of Craftsmanship Among Manuscript Illuminators\".",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ospite scientifico (su invito) della Summerschool del Kunsthistorisches Institut in Florenz - Max-Planck-Institut (direzione: prof. G. Wolf): \"The Future of the Historical Center: A Challenge for Art History\".",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 15-09-2014"
      },
      {
        "content": "Katharine F. Pantzer Jr. Fellowship in Descriptive Bibliography. Houghton Library - Harvard College Library (Cambridge, Mass.). Titolo del progetto di ricerca: \"Calligraphers and Illuminators at the Papal Court in the Age of the Great Schism: the Calderini Pontifical (Houghton Library MS Typ 1)\".",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ospite scientifico (su invito) del Kunsthistorisches Institut in Florenz - Max-Planck-Institut - Direzione Prof. G. Wolf. Titolo del progetto di ricerca: \"Identit\u00e0 civica e miti di fondazione: Celestino V, Collemaggio e le origini 'gerosolimitane' dell\u2019Aquila\".",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 10-04-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, a.a. 2004/2005: titolare per affidamento dell\u2019insegnamento di \u201cStoria dell\u2019Arte Medioevale\u201d (L-ART/01), pari a un modulo di 25 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Scuola interuniversitaria campana per la specializzazione all\u2019insegnamento (S.I.C.S.I.) - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 di Napoli \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cLaboratorio di storia dell\u2019arte medievale\u201d \u2013 classe A061 (Storia dell\u2019Arte) \u2013 indirizzo Linguistico-Letterario (20 ore) \u2013 presso la sede della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (Santa Maria Capua Vetere).",
        "periodo": "dal 21-10-2002 al 06-11-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, a.a. 2002-2003: titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cStoria dell\u2019Arte Medievale\u201d (L-ART/01), corso di laurea in Lingue, Culture, e Letterature Moderne Europee, 60 ore.",
        "periodo": "dal 10-05-2003 al 04-03-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, a.a. 2003-2004: titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cStoria dell\u2019Arte Medievale\u201d (L-ART/01), 50 ore.",
        "periodo": "dal 26-02-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Titolare per affidamento dell'insegnamento di \u201cArte figurativa medievale\u201d (L-ART/01), pari a un modulo di 30 ore.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 25-02-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, a.a. 2004/2005: titolare per affidamento dell\u2019insegnamento di \u201cStoria dell\u2019Arte Medioevale\u201d (L-ART/01), pari a un modulo di 25 ore.",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Titolare per affidamento dell'insegnamento di \u201cStoria dell'architettura medievale\u201d (L-ART/01), pari a un modulo di 30 ore.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 25-01-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Professore aggregato dell'insegnamento di \u201cStoria dell'arte medievale\" (L-ART/01), corso di laurea in Lettere (ex d.m. 270), pari a un modulo di 30 ore, e di \"Storia dell'arte medievale M\" (L-ART/01), corso di laurea magistrale in Storia dell'arte e del teatro LM65&89 (ex d.m. 270), pari a un modulo di 30 ore.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della mostra \"Beautiful L'Aquila must never die / L'Aquila bella mai non po' perire\" (L'Aquila, luglio-agosto 2009)",
        "periodo": "dal 10-05-2009 al 07-07-2009"
      },
      {
        "content": "Curatela degli indici dei primi 100 numeri di \"Prospettiva. Rivista di Storia dell'arte antica e moderna\", Firenze: Centro Di. Vol. 143-144, 2011, 279 pp.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila \u2013 Dipartimento di Scienze Umane: Professore aggregato dell'insegnamento di \u201cStoria dell'arte medievale\" (L-ART/01), corso di laurea in Lettere - L-10 (ex d.m. 270), pari a un modulo di 30 ore (36 dall'a.a. 2013/2014), e di \"Storia dell'arte medievale M\" (L-ART/01), corso di laurea magistrale in Beni culturali - LM-89 (ex d.m. 270), pari a un modulo di 30 ore (36 dall'a.a. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2007-2009. Partecipazione al PRIN 2006 (coordinatore nazionale: prof. Claudio Pizzorusso) come membro dell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Aquila (resp.: prof. Michele Maccherini). Titolo del progetto: \"L\u2019Italia fuori d\u2019Italia. Scultori di area romana in Europa. XIV-XVII sec. Una banca dati informatizzata\".",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "2010-2102. Partecipazione al PRIN 2008 (coordinatore nazionale: prof. Francesco Paolo Di Teodoro), in qualit\u00e0 di membro dell\u2019unit\u00e0 di Chieti-Pescara (resp.: prof.ssa Lucia Bertolini). Titolo del progetto: Evocazione e verbalizzazione delle ascendenze. Antico e identit\u00e0 locale nelle fonti scritte (XIV-XVIII secolo) e nelle cerimonie pubbliche (architettura, scenografia, arti effimere, musica).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un progetto \u201cGiovani Ricercatori\u201d 1999, finanziato dal MURST. Titolo del progetto di ricerca: Un Messale atriano e alcuni problemi di pittura abruzzese di primo Quattrocento.",
        "periodo": "dal 24-01-2000 al 24-01-2001"
      }
    ]
  }
}