{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449"
        ],
        "titolo": "Un dipinto di Antonio da Faenza per Recanati e il frate \"prospettico\" Giovanni Antonio da Camerino. Osservazioni sulla fortuna dei maestri romagnoli nelle Marche del '500",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 13, p. 11-35, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coltrinari Francesca (2016). Un dipinto di Antonio da Faenza per Recanati e",
        "il frate \"prospettico\" Giovanni Antonio da Camerino. Osservazioni sulla",
        "fortuna dei maestri romagnoli nelle Marche del '500. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 13, p. 11-35, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-426",
        "titolo": "Loreto cantiere artistico internazionale nell'et\u00e0 della Controriforma. I committenti, gli artisti, il contesto. p",
        "ISBN": [
          "9788879708197"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879708197",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Coltrinari Francesca (2016). Loreto cantiere artistico internazionale nell'et\u00e0",
        "della Controriforma. I committenti, gli artisti, il contesto. p. 1-426,",
        "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879708197"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211"
        ],
        "titolo": "\"Quadri di Lorenzo Loto numero cinque\": documenti e ipotesi sulla dispersione dei dipinti dalla guardaroba della Santa Casa di Loreto",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 11, p. 541-588, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211",
        "anno": "2015",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coltrinari Francesca (2015). \"Quadri di Lorenzo Loto numero cinque\":",
        "documenti e ipotesi sulla dispersione dei dipinti dalla guardaroba della Santa",
        "Casa di Loreto. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 11, p. 541-588, ISSN:",
        "2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949"
        ],
        "titolo": "Ancona, 1534: new documents concerning Lorenzo Lotto and Giovanni del Coro",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 10, p. 913-944, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesca Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Coltrinari (2014). Ancona, 1534: new documents concerning",
        "Lorenzo Lotto and Giovanni del Coro. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 10, p.",
        "913-944, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712"
        ],
        "titolo": "Un dipinto sconosciuto di Vittore Crivelli: il \"San Sebastiano e devoti\" di Montegiorgio",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 8, p. 213-233, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Coltrinari (2013). Un dipinto sconosciuto di Vittore Crivelli: il \"San",
        "Sebastiano e devoti\" di Montegiorgio. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 8, p.",
        "213-233, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-162",
        "titolo": "Gli armadi della Sacrestia di San Luca, la bottega di Baccio d'Agnolo e la committenza del cardinale Bernardo Dovizi da Bibbiena a Loreto",
        "ISBN": [
          "9788876424809"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424809",
        "opera": "(a cura di): G. Donati V. E. Genovese a cura di, Le forme del legno. Intagli e tarsie fra Gotico e Rinascimento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2013). Gli armadi della Sacrestia di San Luca, la bottega di",
        "Baccio d'Agnolo e la committenza del cardinale Bernardo Dovizi da Bibbiena",
        "a Loreto. In: (a cura di): G. Donati V. E. Genovese a cura di, Le forme del",
        "legno. Intagli e tarsie fra Gotico e Rinascimento. p. 141-162, PISA:Edizioni",
        "della Normale, ISBN: 9788876424809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-59",
        "titolo": "La storia dell'arte a Fermo attraverso le collezioni della Pinacoteca civica: dal museo al territorio fra conservato e perduto",
        "ISBN": [
          "9788836625550"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836625550",
        "opera": "F. Coltrinari, P. Dragoni. Pinacoteca comunale di Fermo. Dipinti, arazzi, sculture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2012). La storia dell'arte a Fermo attraverso le collezioni della",
        "Pinacoteca civica: dal museo al territorio fra conservato e perduto. In: F.",
        "Coltrinari, P. Dragoni. Pinacoteca comunale di Fermo. Dipinti, arazzi,",
        "sculture. p. 23-59, Cinisello Balsamo:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836625550"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-72",
        "titolo": "Vittore e Carlo Crivelli. Due vite parallele",
        "ISBN": [
          "9788831710367"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831710367",
        "opera": "F. Coltrinari, A. Dlepriori. Vittore Crivelli da Venezia alle Marche. Maestri del Rinascimento nell'Appennino. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2011). Vittore e Carlo Crivelli. Due vite parallele. In: F.",
        "Coltrinari, A. Dlepriori. Vittore Crivelli da Venezia alle Marche. Maestri del",
        "Rinascimento nell'Appennino. p. 45-72, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831710367"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449"
        ],
        "titolo": "Un dipinto di Antonio da Faenza per Recanati e il frate \"prospettico\" Giovanni Antonio da Camerino. Osservazioni sulla fortuna dei maestri romagnoli nelle Marche del '500",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 13, p. 11-35, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coltrinari Francesca (2016). Un dipinto di Antonio da Faenza per Recanati",
        "e il frate \"prospettico\" Giovanni Antonio da Camerino. Osservazioni sulla",
        "fortuna dei maestri romagnoli nelle Marche del '500. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 13, p. 11-35, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1449"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-426",
        "titolo": "Loreto cantiere artistico internazionale nell'et\u00e0 della Controriforma. I committenti, gli artisti, il contesto. p",
        "ISBN": [
          "9788879708197"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879708197",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Coltrinari Francesca (2016). Loreto cantiere artistico internazionale nell'et\u00e0",
        "della Controriforma. I committenti, gli artisti, il contesto. p. 1-426,",
        "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879708197"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Coltrinari Francesca (2016). Artisti e committenti a Loreto (1538-1590).",
        "Nuovi documenti. p. 1-2248, Firenze:Edifir, ISBN: 9788879705851"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211"
        ],
        "titolo": "\"Quadri di Lorenzo Loto numero cinque\": documenti e ipotesi sulla dispersione dei dipinti dalla guardaroba della Santa Casa di Loreto",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 11, p. 541-588, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211",
        "anno": "2015",
        "autori": "Coltrinari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coltrinari Francesca (2015). \"Quadri di Lorenzo Loto numero cinque\":",
        "documenti e ipotesi sulla dispersione dei dipinti dalla guardaroba della",
        "Santa Casa di Loreto. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 11, p. 541-588,",
        "ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1211"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949"
        ],
        "titolo": "Ancona, 1534: new documents concerning Lorenzo Lotto and Giovanni del Coro",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 10, p. 913-944, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesca Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Coltrinari (2014). Ancona, 1534: new documents concerning",
        "Lorenzo Lotto and Giovanni del Coro. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 10,",
        "p. 913-944, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/949"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712"
        ],
        "titolo": "Un dipinto sconosciuto di Vittore Crivelli: il \"San Sebastiano e devoti\" di Montegiorgio",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 8, p. 213-233, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Coltrinari (2013). Un dipinto sconosciuto di Vittore Crivelli: il",
        "\"San Sebastiano e devoti\" di Montegiorgio. IL CAPITALE CULTURALE, vol.",
        "8, p. 213-233, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/712"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-162",
        "titolo": "Gli armadi della Sacrestia di San Luca, la bottega di Baccio d'Agnolo e la committenza del cardinale Bernardo Dovizi da Bibbiena a Loreto",
        "ISBN": [
          "9788876424809"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424809",
        "opera": "(a cura di): G. Donati V. E. Genovese a cura di, Le forme del legno. Intagli e tarsie fra Gotico e Rinascimento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2013). Gli armadi della Sacrestia di San Luca, la bottega di",
        "Baccio d'Agnolo e la committenza del cardinale Bernardo Dovizi da",
        "Bibbiena a Loreto. In: (a cura di): G. Donati V. E. Genovese a cura di, Le",
        "forme del legno. Intagli e tarsie fra Gotico e Rinascimento. p. 141-162,",
        "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-59",
        "titolo": "La storia dell'arte a Fermo attraverso le collezioni della Pinacoteca civica: dal museo al territorio fra conservato e perduto",
        "ISBN": [
          "9788836625550"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836625550",
        "opera": "F. Coltrinari, P. Dragoni. Pinacoteca comunale di Fermo. Dipinti, arazzi, sculture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2012). La storia dell'arte a Fermo attraverso le collezioni della",
        "Pinacoteca civica: dal museo al territorio fra conservato e perduto. In: F.",
        "Coltrinari, P. Dragoni. Pinacoteca comunale di Fermo. Dipinti, arazzi,",
        "sculture. p. 23-59, Cinisello Balsamo:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836625550"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-72",
        "titolo": "Vittore e Carlo Crivelli. Due vite parallele",
        "ISBN": [
          "9788831710367"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831710367",
        "opera": "F. Coltrinari, A. Dlepriori. Vittore Crivelli da Venezia alle Marche. Maestri del Rinascimento nell'Appennino. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Coltrinari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Coltrinari (2011). Vittore e Carlo Crivelli. Due vite parallele. In: F.",
        "Coltrinari, A. Dlepriori. Vittore Crivelli da Venezia alle Marche. Maestri del",
        "Rinascimento nell'Appennino. p. 45-72, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831710367"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PARAGONE",
        "ISSN": [
          "1120-4737"
        ],
        "journal": "ARTE",
        "csp": "vol. 92/93, p. 58-86, ISSN: 1120-4737",
        "anno": "1429",
        "autori": "F. COLTRINARI (2010). Un\u2019ancona di Bartolomeo di Tommaso e Domenico di Paolo per San Francesco ad Ascoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. COLTRINARI (2010). Un\u2019ancona di Bartolomeo di Tommaso e",
        "Domenico di Paolo per San Francesco ad Ascoli (1429). PARAGONE.",
        "ARTE, vol. 92/93, p. 58-86, ISSN: 1120-4737"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "16576",
    "nome": "COLTRINARI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di redazione e responsabile della sezione storico-artistica della rivista \"Il Capitale culturale. Studies on the value of cultural heritage\" (ISSN 2039-2362). La rivista dal 2013 \u00e8 inserita in fascia A Anvur per il settore 10B1, Storia dell'arte",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Economia vs cultura?\", Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo, eum, edizioni universit\u00e0 di Macerata, direttore prof. Massimo Montella. La collana pubblica studi dedicati alla valorizzazione del patrimonio culturale e ai musei, promuovendo ricerche interdisciplinari su questi argomenti",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di redazione della rivista \"Il Capitale culturale. Studies on the value of cultural heritage\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno di Studi \"Matteo da Gualdo. Rinascimento eccentrico fra Umbria e Marche\", (Gualdo Tadino, Musei civici), a cura di E. Bairati, P. Dragoni. Relazione dal titolo: Paolino da Ascoli e la sua bottega fra Umbria e Marche. Nuovi documenti e acquisizioni",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Studi \"Giovani studiosi a confronto: ricerche inedite di storia dell\u2019arte dal XV al XX secolo\", a cura di A. Fiabane, (Roma, biblioteca Angelo Gnemmi, Seminario filosofico internazionale, Sant'Andrea della Valle), relazione dal titolo: Circolazione di artisti, trasmissione di modelli e tradizioni di bottega nel Quattrocento. Ricerche documentarie sul territorio marchigiano",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Il comune di Ripatransone dalla sua organizzazione in comunantia alla sua definitiva sottomissione allo Stato della Chiesa\", a cura di G. Avarucci (Ripatransone, palazzo comunale), relazione dal titolo: Apollonio da Ripatransone, Tommaso di Antonio da Firenze e la tradizione lignaria ascolana del Quattrocento. Cori e intagli fra Perugia, Assisi e le Marche",
        "periodo": "dal 10-12-2005 al 11-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio su \"L\u2019Abbazia di Sant\u2019Elena nella valle dell\u2019Esino\", a cura di M. Paraventi (Serra San Quirico (AN), Abbazia di San'Elena), relazione dal titolo: I dipinti, gli abati commendatari e le trasformazioni della chiesa di Sant\u2019Elena in epoca post tridentina",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \"Riflessioni sul Rinascimento scolpito. Arti del legno nel rinascimento marchigiano e umbro\", a cura di R. Casciaro (Camerino, palazzo ducale), relazione dal titolo: Precisazioni documentarie sui cori di Domenico Indivini nella Basilica Superiore di San Francesco e di Giovanni di Piergiacomo da Sanseverino in San Rufino ad Assisi",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 28-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studi \"Lorenzo Lotto per una geografia dell\u2019anima\" (Recanati, Jesi, Monte S. Giusto, Cingoli, Mogliano, Ancona, Loreto), relazione dal titolo: Ipotesi per la presenza di Lorenzo Lotto nelle Marche prima del polittico di San Domenico: Recanati, la sua fiera, la circolazione di dipinti e oggetti d\u2019arte via mare",
        "periodo": "dal 14-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Icone urbane, La rappresentazione della citt\u00e0 come forma retorica tra Medioevo e Controriforma\", Universit\u00e0 di Macerata, a cura di G. A. Vergani e G. Mangani, relazione dal titolo: Immagini di citt\u00e0 nella pittura marchigiana fra Macerata, Ascoli e Fermo. Indagine conoscitiva e primi bilanci",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XLIV Convegno \"Congregazioni ed Ordini religiosi nella Marca dal Concilio di Trento alle soppressioni napoleoniche\" organizzato dal Centro Studi Storici Maceratesi (Abbazia di Fiastra, Tolentino), relazione dal titolo: Architettura, arte e committenza nel complesso di San Filippo a Fermo",
        "periodo": "dal 22-11-2008 al 23-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale di Studi \"La Marca al tempo di Alberico Gentili: religione, politica, cultura\", organizzato dal Centro di Studi Gentiliani di San Ginesio (MC); relazione dal titolo: La pittura nella Marca al tempo di Alberico Gentili",
        "periodo": "dal 13-06-2009 al 14-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Intagli e tarsie tra Gotico e Rinascimento\" (Pisa, Scuola Normale Superiore) relazione dal titolo: Le tarsie delle sagrestie di Loreto. Una rilettura",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Icom Marche \"Ad ogni costo!.... le istituzioni culturali nelle Marche post unitarie\" (Urbino, palazzo ducale, 11 aprile 2011) relazione dal titolo: La Pinacoteca civica di Fermo",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno della 38a Tornata degli Studi Storici dell\u2019Arte Medica e della Scienza \"La formazione del medico in et\u00e0 moderna (secoli XVI-XVIII)\", Fermo, palazzo dei Priori, relazione dal titolo: Romolo Spezioli (1642-1723) medico, collezionista e committente d\u2019arte fra Roma e Fermo",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 22-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studi nell'ambito del Dottorato di Ricerca in \"Arti, storia e territorio dell'Italia nei rapporti con l'Europa e i paesi del Mediterraneo\", a cura di R. Casciaro, M. Rossi, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, relazione dal titolo: Persistenze medievali nell'intaglio ligneo adriatico del '400: il caso dell'intagliatore Giovanni Schiavo fra Marche e Umbria",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nella giornata di studi \"La ritrattistica di Lorenzo Lotto in area adriatica. Esempi e vicende\", a cura di D. Frapiccini, V. Punzi, Loreto, Museo Antico Tesoro della Santa Casa, relazione dal titolo: L'ultimo committente: Lorenzo Lotto per Gaspare de Dotti a Loreto",
        "periodo": "dal 22-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi \"Le Marche centro-meridionali fino al sec. XVIII. Nuove ricerche\", 49\u00b0 convegno del centro di studi storici Maceratesi, Abbadia di Fiastra, Tolentino, relazione dal titolo: Per la pittura nelle Marche nella seconda met\u00e0 del '500: nuove ricerche e acquisizioni su Gaspare Gasparini da Macerata",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al workshop internazionale \"Visualizing Nationhood: The Schiavoni/Illyrian Confraternities and Colleges in Italy and the Artistic Exchanges with South East Europe (15th - 18th c.)\", Roma, Biblioteca Hertziana, Max Planck Institute for Art History, dal titolo: The Schiavoni and the Marche",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno per il 5\u00b0 anno della rivista \u00abIl Capitale culturale. Studies on the Value of cultural Heritage\u00bb dal titolo: \"La valorizzazione dell'eredit\u00e0 culturale in Italia\", Macerata, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al 62nd Annual Meeting of the Renaissance Society of America (RSA), Boston ( 31 marzo - 2 aprile 2016), panel dal titolo: Cultural Identity and Schiavoni/Illyrian Colleges and Confraternities II: Bologna and the Marche, relazione dal titolo:Loreto \"Illyrian shrine\": Artistic heritage of the Illyrian Confraternities and College in Loreto and Recanati",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dei comitati organizzatore e scientifico del convegno \"La Galleria di palazzo Buonaccorsi a Macerata: nuove letture e prospettive di ricerca per il Settecento europeo\" (Macerata, 22-23 giugno 2017), Universit\u00e0 di Macerata e SISCA (Societ\u00e0 italiana per la Storia e la Critica d'Arte\"",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \"La percezione e comunicazione del patrimonio nel contesto multiculturale\", convegno finale del progetto di Ateneo Cross-ship (Cross-cultural Doors. The perception and communication of cultural heritage for audience development and rights of citizenship in Europe)",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"La percezione e comunicazione del patrimonio nel contesto multiculturale\" (Macerata, 4-6 maggio 2016) dal titolo: La comunicazione del patrimonio storico-artistico nei musei: un'indagine in alcune pinacoteche civiche delle Marche",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno della Sixteenth Century Society (Bruges, 18-20 agosto 2016), panel dal titolo: Devotion and Identity. Iconography of Foreign Communities in Early Modern Italy, relazione dal titolo: The Schiavoni at Loreto. From Foreigners to allies against the Turks",
        "periodo": "dal 18-08-2016 al 20-08-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del workshop internazionale \"Enhancing sustainable tourism in Adriatic-ionian Region through co-creation. The role of Universities and public-private partnership\", Macerata, Universit\u00e0 di Macerata, 15-16 settembre 2016 e chair della session \"Cultural and tourism destination management and promotion\" (15 settembre 2016); il convegno si colloca nell'ambito dell'attivit\u00e0 di coordinamento della ricerca nella Macroregione adriatico-ionica per l'Universit\u00e0 di Macerata e fra i temi ha affrontato anche il ruolo del patrimonio storico artistico in rapporto al turismo sostenibile e alla valorizzazione",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio per dottorato di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di lettere e filosofia, XV ciclo, con una ricerca dal titolo: Tolentino nel Rinascimento. Indagini su produzione artistica e dinamica delle botteghe di intaglio, pittura e oreficeria in un centro delle Marche fra Quattrocento e Cinquecento. Ha conseguito il titolo nel gennaio 2004",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di riqualificazione dell'offerta turistica dell'area della comunit\u00e0 Montana Esino-Frasassi, finanziatore: Cassa di Risparmio di Fabriano e Cupramontana, promotore: comunit\u00e0 Montana Esino-Frasassi, coordinatore prof. Massimo Montella. Nello specifico ha effettuato una ricognizione e analisi dello situazione conservativa, espositiva e gestionale dei musei dell'area (Fabriano. Sassoferrato, Arcevia, Matelica, Cerreto d'Esi, Genga, Castelleone di Suasa, Serra San Quirico, Cupramontana, Castelplanio, Monteroberto, Mergo, Rosara, Morro d'Alba)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio post dottorato dell'Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Lettere, per un progetto di ricerca dal titolo: \"Ricerche sull'arte del Rinascimento nelle Marche. Artisti e committenti a Recanati\"",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio della Regione Marche in qualit\u00e0 di \"Tecnico storico dell'arte dei musei e del patrimonio culturale\" dopo il corso di Alta formazione \"I musei degli enti locali verso gli standard di qualit\u00e0\" per dieci mesi di work experience presso il Sistema Museale della Provincia di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di assegno di collaborazione ad attivit\u00e0 di Ricerca presso l'Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Scienze Storiche, documentarie e artistiche del territorio, per il progetto dal titolo: Le tecniche della pittura e della miniatura nei secoli XIV e XV nelle Marche, annesso alla cattedra di storia dell'arte moderna",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro del Centro di eccellenza dedicato allo studio, alla ricerca, alla documentazione e alla didattica in presenza e a distanza sul manegement degli istituti museali, Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di beni culturali, per la ricognizione dei musei della Regione e l'elaborazione del progetto pilota \"Strategie di ottimizzazione del valore nei musei locali\". Ente affidatario: Regione Marche (DGR n. 1334 del 17/11/2006)",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro delle Universit\u00e0 di Macerata e Camerino per la redazione del Piano pluriennale di sviluppo della Provincia di Macerata; nello specifico ha fatto parte del gruppo di studio relativo ai beni culturali, musei e turismo. Ente affidatario: Provincia di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro dell'Universit\u00e0 di Macerata per la progettazione del Portale dei musei della Regione Marche per la valorizzazione del sistema museale regionale. Ente affidatario: Regione Marche",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico in collaborazione con Patrizia Dragoni dell'Universit\u00e0 di Macerata della catalogazione delle opere d'arte della Pinacoteca civica di Fermo. Enti affidatari: Comune di Fermo e Fondazione Cassa di Risparmio di Fermo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico in collaborazione con Patrizia Dragoni dell'Universit\u00e0 di Macerata della catalogazione delle opere d'arte della Pinacoteca civica di Massa Fermana. Enti affidatari: Comune di Massa Fermana e Fondazione Cassa di Risparmio di Fermo",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro dell'Universit\u00e0 di Macerata responsabile del laboratorio CULT nell'ambito del progetto \"I Cammini Lauretani\", finanziato dalla Regione Marche con il bando del Distretto Culturale Evoluto (DGR n. 1426 del 14/10/2013). Partner: Comune di Loreto (capofila), Associazione Via Lauretana (composta dai 25 Comuni nei quali ricade la Via Lauretana), Camera di Commercio di Macerata, Camera di Commercio di Ancona, Fondazione Vaticano II, Fondazione CariMa, Fondazione CariLoreto, Associazioni imprenditoriali della provincia di Macerata e Ancona. Il laboratorio aveva per titolo \"Connettere e valorizzare le risorse della via Lauretana. Laboratorio di valorizzazione integrata delle risorse culturali e turistiche: dai musei al territorio\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Salimbeni per la storia e la critica d'arte, 2004, menzione speciale al volume \"Tolentino. Crocevia di artisti alla met\u00e0 del Quattrocento\", Ascoli Piceno, La Musa.",
        "periodo": "dal 02-11-2004 al 02-11-2004"
      },
      {
        "content": "Membro della Cunsta, Consulta Universitaria Nazionale per la Storia dell'Arte",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di scrittura femminile \"Il Paese delle donne\" 2013, sezione arti visive, per il catalogo della mostra \"Violetta, Carmen, Mim\u00ec. Percorsi al femminile dallo Sferisterio ai Musei civici di Macerata\" (Macerata, Musei civici di Palazzo Buonaccorsi, 14 luglio- 30 settembre 2012), catalogo Macerata, Quodlibet",
        "periodo": "dal 31-12-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Sisca, Societ\u00e0 italiana di Storia della Critica d'arte",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Renaissance Society of America (RSA)",
        "periodo": "dal 29-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Sixteenth Century Society and Conference",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare degli insegnamenti di storia dell'arte moderna, storia e storiografia dell'arte moderna, storia della miniatura, storia dell'arte nelle Marche nei corsi di laurea triennali in conservazione e gestione dei beni culturali, lettere, lingue e magistrale in Management dei beni culturali dell'Universit\u00e0 di Macerata, Facolt\u00e0 di Beni culturali e Lettere, poi Dipartimenti di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo e studi umanistici. Relatore di numerose tesi di laurea triennali e magistrali.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente storico dell'arte per il progetto di riallestimento dei Musei civici di Fermo dello studio di architetti \"Progetto Zenone\" di San Benedetto del Tronto, in risposta al bando competitivo del Comune di Fermo, risultato alla fine quarto su 31 concorrenti. Ha curato lo studio delle collezioni e elaborato le soluzioni espositive e didattiche",
        "periodo": "dal 07-01-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato per le Celebrazioni del 450\u00b0 anniversario della morte di Lorenzo Lotto, promosso dal Comune di Jesi e dalla Regione Marche",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della mostra \"Rinascimento scolpito. Maestri del legno tra Marche e Umbria\" (Camerino, convento di San Domenico, 5 maggio - 5 novembre 2006) a cura di Raffaele Casciaro, catalogo Silvana editoriale",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 05-11-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della mostra \"Jacopo della Quercia ospite a Ripatransone. Tracce di scultura toscana tra Emilia e Marche\" (Ripatransone, Museo vescovile, 28 giugno - 14 settembre 2008), a cura di Raffaele Casciaro, Catalogo Nardini, Firenze",
        "periodo": "dal 28-06-2008 al 14-09-2008"
      },
      {
        "content": "Curatrice insieme ad Alessandro Delpriori della mostra \"Vittore Crivelli da Venezia alle Marche. Maestri del Rinascimento nell'Appennino\" (Sarnano, maggio-novembre 2011), catalogo Marsilio, Venezia",
        "periodo": "dal 21-05-2011 al 06-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della Scuola di Specializzazione in beni storico-artistici, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell'arte, territorio e didattica presso il Tirocinio Formativo Attivo (TFA) dell'Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Studi umanistici, classe di concorso A061, Storia dell'arte (25 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Curatrice della mostra \"Violetta, Carmen, Mim\u00ec. Percorsi al femminile dallo Sferisterio ai Musei civici di Macerata\" (Macerata, Musei civici di palazzo Buonaccorsi, 14 luglio- 30 settembre 2012), catalogo Quodlibet, Macerata",
        "periodo": "dal 14-07-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Metodologie dell'indagine storiografica e documentaria al master in Analisi, conservazione e valorizzazione dell'Architettura storica, Ancona, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Delegata rettorale e coordinatrice del polo di ricerca \"Cultural heritage including Multilingualism issues\" (Patrimonio culturale e multilinguismo) dell'Universit\u00e0 di Macerata, struttura destinata alla promozione e al coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca dell'ateneo nell'ambito dei topics del programma europeo Horizon 2020",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente di ateneo per la ricerca nel settore \"Turismo sostenibile e beni culturali\" della Macroregione Adriatico ionica e di Uniadrion (rete delle Universit\u00e0 della Macroregione Adriatico-ionica) per l'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro dell'Universit\u00e0 di Macerata per la Strategia delle Aree interne dell'Alto Maceratese, promossa dalla Regione Marche, in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Camerino; si occupa nello specifico della definizione di un progetto per la rivitalizzazione dell'area montana della provincia di Macerata a partire dalla valorizzazione del patrimonio storico-artistico nell'ambito del settore sviluppo sostenibile",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente per il riallestimento delle collezioni artistiche del comune di Monte San Giusto (MC)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro di ateneo per la costituzione del museo dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Erasmus teaching, Universit\u00e0 di Zagabria, Faculty of Humanities and Social Sciences [Filozofski fakultet], Dipartimento di Storia dell'arte; ciclo di lezione sulla cultura adriatica e l'arte nella Santa Casa di Loreto",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 22-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di unit\u00e0 locale del progetto PRIN del Miur dal titolo: \"Il patrimonio culturale per lo sviluppo sostenibile e l'inclusione sociale\", coordinatore nazionale prof.ssa Rosanna Cioffi, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", partner: Universit\u00e0 di Macerata, Lecce, Padova, Udine, Viterbo. Non finanziato",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di unit\u00e0 locale per l'Universit\u00e0 di Macerata del progetto FIRB, programma Futuro in ricerca del MIUR con un progetto dal titolo: \"Una storia dell'arte gender oriented: indagine degli scritti femminili sulle arti figurative e delle occasioni di partecipazione del soggetto donna alla condivisione del capitale simbolico\", coordinatore nazionale dott.ssa Chiara Marin, Universit\u00e0 di Padova; partner. Universit\u00e0 di Trento, Trieste, Roma \"La Sapienza\". Progetto ammesso alla selezione finale, ma non finanziato",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di unit\u00e0 locale del progetto europeo \u201cThe European Pilgrimage Ways: Protection, delimitation and governance of an European cultural heritage\u201d, promotore, University of Tr\u00e1s-os-Montes and Alto Douro, Portugal, partner: University of Santiago de Compostela, University of Macerata, Centre for Euroregional Studies of Galicia-North Portugal, Spain, European Institute of Identities Swansea University, linea di finanziamento europeo JHEP (Joint Heritage European Programme); non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale \u201cPatrimonio Culturale e cittadinanza/ Patrimonio cultural y ciudadan\u00eda Italia/Argentina\", finanziato dal CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l\u2019Argentina). Partner: Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 per stranieri di Siena, Instituto Superior del Profesorado J.V. Gonz\u00e1lez, Univesidad Nacional de La Plata, Universidad Nacional de Quilmes, Universidad de El Salvador, Universitat Cat\u00f3lica Argentina, Universidad de Buenos Aires",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"CROSS-SHIP. Cross-cultural Doors. The perception and communication of cultural heritage for audience development and rights of citizenship in Europe\", finanziato dall'Universit\u00e0 di Macerata, dietro bando competitivo valutato da peer-reviewers esteri. Partner: Universit\u00e0 di Macerata, Centro dell'emigrazione russa A. Solgenitzin, Mosca; Museo della Scuola, Lubjana; Ceince, Valladolid",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di unit\u00e0 locale del progetto internazionale \"Visualizing Nationhood: the Schiavoni/Illyrian Confraternities and Colleges in Italy and the Artistic Exchange with South East Europe (15th - 18th c.)\", finanziato dalla Croatian Science Foundation, partner: Universit\u00e0 di Zagabria, Universit\u00e0 di Macerata e Biblioteca Hertziana, Max Plank Institute, Roma",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di unit\u00e0 locale nel progetto PRIN \"Il mestiere dell'artista nell'Italia moderna. Abitazioni, botteghe, strumenti di lavoro, gestione dell'attivit\u00e0 e delle collezioni\", coordinatore prof.ssa Raffaella Morselli, Universit\u00e0 di Teramo, partner: Universit\u00e0 di Macerata, Bologna, Udine, Salerno, Modena e Reggio Emilia, Urbino (non finanziato)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Islamic Legacy: Narratives East, West, South, North of the Mediterranean (1400-1750)\" nell'ambito del framework europeo COST (European Cooperation in Science and Thecnology), coordinatore prof. Antonio Urqu\u00edzar Herrera, Departamento de Historia del Arte, Facultad de Geograf\u00eda e Historia, Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED), Madrid (Espa\u00f1a)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"CROSS-SHIP. Cross-cultural Doors. The perception and communication of cultural heritage for audience development and rights of citizenship in Europe\", finanziato dall'Universit\u00e0 di Macerata, dietro bando competitivo valutato da peer-reviewers esteri. Ha coinvolto oltre 30 studiosi italiani ed esteri che hanno indagato le forme e i modi della comunicazione nei musei e nella letteratura specialistica (di viaggio, testi scolastici, cataloghi di musei e mostre) elaborando proposte per una comunicazione pi\u00f9 inclusiva e multiculturale.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile di unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Visualizing Nationhood: the Schiavoni/Illyrian Confraternities and Colleges in Italy and the Artistic Exchange with South East Europe (15th - 18th c.)\", diretto dalla prof.ssa Jasenka Gudelj, dell'Universit\u00e0 di Zagabria, finanziato dalla Croatian Science Foundation; partner: University of Zagreb, University of Macerata, Biblioteca Hetziana, Max Pank Institute di Roma. Il progetto si prefigge di studiare la storia e la produzione artistica delle comunit\u00e0 di immigrati schiavoni in Italia e le relazioni da essi intessute in area adriatica fra '400 e '700. L'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Macerata si occupa delle Marche, regione particolarmente ricca per la folta presenza di immigrati organizzati in confraternite nazionali in possesso di chiese, oratori e altari, nonch\u00e9 per la presenza del santuario di Loreto e del collegio Illirico, snodi della devozione delle popolazioni della costa orientale dell'Adriatico.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}