{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-43",
        "titolo": "Stefano Tumidei e la miniatura. Frammenti sparsi",
        "ISBN": [
          "978-88-940471-3-4"
        ],
        "csp": "Venezia - Bologna:Fondazione Giorgio Cini - Fondazione Zeri, ISBN: 978-88-940471-3-4",
        "opera": "(a cura di): Andrea Bacchi;Luca Massimo Barbero, Studi in onore di Stefano Tumidei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lollini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lollini Fabrizio (2016). Stefano Tumidei e la miniatura. Frammenti sparsi.",
        "In: (a cura di): Andrea Bacchi;Luca Massimo Barbero, Studi in onore di",
        "Stefano Tumidei. p. 36-43, Venezia - Bologna:Fondazione Giorgio Cini -",
        "Fondazione Zeri, ISBN: 978-88-940471-3-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Lo sguardo sul cibo. Natura e artificio nel rapporto tra arte e alimentazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9826-093-5"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Engramma, ISBN: 978-88-9826-093-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lollini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lollini Fabrizio (2016). Lo sguardo sul cibo. Natura e artificio nel rapporto",
        "tra arte e alimentazione. p. 1-224, Venezia:Edizioni Engramma, ISBN:",
        "978-88-9826-093-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un 'pastiche' malatestiano di inizio Novecento",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. XCVIII - serie VII, p. 105-112, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Lollini (2014). Un 'pastiche' malatestiano di inizio Novecento.",
        "BOLLETTINO D'ARTE, vol. XCVIII - serie VII, p. 105-112, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Il lauro, lo scettro e il globo. Catalizzatori visivi del potere imperiale dalla tradizione classica al Medioevo (e oltre). Appunti",
        "ISBN": [
          "9788873959199"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959199, Bologna, Reale Collegio di Spagna, 13 e 14 maggio 2013",
        "opera": "(a cura di): Sandro De Maria, Manuel P [...] e le Hispaniae da Traiano a Carlo V. Classicismo e potere nell'arte spagnola. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). Il lauro, lo scettro e il globo. Catalizzatori visivi del",
        "potere imperiale dalla tradizione classica al Medioevo (e oltre). Appunti. In:",
        "(a cura di): Sandro De Maria, Manuel P [...] e le Hispaniae da Traiano a",
        "Carlo V. Classicismo e potere nell'arte spagnola. p. 215-228,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959199, Bologna,",
        "Reale Collegio di Spagna, 13 e 14 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Rabelais e Poitiers",
        "titolo": "La 'premi\u00e8re oeuvre' comme preuve d'assimilation de nouveaut\u00e9s artistiques",
        "csp": "Universit\u00e9, 6 e 7 dicembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Vincent Cotro, V\u00e9ronique Meyer e Marie-Luce Pujalte-Fraysse, La premi\u00e8re oeuvre. Arts et musique XVe-XXIe si\u00e8cles. ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 77-84, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532779, ISSN: 1272-1603, Tours, Universit\u00e9 F",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). La 'premi\u00e8re oeuvre' comme preuve d'assimilation",
        "de nouveaut\u00e9s artistiques. In: (a cura di): Vincent Cotro, V\u00e9ronique Meyer e",
        "Marie-Luce Pujalte-Fraysse, La premi\u00e8re oeuvre. Arts et musique",
        "XVe-XXIe si\u00e8cles. ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 77-84, Rennes:Presses",
        "universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532779, ISSN: 1272-1603, Tours,",
        "Universit\u00e9 F. Rabelais e Poitiers, Universit\u00e9, 6 e 7 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-102",
        "titolo": "I testi liturgici reggiani: le miniature",
        "ISBN": [
          "9788855532723"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532723, Reggio Emilia, 13 e 14 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): Cesarino Ruini, 'Vere dignum'. Liturgia, musica, apparati. ECCLESIA REGIENSIS, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). I testi liturgici reggiani: le miniature. In: (a cura di):",
        "Cesarino Ruini, 'Vere dignum'. Liturgia, musica, apparati. ECCLESIA",
        "REGIENSIS, p. 95-102, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532723, Reggio",
        "Emilia, 13 e 14 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "302-309",
        "titolo": "Ancora sui Corali del Duomo di Ferrara",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "MILANO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "(a cura di): F. TONIOLO, G. TOSCANO, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Lollini (2012). Ancora sui Corali del Duomo di Ferrara. In: (a cura di): F.",
        "TONIOLO, G. TOSCANO, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore",
        "di Giordana Mariani Canova. p. 302-309, MILANO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-41",
        "titolo": "Esercizi di iconologia. QUADERNI DI ENGRAMMA, p",
        "ISBN": [
          "9788898260010"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Associazione Culturale Engramma, ISBN: 9788898260010, ISSN: 2281-9045",
        "ISSN": [
          "2281-9045"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Lollini (2012). Esercizi di iconologia. QUADERNI DI ENGRAMMA, p.",
        "1-41, VENEZIA:Associazione Culturale Engramma, ISBN: 9788898260010,",
        "ISSN: 2281-9045"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codici miniati dell'Archiginnasio di Bologna: quattro casi",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 7-8, p. 207-215, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Lollini (2011). Codici miniati dell'Archiginnasio di Bologna: quattro casi.",
        "ARTE A BOLOGNA, vol. 7-8, p. 207-215, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-201",
        "titolo": "Considerazioni sulle croci dipinte nella pittura italiana del Duecento",
        "ISBN": [
          "9789735967277"
        ],
        "csp": "BUCAREST:Paideia, ISBN: 9789735967277",
        "opera": "(a cura di): E. RENHARDT, C. BOGDAN, P. CHITULESCU, I. STANCULESCU, In honorem Catalina Velculescu. La aniversara. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. LOLLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. LOLLINI (2011). Considerazioni sulle croci dipinte nella pittura italiana",
        "del Duecento. In: (a cura di): E. RENHARDT, C. BOGDAN, P.",
        "CHITULESCU, I. STANCULESCU, In honorem Catalina Velculescu. La",
        "aniversara. p. 193-201, BUCAREST:Paideia, ISBN: 9789735967277"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-126",
        "titolo": "Manoscritti miniati bolognersi di iconografia o committenza assistenziale",
        "ISBN": [
          "9788831711654"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831711654, Bologna, 7 e 8 maggio 2009",
        "opera": "(a cura di): M. Carboni, M.G. Muzzarelli, L'iconografia della solidariet\u00e0. La mediazione delle immagini (secoli XIII-XVIII). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Lollini (2011). Manoscritti miniati bolognersi di iconografia o committenza",
        "assistenziale. In: (a cura di): M. Carboni, M.G. Muzzarelli, L'iconografia",
        "della solidariet\u00e0. La mediazione delle immagini (secoli XIII-XVIII). p.",
        "107-126, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831711654, Bologna, 7 e 8 maggio",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IMOLA (BO):BIM - Biblioteca Comunale di Imola",
        "titolo": "Miniature nella Biblioteca Comunale di Imola",
        "ISBN": [
          "8890219718"
        ],
        "csp": "ISBN: 8890219718",
        "anno": "2006",
        "autori": "FABRIZIO LOLLINI, A CURA DI MARINA BARUZZI E SILVIA MIRRI CON SCHEDE DI MARIANNE BESSEYRE E MAURO PERANI, FOTOGRAFIE DI GABRIELE ANGELINI)"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FABRIZIO LOLLINI, A CURA DI MARINA BARUZZI E SILVIA MIRRI CON",
        "SCHEDE DI MARIANNE BESSEYRE E MAURO PERANI, FOTOGRAFIE",
        "DI GABRIELE ANGELINI) (2006). Miniature nella Biblioteca Comunale di",
        "Imola. IMOLA (BO):BIM - Biblioteca Comunale di Imola, ISBN: 8890219718"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Lo sguardo sul cibo. Natura e artificio nel rapporto tra arte e alimentazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9826-093-5"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Engramma, ISBN: 978-88-9826-093-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lollini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lollini Fabrizio (2016). Lo sguardo sul cibo. Natura e artificio nel rapporto",
        "tra arte e alimentazione. p. 1-224, Venezia:Edizioni Engramma, ISBN:",
        "978-88-9826-093-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un 'pastiche' malatestiano di inizio Novecento",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. XCVIII - serie VII, p. 105-112, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Lollini (2014). Un 'pastiche' malatestiano di inizio Novecento.",
        "BOLLETTINO D'ARTE, vol. XCVIII - serie VII, p. 105-112, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Rabelais e Poitiers",
        "titolo": "La 'premi\u00e8re oeuvre' comme preuve d'assimilation de nouveaut\u00e9s artistiques",
        "csp": "Universit\u00e9, 6 e 7 dicembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Vincent Cotro, V\u00e9ronique Meyer e Marie-Luce Pujalte-Fraysse, La premi\u00e8re oeuvre. Arts et musique XVe-XXIe si\u00e8cles. ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 77-84, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532779, ISSN: 1272-1603, Tours, Universit\u00e9 F",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). La 'premi\u00e8re oeuvre' comme preuve d'assimilation",
        "de nouveaut\u00e9s artistiques. In: (a cura di): Vincent Cotro, V\u00e9ronique Meyer e",
        "Marie-Luce Pujalte-Fraysse, La premi\u00e8re oeuvre. Arts et musique",
        "XVe-XXIe si\u00e8cles. ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 77-84, Rennes:Presses",
        "universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532779, ISSN: 1272-1603, Tours,",
        "Universit\u00e9 F. Rabelais e Poitiers, Universit\u00e9, 6 e 7 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Il lauro, lo scettro e il globo. Catalizzatori visivi del potere imperiale dalla tradizione classica al Medioevo (e oltre). Appunti",
        "ISBN": [
          "9788873959199"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959199, Bologna, Reale Collegio di Spagna, 13 e 14 maggio 2013",
        "opera": "(a cura di): Sandro De Maria, Manuel P [...] e le Hispaniae da Traiano a Carlo V. Classicismo e potere nell'arte spagnola. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). Il lauro, lo scettro e il globo. Catalizzatori visivi del",
        "potere imperiale dalla tradizione classica al Medioevo (e oltre). Appunti. In:",
        "(a cura di): Sandro De Maria, Manuel P [...] e le Hispaniae da Traiano a",
        "Carlo V. Classicismo e potere nell'arte spagnola. p. 215-228,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959199, Bologna,",
        "Reale Collegio di Spagna, 13 e 14 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-102",
        "titolo": "I testi liturgici reggiani: le miniature",
        "ISBN": [
          "9788855532723"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532723, Reggio Emilia, 13 e 14 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): Cesarino Ruini, 'Vere dignum'. Liturgia, musica, apparati. ECCLESIA REGIENSIS, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Lollini (2014). I testi liturgici reggiani: le miniature. In: (a cura di):",
        "Cesarino Ruini, 'Vere dignum'. Liturgia, musica, apparati. ECCLESIA",
        "REGIENSIS, p. 95-102, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532723, Reggio",
        "Emilia, 13 e 14 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "302-309",
        "titolo": "Ancora sui Corali del Duomo di Ferrara",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "MILANO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "(a cura di): F. TONIOLO, G. TOSCANO, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Lollini (2012). Ancora sui Corali del Duomo di Ferrara. In: (a cura di): F.",
        "TONIOLO, G. TOSCANO, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore",
        "di Giordana Mariani Canova. p. 302-309, MILANO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Con le fondamenta nel Medioevo: Sant'Antonio di Padova a Bologna",
        "ISSN": [
          "2035-9217"
        ],
        "journal": "OPUS INCERTUM",
        "csp": "vol. 6-7, p. 42-51, ISSN: 2035-9217",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Lollini (2011). Con le fondamenta nel Medioevo: Sant'Antonio di Padova",
        "a Bologna. OPUS INCERTUM, vol. 6-7, p. 42-51, ISSN: 2035-9217"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codici miniati dell'Archiginnasio di Bologna: quattro casi",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 7-8, p. 207-215, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Lollini (2011). Codici miniati dell'Archiginnasio di Bologna: quattro casi.",
        "ARTE A BOLOGNA, vol. 7-8, p. 207-215, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-126",
        "titolo": "Manoscritti miniati bolognersi di iconografia o committenza assistenziale",
        "ISBN": [
          "9788831711654"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831711654, Bologna, 7 e 8 maggio 2009",
        "opera": "(a cura di): M. Carboni, M.G. Muzzarelli, L'iconografia della solidariet\u00e0. La mediazione delle immagini (secoli XIII-XVIII). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Lollini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Lollini (2011). Manoscritti miniati bolognersi di iconografia o committenza",
        "assistenziale. In: (a cura di): M. Carboni, M.G. Muzzarelli, L'iconografia",
        "della solidariet\u00e0. La mediazione delle immagini (secoli XIII-XVIII). p.",
        "107-126, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831711654, Bologna, 7 e 8 maggio",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IMOLA (BO):BIM - Biblioteca Comunale di Imola",
        "titolo": "Miniature nella Biblioteca Comunale di Imola",
        "ISBN": [
          "8890219718"
        ],
        "csp": "ISBN: 8890219718",
        "anno": "2006",
        "autori": "FABRIZIO LOLLINI, A CURA DI MARINA BARUZZI E SILVIA MIRRI CON SCHEDE DI MARIANNE BESSEYRE E MAURO PERANI, FOTOGRAFIE DI GABRIELE ANGELINI)"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FABRIZIO LOLLINI, A CURA DI MARINA BARUZZI E SILVIA MIRRI CON",
        "SCHEDE DI MARIANNE BESSEYRE E MAURO PERANI, FOTOGRAFIE",
        "DI GABRIELE ANGELINI) (2006). Miniature nella Biblioteca Comunale di",
        "Imola. IMOLA (BO):BIM - Biblioteca Comunale di Imola, ISBN: 8890219718"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "19299",
    "nome": "LOLLINI Fabrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della collana \"Quaderni Piancastelli\" della casa editrice Il Mulino (Bologna)",
        "periodo": "dal 15-04-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico internazionale de \"La rivista di Engramma\" (Venezia)",
        "periodo": "dal 15-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico del progetto di studio e editoriale \"Salviamo un codice\", e della programmazione editoriale della casa editrice specializzata \"Nova charta\"",
        "periodo": "dal 20-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della rivista \"Figure\", Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Specializzazione in Beni Storico Artistici",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della collana \"Ricerche e documenti d'arte\" (Universit\u00e0 di Trieste - Edizioni Universita Trieste)",
        "periodo": "dal 15-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Il dono di Malatesta Novello\", Cesena, Biblioteca Malatestiana",
        "periodo": "dal 21-03-2003 al 23-03-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione ai convegni del Comitato Nazionale VI centenario della nascita di Leon Battista Alberti, Firenze, Mantova, Rimini, varie sedi",
        "periodo": "dal 12-10-2004 al 16-10-2004"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno Monumento e memoria: dall'antichit\u00e0 al contemporaneo, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 11-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Vere dignum. Liturgia, musica, apparati. III convegno di studi sulla Cattedrale di Reggio Emilia\", Reggio Emilia, Museo diocesano",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "paretcipazione al convegno \"Uomini, regole, economia: una lettura storiografica\", Asti, Istituto per lo Studio sui Lombardi, il Credito e la Banca",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 23-06-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"L'iconografia della solidariet\u00e0\", Bologna, Fondazione del Monte",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Do the right wall\", Dozza, Biennale del Muro dipinto, Rocca",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"La premi\u00e8re oeuvre\", Tours, Universit\u00e9 F. Rabelais e Poitiers, Universit\u00e9",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno internazionale Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapprto, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimenti delle Arti Visive, di Filologia Classica e Italianistica, di Sociologia",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 16-10-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al I Congreso Internacional de Historia del Arte y Arqueolog\u00eda en el Real Colegio de Espa\u00f1a en Bolonia, Bologna, Collegio di Spagna",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Domus Hispanica. El Real Colegio de Espa\u00f1a e la Historia del Arte\", Bologna, Collegio di Spagna (e altre sedi)",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno internazionale Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto - encore, Bologna Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimenti delle Arti, di Filologia Classica e Italianistica, di Sociologia",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "participazione alla 2\u00e8me Conference Internationale d'Histoire et Culture de l'Alimentation, Tours, Institut Europ\u00e9enne d'Histoire et Culture de l'Alimentation",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, corso ufficiale di Alimentazione e arti visive per il Master Internazionale di Storia e cultura dell'alimentazione",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Tours, Universit\u00e9 F. Rabelais, corso ufficiale di Alimentazione e arti visive (in lingura frtancese) per il Master d'histoire et culture de l'alimentation",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Bologna e Carlisle (PA, USA), Dickinson College, corso ufficiale di The arts of Italy / Reading Bologna per tutti i corsi di studio (in lingua inglese)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Tours, Universit\u00e9 F. Rabelais, corso ufficiale di Alimentazione e arti visive (in lingua francese) per il Master d'histoire et culture de l'alimentation",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipante al PRIN: MALTESE Enrico, Coordinatore scientifico - FIACCADORI Gianfranco, Responsabile scientifico, Universit\u00e0 degli Studi di MILANO, Protocollo 2004100791_006, \"Imitazione, trasformazione, appropriazione: elementi bizantini nella produzione figurativa dell\u2019Umanesimo (XIV-XV secolo)\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 06-01-2007"
      },
      {
        "content": "responsabile Scientifico di Unit\u00e0 di ricerca di PRIN (Bologna), RESTUCCI Amerigo, Coordinatore scientifico (IUAV VE) - LOLLINI Fabrizio, Responsabile scientifico, Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA, Protocollo 2007RPMPLK_003, \"Portici, torri e civilt\u00e0 comunale: il peso del passato. Bologna ed il suo rapporto con il Medioevo dalla seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento ad oggi\"",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "partecipante al PRIN - Coordinatore del Progetto: MONTANARI Massimo - Responsabile di Unit\u00e0 di Ricerca: MONTANARI Massimo \"Cucina politica. Il linguaggio del cibo tra pratiche sociali e rappresentazioni ideologiche\" - Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "- membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Storia dell'arte, poi in Archeologia e storia dell'arte, poi in Arti visive, performative e mediali dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 10-04-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "incarico di cotutela per una ricerca dottorale (Universit\u00e0 di Bologna e Universit\u00e0 di Ginevra)",
        "periodo": "dal 26-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}