{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borromini in Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CLVIII",
        "csp": "p. 702-714, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "2016",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M, CONNORS JOSEPH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M, CONNORS JOSEPH (2016). Borromini in Siena. THE",
        "BURLINGTON MAGAZINE, vol. CLVIII, p. 702-714, ISSN: 0007-6287"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-93",
        "titolo": "Franciscus in de vroege Italiaanse kunst",
        "ISBN": [
          "9789462581289"
        ],
        "csp": "Zwolle:WBooks, ISBN: 9789462581289",
        "opera": "Frank Bosman, Kees van Dooren, Gerard Pieter Freeman, Machtelt Br\u00fcggen Isra\u00ebls, Henk van Os, Bert Roest, Evelyne Verheggen. Franciscus van Assisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2016). Franciscus in de vroege Italiaanse kunst. In: Frank",
        "Bosman, Kees van Dooren, Gerard Pieter Freeman, Machtelt Br\u00fcggen",
        "Isra\u00ebls, Henk van Os, Bert Roest, Evelyne Verheggen. Franciscus van",
        "Assisi. p. 65-93, Zwolle:WBooks, ISBN: 9789462581289"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "ix-xix",
        "titolo": "Foreword to the 2016 Edition",
        "ISBN": [
          "9780914660347"
        ],
        "csp": "BOSTON:Isabella Stewart Gardner Museum, ISBN: 9780914660347",
        "opera": "(a cura di): HADLEY ROLIN VAN N., The Letters of Bernard Berenson and Isabella Stewart Gardner: 1887-1924. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M, STREHLKE CARL BRANDON"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ISRA\u00cbLS M, STREHLKE CARL BRANDON (2016). Foreword to the 2016",
        "Edition. In: (a cura di): HADLEY ROLIN VAN N., The Letters of Bernard",
        "Berenson and Isabella Stewart Gardner: 1887-1924. p. ix-xix,",
        "BOSTON:Isabella Stewart Gardner Museum, ISBN: 9780914660347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-69",
        "titolo": "The Berensons \"Connosh\" and Collect Sienese Painting",
        "ISBN": [
          "9788897737636"
        ],
        "csp": "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9788897737636",
        "opera": "ISRA\u00cbLS M STREHLKE CARL BRANDON. The Bernard and Mary Berenson Collection of European Paintings at I Tatti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2015). The Berensons \"Connosh\" and Collect Sienese",
        "Painting. In: ISRA\u00cbLS M STREHLKE CARL BRANDON. The Bernard and",
        "Mary Berenson Collection of European Paintings at I Tatti. p. 46-69,",
        "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9788897737636"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Officina Libraria",
        "titolo": "The Bernard and Mary Berenson Collection of European Paintings at I Tatti",
        "ISBN": [
          "978-88-97737-63-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97737-63-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M, STREHLKE CARL BRANDON"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ISRA\u00cbLS M, STREHLKE CARL BRANDON (2015). The Bernard and Mary",
        "Berenson Collection of European Paintings at I Tatti. MILANO:Officina",
        "Libraria, ISBN: 978-88-97737-63-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-157",
        "titolo": "La pittura scolpita nella Firenze del primo Rinascimento",
        "ISBN": [
          "9788874611850"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874611850",
        "opera": "(a cura di): STROZZI BEATRICE PAOLOZZI; BORMAND MARC, La primavera del Rinascimento. La scultura e le arti a Firenze, 1400-1460. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2013). La pittura scolpita nella Firenze del primo",
        "Rinascimento. In: (a cura di): STROZZI BEATRICE PAOLOZZI; BORMAND",
        "MARC, La primavera del Rinascimento. La scultura e le arti a Firenze,",
        "1400-1460. p. 150-157, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874611850"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-67",
        "titolo": "Piero della Francesca's Panel Paintings for Borgo San Sepolcro",
        "ISBN": [
          "9780912114576"
        ],
        "csp": "New York:The Frick Collection, ISBN: 9780912114576",
        "opera": "Nathaniel Silver. Piero della Francesca in America: From Sansepolcro to the East Coast. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2013). Piero della Francesca's Panel Paintings for Borgo San",
        "Sepolcro. In: Nathaniel Silver. Piero della Francesca in America: From",
        "Sansepolcro to the East Coast. p. 47-67, New York:The Frick Collection,",
        "ISBN: 9780912114576"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "552-562",
        "titolo": "A Promise Long Kept: Rutilio Manetti for Lucrezia Ballati, 1538\u20131621",
        "ISBN": [
          "9780674073272"
        ],
        "csp": "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9780674073272",
        "opera": "(a cura di): Machtelt Isra\u00ebls; Louis A. Waldman, Renaissance Studies in Honor of Joseph Connors. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2013). A Promise Long Kept: Rutilio Manetti for Lucrezia",
        "Ballati, 1538\u20131621. In: (a cura di): Machtelt Isra\u00ebls; Louis A. Waldman,",
        "Renaissance Studies in Honor of Joseph Connors. vol. I, p. 552-562,",
        "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9780674073272"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "xv-xxi",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9780674073272"
        ],
        "csp": "Firenze:Villa I Tatti - The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, ISBN: 9780674073272",
        "opera": "(a cura di): ISRA\u00cbLS M; WALDMAN LOUIS A.; ET AL., Renaissance Studies in Honor of Joseph Connors. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M, WALDMAN LOUIS A."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ISRA\u00cbLS M, WALDMAN LOUIS A. (2013). Introduction. In: (a cura di):",
        "ISRA\u00cbLS M; WALDMAN LOUIS A.; ET AL., Renaissance Studies in Honor",
        "of Joseph Connors. vol. 1, p. xv-xxi, Firenze:Villa I Tatti - The Harvard",
        "University Center for Italian Renaissance Studies, ISBN: 9780674073272"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Commissioni parallele e narrazioni insolite. Piero della Francesca ed il Sassetta a Borgo San Sepolcro",
        "ISBN": [
          "9788879703895"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 9788879703895",
        "opera": "(a cura di): BETTI MARIANGELA; FROSININI CECILIA; REFICE PAOLA, Ripensando Piero della Francesca. Il Polittico della Misericordia di Sansepolcro: storia, studi e indagini tecnico-scientifiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2012). Commissioni parallele e narrazioni insolite. Piero della",
        "Francesca ed il Sassetta a Borgo San Sepolcro. In: (a cura di): BETTI",
        "MARIANGELA; FROSININI CECILIA; REFICE PAOLA, Ripensando Piero",
        "della Francesca. Il Polittico della Misericordia di Sansepolcro: storia, studi e",
        "indagini tecnico-scientifiche. p. 99-116, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN:",
        "9788879703895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-219",
        "titolo": "La decorazione pittorica dell'Antiporto di Camollia, di Porta Romana e di Porta Pispini a Siena",
        "ISBN": [
          "9788875762285"
        ],
        "csp": "SIENA:Betti Editrice, ISBN: 9788875762285",
        "opera": "(a cura di): PELLEGRINI ETTORE, Fortificare con arte. Mura, porte e fortezze di Siena nella storia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2012). La decorazione pittorica dell'Antiporto di Camollia, di",
        "Porta Romana e di Porta Pispini a Siena. In: (a cura di): PELLEGRINI",
        "ETTORE, Fortificare con arte. Mura, porte e fortezze di Siena nella storia.",
        "p. 200-219, SIENA:Betti Editrice, ISBN: 9788875762285"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-220",
        "titolo": "Sodoma at Porta Pispini and the Pictorial Decoration of Sienese City Gates",
        "ISBN": [
          "9781409400660"
        ],
        "csp": "BURLINGTON (VERMONT ):Ashgate, ISBN: 9781409400660",
        "opera": "(a cura di): STEINHOFF JUDITH B; SMITH TIMOTHY, Art as Politics in Late Medieval and Renaissance Siena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2012). Sodoma at Porta Pispini and the Pictorial Decoration of",
        "Sienese City Gates. In: (a cura di): STEINHOFF JUDITH B; SMITH",
        "TIMOTHY, Art as Politics in Late Medieval and Renaissance Siena. p.",
        "195-220, BURLINGTON (VERMONT ):Ashgate, ISBN: 9781409400660"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-127",
        "titolo": "Lodovico di Luca pittore ornatista del primo Rinascimento senese",
        "ISBN": [
          "9788836623983"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836623983, Siena - Asciano, 5-6 dicembre 2005",
        "opera": "(a cura di): FATTORINI GABRIELE; ANGELINI ALESSANDRO; GUIDUCCI ANNAMARIA; LOSERIES WOLFGANG, Sano di Pietro. Qualit\u00e0, devozione e pratica nella pittura senese del Quattrocento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ISRA\u00cbLS M (2012). Lodovico di Luca pittore ornatista del primo",
        "Rinascimento senese. In: (a cura di): FATTORINI GABRIELE; ANGELINI",
        "ALESSANDRO; GUIDUCCI ANNAMARIA; LOSERIES WOLFGANG, Sano",
        "di Pietro. Qualit\u00e0, devozione e pratica nella pittura senese del Quattrocento.",
        "p. 95-127, CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836623983, Siena - Asciano, 5-6 dicembre 2005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-168",
        "titolo": "The Berensons, Photography, and the Discovery of Sassetta",
        "ISBN": [
          "9783422070295"
        ],
        "csp": "MUNCHEN:Deutscher Kunstverlag, ISBN: 9783422070295",
        "opera": "(a cura di): CARAFFA COSTANZA, Photo Archives and the Photographic Memory of Art History. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2011). The Berensons, Photography, and the Discovery of",
        "Sassetta. In: (a cura di): CARAFFA COSTANZA, Photo Archives and the",
        "Photographic Memory of Art History. p. 157-168, MUNCHEN:Deutscher",
        "Kunstverlag, ISBN: 9783422070295"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sassetta and the Guglielmi Piccolomini Altarpiece in Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CLII",
        "csp": "p. 162-171, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "2010",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2010). Sassetta and the Guglielmi Piccolomini Altarpiece in",
        "Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol. CLII, p. 162-171, ISSN:",
        "0007-6287"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Absence and Resemblance: Early Images of Bernardino da Siena and the Issue of Portraiture (With a New Proposal for Sassetta). I TATTI STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "0393-5949"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 77-114, ISSN: 0393-5949",
        "anno": "2007",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2007). Absence and Resemblance: Early Images of",
        "Bernardino da Siena and the Issue of Portraiture (With a New Proposal for",
        "Sassetta). I TATTI STUDIES, vol. XI, p. 77-114, ISSN: 0393-5949"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Altars on the Street: The Wool Guild, the Carmelites and the Feast of Corpus Domini in Siena (1356\u20131456). RENAISSANCE STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "0269-1213"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 180-200, ISSN: 0269-1213",
        "anno": "2006",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2006). Altars on the Street: The Wool Guild, the Carmelites",
        "and the Feast of Corpus Domini in Siena (1356\u20131456). RENAISSANCE",
        "STUDIES, vol. XX, p. 180-200, ISSN: 0269-1213"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-69",
        "titolo": "The Berensons \"Connosh\" and Collect Sienese Painting",
        "ISBN": [
          "9788897737636"
        ],
        "csp": "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9788897737636",
        "opera": "ISRA\u00cbLS M STREHLKE CARL BRANDON. The Bernard and Mary Berenson Collection of European Paintings at I Tatti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2015). The Berensons \"Connosh\" and Collect Sienese",
        "Painting. In: ISRA\u00cbLS M STREHLKE CARL BRANDON. The Bernard and",
        "Mary Berenson Collection of European Paintings at I Tatti. p. 46-69,",
        "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 9788897737636"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-67",
        "titolo": "Piero della Francesca's Panel Paintings for Borgo San Sepolcro",
        "ISBN": [
          "9780912114576"
        ],
        "csp": "New York:The Frick Collection, ISBN: 9780912114576",
        "opera": "Nathaniel Silver. Piero della Francesca in America: From Sansepolcro to the East Coast. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2013). Piero della Francesca's Panel Paintings for Borgo San",
        "Sepolcro. In: Nathaniel Silver. Piero della Francesca in America: From",
        "Sansepolcro to the East Coast. p. 47-67, New York:The Frick Collection,",
        "ISBN: 9780912114576"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Commissioni parallele e narrazioni insolite. Piero della Francesca ed il Sassetta a Borgo San Sepolcro",
        "ISBN": [
          "9788879703895"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 9788879703895",
        "opera": "(a cura di): BETTI MARIANGELA; FROSININI CECILIA; REFICE PAOLA, Ripensando Piero della Francesca. Il Polittico della Misericordia di Sansepolcro: storia, studi e indagini tecnico-scientifiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2012). Commissioni parallele e narrazioni insolite. Piero della",
        "Francesca ed il Sassetta a Borgo San Sepolcro. In: (a cura di): BETTI",
        "MARIANGELA; FROSININI CECILIA; REFICE PAOLA, Ripensando Piero",
        "della Francesca. Il Polittico della Misericordia di Sansepolcro: storia, studi e",
        "indagini tecnico-scientifiche. p. 99-116, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN:",
        "9788879703895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sassetta and the Guglielmi Piccolomini Altarpiece in Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CLII",
        "csp": "p. 162-171, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "2010",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2010). Sassetta and the Guglielmi Piccolomini Altarpiece in",
        "Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol. CLII, p. 162-171, ISSN:",
        "0007-6287"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-139",
        "titolo": "Painting for a Preacher: Sassetta and Bernardino da Siena",
        "ISBN": [
          "9789059970724"
        ],
        "csp": "Leiden:Primavera Press, ISBN: 9789059970724",
        "opera": "(a cura di): ISRA\u00cbLS M, Sassetta: The Borgo San Sepolcro Altarpiece. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2009). Painting for a Preacher: Sassetta and Bernardino da",
        "Siena. In: (a cura di): ISRA\u00cbLS M, Sassetta: The Borgo San Sepolcro",
        "Altarpiece. vol. 1, p. 121-139, Leiden:Primavera Press, ISBN:",
        "9789059970724"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-238",
        "titolo": "L'\"Assunzione\" del Sassetta e la fortuna rinascimentale del Trecento: un caso senese?",
        "csp": "Roma:Consiglio Nazionale delle Ricerche",
        "opera": "La presenza del passato. \"Political Ideas\" e modelli culturali nella storia e nell'arte senese. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ISRA\u00cbLS M (2008). L'\"Assunzione\" del Sassetta e la fortuna rinascimentale",
        "del Trecento: un caso senese?. In: La presenza del passato. \"Political",
        "Ideas\" e modelli culturali nella storia e nell'arte senese. p. 225-238,",
        "Roma:Consiglio Nazionale delle Ricerche"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Absence and Resemblance: Early Images of Bernardino da Siena and the Issue of Portraiture (With a New Proposal for Sassetta). I TATTI STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "0393-5949"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 77-114, ISSN: 0393-5949",
        "anno": "2007",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2007). Absence and Resemblance: Early Images of",
        "Bernardino da Siena and the Issue of Portraiture (With a New Proposal for",
        "Sassetta). I TATTI STUDIES, vol. XI, p. 77-114, ISSN: 0393-5949"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sassetta, Fra Angelico and their Patrons at S. Domenico, Cortona. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CXLV",
        "csp": "p. 760-776, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "2003",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2003). Sassetta, Fra Angelico and their Patrons at S.",
        "Domenico, Cortona. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol. CXLV, p.",
        "760-776, ISSN: 0007-6287"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sassetta\u2019s Arte della Lana Altar-piece and the Cult of Corpus Domini in Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CXLIII",
        "csp": "p. 532-543, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "2001",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (2001). Sassetta\u2019s Arte della Lana Altar-piece and the Cult of",
        "Corpus Domini in Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol. CXLIII, p.",
        "532-543, ISSN: 0007-6287"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Documents for Sassetta and Sano di Pietro at the Porta Romana, Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "0007-6287"
        ],
        "journal": "CXL",
        "csp": "p. 436-444, ISSN: 0007-6287",
        "anno": "1998",
        "autori": "ISRA\u00cbLS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISRA\u00cbLS M (1998). New Documents for Sassetta and Sano di Pietro at the",
        "Porta Romana, Siena. THE BURLINGTON MAGAZINE, vol. CXL, p.",
        "436-444, ISSN: 0007-6287"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "19566",
    "nome": "ISRA\u00cbLS Machtelt",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per le ricerche storico-artistiche e tecniche per il catalogo della collezione Berenson, in collaborazione con Carl Brandon Strehlke e con la partecipazione dell'Opificio delle Pietre Dure, su incarico di Villa I Tatti, the Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Ritual in Renaissance Siena: Comparative Disciplinary Approaches\", University of Warwick, con la conferenza \"Altars on the Street: The Arte della Lana, the Carmelites, and the Feast of Corpus Domini in Siena, 1356-1456\"",
        "periodo": "dal 16-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Siena nel Rinascimento. L'ultimo secolo della Repubblica: il Cinquecento\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena e University of Warwick, Auditorio del Collegio di Santa Chiara, Siena, con la conferenza \"Al cospetto della citt\u00e0. Sodoma a Porta Pispini, culmine di una tradizione civica\"",
        "periodo": "dal 18-09-2004 al 18-09-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due sessioni sul Sassetta e partecipazione, Annual Meeting of the Renaissance Society of America, San Francisco, con la conferenza \"Programming Reform: Sassetta and Bernardino of Siena\"",
        "periodo": "dal 23-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Presenza del Passato. 'Political Ideas' e modelli culturali nella storia e nell'arte senese\", organizzato dal Consiglio Nazionale delle Ricerche, Complesso Museale del Santa Maria della Scala, Siena",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del \"Sassetta Fortnight\", Villa I Tatti, the Harvard University Center for Italian Renaissance Studies e Opificio delle Pietre Dure, Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, Annual Meeting of the Renaissance Society of America, Chicago, con la conferenza \"Polyptychs without Painting: Sassetta, Piero della Francesca, and the Rejection of Unpainted Carpentered Altarpieces\"",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Photo Archives and the Photographic Memory of Art History\", Courtauld Institute of Art, Londra, con la conferenza \"'I would not speak of them to anyone else': Photographs, the Berensons, and the Discovery of Sassetta\"",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, \"IFLA Pre-Conference\", Villa I Tatti, the Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, Firenze, con la conferenza \"The Berenson Library and the Discovery of Sassetta\"",
        "periodo": "dal 19-08-2009 al 19-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La cattedrale di Siena. Istituzioni, spazi architettonici, opere d'arte (secoli XIII-XV)\", organizzato dalla Universit\u00e0 di Firenze e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Auditorio del Collegio Santa Chiara, Siena con la conferenza \"Neve a Siena. L'emergere della committenza privata in Duomo\"",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 12-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, Annual Meeting of the Renaissance Society of America, Venezia, con la conferenza \"A Public Treasure? Lay Access to Double-Sided Altarpieces\"",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Autour de la peinture siennoise du Trecento et du Quattrocento. Cinquante ans de travaux et de recherches\", Auditorium du Louvre, Parigi, con la conferenza \"The Subtle Genius of Sassetta\"",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi su Bartolo di Fredi, University of Virginia, Charlottesville, con la conferenza \"The Toscanelli Altarpiece, or Seeing Sienese Painting through a Glass, Darkly\"",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata di studi in onore di Mikl\u00f3s Boskovits\", Fondazione di Studi di Storia dell'Arte Roberto Longhi, Firenze, con la conferenza \"Un polittico, tre pittori\"",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Kunst en samenleving\", Universiteit van Amsterdam, con la conferenza \"'Umile e alta pi\u00f9 che creatura': The Virgin of Humility and its High Patronage\"",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Simone Martini e il suo polittico per i domenicani di Pisa ideato da Maria Monica Donato\", Kunsthistorisches Institut, Palazzo Grifoni, Firenze, con la conferenza \"Un'ipotesi per Lippo e Tederigo Memmi tra Siena ed Avignone\"",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del convegno \"Piero della Francesca and disegno\", Courtauld Institute of Art, Londra, e partecipazione con la conferenza \"Piero della Francesca as Painter, Architect, and Patron in his Family House\"",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop \"The Catalogue as Art Historical Genre\" presso il Center for Medieval and Renaissance Studies Amsterdam e partecipazione come relatore con la conferenza \"Cataloguing at I Tatti: The Case of the Toscanelli Altarpiece\"",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 14-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"The Berensons as Collectors: A Catalog Debut\", Isabella Stewart Gardner Museum, Boston, con la conferenza \"Mrs. Berenson, Mrs. Gardner, and Miss Toplady\"",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sessione \"Secrets of Seicento Siena\", Annual Meeting of the Renaissance Society of America, Boston, e partecipazione con la conferenza \"The Siren Song of the Past in Seicento Siena\"",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Women and the Culture of Connoisseurship\", University of Sussex, Brighton, con la conferenza \"Mary Berenson 'Connoshes' and Collects Sienese Art\"",
        "periodo": "dal 02-07-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Pittura del Trecento nelle Marche. Approfondimenti e nuovi orizzonti di ricerca\", Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Palazzo Albani, Urbino, con la conferenza \"La Madonna dell'Umilt\u00e0 nelle Marche\"",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship presso Villa I Tatti, the Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, Firenze",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2005"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione del progetto di ricerche storico-artistiche e tecniche per la ricostruzione del polittico biturgense del Sassetta su incarico di Villa I Tatti, the Harvard University Center for Italian Renaissance Studies con il coinvolgimento di: Staatliche Museen, Berlino; The Cleveland Institute of Art; Detroit Institute of Arts; National Gallery, Londra; The Metropolitan Museum of Art, New York; Mus\u00e9e du Louvre, Parigi; Centre de Recherche et de Restauration des Mus\u00e9es de France, Parigi",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      }
    ]
  }
}