{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-455",
        "titolo": "Giacomo de Maria tra classicismo e sublime. La decorazione superstite della prima cappella dell'Immacolata Concezione in san Petronio a Bologna",
        "ISBN": [
          "9788894047134"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788894047134",
        "opera": "(a cura di): Bacchi A; Barbero L M, Studi in onore di Stefano Tumidei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mampieri A (2016). Giacomo de Maria tra classicismo e sublime. La",
        "decorazione superstite della prima cappella dell'Immacolata Concezione in",
        "san Petronio a Bologna. In: (a cura di): Bacchi A; Barbero L M, Studi in",
        "onore di Stefano Tumidei. p. 446-455, CINISELLO BALSAMO:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 9788894047134"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2015). Cincinnato Baruzzi perduto (?). Tracce per",
        "l'identificazione di opere disperse attraverso la documentazione",
        "foto-iconografica. MDCCC 1800, vol. 4, p. 51-65, ISSN: 2280-8841"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Piet\u00e0 di Antonio Canova",
        "ISSN": [
          "0392-5234"
        ],
        "journal": "ARTE VENETA",
        "csp": "vol. 70, p. 128-155, ISSN: 0392-5234",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mampieri A, Catra E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A, Catra E (2015). La Piet\u00e0 di Antonio Canova. ARTE VENETA,",
        "vol. 70, p. 128-155, ISSN: 0392-5234"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-89",
        "titolo": "Percorsi di scultura tra l\u2019oratorio e la chiesa di Santa Maria della Vita ",
        "ISBN": [
          "9788836632749"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836632749",
        "opera": "(a cura di): Medica M; D'Apuzzo M G, Tra la Vita e la Morte : due confraternite bolognesi tra Medioevo e et\u00e0 moderna\u00a0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mampieri A (2015). Percorsi di scultura tra l\u2019oratorio e la chiesa di Santa",
        "Maria della Vita . In: (a cura di): Medica M; D'Apuzzo M G, Tra la Vita e la",
        "Morte : due confraternite bolognesi tra Medioevo e et\u00e0 moderna\u00a0. p. 85-89,",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836632749"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un dessin conserv\u00e9 au d\u00e9partement des Arts graphiques du mus\u00e9e du Louvre attribu\u00e9 \u00e0 Gian Girolamo Bonesi (1853-1725)",
        "ISSN": [
          "1962-4271"
        ],
        "journal": "LA REVUE DES MUS\u00c9ES DE FRANCE",
        "csp": "vol. 1, p. 40-46, ISSN: 1962-4271",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2014). Un dessin conserv\u00e9 au d\u00e9partement des Arts",
        "graphiques du mus\u00e9e du Louvre attribu\u00e9 \u00e0 Gian Girolamo Bonesi",
        "(1853-1725). LA REVUE DES MUS\u00c9ES DE FRANCE, vol. 1, p. 40-46,",
        "ISSN: 1962-4271"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "Cincinnato Baruzzi (1796-1878)",
        "ISBN": [
          "9788873959298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873959298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mampieri A (2014). Cincinnato Baruzzi (1796-1878). BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788873959298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ritorno di Apollo. Un Canova ritrovato dalla collezione di Giovanni Battista Sommariva. PARAGONE. ARTE, vol",
        "ISSN": [
          "1120-4737"
        ],
        "journal": "LXIV",
        "csp": "p. 18-33, ISSN: 1120-4737",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2013). Il ritorno di Apollo. Un Canova ritrovato dalla collezione",
        "di Giovanni Battista Sommariva. PARAGONE. ARTE, vol. LXIV, p. 18-33,",
        "ISSN: 1120-4737"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2013). La Nerina di Cincinnato Baruzzi. Dal verso alla forma.",
        "MDCCC 1800, vol. 2, p. 17-26, ISSN: 2280-8841"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "147-186",
        "titolo": "Iconographies and Artists in the Church of\u00a0 San Gerolamo della Certosa in Bologna. An Hymn to the Life of Christ ",
        "ISBN": [
          "9783902895011"
        ],
        "csp": "Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902895011, Aggsbach, 23-27 August 2011",
        "opera": "(a cura di): Niederkorn M, Kart\u00e4usisches Denken und daraus resultierende Netzwerke vom Mittelalter bis zur Neuzeit. vol. IV, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mampieri A (2012). Iconographies and Artists in the Church of\u00a0 San",
        "Gerolamo della Certosa in Bologna. An Hymn to the Life of Christ . In: (a",
        "cura di): Niederkorn M, Kart\u00e4usisches Denken und daraus resultierende",
        "Netzwerke vom Mittelalter bis zur Neuzeit. vol. IV, p. 147-186, Institut f\u00fcr",
        "Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902895011,",
        "Aggsbach, 23-27 August 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rapporti tra l\u2019Accademia di Belle Arti e il Comune di Bologna per la creazione del cimitero comunale della Certosa",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 6, p. 73 -89, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2011). I rapporti tra l\u2019Accademia di Belle Arti e il Comune di",
        "Bologna per la creazione del cimitero comunale della Certosa. ARTE A",
        "BOLOGNA, vol. 6, p. 73 -89, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Bacco sulla botte : dalla collezione Bisteghi al Museo Civico Medievale di Bologna",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 7/8, p. 152-162, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2011). Un Bacco sulla botte : dalla collezione Bisteghi al",
        "Museo Civico Medievale di Bologna. ARTE A BOLOGNA, vol. 7/8, p.",
        "152-162, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-35",
        "titolo": "Pelagio Palagi artista e collezionista,",
        "ISBN": [
          "9788895062846"
        ],
        "csp": "FERRARA:Edisai, ISBN: 9788895062846",
        "opera": "(a cura di): Bernardini C, Le Collezioni Comunali d'Arte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mampieri A (2011). Pelagio Palagi artista e collezionista,. In: (a cura di):",
        "Bernardini C, Le Collezioni Comunali d'Arte. p. 32-35, FERRARA:Edisai,",
        "ISBN: 9788895062846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-119",
        "titolo": "Immagini per pregare. La scultura devozionale a Bologna tra Sette e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788836622405"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836622405",
        "opera": "(a cura di): Mampieri A; Fava C: Adani G, Il Fascino della terracotta. Cesare Tiazzi, uno scultore tra Cento e Bologna, 1743-1809. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mampieri A (2011). Immagini per pregare. La scultura devozionale a",
        "Bologna tra Sette e Ottocento. In: (a cura di): Mampieri A; Fava C: Adani G,",
        "Il Fascino della terracotta. Cesare Tiazzi, uno scultore tra Cento e Bologna,",
        "1743-1809. p. 94-119, CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836622405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-27",
        "titolo": "Alle radici del museo: il lascito Collina Sbaraglia",
        "ISBN": [
          "9788895062846"
        ],
        "csp": "FERRARA:SATE, ISBN: 9788895062846",
        "opera": "(a cura di): Bernardini C, Le Collezioni Comunali d'Arte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mampieri A (2011). Alle radici del museo: il lascito Collina Sbaraglia. In: (a",
        "cura di): Bernardini C, Le Collezioni Comunali d'Arte. p. 24-27,",
        "FERRARA:SATE, ISBN: 9788895062846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "30-79",
        "titolo": "L\u2019organizzazione della mostra: una rete di relazioni scientifiche, istituzionali, di mercato",
        "ISBN": [
          "9788836622375"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836622375",
        "opera": "(a cura di): Bernardini C, Bologna e le Collezioni comunali d'arte : dalla Mostra del Settecento bolognese alla nascita del museo (1935-1936) . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mampieri A (2011). L\u2019organizzazione della mostra: una rete di relazioni",
        "scientifiche, istituzionali, di mercato. In: (a cura di): Bernardini C, Bologna e",
        "le Collezioni comunali d'arte : dalla Mostra del Settecento bolognese alla",
        "nascita del museo (1935-1936) . p. 30-79, CINISELLO BALSAMO:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 9788836622375"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Salzburg:Salzburg : Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik",
        "titolo": "La Certosa di Bologna: San Girolamo di Casara ",
        "ISBN": [
          "9783902649867"
        ],
        "csp": "Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902649867",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mampieri A (2011). La Certosa di Bologna: San Girolamo di Casara .",
        "Salzburg:Salzburg : Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t",
        "Salzburg, ISBN: 9783902649867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filippo Pedrini e la decorazione della Sala degli Uomini Illustri e Benemeriti del cimitero comunale della Certosa",
        "ISSN": [
          "1974-5257"
        ],
        "journal": "APERTO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1974-5257",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mampieri A, Zacchi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A, Zacchi A (2010). Filippo Pedrini e la decorazione della Sala",
        "degli Uomini Illustri e Benemeriti del cimitero comunale della Certosa.",
        "APERTO, vol. 2, ISSN: 1974-5257"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti su Luigi Marchesini alla Certosa di Bologna",
        "ISSN": [
          "1974-5257"
        ],
        "journal": "APERTO",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1974-5257",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2008). Appunti su Luigi Marchesini alla Certosa di Bologna.",
        "APERTO, vol. 1, ISSN: 1974-5257"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte in Certosa : i rapporti tra l'Accademia di belle arti e il Comune di Bologna (1815-1865)",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 6, p. 73-89, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2007). Arte in Certosa : i rapporti tra l'Accademia di belle arti e",
        "il Comune di Bologna (1815-1865). ARTE A BOLOGNA, vol. 6, p. 73-89,",
        "ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'aggiunta inedita per il monumento Comi di Giorgio Kienerk",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 6, p. 203, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2007). Un'aggiunta inedita per il monumento Comi di Giorgio",
        "Kienerk. ARTE A BOLOGNA, vol. 6, p. 203, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetti neoclassici per la Certosa di Bologna. L'ARCHIGINNASIO, vol",
        "ISSN": [
          "0409-5448"
        ],
        "journal": "CI",
        "csp": "p. 300-338, ISSN: 0409-5448",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2006). Progetti neoclassici per la Certosa di Bologna.",
        "L'ARCHIGINNASIO, vol. CI, p. 300-338, ISSN: 0409-5448"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Piet\u00e0 di Antonio Canova",
        "ISSN": [
          "0392-5234"
        ],
        "journal": "ARTE VENETA",
        "csp": "vol. 70, p. 128-155, ISSN: 0392-5234",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mampieri A, Catra E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A, Catra E (2015). La Piet\u00e0 di Antonio Canova. ARTE VENETA,",
        "vol. 70, p. 128-155, ISSN: 0392-5234"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un dessin conserv\u00e9 au d\u00e9partement des Arts graphiques du mus\u00e9e du Louvre attribu\u00e9 \u00e0 Gian Girolamo Bonesi (1853-1725)",
        "ISSN": [
          "1962-4271"
        ],
        "journal": "LA REVUE DES MUS\u00c9ES DE FRANCE",
        "csp": "vol. 1, p. 40-46, ISSN: 1962-4271",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2014). Un dessin conserv\u00e9 au d\u00e9partement des Arts",
        "graphiques du mus\u00e9e du Louvre attribu\u00e9 \u00e0 Gian Girolamo Bonesi",
        "(1853-1725). LA REVUE DES MUS\u00c9ES DE FRANCE, vol. 1, p. 40-46,",
        "ISSN: 1962-4271"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "Cincinnato Baruzzi (1796-1878)",
        "ISBN": [
          "9788873959298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873959298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mampieri A (2014). Cincinnato Baruzzi (1796-1878). BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788873959298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ritorno di Apollo. Un Canova ritrovato dalla collezione di Giovanni Battista Sommariva. PARAGONE. ARTE, vol",
        "ISSN": [
          "1120-4737"
        ],
        "journal": "LXIV",
        "csp": "p. 18-33, ISSN: 1120-4737",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2013). Il ritorno di Apollo. Un Canova ritrovato dalla collezione",
        "di Giovanni Battista Sommariva. PARAGONE. ARTE, vol. LXIV, p. 18-33,",
        "ISSN: 1120-4737"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mampieri A (2013). La Nerina di Cincinnato Baruzzi. Dal verso alla forma.",
        "MDCCC 1800, vol. 2, p. 17-26, ISSN: 2280-8841"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "147-186",
        "titolo": "Iconographies and Artists in the Church of\u00a0 San Gerolamo della Certosa in Bologna. An Hymn to the Life of Christ ",
        "ISBN": [
          "9783902895011"
        ],
        "csp": "Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902895011, Aggsbach, 23-27 August 2011",
        "opera": "(a cura di): Niederkorn M, Kart\u00e4usisches Denken und daraus resultierende Netzwerke vom Mittelalter bis zur Neuzeit. vol. IV, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mampieri A (2012). Iconographies and Artists in the Church of\u00a0 San",
        "Gerolamo della Certosa in Bologna. An Hymn to the Life of Christ . In: (a",
        "cura di): Niederkorn M, Kart\u00e4usisches Denken und daraus resultierende",
        "Netzwerke vom Mittelalter bis zur Neuzeit. vol. IV, p. 147-186, Institut f\u00fcr",
        "Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902895011,",
        "Aggsbach, 23-27 August 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "30-79",
        "titolo": "L\u2019organizzazione della mostra: una rete di relazioni scientifiche, istituzionali, di mercato",
        "ISBN": [
          "9788836622375"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836622375",
        "opera": "(a cura di): Bernardini C, Bologna e le Collezioni comunali d'arte : dalla Mostra del Settecento bolognese alla nascita del museo (1935-1936) . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mampieri A (2011). L\u2019organizzazione della mostra: una rete di relazioni",
        "scientifiche, istituzionali, di mercato. In: (a cura di): Bernardini C, Bologna e",
        "le Collezioni comunali d'arte : dalla Mostra del Settecento bolognese alla",
        "nascita del museo (1935-1936) . p. 30-79, CINISELLO BALSAMO:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 9788836622375"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Salzburg:Salzburg : Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik",
        "titolo": "La Certosa di Bologna: San Girolamo di Casara ",
        "ISBN": [
          "9783902649867"
        ],
        "csp": "Universit\u00e4t Salzburg, ISBN: 9783902649867",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mampieri A (2011). La Certosa di Bologna: San Girolamo di Casara .",
        "Salzburg:Salzburg : Institut f\u00fcr Anglistik und Amerikanistik, Universit\u00e4t",
        "Salzburg, ISBN: 9783902649867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Schede di catalogo, repertorio o corpus",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Schede di catalogo, repertorio o corpus",
        "Mampieri A (2011). schede di catalogo. In: (a cura di): Mampieri A; Fava C;",
        "Adani G, Il Fascino della terracotta. Cesare Tiazzi, uno scultore tra Cento e",
        "Bologna, 1743-1809. CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836622405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-95",
        "titolo": "Il monumento Fieschi da San Francesco alla Certosa di Bologna : gli artisti neoclassici e la conservazione dei monumenti antichi ",
        "ISBN": [
          "9788873955412"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955412, Bologna, 11-13 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): De Maria S; Fortunati V, Monumento e memoria : dall'antichit\u00e0 al contemporaneo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mampieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mampieri A (2010). Il monumento Fieschi da San Francesco alla Certosa di",
        "Bologna : gli artisti neoclassici e la conservazione dei monumenti antichi .",
        "In: (a cura di): De Maria S; Fortunati V, Monumento e memoria :",
        "dall'antichit\u00e0 al contemporaneo. p. 83-95, BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 9788873955412, Bologna, 11-13 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "22782",
    "nome": "MAMPIERI Antonella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "ricerche storico artistiche sulle collezioni museali del Comune di Bologna nell'ambito dell'attivit\u00e0 presso i Musei Civici d'Arte Antica di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "ricerche su inventari e collezioni pervenute per lascito o acquisto al Comune di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "ricerche storico artistiche e storiche sulla certosa di Bologna e sul cimitero monumentale di Bologna affidate dal Comune di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 01-06-2006"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Giornata di studi guerciniani : 19 ottobre 1991, Cento",
        "periodo": "dal 19-10-1991 al 19-10-1991"
      },
      {
        "content": "Memoria e Monumento, Bologna, Dipartimento di Arti Visive",
        "periodo": "dal 11-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "Bologna 1935 e 1936: dalla mostra al museo",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 10-11-2006"
      },
      {
        "content": "All'ombra de' cipressi e dentro l'urne... : i cimiteri urbani in Europa a duecento anni dall'editto di Saint Cloud",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 26-11-2006"
      },
      {
        "content": "Internationale Tagung: Kartause Aggsbach 23-27 August 2011 Zum Anlass des 80 Geburtstages von James Hogg",
        "periodo": "dal 23-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Scholars' Monuments \u2013 Historical Meaning and Cultural Significance, Institut f\u00fcr Kunstgeschichte, Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 26-09-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Discover Baroque Art. Museum without Frontiers. Museo virtuale on line http://www.discoverbaroqueart.org/. Ha partecipato al coordinamento del gruppo di Bologna e Provincia e realizzato la redazione dei testi italiani e inglesi e le traduzioni dall'italiano in inglese.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetti didattici dedicati sui materiali delle Collezioni Comunali d'Arte rivolti a classi della scuola secondaria superiore in collaborazione con gli insegnanti",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore alla serie di incontri organizzati presso le Collezioni Comunali d'Arte di Bologna dal titolo Pubbliche Raccolte",
        "periodo": "dal 26-09-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al ciclo di incontri I Mercoled\u00ec del Settecento. Arte, Storia e Cultura a Bologna, dal titolo La Scultura a Bologna nel Settecento",
        "periodo": "dal 21-12-2011 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un ciclo di incontri sulla decorazione del Palazzo Comunale di Bologna",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Il quinto Amorino presentata ai Salotti Canoviani organizzati dall'associazione Amici del Canova e Fondazione Canova Onlus",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione di un ciclo di conferenze dedicato alle decorazioni pittoriche della Sala Farnese all'interno del Palazzo Comunale di Bologna in collaborazione con C. Bernardini e R. Dondarini",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2005 fa parte del comitato editoriale della rivista \"Arte a Bologna\"",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ]
  }
}