{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-159",
        "titolo": "Un libro miniato per l\u2019abate Balsamo: immagine, contesto e memoria del De septem sigillis di Benedetto Barese",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-909-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-909-6",
        "opera": "D'Urso Teresa. (a cura di): D'Urso Teresa;Perriccioli Saggese Alessandra;Zanichelli Giuseppa Z., Il libro miniato e il suo committente. Per la ricostruzione delle biblioteche ecclesiastiche del Medioevo italiano (secc. XI-XIV). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Teresa D'Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa D'Urso (2016). Un libro miniato per l\u2019abate Balsamo: immagine,",
        "contesto e memoria del De septem sigillis di Benedetto Barese. In: D'Urso",
        "Teresa. (a cura di): D'Urso Teresa;Perriccioli Saggese",
        "Alessandra;Zanichelli Giuseppa Z., Il libro miniato e il suo committente. Per",
        "la ricostruzione delle biblioteche ecclesiastiche del Medioevo italiano (secc.",
        "XI-XIV). p. 139-159, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-909-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Filostrato Morgan 371 e la miniatura tra Regno di Napoli e Stato della Chiesa agli inizi del Quattrocento",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 19 (2015), p. 73-90, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Urso Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Urso Teresa (2015). Il Filostrato Morgan 371 e la miniatura tra Regno di",
        "Napoli e Stato della Chiesa agli inizi del Quattrocento. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA MINIATURA, vol. 19 (2015), p. 73-90, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "601-614",
        "titolo": "Oltre la \u201cBiblioteca dei re d\u2019Aragona\u201d : aggiunte all\u2019attivit\u00e0 tarda di Cristoforo Majorana ",
        "ISBN": [
          "9788871158327"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158327",
        "opera": "(a cura di): Mariani Canova G., Perriccioli Saggese A., Il codice miniato in Europa. Libri per la chiesa, per la citt\u00e0, per la corte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2014). Oltre la \u201cBiblioteca dei re d\u2019Aragona\u201d : aggiunte",
        "all\u2019attivit\u00e0 tarda di Cristoforo Majorana . In: (a cura di): Mariani Canova G.,",
        "Perriccioli Saggese A., Il codice miniato in Europa. Libri per la chiesa, per la",
        "citt\u00e0, per la corte. p. 601-614, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-328",
        "titolo": "Tra Benevento, Cava e Salerno. Il maestro dei Moralia in Iob di Cava",
        "ISBN": [
          "978-88-8450-545-3"
        ],
        "csp": "Firenze:SISMEL - EDIZIONI DEL GALLUZZO , ISBN: 978-88-8450-545-3",
        "opera": "(a cura di): Galante M, Vitolo G, Zanichelli G, Riforma della chiesa, esperienze monastiche e poteri locali. La Badia di Cava nei secoli XI-XII. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2014). Tra Benevento, Cava e Salerno. Il maestro dei Moralia",
        "in Iob di Cava. In: (a cura di): Galante M, Vitolo G, Zanichelli G, Riforma",
        "della chiesa, esperienze monastiche e poteri locali. La Badia di Cava nei",
        "secoli XI-XII. p. 317-328, Firenze:SISMEL - EDIZIONI DEL GALLUZZO ,",
        "ISBN: 978-88-8450-545-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-425",
        "titolo": "Un manoscritto di Boccaccio per Giovanna d\u2019Angi\u00f2: il De casibus virorum illustrium ms. ottob. Lat. 2145 e il suo contesto",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-518-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8",
        "opera": "D'URSO T.. (a cura di): Alfano G et alii, Boccaccio e Napoli, Nuovi materiali per la storia culturale di Napoli nel Trecento. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Urso T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Urso T (2014). Un manoscritto di Boccaccio per Giovanna d\u2019Angi\u00f2: il De",
        "casibus virorum illustrium ms. ottob. Lat. 2145 e il suo contesto. In:",
        "D'URSO T.. (a cura di): Alfano G et alii, Boccaccio e Napoli, Nuovi materiali",
        "per la storia culturale di Napoli nel Trecento. vol. 1, p. 417-425,",
        "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\u201cLa passion du Prince pour les belles occupations de l'esprit\u201d: enluminures italiennes dans la collection du duc d'Aumale. vol",
        "ISBN": [
          "978-2-9532603-5-9"
        ],
        "csp": "Chantilly:\u00c9ditions Domaine de Chantilly, ISBN: 978-2-9532603-5-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'URSO T. MULAS P.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'URSO T. MULAS P.L. (2014). \u201cLa passion du Prince pour les belles",
        "occupations de l'esprit\u201d: enluminures italiennes dans la collection du duc",
        "d'Aumale. vol. 1, Chantilly:\u00c9ditions Domaine de Chantilly, ISBN:",
        "978-2-9532603-5-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-110",
        "titolo": "I pianeti di Chantilly",
        "ISBN": [
          "978-88-86854-41-2"
        ],
        "csp": "Battipaglia:Laveglia & Carlone, ISBN: 978-88-86854-41-2",
        "opera": "(a cura di): D'Urso T., Perriccioli Saggese A., Manoscritti scientifici miniati fra tradizione classica e modelli arabi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2013). I pianeti di Chantilly. In: (a cura di): D'Urso T., Perriccioli",
        "Saggese A., Manoscritti scientifici miniati fra tradizione classica e modelli",
        "arabi. p. 77-110, Battipaglia:Laveglia & Carlone, ISBN: 978-88-86854-41-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-84",
        "titolo": "Autoritratto di un artista del libro al tramonto della miniature: il testamento di Giovanni Todeschino (1504)",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-4429-8"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4429-8",
        "opera": "D'URSO T.. (a cura di): Hegener N. Schwedes K., Der K\u00fcnstler und sein Tod, Testamente europ\u00e4ischer K\u00fcnstler vom Sp\u00e4tmittelalter bis zum 20 Jahrhundert. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'URSO T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T. (2012). Autoritratto di un artista del libro al tramonto della",
        "miniature: il testamento di Giovanni Todeschino (1504). In: D'URSO T.. (a",
        "cura di): Hegener N. Schwedes K., Der K\u00fcnstler und sein Tod, Testamente",
        "europ\u00e4ischer K\u00fcnstler vom Sp\u00e4tmittelalter bis zum 20 Jahrhundert. p.",
        "71-84, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4429-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-267",
        "titolo": "Alle origini della miniatura \u2018all\u2019antica\u2019 tra Padova e Venezia:Bernardo Bembo e Giovanni Bold\u00f9",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "(a cura di): Federica Toniolo, Gennaro Toscano, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2012). Alle origini della miniatura \u2018all\u2019antica\u2019 tra Padova e",
        "Venezia:Bernardo Bembo e Giovanni Bold\u00f9. In: (a cura di): Federica",
        "Toniolo, Gennaro Toscano, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in",
        "onore di Giordana Mariani Canova. p. 262-267, CINISELLO",
        "BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel circuito cassinese: Matteo da Terranova, Aloyse da Napoli e Francesco Boccardi",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 15, p. 144-157, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'URSO T (2011). Nel circuito cassinese: Matteo da Terranova, Aloyse da",
        "Napoli e Francesco Boccardi. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA,",
        "vol. 15, p. 144-157, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-347",
        "titolo": "Il Trionfo all\u2019antica nell\u2019illustrazione libraria al tempo di Ferrante e Alfonso II d\u2019Aragona",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-491-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-491-6",
        "opera": "(a cura di): ABBAMONTE G, BARRETO J, D'URSO T, PERRICCIOLI A, SENATORE F, La Battaglia nel Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2011). Il Trionfo all\u2019antica nell\u2019illustrazione libraria al tempo di",
        "Ferrante e Alfonso II d\u2019Aragona. In: (a cura di): ABBAMONTE G,",
        "BARRETO J, D'URSO T, PERRICCIOLI A, SENATORE F, La Battaglia nel",
        "Rinascimento meridionale. Moduli narrativi tra parole e immagini . p.",
        "335-347, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-491-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-372",
        "titolo": "Giovanni Todeschino. La miniatura 'all'antica' tra Venezia, Napoli e Tours. p",
        "ISBN": [
          "88-89776-63-3"
        ],
        "csp": "Edizioni Arte Tipografica - Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti in Napoli, ISBN: 88-89776-63-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'URSO T (2007). Giovanni Todeschino. La miniatura 'all'antica' tra",
        "Venezia, Napoli e Tours. p. 1-372, Edizioni Arte Tipografica - Accademia di",
        "Archeologia, Lettere e Belle Arti in Napoli, ISBN: 88-89776-63-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-159",
        "titolo": "Un libro miniato per l\u2019abate Balsamo: immagine, contesto e memoria del De septem sigillis di Benedetto Barese",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-909-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-909-6",
        "opera": "D'Urso Teresa. (a cura di): D'Urso Teresa;Perriccioli Saggese Alessandra;Zanichelli Giuseppa Z., Il libro miniato e il suo committente. Per la ricostruzione delle biblioteche ecclesiastiche del Medioevo italiano (secc. XI-XIV). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Teresa D'Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Teresa D'Urso (2016). Un libro miniato per l\u2019abate Balsamo: immagine,",
        "contesto e memoria del De septem sigillis di Benedetto Barese. In: D'Urso",
        "Teresa. (a cura di): D'Urso Teresa;Perriccioli Saggese",
        "Alessandra;Zanichelli Giuseppa Z., Il libro miniato e il suo committente. Per",
        "la ricostruzione delle biblioteche ecclesiastiche del Medioevo italiano (secc.",
        "XI-XIV). p. 139-159, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-909-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Filostrato Morgan 371 e la miniatura tra Regno di Napoli e Stato della Chiesa agli inizi del Quattrocento",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 19 (2015), p. 73-90, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Urso Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Urso Teresa (2015). Il Filostrato Morgan 371 e la miniatura tra Regno di",
        "Napoli e Stato della Chiesa agli inizi del Quattrocento. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA MINIATURA, vol. 19 (2015), p. 73-90, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "601-614",
        "titolo": "Oltre la \u201cBiblioteca dei re d\u2019Aragona\u201d : aggiunte all\u2019attivit\u00e0 tarda di Cristoforo Majorana ",
        "ISBN": [
          "9788871158327"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158327",
        "opera": "(a cura di): Mariani Canova G., Perriccioli Saggese A., Il codice miniato in Europa. Libri per la chiesa, per la citt\u00e0, per la corte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2014). Oltre la \u201cBiblioteca dei re d\u2019Aragona\u201d : aggiunte",
        "all\u2019attivit\u00e0 tarda di Cristoforo Majorana . In: (a cura di): Mariani Canova G.,",
        "Perriccioli Saggese A., Il codice miniato in Europa. Libri per la chiesa, per la",
        "citt\u00e0, per la corte. p. 601-614, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-425",
        "titolo": "Un manoscritto di Boccaccio per Giovanna d\u2019Angi\u00f2: il De casibus virorum illustrium ms. ottob. Lat. 2145 e il suo contesto",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-518-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8",
        "opera": "D'URSO T.. (a cura di): Alfano G et alii, Boccaccio e Napoli, Nuovi materiali per la storia culturale di Napoli nel Trecento. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Urso T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Urso T (2014). Un manoscritto di Boccaccio per Giovanna d\u2019Angi\u00f2: il De",
        "casibus virorum illustrium ms. ottob. Lat. 2145 e il suo contesto. In:",
        "D'URSO T.. (a cura di): Alfano G et alii, Boccaccio e Napoli, Nuovi materiali",
        "per la storia culturale di Napoli nel Trecento. vol. 1, p. 417-425,",
        "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\u201cLa passion du Prince pour les belles occupations de l'esprit\u201d: enluminures italiennes dans la collection du duc d'Aumale. vol",
        "ISBN": [
          "978-2-9532603-5-9"
        ],
        "csp": "Chantilly:\u00c9ditions Domaine de Chantilly, ISBN: 978-2-9532603-5-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'URSO T. MULAS P.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'URSO T. MULAS P.L. (2014). \u201cLa passion du Prince pour les belles",
        "occupations de l'esprit\u201d: enluminures italiennes dans la collection du duc",
        "d'Aumale. vol. 1, Chantilly:\u00c9ditions Domaine de Chantilly, ISBN:",
        "978-2-9532603-5-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-110",
        "titolo": "I pianeti di Chantilly",
        "ISBN": [
          "978-88-86854-41-2"
        ],
        "csp": "Battipaglia:Laveglia & Carlone, ISBN: 978-88-86854-41-2",
        "opera": "(a cura di): D'Urso T., Perriccioli Saggese A., Manoscritti scientifici miniati fra tradizione classica e modelli arabi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2013). I pianeti di Chantilly. In: (a cura di): D'Urso T., Perriccioli",
        "Saggese A., Manoscritti scientifici miniati fra tradizione classica e modelli",
        "arabi. p. 77-110, Battipaglia:Laveglia & Carlone, ISBN: 978-88-86854-41-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-267",
        "titolo": "Alle origini della miniatura \u2018all\u2019antica\u2019 tra Padova e Venezia:Bernardo Bembo e Giovanni Bold\u00f9",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "(a cura di): Federica Toniolo, Gennaro Toscano, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2012). Alle origini della miniatura \u2018all\u2019antica\u2019 tra Padova e",
        "Venezia:Bernardo Bembo e Giovanni Bold\u00f9. In: (a cura di): Federica",
        "Toniolo, Gennaro Toscano, Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in",
        "onore di Giordana Mariani Canova. p. 262-267, CINISELLO",
        "BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel circuito cassinese: Matteo da Terranova, Aloyse da Napoli e Francesco Boccardi",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 15, p. 144-157, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'URSO T (2011). Nel circuito cassinese: Matteo da Terranova, Aloyse da",
        "Napoli e Francesco Boccardi. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA,",
        "vol. 15, p. 144-157, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-47",
        "titolo": "Manoscritti miniati bolognesi nel Regno angioino: le Decretales del Mus\u00e9e Cond\u00e9 di Chantilly",
        "ISBN": [
          "978-88-6026-130-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Luciano, ISBN: 978-88-6026-130-4",
        "opera": "(a cura di): ZEZZA A, Napoli e l'Emilia. Studi sulle relazioni artistiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'URSO T (2010). Manoscritti miniati bolognesi nel Regno angioino: le",
        "Decretales del Mus\u00e9e Cond\u00e9 di Chantilly. In: (a cura di): ZEZZA A, Napoli e",
        "l'Emilia. Studi sulle relazioni artistiche. p. 41-47, NAPOLI:Luciano, ISBN:",
        "978-88-6026-130-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-372",
        "titolo": "Giovanni Todeschino. La miniatura 'all'antica' tra Venezia, Napoli e Tours. p",
        "ISBN": [
          "88-89776-63-3"
        ],
        "csp": "Edizioni Arte Tipografica - Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti in Napoli, ISBN: 88-89776-63-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'URSO T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'URSO T (2007). Giovanni Todeschino. La miniatura 'all'antica' tra",
        "Venezia, Napoli e Tours. p. 1-372, Edizioni Arte Tipografica - Accademia di",
        "Archeologia, Lettere e Belle Arti in Napoli, ISBN: 88-89776-63-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "22918",
    "nome": "D'URSO Teresa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto a tempo determinato per attivit\u00e0 di catalogazione presso la R\u00e9serve des Livres Rares della Biblioth\u00e8que nationale de France, Parigi",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 30-12-1996"
      },
      {
        "content": "Contratto a tempo determinato con il Centre Nationale de la Recherche Scientifique per attivit\u00e0 di collaborazione scientifica presso la biblioteca della Section latine dell\u2019Institut de Recherche et Histoire des Textes, Parigi",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 30-06-1997"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "V Congresso di Storia della Miniatura \"La Tradizione classica nella miniatura europea\", Urbino. Intervento dal titolo: Ipotesi per Joan Todeschino miniatore",
        "periodo": "dal 24-09-1998 al 26-09-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"La decorazione del libro dall\u2019et\u00e0 medievale all\u2019et\u00e0 contemporanea\", Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende. Intervento dal titolo: Per la miniatura a Napoli agli inizi del Cinquecento",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Immagini nei manoscritti scientifici miniati dal Tardoantico al Rinascimento: tradizione classica e scienza islamica\", Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, S. Maria Capua Vetere. Intervento dal titolo: Un modello fortunato: l\u2019Arato in et\u00e0 umanistica",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Giornate di studi \"K\u00fcnstler und der Tod. K\u00fcnstlertestamente vom Mittelalter bis zur Gegenwart als Quellen der Kunst und Sozialgeschichte\", Schwabenakademie, Irsee. Intervento dal titolo: Il testamento di Giovanni Todeschino",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 11-11-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"Arte a Montecassino e nella Congregazione Cassinese tra medioevo ed et\u00e0 moderna. Perduto, disperso, conservato\", Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Cassino. Intervento dal titolo: La produzione di libri di coro nel circuito benedettino della Congregazione di Santa Giustina in Campania tra Quattro e Cinquecento",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual Meeting, Sessione \"Neapolitan Renaissance\", Venezia, Fondazione Cini. Intervento dal titolo: Per la fortuna dell\u2019illustrazione delle opere del Boccaccio a Napoli tra Tre e Quattrocento",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del Convegno internazionale di studi \"La battaglia nel Rinascimento meridionale: moduli narrativi tra parole e immagini\", Napoli - Teggiano.",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"La battaglia nel Rinascimento meridionale: moduli narrativi tra parole e immagini\", Napoli - Teggiano. Intervento dal titolo: Il Trionfo all\u2019antica nell\u2019illustrazione libraria al tempo di Ferrante e Alfonso II",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Libri miniati per la chiesa, per la citt\u00e0, per la corte in Europa: lavori in corso\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia delle arti visive e della musica, Scuola di Dottorato in Storia e critica dei beni artistici, musicali e dello spettacolo, Padova. Intervento dal titolo: Novit\u00e0 da Chantilly",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual Meeting, Sessione \"French Painting Ca. 1500: New Discoveries, New Approaches\", Montreal. Intervento dal titolo: Le Ma\u00eetre des Chants en l\u2019honneur de Louis XII entre France et Italie",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Riforma della Chiesa, esperienze monastiche e poteri locali. La Badia di Cava e le sue dipendenze nel Mezzogiorno dei secoli XI-XII\", Badia di Cava. Intervento dal titolo: I Moralia in Iob di san Gregorio Magno (mss. 8, 10)",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del Convegno internazionale di studi \u201cBoccaccio angioino. Verso il Centenario\u201d, S. Maria Capua Vetere e Napoli.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \u201cBoccaccio angioino. Verso il Centenario\u201d, S. Maria Capua Vetere e Napoli. Intervento dal titolo: Giovanna d\u2019Angi\u00f2 e Boccaccio, tra i libri miniati",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Colloque international \u201cTours 1500: Art et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Tours au d\u00e9but de la Renaissance\u201d, Centre d'\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais, Tours. Intervento dal Titolo La diffusion de l'enluminure 'all\u2019antica'\u00e0 Tours au d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Il sistema urbano in Campania: gerarchia e funzioni nel lungo periodo\", Organizzato dal Progetto ERC / HistAntArtSI in collaborazione con il Centro interuniversitario per la storia delle citt\u00e0 campane nel Medioevo e con la Scuola di Dottorato in Scienze Storiche, Archeologiche e Storico artistiche e con il Dipartimento di Discipline Storiche \u201cE.Lepore\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli, Accademia Pontaniana. Intervento dal titolo: Prime osservazioni sulle miniature del codice Favagrossa della Biblioteca Capitolare di Benevento",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno PRIN 2009 \"Il libro miniato e il suo committente\", S. Maria Capua Vetere\u2013Napoli (Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Universit\u00e0 della Tuscia, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Salerno, Universit\u00e0 di Torino). Intervento dal titolo: Cava e il Mediterraneo. A proposito di alcuni codici di et\u00e0 normanno-sveva",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del Convegno PRIN 2009 \"Il libro miniato e il suo committente\", S. Maria Capua Vetere\u2013Napoli (Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Universit\u00e0 della Tuscia, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Salerno, Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi per il VII Centenario della nascita di Boccaccio, Napoli\u2013Salerno (Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Universit\u00e0 di Salerno). Intervento dal titolo: Boccaccio visualizzato\u2019: i codici di et\u00e0 angioino-durazzesca",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d'\u00e9tudes \"Collections, remaniements, expositions: les vies du manuscrit m\u00e9di\u00e9val aux p\u00e9riodes moderne et contemporaine\", Institut national d\u2019histoire de l\u2019art, Paris. Intervento dal titolo: Les fragments enlumin\u00e9s du mus\u00e9e Cond\u00e9 \u00e0 Chantilly (con P. L. Mulas)",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual Meeting, Sessione \"Art and Experience in Fifteenth-century Naples: Defining an Artistic Center\", Boston. Intervento dal titolo: Adopting/Adapting Foreign Models: Painted Manuscripts for Courtier Patrons in Fifteenthth-Century Naples",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \u201cBiblioteche medievali d\u2019Italia\u201d (PRIN 2012 \u00abITEM. Catalogi bibliothecarum Italici medii recentiorisque aevi\u00bb), S. Maria Capua Vetere, Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Intervento dal titolo: I libri miniati della biblioteca di Federico d\u2019Aragona",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazzione del Convegno internazionale di studi per il VII centenario della canonizzazione di san Ludovico di Tolosa (1317-2017) \u201cDa Ludovico d\u2019Angi\u00f2 a san Ludovico di Tolosa\u201d, S. Maria Capua Vetere-Napoli.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi per il VII centenario della canonizzazione di san Ludovico di Tolosa (1317-2017) \u201cDa Ludovico d\u2019Angi\u00f2 a san Ludovico di Tolosa\u201d, S. Maria Capua Vetere-Napoli, Intervento dal titolo: L\u2019immagine di san Ludovico di Tolosa nei libri miniati dal tempo di Roberto a quello di Giovanna d\u2019Angi\u00f2: committenza artistica e scelte devozionali",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio per lo svolgimento di corsi o attivit\u00e0 di perfezionamento all\u2019estero presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCharles De Gaulle - Lille III\u201d di Lille",
        "periodo": "dal 05-11-1995 al 04-04-1996"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in co-tutela Italia - Francia in \u201cDiscipline Storiche dell\u2019Arte Medioevale, Moderna e Contemporanea, Storia e Critica delle Arti Figurative nell\u2019Italia Meridionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d - Universit\u00e9 \u201cCharles De Gaulle - Lille III\u201d di Lilla, con tesi in Storia della Miniatura dal titolo \"Giovanni Todeschino, un miniatore veneto alla corte dei re d\u2019Aragona\".",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 07-05-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca Post\u2013dottorato in Storia della Miniatura presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per la \u201cRealizzazione del catalogo dei beni culturali, archeologici e artistici di comprensori di interesse della provincia di Caserta \u2013 Beni culturali Cluster 29\u201d presso il Dipartimento di Studio delle componenti culturali del territorio, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di eccellenza per attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"Persistenze e rotture nella trasmissione della tradizione classica nella produzione artistica di et\u00e0 medievale della Campania settentrionale\u201d presso il Dipartimento di Studio delle componenti culturali del territorio, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 30-09-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Finanziamento M. U. R. S. T. finalizzato allo svolgimento di un programma di studio nell'ambito della preparazione di una tesi di dottorato in co-tutela Italia-Francia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d e l\u2019Universit\u00e9 \u201cCharles De Gaulle - Lille III\u201d di Lilla.",
        "periodo": "dal 18-12-1998 al 17-12-2000"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\" Partecipazione al Collegio di dottorato: \"ARCHITETTURA, DISEGNO INDUSTRIALE E BENI CULTURALI\"",
        "periodo": "dal 09-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Cicli narrativi di soggetto biblico dal medioevo al primo rinascimento\", cofinanziato dal M.U.R.S.T (prot. prot. 9810107232_002), nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 20-12-1998 al 22-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Immagini bibliche nella miniatura italiana per la formazione di una banca dati informatica\", cofinanziato dal M.U.R.S.T (prot. 2001108987_002), nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 23-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Per i metodi di lavoro e la trasmissione dell\u2019immagine nella miniatura in Italia: un corpus informatizzato dei manoscritti astrologici, mitologici e botanici del Medioevo e del primo Rinascimento\", cofinanziato dal MIUR (prot. 2004108444_003), nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Il libro miniato e il suo committente: per la ricostruzione delle biblioteche ecclesiatiche del medioevo italiano (XI-XIV secolo)\", cofinanziato dal MIUR (prot. 2009AYSHAB_001), nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento del \"Laboratorio di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento dei \"Percorsi di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento del \"Laboratorio di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 05-03-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento dei \"Percorsi di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 05-03-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Medievale presso il corso di laurea in Lettere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento dei \"Percorsi di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento del \"Laboratorio di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto per l\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Medievale presso il corso di laurea in Lettere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l\u2019insegnamento del \"Laboratorio di Storia dell\u2019Arte Medievale\" presso la Scuola SICSI, Indirizzo Linguistico Letterario, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Medievale presso il corso di laurea in Scienze del Turismo per i Beni culturali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Medievale presso il corso di laurea triennale in Scienze dei Beni culturali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO dedicato alla miniatura napoletana di et\u00e0 aragonese nell'ambito del M\u00e1ster en Historia del Arte y Cultura Visual, Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria, Universitat de Val\u00e8ncia.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento di moduli d\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Medievale presso il corso di laurea magistrale in Storia dell'Arte e Archeologia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di Storia della Miniatura presso il corso di laurea triennale in Scienze dei Beni culturali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Storia del Restauro presso la Scuola di Specializzazione in Storia dell'arte inter-ateneo (Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa-Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Storia dell\u2019arte Medievale presso la Scuola di Specializzazione in Storia dell'arte inter-ateneo ( Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa-Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli).",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Storia dell\u2019arte Medievale presso la Scuola di Specializzazione in Storia dell'arte inter-ateneo (Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa-Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli).",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}