{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406-411",
        "titolo": "'Andar per negoti...': qualche nota su presenze d'Oltralpe a Ferrara nel XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788871159164"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159164",
        "opera": "Vari autori. (a cura di): Pietrogiovanna Maria, \"Uno sguardo verso Nord. Scritti in onore di Caterina Virdis Limentani\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vicentini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini Cecilia (2016). 'Andar per negoti...': qualche nota su presenze",
        "d'Oltralpe a Ferrara nel XVII secolo. In: Vari autori. (a cura di):",
        "Pietrogiovanna Maria, \"Uno sguardo verso Nord. Scritti in onore di Caterina",
        "Virdis Limentani\". p. 406-411, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159164"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-208",
        "titolo": "L\u2019effimero di marmo. Retorica ed immagini nel monumento funebre di Ghiron Francesco Villa fra Este e Savoia",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-506-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8",
        "opera": "Provasi Matteo Vicentini Cecilia. (a cura di): Provasi Matteo Vicentini Cecilia, La Storia e le Immagini della Storia. Prospettive, metodi, ricerche. vol. 210, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Provasi, Cecilia Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Provasi, Cecilia Vicentini (2015). L\u2019effimero di marmo. Retorica ed",
        "immagini nel monumento funebre di Ghiron Francesco Villa fra Este e",
        "Savoia. In: Provasi Matteo Vicentini Cecilia. (a cura di): Provasi Matteo",
        "Vicentini Cecilia, La Storia e le Immagini della Storia. Prospettive, metodi,",
        "ricerche. vol. 210, p. 188-208, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-610",
        "titolo": "La collezione Calcagnini d\u2019Este. Una famiglia e le sue raccolte tra Ferrara e Roma. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-62-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-62-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vicentini (2015). La collezione Calcagnini d\u2019Este. Una famiglia e le sue",
        "raccolte tra Ferrara e Roma. p. 1-610, ROMA:Campisano Editore, ISBN:",
        "978-88-98229-62-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nobili dame ed opere pie: alcuni casi di committenza nella Ferrara legatizia",
        "ISSN": [
          "2038-0488"
        ],
        "journal": "STUDI DI MEMOFONTE",
        "csp": "vol. 12, p. 23-37, ISSN: 2038-0488",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vicentini, C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini, C. (2014). Nobili dame ed opere pie: alcuni casi di committenza",
        "nella Ferrara legatizia. STUDI DI MEMOFONTE, vol. 12, p. 23-37, ISSN:",
        "2038-0488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra tenebrismo veneto e naturalismo ferrarese, la collezione Bozza 'letta' da Giacomo Parolini",
        "ISSN": [
          "1121-0524"
        ],
        "journal": "ARTE DOCUMENTO",
        "csp": "vol. 30, p. 158-164, ISSN: 1121-0524",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vicentini, Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini, Cecilia (2014). Fra tenebrismo veneto e naturalismo ferrarese, la",
        "collezione Bozza 'letta' da Giacomo Parolini. ARTE DOCUMENTO, vol. 30,",
        "p. 158-164, ISSN: 1121-0524"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Una storia silenziosa. Il collezionismo privato a Ferrara nel Seicento. p",
        "ISBN": [
          "9788831715522"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831715522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cappelletti F, Ghelfi B, Vicentini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappelletti F, Ghelfi B, Vicentini C (2013). Una storia silenziosa. Il",
        "collezionismo privato a Ferrara nel Seicento. p. 1-254, VENEZIA:Marsilio,",
        "ISBN: 9788831715522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019inventario dei beni di Ippolito Scarsella da Ferrara, \u201cPaolo de\u2019 ferraresi\u201d",
        "ISSN": [
          "1122-0732"
        ],
        "journal": "RIVISTA D'ARTE",
        "csp": "vol. 2, p. 289-324, ISSN: 1122-0732",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini C. (2012). L\u2019inventario dei beni di Ippolito Scarsella da Ferrara,",
        "\u201cPaolo de\u2019 ferraresi\u201d. RIVISTA D'ARTE, vol. 2, p. 289-324, ISSN:",
        "1122-0732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francesco I e Mario Calcagnini d'Este: scambi epistolari e Spostamenti d'opere fra Ferrara e Roma. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. VII, p",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "--",
        "csp": "ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini C. (2012). Francesco I e Mario Calcagnini d'Este: scambi",
        "epistolari e Spostamenti d'opere fra Ferrara e Roma. ANNALI ONLINE",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. VII, p. --,",
        "ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "476-483",
        "titolo": "La quadreria dell\u2019Abate Giuseppe Carli, gusto erudito fra Roma e Ferrara",
        "ISBN": [
          "9788876636981"
        ],
        "csp": "Ancona:Il Lavoro Editoriale, ISBN: 9788876636981",
        "opera": "Cappelletti F. Cerboni Baiardi A. Prete C. Curzi V.. Le due Muse. Scritti d\u2019arte, collezionismo e letteratura in onore di Ranieri Varese. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini C (2012). La quadreria dell\u2019Abate Giuseppe Carli, gusto erudito fra",
        "Roma e Ferrara. In: Cappelletti F. Cerboni Baiardi A. Prete C. Curzi V.. Le",
        "due Muse. Scritti d\u2019arte, collezionismo e letteratura in onore di Ranieri",
        "Varese. p. 476-483, Ancona:Il Lavoro Editoriale, ISBN: 9788876636981"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki Editore.",
        "titolo": "Fortuna e spettatori dei Baccanali fra Cinque e Seicento. Dalla Via Coperta all'Europa",
        "ISBN": [
          "9788822261052"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822261052",
        "opera": "Hope C.. Il Regno e l'Arte. I Camerini di Alfonso I d'Este, Terzo Duca di Ferrara. vol. 6, p. da 259 a 268-da 272 a 279, Firenze:Firenze: Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini C. (2012). Fortuna e spettatori dei Baccanali fra Cinque e",
        "Seicento. Dalla Via Coperta all'Europa. In: Hope C.. Il Regno e l'Arte. I",
        "Camerini di Alfonso I d'Este, Terzo Duca di Ferrara. vol. 6, p. da 259 a",
        "268-da 272 a 279, Firenze:Firenze: Leo S. Olschki Editore., ISBN:",
        "9788822261052"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercanti mantovani di passaggio e \u201cil parere del Sig. Giusti\u201d per il Duca di Modena",
        "ISSN": [
          "0394-5421"
        ],
        "journal": "SCHIFANOIA",
        "csp": "vol. 40-41, p. 237-251, ISSN: 0394-5421",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini C. (2011). Mercanti mantovani di passaggio e \u201cil parere del Sig.",
        "Giusti\u201d per il Duca di Modena. SCHIFANOIA, vol. 40-41, p. 237-251, ISSN:",
        "0394-5421"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La collezione di Ascanio Pio di Savoia fra Ferrara e Roma. PARAGONE",
        "ISSN": [
          "1120-4737"
        ],
        "journal": "ARTE",
        "csp": "vol. 95, p. 67-80, ISSN: 1120-4737",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Vicentini (2011). La collezione di Ascanio Pio di Savoia fra Ferrara e",
        "Roma. PARAGONE. ARTE, vol. 95, p. 67-80, ISSN: 1120-4737"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-43",
        "titolo": "I Baccanali nella collezione Aldobrandini: indiscrezioni di un diplomatico estense",
        "ISBN": [
          "9788888168869"
        ],
        "csp": "Roma:Campisano Editore, ISBN: 9788888168869",
        "opera": "Lorizzo Loredana. Fare e disfare. Studi sulla dispersione delle opere d\u2019arte in Italia tra XVI e XIX secolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vicentini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini C (2011). I Baccanali nella collezione Aldobrandini: indiscrezioni di",
        "un diplomatico estense. In: Lorizzo Loredana. Fare e disfare. Studi sulla",
        "dispersione delle opere d\u2019arte in Italia tra XVI e XIX secolo. p. 35-43,",
        "Roma:Campisano Editore, ISBN: 9788888168869"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-208",
        "titolo": "L\u2019effimero di marmo. Retorica ed immagini nel monumento funebre di Ghiron Francesco Villa fra Este e Savoia",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-506-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8",
        "opera": "Provasi Matteo Vicentini Cecilia. (a cura di): Provasi Matteo Vicentini Cecilia, La Storia e le Immagini della Storia. Prospettive, metodi, ricerche. vol. 210, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Provasi, Cecilia Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Provasi, Cecilia Vicentini (2015). L\u2019effimero di marmo. Retorica ed",
        "immagini nel monumento funebre di Ghiron Francesco Villa fra Este e",
        "Savoia. In: Provasi Matteo Vicentini Cecilia. (a cura di): Provasi Matteo",
        "Vicentini Cecilia, La Storia e le Immagini della Storia. Prospettive, metodi,",
        "ricerche. vol. 210, p. 188-208, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-610",
        "titolo": "La collezione Calcagnini d\u2019Este. Una famiglia e le sue raccolte tra Ferrara e Roma. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-62-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-62-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vicentini (2015). La collezione Calcagnini d\u2019Este. Una famiglia e le sue",
        "raccolte tra Ferrara e Roma. p. 1-610, ROMA:Campisano Editore, ISBN:",
        "978-88-98229-62-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra tenebrismo veneto e naturalismo ferrarese, la collezione Bozza 'letta' da Giacomo Parolini",
        "ISSN": [
          "1121-0524"
        ],
        "journal": "ARTE DOCUMENTO",
        "csp": "vol. 30, p. 158-164, ISSN: 1121-0524",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vicentini, Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini, Cecilia (2014). Fra tenebrismo veneto e naturalismo ferrarese, la",
        "collezione Bozza 'letta' da Giacomo Parolini. ARTE DOCUMENTO, vol. 30,",
        "p. 158-164, ISSN: 1121-0524"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nobili dame ed opere pie: alcuni casi di committenza nella Ferrara legatizia",
        "ISSN": [
          "2038-0488"
        ],
        "journal": "STUDI DI MEMOFONTE",
        "csp": "vol. 12, p. 23-37, ISSN: 2038-0488",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vicentini, C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini, C. (2014). Nobili dame ed opere pie: alcuni casi di committenza",
        "nella Ferrara legatizia. STUDI DI MEMOFONTE, vol. 12, p. 23-37, ISSN:",
        "2038-0488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Una storia silenziosa. Il collezionismo privato a Ferrara nel Seicento. p",
        "ISBN": [
          "9788831715522"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831715522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cappelletti F, Ghelfi B, Vicentini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappelletti F, Ghelfi B, Vicentini C (2013). Una storia silenziosa. Il",
        "collezionismo privato a Ferrara nel Seicento. p. 1-254, VENEZIA:Marsilio,",
        "ISBN: 9788831715522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019inventario dei beni di Ippolito Scarsella da Ferrara, \u201cPaolo de\u2019 ferraresi\u201d",
        "ISSN": [
          "1122-0732"
        ],
        "journal": "RIVISTA D'ARTE",
        "csp": "vol. 2, p. 289-324, ISSN: 1122-0732",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini C. (2012). L\u2019inventario dei beni di Ippolito Scarsella da Ferrara,",
        "\u201cPaolo de\u2019 ferraresi\u201d. RIVISTA D'ARTE, vol. 2, p. 289-324, ISSN:",
        "1122-0732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki Editore.",
        "titolo": "Fortuna e spettatori dei Baccanali fra Cinque e Seicento. Dalla Via Coperta all'Europa",
        "ISBN": [
          "9788822261052"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822261052",
        "opera": "Hope C.. Il Regno e l'Arte. I Camerini di Alfonso I d'Este, Terzo Duca di Ferrara. vol. 6, p. da 259 a 268-da 272 a 279, Firenze:Firenze: Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini C. (2012). Fortuna e spettatori dei Baccanali fra Cinque e",
        "Seicento. Dalla Via Coperta all'Europa. In: Hope C.. Il Regno e l'Arte. I",
        "Camerini di Alfonso I d'Este, Terzo Duca di Ferrara. vol. 6, p. da 259 a",
        "268-da 272 a 279, Firenze:Firenze: Leo S. Olschki Editore., ISBN:",
        "9788822261052"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercanti mantovani di passaggio e \u201cil parere del Sig. Giusti\u201d per il Duca di Modena",
        "ISSN": [
          "0394-5421"
        ],
        "journal": "SCHIFANOIA",
        "csp": "vol. 40-41, p. 237-251, ISSN: 0394-5421",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vicentini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vicentini C. (2011). Mercanti mantovani di passaggio e \u201cil parere del Sig.",
        "Giusti\u201d per il Duca di Modena. SCHIFANOIA, vol. 40-41, p. 237-251, ISSN:",
        "0394-5421"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La collezione di Ascanio Pio di Savoia fra Ferrara e Roma. PARAGONE",
        "ISSN": [
          "1120-4737"
        ],
        "journal": "ARTE",
        "csp": "vol. 95, p. 67-80, ISSN: 1120-4737",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Vicentini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Vicentini (2011). La collezione di Ascanio Pio di Savoia fra Ferrara e",
        "Roma. PARAGONE. ARTE, vol. 95, p. 67-80, ISSN: 1120-4737"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-43",
        "titolo": "I Baccanali nella collezione Aldobrandini: indiscrezioni di un diplomatico estense",
        "ISBN": [
          "9788888168869"
        ],
        "csp": "Roma:Campisano Editore, ISBN: 9788888168869",
        "opera": "Lorizzo Loredana. Fare e disfare. Studi sulla dispersione delle opere d\u2019arte in Italia tra XVI e XIX secolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vicentini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini C (2011). I Baccanali nella collezione Aldobrandini: indiscrezioni di",
        "un diplomatico estense. In: Lorizzo Loredana. Fare e disfare. Studi sulla",
        "dispersione delle opere d\u2019arte in Italia tra XVI e XIX secolo. p. 35-43,",
        "Roma:Campisano Editore, ISBN: 9788888168869"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "27890",
    "nome": "VICENTINI Cecilia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E\u2019 attiva una collaborazione con il Getty Research Institute di Los Angeles per l\u2019inserimento programmato di documenti di ambito ferrarese all\u2019interno del progetto internazionale Getty Provenance Index.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio per la partecipazione alla \"IX Settimana di Alti Studi Rinascimentali\" promossa dall\u2019 Istituto di Studi Rinascimentali (Castello Estense-Ferrara-Sala dei Comuni) dedicata a \"Gli dei a corte. Letteratura e immagini nella Ferrara Estense\", con una relazione dal titolo: \"Fonti letterarie nel mito di Bacco e Arianna fra Ferrara e Roma\" (nazionale).",
        "periodo": "dal 21-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cCollezionismo e mercato negli Stati Estensi e nella Legazione di Ferrara\u201d, (Aula Drigo, Dipartimento di Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara) con una relazione dal titolo \"La collezione di Ascanio Pio di Savoia fra Ferrara e Roma\"",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cCollezionismo e mercato negli Stati Estensi e nella Legazione di Ferrara\u201d (Ferrara, Dipartimento di Scienze Storiche), a cura di Ranieri Varese e Cecilia Vicentini",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \u201cImpara l\u2019Arte e non metterla da parte\u201d a cura di Francesca Cappelletti e Cecilia Vicentini, tenutosi presso l\u2019Aula Magna del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 21-04-2009 al 21-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale \u201cInterventi sul fenomeno della \u201cdispersione\u201d del patrimonio pittorico del Sei e Settecento in Italia\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, (Aula dei Consigli) con una relazione dal titolo \"A margine di una celebre dispersione: nuovi commenti sui Camerini di Alfonso I d\u2019Este\"",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019annuale incontro della Renaissance Society of America, Fifty-Seventh Annual Meeting, Montreal, Quebec Canada (Hilton Montreal Bonaventure), Session organizers: Gail Feigenbaum (Getty Research Center) all\u2019interno del panel: \u201cSplendor and Decorum: Living with Art in the Late Renaissance, 1550-1650\u201d, con una relazione dal titolo: \"The Family Stories Moving Objects: The Display of a Private Collection in Seventeenth-Century Ferrara and the Calcagnini Collection Between Ferrara and Rome\"",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cModena Barocca. Opere e artisti alla corte di Francesco I d\u2019Este (1629-1658)\u201d (Modena, Palazzo Ducale, organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Storici Artistici ed Etnoantropologici di Modena e Reggio Emilia e dal Dipartimento di Scienza del linguaggio e della cultura dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di MO e RE), con una relazione dal titolo: \"Francesco I e Mario Calcagnini d'Este: scambi epistolari e spostamenti d'opere fra Ferrara e Modena\".",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Internazionale \u201cFerrara dimenticata? Un centro rinascimentale e la sua eredit\u00e0 culturale/ Forgotten Ferrara? A Renaissance Town and Its Cultural Legacy\u201d, (Ferrara, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0) in collaborazione fra il Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara e il Department of Italian Studies, University of Toronto, con un intervento dal titolo \"Il collezionismo privato nel periodo delle Legazioni: il caso della famiglia Calcagnini d\u2019Este fra Ferrara e Roma\"",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Inclusione nel programma dell\u2019annuale incontro della Renaissance Society of America Fifty-Eighth Annual Meeting, Washington DC, (sede Grand Hyatt) nel panel: \u201cThe Vogue and Place of Renaissance Painting in Baroque Collections\u201d, Sponsor: Society of Fellows (SOF) of the American Academy in Rome (AAR), con una relazione dal titolo: \"Titian and Venetian Painters in the Este Court Collections: Display of Power and Love of the Past\"",
        "periodo": "dal 24-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di incontri svolti presso la Pinacoteca Nazionale di Ferrara \u201cPresenze, Assenze, Ricostruzioni\u201d patrocinata dal Ministero per i Beni Culturali, con una relazione dal titolo \"Luci ed ombre del Seicento ferrarese: Bononi e Caletti\".",
        "periodo": "dal 11-05-2014 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop (Nazionale) \u201cIl teatro tra idea e scena\u201d, organizzato in collaborazione con il Politecnico di Milano, l\u2019Universit\u00e0 eCampus e la Fondazione Teatro Comunale \u201cClaudio Abbado\u201d di Ferrara presso il Ridotto dello stesso Teatro Comunale, con una relazione dal titolo: Fra il teatro e la bottega: Pittori scenografi nella Ferrara del XVII secolo.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"La Storia e le Immagini della Storia\", Ferrara, Musei Civici, Palazzo Bonacossi, organizzato da Ferrara Arte e dal Dipartimento di Studi Umanistici, con una relazione dal titolo \"Macchine funerarie e suntuosi catafalchi: la societ\u00e0 in corteo in alcune incisioni del Seicento\"",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al ciclo di conferenze organizzato dall\u2019Universit\u00e0 La Sapienza presso la Galleria Nazionale di Palazzo Barberini, Sala dei Marmi, dal titolo \u201cIl rumore delle immagini\u201d con un intervento dal titolo \"\u201c...Per mia memoria perpetuamente\": conservare e tramandare collezioni\".",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cLa fortuna dei Baccanali di Tiziano nell\u2019arte e letteratura del Seicento\u201d organizzato dalla Biblioteca Hertziana (Max-Planck Instiut F\u00fcr Kunstgeschichte) di Roma con una relazione dal titolo \"Dalla Via Coperta al secolo delle Legazioni. La fortuna dei Baccanali a Ferrara dopo la Devoluzione\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN (unit\u00e0 di ricerca di Ferrara coordinata dal Prof. Ranieri Varese) sul collezionismo tra Roma e le sue legazioni nel Seicento (Ferrara e Urbino), diretto dal Prof. Alessandro Zuccari (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), finanziato dal Ministero Italiano dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. Titolo della ricerca dell\u2019unit\u00e0 di ricerca: Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 di Ferrara, titolo del progetto: Pittura, committenza e collezionismo a Ferrara nel XVII secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come dottoranda al progetto di ricerca \"Collezioni private a Ferrara fra Cinque e Seicento. Il modello estense, i personaggi, i luoghi\", finanziato dalla Provincia di Ferrara, coordinato da Francesca Cappelletti presso il Dipartimento di Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come dottoranda al programma di ricerca universitario nazionale, FAR 2009, presso il Dipartimento di Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara. Titolo del progetto \"Le immagini della storia. Arte e committenti fra corti e patriziati nell'Italia del Seicento\" in collaborazione con la cattedra di Storia Moderna e di Sociologia dei Processi Culturali",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca nazionale interuniversitario finanziato (Universit\u00e0 La Sapienza, Roma; Universit\u00e0 di Ferrara; Universit\u00e0 di Pisa; Universit\u00e0 di Genova) PRIN 2009, dal titolo: \"Collezionisti e collezioni a Roma e nelle corti italiane: una indagine comparata a partire dai fondatori fino alla dispersione (secc. XV-XVIII)\". Unit\u00e0 di ricerca coordinata dalla Prof.ssa Francesca Cappelletti: Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 di Ferrara, titolo del progetto: \"Collezionismo privato e modelli estensi a Ferrara nel Seicento\" (parte dei fondi ottenuti hanno finanziato la pubblicazione della monografia derivata dalla presente ricerca). Responsabile del progetto nazionale: Prof.ssa Silvia Danesi Squarzina.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatrice esterna nel progetto internazionale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Internazionalizzazione di Ateneo \u2013 Start-up, dal titolo \"Le gallerie nei palazzi italiani del Seicento e la nascita del museo moderno, dall\u2019Ottocento a oggi\" in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Marburg, il Getty Research Institute di Los Angeles, il Centro di Studi del Museo del Prado di Madrid e la Fondazione Ermitage Italia.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatrice esterna al programma di ricerca nazionale universitario finanziato, FAR 2012, del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, titolo del progetto \"Immagini e storia. Prospettive, filoni di ricerca, metodi\" in collaborazione con la cattedra di Storia Moderna e di Sociologia dei Processi Culturali.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatrice esterna al programma di ricerca universitario nazionale finanziato, FAR 2013, del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, titolo del progetto \"Ferrara dal Rinascimento ad oggi: modello estense e ricezioni contemporanee\" in collaborazione con la cattedra di Storia Moderna e quella di Storia Contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatrice esterna al programma di ricerca universitario nazionale finanziato, FAR 2014, del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, titolo del progetto \"Ferrara dal Rinascimento ad oggi: corte estense, citt\u00e0 legatizia, recupero di modelli culturali\" in collaborazione con la cattedra di Storia Moderna e quella di Storia Contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia: cattedra di Storia dell\u2019Arte Moderna e Storia dell\u2019Arte dei Paesi Europei, Prof.ssa Francesca Cappelletti (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara).",
        "periodo": "dal 08-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca (XXII ciclo) in Scienze e Tecnologie per l\u2019Archeologia e i Beni Culturali con una tesi dal titolo \"Il collezionismo a Ferrara nell\u2019et\u00e0 delle Legazioni. Il caso della famiglia Calcagnini\". Conseguimento del titolo il giorno 12 Marzo 2010 con il giudizio di \u201cEccellente\u201d. Borsa di studio triennale elargita dall\u2019Universit\u00e0 di Ferrara (Dipartimento di Scienze Storiche) e Fondazione Carife, in memoria di Luciano Chiappini, per l\u2019ammissione come primo in graduatoria al Dottorato di Ricerca in Scienze e Tecnologie per l\u2019Archeologia e i Beni Culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell\u2019Arte Moderna (L-ART/02) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 eCampus, per il corso triennale di Laurea in Letteratura Musica e Spettacolo e Design e Discipline della Moda (6 CFU, D.M. 509/99) in qualit\u00e0 di contrattista.",
        "periodo": "dal 31-08-2007 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell\u2019Arte Moderna (L-ART/02) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara per il corso di Laurea in Operatore del Turismo Culturale (7 CFU) in qualit\u00e0 di contrattista",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto da Ricercatore a Tempo Determinato di tipo A (art.1 comma 14 L. 230/05 Legge Moratti), (durata 6 anni con un periodo di congedo per maternit\u00e0 di 5 mesi) settore scientifico disciplinare L-ART/ 02, presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica eCampus.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell\u2019Arte Moderna (L-ART/02) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 eCampus per il corso di laurea in Letteratura Musica e Spettacolo (12 CFU, D.M. 270/04) in qualit\u00e0 di Ricercatrice a Tempo Determinato di tipo A (art.1 comma 14 L. 230/05, legge Moratti)",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile della segreteria scientifica (contratto di collaborazione) e partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca svolte dalla Fondazione Ermitage Italia, Centro Scientifico-Culturale dedicato alla ricerca e alla catalogazione del patrimonio italiano all\u2019estero con sede a Ferrara",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Museologia-Elementi di Storia del Museo in Italia (settore scientifico disciplinare L-ART/04) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara per il corso di Laurea in Scienze e Tecnologie della Comunicazione (6 CFU complessivi) in qualit\u00e0 di contrattista",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Contemporanea (L-ART 04) presso la Facolt\u00e0 di Architettura (Laurea Magistrale in Architettura a Ciclo Unico) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (complementare al corso di Storia dell\u2019Architettura Contemporanea tenuto dal Professor Marco Mulazzani)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del Laboratorio di Lettura delle Immagini (2 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 eCampus per i Corsi di Letteratura, Musica e Spettacolo e Design e Discipline della Moda in qualit\u00e0 di Ricercatrice a Tempo Determinato di tipo A (art.1 comma 14 L. 230/05)",
        "periodo": "dal 25-08-2013 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell\u2019Arte Moderna (L-ART/02) presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 eCampus per il corso di laurea magistrale in Filologia Moderna (6 CFU) in qualit\u00e0 di Ricercatrice a Tempo Determinato di tipo A (art.1 comma 14 L. 230/05, legge Moratti)",
        "periodo": "dal 25-08-2013 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "Correlazione di due tesi di laurea in qualit\u00e0 di correlatore esterno (\"Una proposta per la ricostruzione del mercato artistico ferrarese del Seicento\" e \"Collezionismo di stampe a Padova fra Settecento e Ottocento. Tre collezioni a confronto\") del Corso di Laurea Magistrale in Economia e Gestione delle Arti e delle Attivit\u00e0 Culturali dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia (Relatore: Professor Emanuele Pellegrini).",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale dal titolo \"La digitalizzazione del patrimonio culturale\" nell\u2019ambito del programma didattico del Master Cultural Management presso il Dipartimento di Economia e Management dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Corso di Studi di Letteratura, Musica e Spettacolo (L10) della Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 eCampus",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Arte Moderna (12 CFU) per il corso triennale di Letteratura, Musica e Spettacolo, di Storia dell\u2019Arte Moderna (6 CFU) per il corso magistrale di Filologia Moderna, del Laboratorio di Lettura dell\u2019opera d\u2019arte (2 CFU) per il corso di Letteratura, Musica e Spettacolo e Design e Discipline della Moda, in qualit\u00e0 di contrattista presso l\u2019Universit\u00e0 eCampus.",
        "periodo": "dal 25-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Curatela indice dei nomi e attivit\u00e0 redazionale del volume \"Cultura nell\u2019et\u00e0 delle legazioni\", Quaderni degli annali dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Sezione Storia, 1, Le Lettere, Firenze, 2005",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato redazionale della rivista scientifica \u00abAnnali dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara\u00bb, Sezione Storia, n. 3-2006, Casa Editrice Le Lettere di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Curatela indice dei nomi e attivit\u00e0 redazionale del volume \"Archivi dello sguardo. Origini e momenti della pittura di paesaggio in Italia\", Atti del convegno, Ferrara, Castello Estense, 22-23 ottobre 2004, Le Lettere, Firenze, 2006.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Curatela indici e attivit\u00e0 redazionale del volume \"Focillon e l\u2019Italia\", Quaderni degli Annali dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Sezione Storia, n. 5, Le Lettere, Firenze",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla segreteria di redazione della rivista scientifica \u00abAnnali dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara-Sezione Storia\u00bb, Nuova Serie, n. 4, 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ]
  }
}