{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-85",
        "titolo": "La (s)fortuna di Matisse in Italia, 1910-1954",
        "ISBN": [
          "978-88-89793-16-9"
        ],
        "csp": "FERRARA:Ferrara Arte, ISBN: 978-88-89793-16-9",
        "opera": "(a cura di): ISABELLE MONOD-FONTAINE, MATISSE. LA FIGURA. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE G (2014). La (s)fortuna di Matisse in Italia, 1910-1954. In: (a",
        "cura di): ISABELLE MONOD-FONTAINE, MATISSE. LA FIGURA. p. 67-85,",
        "FERRARA:Ferrara Arte, ISBN: 978-88-89793-16-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sortilegio dell\u2019immagine. Guido Biasi ed \u00c9douard Jaguer tra \u00abDocumento Sud\u00bb e \u00abPhases\u00bb. NAPOLI NOBILISSIMA, vol",
        "ISSN": [
          "0027-7835"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 35-54, ISSN: 0027-7835",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Natale G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Natale G (2013). Il sortilegio dell\u2019immagine. Guido Biasi ed \u00c9douard",
        "Jaguer tra \u00abDocumento Sud\u00bb e \u00abPhases\u00bb. NAPOLI NOBILISSIMA, vol. IV,",
        "p. 35-54, ISSN: 0027-7835"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Giulio Turcato e l\u2019Estremo Oriente",
        "ISBN": [
          "978-88-7462564-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462564-2",
        "opera": "(a cura di): BENEDETTA CARPI DI RESMINI - MARTINA CARUSO, GIULIO TURCATO. STELLARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE G (2013). Giulio Turcato e l\u2019Estremo Oriente. In: (a cura di):",
        "BENEDETTA CARPI DI RESMINI - MARTINA CARUSO, GIULIO",
        "TURCATO. STELLARE. p. 75-91, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462564-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale",
        "titolo": "Alain Jouffroy. Scritti su Emilio Scanavino e carteggio",
        "ISBN": [
          "9788836626489"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836626489",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Natale G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Natale G (2013). Alain Jouffroy. Scritti su Emilio Scanavino e carteggio.",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626489"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rome\u2013Paris, 1950-1959: \u00abPhases de l\u2019Esperienza moderna\u00bb, la calligraphie extr\u00eame-orientale et la po\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "1265-0935"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE L'ASSOCIATION DES HISTORIENS DE L'ART ITALIEN",
        "csp": "vol. 17, p. 114-122, ISSN: 1265-0935",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI NATALE G (2011). Rome\u2013Paris, 1950-1959: \u00abPhases de l\u2019Esperienza",
        "moderna\u00bb, la calligraphie extr\u00eame-orientale et la po\u00e9sie. BULLETIN DE",
        "L'ASSOCIATION DES HISTORIENS DE L'ART ITALIEN, vol. 17, p.",
        "114-122, ISSN: 1265-0935"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marcel Duchamp en Italie, 1948 \u2013 1968",
        "ISSN": [
          "1296-2309"
        ],
        "journal": "ETANT DONN\u00c9",
        "csp": "vol. 10, p. 115-143, ISSN: 1296-2309",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI NATALE G (2011). Marcel Duchamp en Italie, 1948 \u2013 1968. ETANT",
        "DONN\u00c9, vol. 10, p. 115-143, ISSN: 1296-2309"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "pisa:Ospedaletto : Pacini Editore",
        "titolo": "Il movimento di Corrente, la ricerca di un linguaggio europeo e l\u2019indomabile volont\u00e0 degli \u00abuomini nuovi\u00bb\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-110-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6315-110-7",
        "opera": "(a cura di): ENRICO DEI, Guttuso e gli amici di Corrente",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE G (2011). Il movimento di Corrente, la ricerca di un linguaggio",
        "europeo e l\u2019indomabile volont\u00e0 degli \u00abuomini nuovi\u00bb\u201d. In: (a cura di):",
        "ENRICO DEI, Guttuso e gli amici di Corrente. pisa:Ospedaletto : Pacini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6315-110-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "La vie de l\u2019objet est latente. Considerazioni sull\u2019objet trouv\u00e9 e modificato surrealista",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4942-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-4942-2, GIARDINO DI DANIEL SPOERRI, ARCIDOTTO, 20-21 APRILE 2007",
        "opera": "(a cura di): ENRICO CRISPOLTI - ANNA MAZZANTI, L\u2019oggetto nell\u2019arte contemporanea. Uso e riuso",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI NATALE G (2011). La vie de l\u2019objet est latente. Considerazioni sull\u2019objet",
        "trouv\u00e9 e modificato surrealista. In: (a cura di): ENRICO CRISPOLTI - ANNA",
        "MAZZANTI, L\u2019oggetto nell\u2019arte contemporanea. Uso e riuso.",
        "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4942-2, GIARDINO DI DANIEL",
        "SPOERRI, ARCIDOTTO, 20-21 APRILE 2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Monstrum mirabile dictum: ironia e grottesco nell\u2019arte di Asger Jorn ed Enrico Baj",
        "ISSN": [
          "1635-0871"
        ],
        "journal": "STUDIOLO",
        "csp": "vol. 7, p. 55-75, ISSN: 1635-0871",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Di Natale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Natale (2009). Monstrum mirabile dictum: ironia e grottesco nell\u2019arte",
        "di Asger Jorn ed Enrico Baj. STUDIOLO, vol. 7, p. 55-75, ISSN: 1635-0871"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "G. Di Natale (2009). Scanavino e Jaguer. Il segno poetico e la poetica del",
        "segno. Carteggio, 1954 \u2013 1969. Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale,",
        "ISBN: 9788836613618"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due lettere inedite di Giorgio de Chirico e Carlo Carr\u00e0 a Gaetano Boschi",
        "ISSN": [
          "2385-0779"
        ],
        "journal": "STUDI ONLINE",
        "csp": "vol. 2, p. 32-38, ISSN: 2385-0779",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI NATALE G (2015). Due lettere inedite di Giorgio de Chirico e Carlo",
        "Carr\u00e0 a Gaetano Boschi. STUDI ONLINE, vol. 2, p. 32-38, ISSN:",
        "2385-0779"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-85",
        "titolo": "La (s)fortuna di Matisse in Italia, 1910-1954",
        "ISBN": [
          "978-88-89793-16-9"
        ],
        "csp": "FERRARA:Ferrara Arte, ISBN: 978-88-89793-16-9",
        "opera": "(a cura di): ISABELLE MONOD-FONTAINE, MATISSE. LA FIGURA. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE G (2014). La (s)fortuna di Matisse in Italia, 1910-1954. In: (a",
        "cura di): ISABELLE MONOD-FONTAINE, MATISSE. LA FIGURA. p. 67-85,",
        "FERRARA:Ferrara Arte, ISBN: 978-88-89793-16-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sortilegio dell\u2019immagine. Guido Biasi ed \u00c9douard Jaguer tra \u00abDocumento Sud\u00bb e \u00abPhases\u00bb. NAPOLI NOBILISSIMA, vol",
        "ISSN": [
          "0027-7835"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 35-54, ISSN: 0027-7835",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Natale G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Natale G (2013). Il sortilegio dell\u2019immagine. Guido Biasi ed \u00c9douard",
        "Jaguer tra \u00abDocumento Sud\u00bb e \u00abPhases\u00bb. NAPOLI NOBILISSIMA, vol. IV,",
        "p. 35-54, ISSN: 0027-7835"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Giulio Turcato e l\u2019Estremo Oriente",
        "ISBN": [
          "978-88-7462564-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462564-2",
        "opera": "(a cura di): BENEDETTA CARPI DI RESMINI - MARTINA CARUSO, GIULIO TURCATO. STELLARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE G (2013). Giulio Turcato e l\u2019Estremo Oriente. In: (a cura di):",
        "BENEDETTA CARPI DI RESMINI - MARTINA CARUSO, GIULIO",
        "TURCATO. STELLARE. p. 75-91, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462564-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale",
        "titolo": "Alain Jouffroy. Scritti su Emilio Scanavino e carteggio",
        "ISBN": [
          "9788836626489"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836626489",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Natale G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Natale G (2013). Alain Jouffroy. Scritti su Emilio Scanavino e carteggio.",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626489"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marcel Duchamp en Italie, 1948 \u2013 1968",
        "ISSN": [
          "1296-2309"
        ],
        "journal": "ETANT DONN\u00c9",
        "csp": "vol. 10, p. 115-143, ISSN: 1296-2309",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI NATALE G (2011). Marcel Duchamp en Italie, 1948 \u2013 1968. ETANT",
        "DONN\u00c9, vol. 10, p. 115-143, ISSN: 1296-2309"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rome\u2013Paris, 1950-1959: \u00abPhases de l\u2019Esperienza moderna\u00bb, la calligraphie extr\u00eame-orientale et la po\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "1265-0935"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE L'ASSOCIATION DES HISTORIENS DE L'ART ITALIEN",
        "csp": "vol. 17, p. 114-122, ISSN: 1265-0935",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI NATALE G (2011). Rome\u2013Paris, 1950-1959: \u00abPhases de l\u2019Esperienza",
        "moderna\u00bb, la calligraphie extr\u00eame-orientale et la po\u00e9sie. BULLETIN DE",
        "L'ASSOCIATION DES HISTORIENS DE L'ART ITALIEN, vol. 17, p.",
        "114-122, ISSN: 1265-0935"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "La vie de l\u2019objet est latente. Considerazioni sull\u2019objet trouv\u00e9 e modificato surrealista",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4942-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-4942-2, GIARDINO DI DANIEL SPOERRI, ARCIDOTTO, 20-21 APRILE 2007",
        "opera": "(a cura di): ENRICO CRISPOLTI - ANNA MAZZANTI, L\u2019oggetto nell\u2019arte contemporanea. Uso e riuso",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI NATALE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI NATALE G (2011). La vie de l\u2019objet est latente. Considerazioni sull\u2019objet",
        "trouv\u00e9 e modificato surrealista. In: (a cura di): ENRICO CRISPOLTI - ANNA",
        "MAZZANTI, L\u2019oggetto nell\u2019arte contemporanea. Uso e riuso.",
        "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4942-2, GIARDINO DI DANIEL",
        "SPOERRI, ARCIDOTTO, 20-21 APRILE 2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Monstrum mirabile dictum: ironia e grottesco nell\u2019arte di Asger Jorn ed Enrico Baj",
        "ISSN": [
          "1635-0871"
        ],
        "journal": "STUDIOLO",
        "csp": "vol. 7, p. 55-75, ISSN: 1635-0871",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Di Natale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Natale (2009). Monstrum mirabile dictum: ironia e grottesco nell\u2019arte",
        "di Asger Jorn ed Enrico Baj. STUDIOLO, vol. 7, p. 55-75, ISSN: 1635-0871"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricezione critica di Hernri Matisse in Italia, 1920-1944. Il dibattito intellettuale e l\u2019incomprensione",
        "ISSN": [
          "1590-3052"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STORIA DELLE ARTI E DELLO SPETTACOLO",
        "csp": "vol. 4, p. 283-326, ISSN: 1590-3052",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Di Natale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Natale (2004). La ricezione critica di Hernri Matisse in Italia,",
        "1920-1944. Il dibattito intellettuale e l\u2019incomprensione. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STORIA DELLE ARTI E DELLO SPETTACOLO, vol.",
        "4, p. 283-326, ISSN: 1590-3052"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "33390",
    "nome": "DI NATALE Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Archivio Emilio Scanavino, Milano Spoglio, riordino e valorizzazione attraverso due pubblicazioni scientifiche, dei documenti d\u2019archivio relativi ai rapporti dell\u2019artista Scanavino con la critica d\u2019arte francese.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Fenomenologia dell\u2019oggetto nell\u2019arte contemporanea. Uso e riuso\u201d a cura di E. Crispolti \u2013 A. Mazzanti, con la partecipazione di Alain Jouffroy e Arturo Schwarz. Titolo dell'intervento : \"L'objet trouv\u00e9 e modificato surrealista",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "6e \u00c9cole de printemps : \u201cL\u2019un et le multiple\u201d. R\u00e9seau International pour la Formation \u00e0 la Recherche en Histoire de l'Art. Sessione presieduta dalla Prof. S\u00e9gol\u00e8ne Le Men (Universit\u00e9 Paris X). Titolo dell\u2019intervento presentato: Capolavori del passato come supporto per la libera creazione. Nuovi destini delle riproduzioni contro la perdita dell\u2019\u2018aura\u2019 nell\u2019epoca della riproducibilit\u00e0 tecnica",
        "periodo": "dal 09-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Tate Modern, London \u201cNew Perspectives on Surrealism and its Legacies: Sixth Annual PhD Symposium\u201d - Sessione presieduta dalla prof. Down Ades. Titolo dell\u2019intervento presentato : \u201c\u00c9douard Jaguer from La Main \u00e0 plume to Surr\u00e9alisme R\u00e9volutionnaire and from Rixes to Phases: counterposition and re-approach to Andr\u00e9 Breton\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u2013 Institut Fran\u00e7ais, Firenze \u201cMetodologie di ricerca a confronto: il caso del surrealismo\u201d Titolo dell\u2019intervento presentato: \u00c9douard Jaguer e la rivista \u201cPhases\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 13-11-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montr\u00e9al 7e \u00c9cole de printemps, \u201cL\u2019art et la notion de civilisation\u201d, R\u00e9seau International pour la Formation \u00e0 la Recherche en Histoire de l'Art, 11 - 15 maggio 2009. Partecipazione come coordinatore di sessione alla giornata del 12 maggio presieduta dalla Prof. Claude Imbert (Ecole Normale Sup\u00e9rieure d\u2019Ulm, Paris) e dal Prof. Michael Zimmermann (Univestit\u00e9 de Lausanne).",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00b7 Institut National d\u2019Histoire de l\u2019art, Paris \u201cVII\u00e8me Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019actualit\u00e9 de la recherche en histoire de l\u2019art\u201c, organizzato dall\u2019AHAI, Association des historiens de l\u2019art italien Titolo dell\u2019intervento presentato: \u201cRome \u2013 Paris, 1950-1959: Phases de l\u2019Esperienza moderna. L\u2019internationalisation des recherches de la jeune peinture romane vue \u00e0 travers les rapports avec \u00c9douard Jaguer et la revue Phases.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Centre Georges Pompidou, Paris \u201cColloque International Pierre Soulages\u201d - Sessione \u201cSoulages en France\u201d, presieduta da Pierre Encrev\u00e9 Titolo dell\u2019intervento presentato : Pierre Soulages et le mouvement Phases. \u0152uvres et contexte. Si veda: http://www.centrepompidou.fr/videos/2010/20100201-colloque-soulages-2/",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "Accademia delle arti e del disegno \u2013 Institut Fran\u00e7ais, Firenze \u201cChim\u00e8res surr\u00e9alistes\u201d, Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e dell\u2019Accademia delle arti e del disegno, in collaborazione con l\u2019Institut Fran\u00e7ais de Florence e il Centre de recherche sur le surr\u00e9alisme (Universit\u00e9 Paris III, EA 4400) Titolo dell\u2019intervento presentato : Le \u201cSurr\u00e9alisme R\u00e9volutionnaire\u201d en France. Un \u00e9chec annonc\u00e9.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Fondazione Memofonte, Firenze \u201cSeminario di dottorandi e dottori di ricerca in Storia dell\u2019Arte Contemporanea delle Universit\u00e0 di Udine, Venezia IUAV, Milano, Firenze, Roma Sapienza, Roma Tor Vergata e Roma Tre\u201d Titolo dell\u2019intervento presentato: L\u2019Archivio Jaguer, la rivista \u201cPhases\u201d e rapporti con gli artisti italiani dal gruppo de \u201cL\u2019esperienza moderna\u201d ai nuclearisti milanesi.",
        "periodo": "dal 13-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Tokyo University, Tokyo ''Linea III \u2013 Sen. On Lines and Non Lines'', convegno internazionale organizzato da Marzia Faietti, Gabinetto Disegni e Stampe degli Uffizi, e da Gerhard Wolf, Kunsthistorisches Institut in Florenz Max-Planck-Institut, in collaborazione con Tokyo University Titolo dell\u2019intervento presentato: Different lines. Linee calligrafiche \u2013 linee astratte. Pierre Alechinky, Jean Degottex, Giulio Turcato e la calligrafia estremorientale.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "MACRO, Roma \u201cOltre lo spettro\u201d, Giornata di studio a cura del MACRO, in collaborazione con l\u2019Archivio Giulio Turcato Titolo dell\u2019intervento presentato: Il viaggio in Oriente di Giulio Turcato.",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista \"S\u00e9jour de recherche \u00e0 Paris\", presso l'INHA, Parigi",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Dipartimento di Storia delle arti e dello spettacolo Preparazione, coordinamento e segreteria scientifica per la 8e \u00c9cole de printemps organizzata dal R\u00e9seau International pour la Formation \u00e0 la Recherche en Histoire de l'Art, Firenze 31 maggio \u2013 5 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 31-05-2010 al 05-06-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Curatore Fondazione Ferrara Arte \u2013 Palazzo dei Diamanti - www.palazzodiamanti.it",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 31-10-2016"
      }
    ]
  }
}