{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019immagine di Simeone Stilita il Vecchio nel Menologio di Basilio II",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 20, p. 46-56, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cantone Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantone Valentina (2016). Sull\u2019immagine di Simeone Stilita il Vecchio nel",
        "Menologio di Basilio II. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA, vol. 20,",
        "p. 46-56, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1484"
        ],
        "titolo": "Transfert artistici nell\u2019alto Adriatico. Nuove ipotesi sul sacello di san Prosdocimo a Padova",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 22, p. 24-32, ISSN: 1330-7274, doi: 10.1484",
        "anno": "2016",
        "autori": "CANTONE VALENTINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE VALENTINA (2016). Transfert artistici nell\u2019alto Adriatico. Nuove",
        "ipotesi sul sacello di san Prosdocimo a Padova. HORTUS ARTIUM",
        "MEDIEVALIUM, vol. 22, p. 24-32, ISSN: 1330-7274, doi: 10.1484"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "683-690",
        "titolo": "Un approccio interdisciplinare per lo studio del mosaico bizantino in area alto-adriatica",
        "ISBN": [
          "978-88-909657-2-2"
        ],
        "csp": "Scripta Manent, ISBN: 978-88-909657-2-2, Reggio Emilia (Italia), 18-21 marzo 2015",
        "opera": "ATTI DEL XXI COLLOQUIO DELL\u2019ASSOCIAZIONE ITALIANA PER LO STUDIO E LA CONSERVAZIONE DEL MOSAICO con il patrocinio del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Cantone, Alberta Silvestri, Gianmario Molin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valentina Cantone, Alberta Silvestri, Gianmario Molin (2016). Un approccio",
        "interdisciplinare per lo studio del mosaico bizantino in area alto-adriatica.",
        "In: ATTI DEL XXI COLLOQUIO DELL\u2019ASSOCIAZIONE ITALIANA PER LO",
        "STUDIO E LA CONSERVAZIONE DEL MOSAICO con il patrocinio del",
        "Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. p. 683-690, Scripta Manent, ISBN:",
        "978-88-909657-2-2, Reggio Emilia (Italia), 18-21 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-85",
        "titolo": "Echoes of Antiquity in Middle Byzantine miniatures: a Matter of Style.",
        "ISBN": [
          "9788867281572"
        ],
        "csp": "Roma:Roma : Viella, ISBN: 9788867281572",
        "opera": "(a cura di): I. Foletti Z. Frantova, The Antique Memory and the Middle Ages. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Cantone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Cantone (2015). Echoes of Antiquity in Middle Byzantine miniatures: a",
        "Matter of Style.. In: (a cura di): I. Foletti Z. Frantova, The Antique Memory",
        "and the Middle Ages. p. 51-85, Roma:Roma : Viella, ISBN: 9788867281572"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se il centurione parla arabo. Arte e propaganda a Bisanzio tra X e XI secolo",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 20, 1, p. 308-317, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Cantone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Cantone (2014). Se il centurione parla arabo. Arte e propaganda a",
        "Bisanzio tra X e XI secolo. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. 20, 1, p.",
        "308-317, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-94",
        "titolo": "Forme e modelli nella circolazione degli ornati. Dai manoscritti mediobizantini ai codici umanistici del Rinascimento.",
        "ISBN": [
          "9788867872671"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872671",
        "opera": "(a cura di): Antonio Lovato e Dilva Princivalli, Mondo latino e civilt\u00e0 bizantina. Musica, arte e cultura nei codici del \u2018400. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cantone Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantone Valentina (2014). Forme e modelli nella circolazione degli ornati.",
        "Dai manoscritti mediobizantini ai codici umanistici del Rinascimento.. In: (a",
        "cura di): Antonio Lovato e Dilva Princivalli, Mondo latino e civilt\u00e0 bizantina.",
        "Musica, arte e cultura nei codici del \u2018400. vol. 4, p. 79-94,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872671"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abL\u2019oro di Bisanzio\u00bb nei cataloghi della Biblioteca Marciana tra XVIII e XIX secolo",
        "ISSN": [
          "0004-6558"
        ],
        "journal": "ATENEO VENETO",
        "csp": "vol. 200, p. 169-179, ISSN: 0004-6558",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANTONE V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V (2013). \u00abL\u2019oro di Bisanzio\u00bb nei cataloghi della Biblioteca",
        "Marciana tra XVIII e XIX secolo. ATENEO VENETO, vol. 200, p. 169-179,",
        "ISSN: 0004-6558"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pseudo-kufic ornament and the problem o cross-cultural relationships between Byzantium and Islam",
        "ISSN": [
          "1211-7390"
        ],
        "journal": "OPUSCULA HISTORIAE ARTIUM",
        "csp": "vol. 62, p. 120-136, ISSN: 1211-7390",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANTONE V, PEDONE S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V, PEDONE S (2013). The pseudo-kufic ornament and the",
        "problem o cross-cultural relationships between Byzantium and Islam.",
        "OPUSCULA HISTORIAE ARTIUM, vol. 62, p. 120-136, ISSN: 1211-7390"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-122",
        "titolo": "The syncretic portrait. Visual contaminations in Early Christian Art",
        "ISBN": [
          "9788883349942"
        ],
        "csp": "Roma : Viella, ISBN: 9788883349942",
        "opera": "(a cura di): Ivan Foletti, The face of the dead and the early Christian world. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantone V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantone V (2013). The syncretic portrait. Visual contaminations in Early",
        "Christian Art. In: (a cura di): Ivan Foletti, The face of the dead and the early",
        "Christian world. p. 107-122, Roma : Viella, ISBN: 9788883349942"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP SC COOPERATIVA LIBRARIA EDITRICE UNIVERSITA' DI PADOVA",
        "titolo": "Phantazontes. Visioni dell'arte bizantina",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-065-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6787-065-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantone V Pedone S Foletti I Pizzone A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cantone V Pedone S Foletti I Pizzone A (2013). Phantazontes. Visioni",
        "dell'arte bizantina. PADOVA:CLEUP SC COOPERATIVA LIBRARIA",
        "EDITRICE UNIVERSITA' DI PADOVA, ISBN: 978-88-6787-065-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9mile Gaston Chassinat (1868-1948)",
        "opera": "(a cura di): Stefan Heid, Martin Dennert, Personenlexikon zur Christlichen Arch\u00e4ologie, Forscher und Pers\u00f6nlichkeiten vom 16. bis zum 21. Jahrhundert. . p. 303-304, Schnell & Steiner , ISBN: 9783795426200",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantone V"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Cantone V (2012). \u00c9mile Gaston Chassinat (1868-1948). In: (a cura di):",
        "Stefan Heid, Martin Dennert, Personenlexikon zur Christlichen Arch\u00e4ologie,",
        "Forscher und Pers\u00f6nlichkeiten vom 16. bis zum 21. Jahrhundert. . p.",
        "303-304, Schnell & Steiner , ISBN: 9783795426200"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "68-72",
        "titolo": "A study on the illuminated manuscripts from the parchment to the digital library online: report on a project financed by the European Social Founds",
        "ISBN": [
          "9785915421850"
        ],
        "csp": "ISBN: 9785915421850, Mosca, 24-27 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): A. Zakharova, T.V. Ilyina, Actual Problems of theory and history of art. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Cantone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "V. Cantone (2012). A study on the illuminated manuscripts from the",
        "parchment to the digital library online: report on a project financed by the",
        "European Social Founds. In: (a cura di): A. Zakharova, T.V. Ilyina, Actual",
        "Problems of theory and history of art. p. 68-72, ISBN: 9785915421850,",
        "Mosca, 24-27 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconografia mariana e culto popolare nel codice Siriaco 341 di Parigi",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 15, p. 17-25, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANTONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V. (2011). Iconografia mariana e culto popolare nel codice",
        "Siriaco 341 di Parigi. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA, vol. 15, p.",
        "17-25, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-38",
        "titolo": "The problem of the eastern influences on Byzantine Art during the Macedonian Renaissance: some illuminated manuscripts from the National Library of Greece and the National Library of Venice",
        "ISBN": [
          "9785288051746"
        ],
        "csp": "ISBN: 9785288051746",
        "opera": "Actual Problems of theory and history of art, I, Collection of articles. vol. I. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantone V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantone V (2011). The problem of the eastern influences on Byzantine Art",
        "during the Macedonian Renaissance: some illuminated manuscripts from",
        "the National Library of Greece and the National Library of Venice. In: Actual",
        "Problems of theory and history of art, I, Collection of articles. vol. I. p.",
        "33-38, ISBN: 9785288051746"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "11-18",
        "titolo": "Bisanzio minore? I partiti ornamentali del codice Marciano Greco I, 18 (1276) nella cultura costantinopolitana di et\u00e0 mediobizantina",
        "ISBN": [
          "9788861299054"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861299054",
        "opera": "Citazioni, modelli e tipologie nella produzione dell\u2019opera d\u2019arte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantone V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantone V (2011). Bisanzio minore? I partiti ornamentali del codice",
        "Marciano Greco I, 18 (1276) nella cultura costantinopolitana di et\u00e0",
        "mediobizantina. In: Citazioni, modelli e tipologie nella produzione dell\u2019opera",
        "d\u2019arte. p. 11-18, ISBN: 9788861299054"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019immagine di Simeone Stilita il Vecchio nel Menologio di Basilio II",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 20, p. 46-56, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cantone Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantone Valentina (2016). Sull\u2019immagine di Simeone Stilita il Vecchio nel",
        "Menologio di Basilio II. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA, vol. 20,",
        "p. 46-56, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1484"
        ],
        "titolo": "Transfert artistici nell\u2019alto Adriatico. Nuove ipotesi sul sacello di San Prosdocimo a Padova",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 22, p. 24-32, ISSN: 1330-7274, doi: 10.1484",
        "anno": "2016",
        "autori": "CANTONE VALENTINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE VALENTINA (2016). Transfert artistici nell\u2019alto Adriatico. Nuove",
        "ipotesi sul sacello di San Prosdocimo a Padova. HORTUS ARTIUM",
        "MEDIEVALIUM, vol. 22, p. 24-32, ISSN: 1330-7274, doi: 10.1484"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-85",
        "titolo": "Echoes of Antiquity in Middle Byzantine miniatures: a Matter of Style.",
        "ISBN": [
          "9788867281572"
        ],
        "csp": "Roma:Roma : Viella, ISBN: 9788867281572",
        "opera": "(a cura di): I. Foletti Z. Frantova, The Antique Memory and the Middle Ages. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Cantone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Cantone (2015). Echoes of Antiquity in Middle Byzantine miniatures: a",
        "Matter of Style.. In: (a cura di): I. Foletti Z. Frantova, The Antique Memory",
        "and the Middle Ages. p. 51-85, Roma:Roma : Viella, ISBN: 9788867281572"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se il centurione parla arabo. Arte e propaganda a Bisanzio tra X e XI secolo",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 20, 1, p. 308-317, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Cantone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Cantone (2014). Se il centurione parla arabo. Arte e propaganda a",
        "Bisanzio tra X e XI secolo. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. 20, 1, p.",
        "308-317, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-94",
        "titolo": "Forme e modelli nella circolazione degli ornati. Dai manoscritti mediobizantini ai codici umanistici del Rinascimento.",
        "ISBN": [
          "9788867872671"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872671",
        "opera": "(a cura di): Antonio Lovato e Dilva Princivalli, Mondo latino e civilt\u00e0 bizantina. Musica, arte e cultura nei codici del \u2018400. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cantone Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantone Valentina (2014). Forme e modelli nella circolazione degli ornati.",
        "Dai manoscritti mediobizantini ai codici umanistici del Rinascimento.. In: (a",
        "cura di): Antonio Lovato e Dilva Princivalli, Mondo latino e civilt\u00e0 bizantina.",
        "Musica, arte e cultura nei codici del \u2018400. vol. 4, p. 79-94,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872671"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abL\u2019oro di Bisanzio\u00bb nei cataloghi della Biblioteca Marciana tra XVIII e XIX secolo",
        "ISSN": [
          "0004-6558"
        ],
        "journal": "ATENEO VENETO",
        "csp": "vol. 200, p. 169-179, ISSN: 0004-6558",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANTONE V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V (2013). \u00abL\u2019oro di Bisanzio\u00bb nei cataloghi della Biblioteca",
        "Marciana tra XVIII e XIX secolo. ATENEO VENETO, vol. 200, p. 169-179,",
        "ISSN: 0004-6558"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pseudo-kufic ornament and the problem o cross-cultural relationships between Byzantium and Islam",
        "ISSN": [
          "1211-7390"
        ],
        "journal": "OPUSCULA HISTORIAE ARTIUM",
        "csp": "vol. 62, p. 120-136, ISSN: 1211-7390",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANTONE V, PEDONE S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V, PEDONE S (2013). The pseudo-kufic ornament and the",
        "problem o cross-cultural relationships between Byzantium and Islam.",
        "OPUSCULA HISTORIAE ARTIUM, vol. 62, p. 120-136, ISSN: 1211-7390"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP SC COOPERATIVA LIBRARIA EDITRICE UNIVERSITA' DI PADOVA",
        "titolo": "Phantazontes. Visioni dell'arte bizantina",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-065-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6787-065-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantone V Pedone S Foletti I Pizzone A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cantone V Pedone S Foletti I Pizzone A (2013). Phantazontes. Visioni",
        "dell'arte bizantina. PADOVA:CLEUP SC COOPERATIVA LIBRARIA",
        "EDITRICE UNIVERSITA' DI PADOVA, ISBN: 978-88-6787-065-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconografia mariana e culto popolare nel codice Siriaco 341 di Parigi",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 15, p. 17-25, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANTONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTONE V. (2011). Iconografia mariana e culto popolare nel codice",
        "Siriaco 341 di Parigi. RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA, vol. 15, p.",
        "17-25, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "- COOPERATIVA LIBRARIA EDITRICE UNIVERSIT\u00c0 DI PADOVA sc",
        "titolo": "Ars monastica. Iconografia teofanica e tradizione mistica nel mediterraneo altomedievale (V-XI secolo). PADOVA:C.L.E.U.P",
        "ISBN": [
          "9788861292208"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861292208",
        "anno": "2008",
        "autori": "CANTONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTONE V. (2008). Ars monastica. Iconografia teofanica e tradizione",
        "mistica nel mediterraneo altomedievale (V-XI secolo). PADOVA:C.L.E.U.P.",
        "- COOPERATIVA LIBRARIA EDITRICE UNIVERSIT\u00c0 DI PADOVA sc,",
        "ISBN: 9788861292208"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "9215",
    "nome": "CANTONE Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista internazionale \"Convivium. Exchanges and interactions in the Arts of Medieval Europe, Byzantium and the Mediterranean. Seminarium Kondakovianum Series Nova. Distribuita da Brepols publishers, Begijnhof 67, B-2300 Turnhout\". Sono chiamata a effettuare delle valutazioni anonime sugli articoli sottoposti al comitato per la pubblicazione nella rivista (che prevede una doppia revisione anonima) e sugli studi monografici accolti nella collana di \"Convivium\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: \"Nuovi contributi scientifici sulla Collezione Cini di Venezia\", Venezia, Isola di San Giorgio, 3-4 dicembre 2003. Titolo della comunicazione presentata: \"Cristo vivo e Cristo morto nella croce dipinta della Fondazione Giorgio Cini\". Lo studio \u00e8 stato pubblicato in \"Saggi e memorie di storia dell'arte\", XXVII, 2005.",
        "periodo": "dal 03-12-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Tra Oriente e Occidente. Figure del viaggio dalla tarda antichit\u00e0 al medioevo: il sapiente, il mercante, l\u2019apostolo e il pellegrino\", Padova, Scuola di Dottorato in Storia, 28 gennaio 2005; Titolo della comunicazione presentata: \"Fonti cartografiche e cosmologia nel testimone vaticano della Topografia Cristiana di Cosma Indicopleuste\". Lo studio \u00e8 stato pubblicato nel volume \"Religioni per via\" (Quaderni di storia religiosa. XIII), Caselle di Sommacampagna (VR) 2006.",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 28-01-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno, insieme alla dott.ssa Silvia Fumian: \"Le arti a confronto con il sacro. Metodi di ricerca e nuove prospettive di indagine interdisciplinare\", Convegno della Scuola di dottorato in Storia e critica dei beni artistici, musicali e dello spettacolo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova, 31 maggio - 1 giugno 2007. Con questo convegno si \u00e8 dato inizio a una collana di Atti curati dagli studenti, nella quale vengono pubblicati gli studi degli allievi della Scuola di dottorato di Padova presentati nel corso dei relativi colloqui annuali.",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno: \"Le arti a confronto con il sacro. Metodi di ricerca e nuove prospettive di indagine interdisciplinare\", Convegno della Scuola di dottorato in Storia e critica dei beni artistici, musicali e dello spettacolo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova, 31 maggio - 1 giugno 2007. Titolo della comunicazione presentata: \"Renovabitur sicut aquila juventus tua: L'iconografia dell'aquila nella cultura monastica altomedievale\".",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno: \"Citazioni, modelli e tipologie nella produzione dell\u2019opera d\u2019arte\", Convegno della Scuola di dottorato in Storia e critica dei beni artistici, musicali e dello spettacolo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova, 29-30 Maggio 2008. Titolo della comunicazione presentata: \"Bisanzio Minore? I partiti ornamentali di due codici marciani nella cultura artistica costantinopolitana di epoca mediobizantina: il Marciano Greco I, 18 (1276) e il Marciano Greco II, 113 (565)\".",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno: \"L\u2019arte e il suo pubblico: committenza e rappresentazione della societ\u00e0\", Convegno della Scuola di Dottorato in Storia e critica dei beni artistici, musicali e dello spettacolo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova, 28-29 Maggio 2009. Titolo della comunicazione presentata: \"Bisanzio e l\u2019Islam nel codice Greco II, 4 (832) della Biblioteca Marciana di Venezia\".",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"La cattedrale di Padova nel medioevo europeo\", Padova, Archivio antico di Palazzo Bo, 7-8 ottobre 2009. Direzione scientifica della prof.ssa Giovanna Valenzano.",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Congress: \"Actual Problems of theory and history of art\", Saint Petersburg State University, 1-5 dicembre 2010. Titolo della comunicazione presentata: \"The problem of the eastern influences on Byzantine Art during the Macedonian Renaissance: some illuminated manuscripts from the National Library of Greece and the National Library of Venice\".",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 05-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 22nd International Congress of Byzantine Studies, Sofia, 22-27 August 2011, session \u201cFC30: Byzantium Today-Projects\u201d. Titolo della comunicazione presentata: \"For a Corpus of the Middle Byzantine ornaments. The Greek manuscripts of the National Library of Venice\".",
        "periodo": "dal 22-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Conference of Young Specialists \"Actual Problems of theory and history of art\", Moscow State University, November 24-27, 2011; Titolo della comunicazione presentata: \"A study on the illuminated manuscripts from the parchment to the digital library online: report on a project financed by the European Social Founds\".",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 27-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: \"Urbanit\u00e0 e identit\u00e0 fra Occidente ed Oriente: musica, arti e cultura al tempo del Concilio di Ferrara e Firenze\", Venezia, Fondazione Levi, Palazzo Giustinian Lolin, 10-12 maggio 2012; Titolo della comunicazione presentata: \"Forme e modelli nella trasmissione degli ornati: dai manoscritti mediobizantini ai codici umanistici del Rinascimento\".",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: \"The face of the dead and the early christian world\", Brno, Masaryk University, \u201cCenter for Early Medieval Studies. West/Byzantium/Islam\u201d, October 18, 2012. Titolo della comunicazione presentata: \"The syncretic portrait. Visual contaminations in Early Christian Art\". Il programma del colloquio \u00e8 disponibile online al link: http://calenda.org/222281",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: \"La storia dell\u2019arte a Venezia ieri e oggi: duecento anni di studi\", Venezia, Ateneo Veneto, 5-6 novembre 2012. Titolo della comunicazione presentata: \"Duecento anni di cataloghi del fondo dei manoscritti greci della Biblioteca Marciana\".",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studio \"Artifici retorici, tradizioni letterarie, sensibilit\u00e0 religiose e pensiero filosofico nella percezione dell'arte bizantina\", Padova, Palazzo Dina Luzzato, via del Vescovado 30, 8 aprile 2013. Sono stati invitati a presentare una comunicazione: Ivan Foletti (Universit\u00e0 di Brno e Losanna), Silvia Pedone (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Aglae Pizzone (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Centre Interfacultaire en Sciences Affectives). I risultati della giornata di studio, esito di un sodalizio scientifico fra i partecipanti, sono stati pubblicati nel 2013 nel volume \"Phantazontes\".",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 08-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata di studio \"Artifici retorici, tradizioni letterarie, sensibilit\u00e0 religiose e pensiero filosofico nella percezione dell\u2019arte bizantina\", Padova, 8 aprile 2013, Palazzo Luzzato Dina, via del Vescovado 30. Titolo della comunicazione presentata: \"Quando l\u2019apparenza non inganna. Contemplare, leggere e interpretare il mosaico absidale di Hosios David\".",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 08-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 20th International IRCLAMA Colloquium, \"Late Antiquity and the Middle Ages in Europe, 20th years of researches\", Pore\u010d 2-6/10/2013; Titolo della comunicazione presentata: \"Se il centurione parla arabo. Arte e propaganda a Bisanzio tra X e XI secolo\". Le riflessioni elaborate per questo colloquio sono state sviluppate e pubblicate nel 2014 in \"Hortus Artium Medievalium\".",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 06-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Leeds International Medieval Congress, Monday 07 July 2014, session 338: \"Exploring the empire of fear: a journey into medieval affectivity\", organized by Stavroula Constantinou (University of Cyprus). Titolo della comunicazione presentata: \"Scary books: towards an iconography of fear in byzantine art\". Il programma della sessione \u00e8 disponibile nel sito dell'Universit\u00e0 di Leeds al link: https://imc.leeds.ac.uk/dbsql02/AQuerySe rvlet?*id=30&*formId=30&*context=IMC&con ference=2014&sessionId=5395&chosenPaperI d=&*servletURI=https://imc.leeds.ac.uk/d bsql02/AQueryServlet",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata internazione di studio \"L'identit\u00e9 et l'\u00e9crit. L'image a-t-elle besoin des mots?\", presentando un contributo dal titolo \"Approaching Image and Word in Byzantine Art: a case study\", UNIL, Anthropole, salle 5196, organized by Nicolas Bock, President of the Section d\u2019histoire de l\u2019art Facult\u00e9 des Lettres, Universit\u00e9 de Lausanne.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al colloquio \"Les \u201eusages\u201c de la saintet\u00e9 : saints protecteurs, inquisiteurs et guerriers\"; Lausanne, Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 des Lettres, Section d\u2019histoire de l\u2019Art, Unith\u00e8que, salle 511. Titolo della comunicazione presentata: \"L\u2019image de Sim\u00e9on le Stylite et l\u2019int\u00e9gration byzantine des Arabes\", 12.12.2014. Le riflessioni elaborate a partire da questo convegno sono state pubblicate nel 2016 nella \"Rivista di storia della miniatura\". Il programma del convegno \u00e8 disponibile nel sito dell'Universit\u00e0 di Losanna, al link: https://news.unil.ch/display/1410780042680036",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXI Colloquio internazionale dell\u2019Associazione Italiana per lo Studio e la conservazione del mosaico, Reggio Emilia, Cattedrale, 18-21 marzo 2015; comunicazione presentata da V. Cantone, A. Silvestri, G. Molin dal titolo: \"Un approccio interdisciplinare per lo studio del mosaico medievale in area alto adriatica\". La comunicazione \u00e8 stata divisa in due parti: una storico artistica, presentata da Valentina Cantone e una tecnico scientifica, presentata da Alberta Silvestri e Gianmario Molin. Il programma del convegno \u00e8 disponibile nel sito del Mibac al link http://www.beniculturali.it/mibac/export /MiBAC/sito-MiBAC/Contenuti/MibacUnif/Ev enti/visualizza_asset.html_625624587.htm l",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno per il decennale della Scuola Galileiana di Studi Superiori dedicato all\u2019Anno internazionale della luce: \u201cLux fecit diversum. I percorsi della luce tra i diversi saperi\u201d, 23 aprile 2015, Padova, Scuola Galileiana di Studi Superiori, Aula Magna, via S. Massimo, 33, Padova. Titolo della comunicazione presentata: \"Luce da luce. Espedienti luministici e soluzioni formali nei mosaici bizantini\".",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXII International IRCLAMA Colloquim, Pore\u010d, 21-24 May 2015: \u201cMobility of artists, transfer of forms, functions, works of art and ideas in Medieval Mediterranean Europe: the role of the ports\u201d, organized by Xavier Barral i Altet, Alain Erlande Brandenburg, Gian Pietro Brogiolo, Miljenko Jurkovi\u0107. Titolo della comunicazione presentata: \"Transfert veri o presunti nell\u2019Alto Adriatico. Nuove ipotesi sul sacello di San Prosdocimo a Padova\". Le riflessioni elaborate per questo congresso sono state sviluppate e pubblicate nel 2016 nella rivista internazionale \"Hortus Artium Medievalium\".",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Leeds International Medieval Congress, session 511: \u201cEmotions in Byzantine Culture\u201d, 7 July 2015, organized by Mati Meyer, The Open University of Israel, Literature, Language, and Arts Department, Ra'anana, and Stavroula Konsantinou, University of Cyprus, Department of Byzantine and Modern Greek Studies, Nicosia. Titolo della comunicazione presentata: \"Performing manuscripts: byzantine illuminations and the sacred space of emotions\". Il testo \u00e8 in via di pubblicazione in un volume miscellaneo in lingua inglese curato dalle organizzatrici della sessione.",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'VIII Congresso Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Studi Bizantini (AISB): \"Dialoghi con Bisanzio. Spazi di discussione, percorsi di ricerca\", Ravenna, 22-25 settembre 2015. Titolo della comunicazione presentata: \"L\u2019insegnamento orale di Mar Aba nelle miniature della Topografia Cristiana di Cosma Indicopleuste\". In via di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Sixth international conference \u201cActual Problems of Theory and History of Art\u201d, in Moscow, at the Faculty of History of Lomonosov Moscow State University, organized by The Department of History and Theory of Art at the Faculty of History of Lomonosov Moscow State University and the Institute of History of Saint Petersburg State University in cooperation with Moscow Kremlin Museums. Titolo della comunicazione presentata: \"Old and new questions on the mosaic of the main porch of San Marco in Venice. Toward a multi-methodological approach to mosaics study\". Il contributo \u00e8 pubblicato online nel sito sito ufficiale del Convegno, disponibile al link: http://actual-art.spbu.ru/en/publication s/theses/theses-2015/166-2015-eastern-ch ristian-art/1207-old-and-new-questions-o n-the-mosaic-of-the-main-porch-of-san-ma rco-in-venice-3.html",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studio su \"La circolazione del mosaico nell'alto medioevo: dalla materia prima alla messa in opera di un progetto artistico\", Padova, Abbazia di Santa Giustina. Convegno svolto in collaborazione con la Scuola Galileiana di Studi Superiori dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova e con il patrocinio del Center for Early Medieval Studies. West, Byzantium, Islam, University of Brno. Sono stati invitati a presentare una comunicazione i seguenti relatori: Valentina Cantone, Gianmario Molin, Alberta Silvestri (Universit\u00e0 di Padova), Tania Chinni (Unversit\u00e0 di Bologna), Ivan Foletti, Zuzana Frantov\u00e1 e Al\u017eb\u011bta Filipov\u00e1 (Masaryk University, Brno). I contributi verranno pubblicati in un volume miscellaneo.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"La circolazione del mosaico nell\u2019alto medioevo: dalla materia prima alla messa in opera di un progetto artistico\", Padova, Abbazia di Santa Giustina. Titolo dell'intervento: \"Propriet\u00e0 estetiche e qualit\u00e0 mistagogiche del mosaico vitreo\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Congress \"Re-thinking, Re-making, Re-living Christian Origins\", Olomouc, Corpus Christi Chapel, Palacky University Art Center, Universzitni st. 3; presentazione della comunicazione: \"Destroying and Restyling as Return to Origins: the Case of the Martyrium of S. Prosdocimus in Padua (6th century) before the Second Vatican Council\". Il testo \u00e8 in via di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 23rd International Congress of Byzantine Studies, Belgrade. Presentazione della comunicazione: \"The mosaics in context. Preliminary report on a multimethodological study of the inner porch of San Marco, Venice\". Si rimanda all'abstract pubblicato online nel sito ufficiale del 23rd International Congress of Byzantine Studies, disponibile in allegato.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato con borsa di studio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, XVIII ciclo. Discussione della tesi dottorale e conseguimento del titolo di Dottore di ricerca: 21 aprile 2006.",
        "periodo": "dal 02-01-2003 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (prorogato di cinque mesi per maternit\u00e0) per attivit\u00e0 di studio sul tema: \"Gli ornati di penna e di pennello nei codici greci della Biblioteca Marciana di Venezia: tipologie, modelli, persistenze decorative e metodi di lavoro negli scriptoria monastici e imperiali bizantini\".",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Rinnovo dell'assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, per lo sviluppo del progetto dal titolo: \"La miniatura di et\u00e0 macedone e lo scriptorium bizantino come cantiere aperto: l\u2019eredit\u00e0 sasanide dall\u2019arte monumentale alla pergamena\".",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova sul tema \"Venezia segreta. I codici greci della Biblioteca Nazionale Marciana dai depositi alla biblioteca on line\", Borsa di ricerca, Riferimento Programma Operativo F.S.E. 2007-2013 della Regione Veneto, alla D.G.R. n.1103 del 23/03/2010 \u201cBorse di ricerca connesse all\u2019implementazione di Reti di Conoscenza contro la Crisi Economica\u201d, al D.D.R. n. 520 del 07/12/2010.",
        "periodo": "dal 15-05-2011 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio in qualit\u00e0 di ricercatore a tempo determinato di tipo B ai sensi dell'articolo 24, comma 3, lettera b della Legge 30 dicembre 2010, n. 240 presso il Dipartimento dei beni culturali: archeologia, storia dell'arte, del cinema e della musica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova per il settore concorsuale 10/B1 (L-ART-01). L'attivit\u00e0 di ricerca da svolgere riguarda i mosaici marciani, con particolare riferimento agli aspetti iconografici che vanno indagati ricostruendo il programma figurativo originario, rintracciando, ove possibile, le fonti testuali di riferimento, di et\u00e0 medievale, sia latine sia bizantine.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca per il progetto \"Metodologie integrate per lo studio del mosaico medievale in area Alto Adriatica (XI-XII secolo)\", progetto finanziato con fondi del Dipartimento dei beni culturali: archeologia, storia dell'arte, del cinema e della musica (Universit\u00e0 di Padova), bando 2015, durata annuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema \"Approccio multidisciplinare nello studio del mosaico e dell\u2019affresco paleocristiano e bizantino: i casi di Padova, Palermo, Vicenza e Venezia\", progetto finanziato con fondi del Dipartimento dei beni culturali: archeologia, storia dell'arte, del cinema e della musica (Universit\u00e0 di Padova) su delibera del 24 febbraio 2016, durata annuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Accademia Nazionale dei Lincei, Premio Mario di Nola (2009) per un'opera letteraria, filosofica o storica. E' stata premiata la mia monografia \"Ars monastica. Iconografia teofanica e tradizione mistica nel mediterraneo altomedievale (V-XI secolo), Cleup, Padova 2008, ISBN 978-88-6129-220-8, frutto della tesi dottorale discussa il 21 aprile 2006.",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 18-05-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Corso di dottorato in Storia, critica e conservazione dei beni culturali del Dipartimento dei Beni culturali: archeologia, storia dell\u2019arte, del cinema e della musica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Anno accademico di riferimento 2016/2017 (32\u00b0ciclo).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per un corso di Storia dell\u2019arte bizantina (20 ore) per la Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019Arte dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Affidamento della didattica integrativa per il corso di Storia della miniatura per la Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per un seminario di Storia dell\u2019arte bizantina sui Balcani (6 ore) per il Master in Progettazione e gestione delle attivit\u00e0 di cooperazione e formazione in Europa balcanica, Universit\u00e0 di Venezia (Portogruaro Campus).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento della didattica integrativa per il corso di Storia dell'arte medievale per la Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (15 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento della didattica integrativa per il corso di Storia dell'arte bizantina per la Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (25 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Affidamento della didattica integrativa per il corso di Storia dell'arte bizantina per la Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (25 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Affidamento della didattica integrativa per il corso di Storia dell'arte bizantina per la Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento d\u2019incarico per lo svolgimento del secondo modulo didattico (21 ore) dell\u2019insegnamento di Archeologia e storia dell\u2019arte del tardo antico (C.d.L. in Storia e tutela dei beni culturali, Dipartimento di Storia delle arti visive e della musica, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento d\u2019incarico per lo svolgimento del corso di Storia dell\u2019arte bizantina (42 ore , 6 CFU), C.d.L. in Storia e tutela dei beni artistici e musicali, Dipartimento dei Beni Culturali, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in qualit\u00e0 di visiting professor presso la Facolt\u00e0 delle Arti della Mazaryk University di Brno per un corso di 25 ore in lingua inglese riservato ai dottorandi e agli studenti del biennio magistrale, dal titolo: \u201cThe heritage of ancient art in byzantine illuminated manuscripts: techniques, style and iconography\u201d. L\u2019attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta con il supporto del programma di mobilit\u00e0 Erasmus (Teaching staff-Erasmus mobility program);",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento d\u2019incarico per lo svolgimento del corso di Storia dell\u2019arte bizantina (6 c.f.u., 42 ore), Corso di Laurea in Storia e tutela dei beni artistici e musicali, su Delibera del Consiglio di Dipartimento in data 11 settembre 2013;",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento attribuito per compito istituzionale gratuito con responsabilit\u00e0 del corso di Storia dell\u2019arte bizantina (6 c.f.u., 42 ore), Corso di Laurea in Storia e tutela dei beni artistici e musicali, su Delibera del Consiglio di Dipartimento in data 22 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in qualit\u00e0 di tutor extraistituzionale, per la classe di Scienze Morali (per le discipline storico artistiche) della Scuola Galileiana di Studi Superiori, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (60 ore), per gli anni accademici 2015-16 e 2016-17.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento attribuito per compito istituzionale gratuito con responsabilit\u00e0 del corso di Storia dell\u2019arte bizantina (6 c.f.u., 42 ore), Corso di Laurea in Storia e tutela dei beni artistici e musicali, su Delibera del Consiglio di Dipartimento in data 22 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il progetto \"Arte e committenza nei conventi degli ordini mendicanti in Istria e Dalmazia tra XIII e XIV secolo: centri, opere e maestri\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto \"Monumenti di architettura ottoniana nelle Venezie\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Le vie del medioevo nelle Venezie: la circolazione dei modelli lungo la via Postumia e la costa istriano-dalmata\", PRIN finanziato con fondi MIUR ex 40% (bando 2004, durata biennale). Titolo del progetto nazionale: Italia: le vie del Medioevo; responsabile nazionale: Arturo Carlo Ottaviano Quintavalle; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto: \"Civitas e territorio: le chiese rurali dal Tardoantico al Medioevo nella diocesi di Padova\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Antonella Nicoletti;",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"Gli incunaboli miniati della Biblioteca del Seminario vescovile di Padova. Censimento e catalogo\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Federica Toniolo;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il progetto: \"Il Palazzo della Ragione a Padova: la fase trecentesca\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il progetto: \"Corali miniati nel Veneto (sec. XIV): immagini, testo e musica\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Federica Toniolo;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca per il progetto \"Medioevo veneto, Medioevo europeo. Identit\u00e0 e alterit\u00e0\", progetto strategico di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova valutato mediante referee internazionali; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; Coordinatore scientifico del progetto: Silvana Collodo; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il progetto: \"Il Palazzo della Ragione a Padova. Le fasi costruttive\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. Storia delle arti visive e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il progetto \"La chiesa di Sant'Antonio a Padova\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. L.240/2010 Beni culturali: archeologia, storia dell'arte, del cinema e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca per il progetto \"Architettura e arredo liturgico in Veneto nel Medioevo\", progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo ex 60% dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Via 8 Febbraio, 2 \u2013 Padova; struttura: Dip. L.240/2010 Beni culturali: archeologia, storia dell'arte, del cinema e della musica; responsabile di U.O.: Giovanna Valenzano;",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ]
  }
}