{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-310",
        "titolo": "Il tema dell\u2019exaltatio Augustini doctoris tra devozione e autocelebrazione nel ciclo di Giusto de\u2019 Menabuoi nella cappella Cortellieri agli Eremitani di Padova",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-731-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-731-9",
        "opera": "(a cura di): Jacopo Bonetto Maria Stella Busana Andrea Raffaele Ghiotto Monica Salvadori Paola Zanovello, I mille volti del passato. Scritti in onore di Francesca Ghedini. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guarnieri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guarnieri C. (2016). Il tema dell\u2019exaltatio Augustini doctoris tra devozione e",
        "autocelebrazione nel ciclo di Giusto de\u2019 Menabuoi nella cappella Cortellieri",
        "agli Eremitani di Padova. In: (a cura di): Jacopo Bonetto Maria Stella",
        "Busana Andrea Raffaele Ghiotto Monica Salvadori Paola Zanovello, I mille",
        "volti del passato. Scritti in onore di Francesca Ghedini. p. 297-310,",
        "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-731-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-210",
        "titolo": "Una Lactatio sancti Bernardi di Lorenzo Veneziano",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-916-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-916-4",
        "opera": "(a cura di): Mari Pietrogiovanna, Uno sguardo verso nord. Scritti in onore di Caterina Virdis Limentani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guarnieri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guarnieri C. (2016). Una Lactatio sancti Bernardi di Lorenzo Veneziano. In:",
        "(a cura di): Mari Pietrogiovanna, Uno sguardo verso nord. Scritti in onore di",
        "Caterina Virdis Limentani. p. 205-210, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "978-88-7115-916-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagini sulle lavorazioni dell'oro come contributo per lo studio della pittura veneziana delle origini",
        "ISSN": [
          "0392-5234"
        ],
        "journal": "ARTE VENETA",
        "csp": "vol. 71, p. 37-61, ISSN: 0392-5234",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guarnieri Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guarnieri Cristina (2015). Indagini sulle lavorazioni dell'oro come contributo",
        "per lo studio della pittura veneziana delle origini. ARTE VENETA, vol. 71, p.",
        "37-61, ISSN: 0392-5234"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "Il monumento funebre di Francesco Dandolo nella sala del capitolo ai Frari",
        "ISBN": [
          "978-88-95908-00-7"
        ],
        "csp": "Padova:Centro Studi Antoniani, ISBN: 978-88-95908-00-7",
        "opera": "(a cura di): Carlo Corsato e Deborah Howard, Santa Maria Gloriosa dei Frari. Immagini di Devozione, Spazi della Fede. vol. Centro Studi Antoniani 56, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guarnieri Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guarnieri Cristina (2015). Il monumento funebre di Francesco Dandolo",
        "nella sala del capitolo ai Frari. In: (a cura di): Carlo Corsato e Deborah",
        "Howard, Santa Maria Gloriosa dei Frari. Immagini di Devozione, Spazi della",
        "Fede. vol. Centro Studi Antoniani 56, p. 151-162, Padova:Centro Studi",
        "Antoniani, ISBN: 978-88-95908-00-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-50",
        "titolo": "Per la restituzione di due croci perdute di Paolo Veneziano: il leone marciano del Museo Correr e i dolenti della Galleria Sabauda",
        "ISBN": [
          "9789533310664"
        ],
        "csp": "Sveu\u010dili\u0161te u Zadru/Universit\u00e0 di Padova, ISBN: 9789533310664",
        "opera": "(a cura di): L. Borsetto N. Bali\u0107-Ni\u017ei\u0107 \u017d. Ni\u017ei\u0107, Letteratura, arte, cultura italiana tra le due sponde dell'adriatico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Guarnieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Guarnieri (2014). Per la restituzione di due croci perdute di Paolo",
        "Veneziano: il leone marciano del Museo Correr e i dolenti della Galleria",
        "Sabauda. In: (a cura di): L. Borsetto N. Bali\u0107-Ni\u017ei\u0107 \u017d. Ni\u017ei\u0107, Letteratura,",
        "arte, cultura italiana tra le due sponde dell'adriatico. p. 27-50, Sveu\u010dili\u0161te u",
        "Zadru/Universit\u00e0 di Padova, ISBN: 9789533310664"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-234",
        "titolo": "Grixopulus parmensis e la decorazione di Palazzo della Ragione a Mantova",
        "ISBN": [
          "9788884092724"
        ],
        "csp": "TREVISO:Canova, ISBN: 9788884092724",
        "opera": "M. Nezzo. (a cura di): M. Nezzo, G. Tomasella, Sotto la superficie visibile. Scritti in onore di Franco Bernabei. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2013). Grixopulus parmensis e la decorazione di Palazzo",
        "della Ragione a Mantova. In: M. Nezzo. (a cura di): M. Nezzo, G.",
        "Tomasella, Sotto la superficie visibile. Scritti in onore di Franco Bernabei. p.",
        "223-234, TREVISO:Canova, ISBN: 9788884092724"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-94",
        "titolo": "La cappella gentilizia e le altre decorazioni trecentesche nel Palazzo Ducale di Mantova al tempo dei Gonzaga",
        "ISBN": [
          "9788867280087"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 9788867280087, Lausanne, CH, 24-26 maggio 2012",
        "opera": "Arte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GUARNIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GUARNIERI C. (2013). La cappella gentilizia e le altre decorazioni",
        "trecentesche nel Palazzo Ducale di Mantova al tempo dei Gonzaga. In:",
        "Arte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.).",
        "p. 61-94, Viella, ISBN: 9788867280087, Lausanne, CH, 24-26 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-150",
        "titolo": "Serafino de\u2019 Serafini e il 'Compendium historiae in Genealogia Christi' di Petrus Pictaviensis dell\u2019\u00d6sterreichische Nationalbibliothek di Vienna",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "a cura di F. Toniolo e G. Toscano. Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2012). Serafino de\u2019 Serafini e il 'Compendium historiae in",
        "Genealogia Christi' di Petrus Pictaviensis dell\u2019\u00d6sterreichische",
        "Nationalbibliothek di Vienna. In: a cura di F. Toniolo e G. Toscano.",
        "Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani",
        "Canova. p. 140-150, CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale,",
        "ISBN: 9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-41",
        "titolo": "Lorenzo Veneziano e l'ordine dei predicatori: nuove riflessioni critiche attorno alle tre tele con la \"Madonna dell'umilt\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788836620142"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale, ISBN: 9788836620142",
        "opera": "(a cura di): CHIARA RIGONI;CHIARA SCARDELLATO, Lorenzo Veneziano. Le \"Virgines humilitatis. Tre Madonne \"de panno lineo\". Indagini, tecnica, iconografia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2011). Lorenzo Veneziano e l'ordine dei predicatori: nuove",
        "riflessioni critiche attorno alle tre tele con la \"Madonna dell'umilt\u00e0\". In: (a",
        "cura di): CHIARA RIGONI;CHIARA SCARDELLATO, Lorenzo Veneziano.",
        "Le \"Virgines humilitatis. Tre Madonne \"de panno lineo\". Indagini, tecnica,",
        "iconografia. p. 19-41, CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale,",
        "ISBN: 9788836620142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-237",
        "titolo": "Lorenzo Veneziano. p",
        "ISBN": [
          "9788882159740"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159740",
        "anno": "2006",
        "autori": "GUARNIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GUARNIERI C. (2006). Lorenzo Veneziano. p. 1-237, Cinisello Balsamo",
        "(Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159740"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-310",
        "titolo": "Il tema dell\u2019exaltatio Augustini doctoris tra devozione e autocelebrazione nel ciclo di Giusto de\u2019 Menabuoi nella cappella Cortellieri agli Eremitani di Padova",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-731-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-731-9",
        "opera": "(a cura di): Jacopo Bonetto Maria Stella Busana Andrea Raffaele Ghiotto Monica Salvadori Paola Zanovello, I mille volti del passato. Scritti in onore di Francesca Ghedini. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guarnieri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guarnieri C. (2016). Il tema dell\u2019exaltatio Augustini doctoris tra devozione e",
        "autocelebrazione nel ciclo di Giusto de\u2019 Menabuoi nella cappella Cortellieri",
        "agli Eremitani di Padova. In: (a cura di): Jacopo Bonetto Maria Stella",
        "Busana Andrea Raffaele Ghiotto Monica Salvadori Paola Zanovello, I mille",
        "volti del passato. Scritti in onore di Francesca Ghedini. p. 297-310,",
        "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-731-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagini sulle lavorazioni dell'oro come contributo per lo studio della pittura veneziana delle origini",
        "ISSN": [
          "0392-5234"
        ],
        "journal": "ARTE VENETA",
        "csp": "vol. 71, p. 37-61, ISSN: 0392-5234",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guarnieri Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guarnieri Cristina (2015). Indagini sulle lavorazioni dell'oro come contributo",
        "per lo studio della pittura veneziana delle origini. ARTE VENETA, vol. 71, p.",
        "37-61, ISSN: 0392-5234"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "Il monumento funebre di Francesco Dandolo nella sala del capitolo ai Frari",
        "ISBN": [
          "978-88-95908-00-7"
        ],
        "csp": "Padova:Centro Studi Antoniani, ISBN: 978-88-95908-00-7",
        "opera": "(a cura di): Carlo Corsato e Deborah Howard, Santa Maria Gloriosa dei Frari. Immagini di Devozione, Spazi della Fede. vol. Centro Studi Antoniani 56, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guarnieri Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guarnieri Cristina (2015). Il monumento funebre di Francesco Dandolo",
        "nella sala del capitolo ai Frari. In: (a cura di): Carlo Corsato e Deborah",
        "Howard, Santa Maria Gloriosa dei Frari. Immagini di Devozione, Spazi della",
        "Fede. vol. Centro Studi Antoniani 56, p. 151-162, Padova:Centro Studi",
        "Antoniani, ISBN: 978-88-95908-00-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-234",
        "titolo": "Grixopulus parmensis e la decorazione di Palazzo della Ragione a Mantova",
        "ISBN": [
          "9788884092724"
        ],
        "csp": "TREVISO:Canova, ISBN: 9788884092724",
        "opera": "M. Nezzo. (a cura di): M. Nezzo, G. Tomasella, Sotto la superficie visibile. Scritti in onore di Franco Bernabei. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2013). Grixopulus parmensis e la decorazione di Palazzo",
        "della Ragione a Mantova. In: M. Nezzo. (a cura di): M. Nezzo, G.",
        "Tomasella, Sotto la superficie visibile. Scritti in onore di Franco Bernabei. p.",
        "223-234, TREVISO:Canova, ISBN: 9788884092724"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-94",
        "titolo": "La cappella gentilizia e le altre decorazioni trecentesche nel Palazzo Ducale di Mantova al tempo dei Gonzaga",
        "ISBN": [
          "9788867280087"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 9788867280087, Lausanne, CH, 24-26 maggio 2012",
        "opera": "Arte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GUARNIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GUARNIERI C. (2013). La cappella gentilizia e le altre decorazioni",
        "trecentesche nel Palazzo Ducale di Mantova al tempo dei Gonzaga. In:",
        "Arte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.).",
        "p. 61-94, Viella, ISBN: 9788867280087, Lausanne, CH, 24-26 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-150",
        "titolo": "Serafino de\u2019 Serafini e il 'Compendium historiae in Genealogia Christi' di Petrus Pictaviensis dell\u2019\u00d6sterreichische Nationalbibliothek di Vienna",
        "ISBN": [
          "9788836624447"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale, ISBN: 9788836624447",
        "opera": "a cura di F. Toniolo e G. Toscano. Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani Canova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2012). Serafino de\u2019 Serafini e il 'Compendium historiae in",
        "Genealogia Christi' di Petrus Pictaviensis dell\u2019\u00d6sterreichische",
        "Nationalbibliothek di Vienna. In: a cura di F. Toniolo e G. Toscano.",
        "Miniatura. Lo sguardo e la parola. Studi in onore di Giordana Mariani",
        "Canova. p. 140-150, CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale,",
        "ISBN: 9788836624447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-41",
        "titolo": "Lorenzo Veneziano e l'ordine dei predicatori: nuove riflessioni critiche attorno alle tre tele con la \"Madonna dell'umilt\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788836620142"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale, ISBN: 9788836620142",
        "opera": "(a cura di): CHIARA RIGONI;CHIARA SCARDELLATO, Lorenzo Veneziano. Le \"Virgines humilitatis. Tre Madonne \"de panno lineo\". Indagini, tecnica, iconografia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2011). Lorenzo Veneziano e l'ordine dei predicatori: nuove",
        "riflessioni critiche attorno alle tre tele con la \"Madonna dell'umilt\u00e0\". In: (a",
        "cura di): CHIARA RIGONI;CHIARA SCARDELLATO, Lorenzo Veneziano.",
        "Le \"Virgines humilitatis. Tre Madonne \"de panno lineo\". Indagini, tecnica,",
        "iconografia. p. 19-41, CINISELLO BALSAMO, MILANO:Silvana editoriale,",
        "ISBN: 9788836620142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un corpus della pittura veneziana del Trecento al tempo di Lorenzo",
        "ISSN": [
          "0392-713X"
        ],
        "journal": "SAGGI E MEMORIE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 1-131, ISSN: 0392-713X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GUARNIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GUARNIERI C. (2008). Per un corpus della pittura veneziana del Trecento",
        "al tempo di Lorenzo. SAGGI E MEMORIE DI STORIA DELL'ARTE, p.",
        "1-131, ISSN: 0392-713X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-237",
        "titolo": "Lorenzo Veneziano. p",
        "ISBN": [
          "9788882159740"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159740",
        "anno": "2006",
        "autori": "GUARNIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GUARNIERI C. (2006). Lorenzo Veneziano. p. 1-237, Cinisello Balsamo",
        "(Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159740"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-81",
        "titolo": "Le polyptyque pour l'\u00e9glise San Giacomo Maggiore de Bologne dans l'oeuvre de Lorenzo Veneziano",
        "ISBN": [
          "9788882159870"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159870",
        "opera": "a cura di A. De Marchi, C. Guarnieri. Autour de Lorenzo Veneziano. Fragments de polyptiques v\u00e9nitiens du XIVe si\u00c3\u00a8cle,. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. GUARNIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GUARNIERI (2005). Le polyptyque pour l'\u00e9glise San Giacomo Maggiore",
        "de Bologne dans l'oeuvre de Lorenzo Veneziano. In: a cura di A. De",
        "Marchi, C. Guarnieri. Autour de Lorenzo Veneziano. Fragments de",
        "polyptiques v\u00e9nitiens du XIVe si\u00c3\u00a8cle,. p. 57-81, Cinisello Balsamo",
        "(Mi):Silvana Editoriale, ISBN: 9788882159870"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "9500",
    "nome": "GUARNIERI Cristina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al comitato scientifico della rivista di Dipartimento \u201cMusica e Figura\u201d dal 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore alla Settimana di Storia dell\u2019arte veneta \u201cIl secolo di Giotto nel Veneto\u201d organizzata dall\u2019\u00c9cole du Louvre e dall\u2019Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti. Titolo: Paolo Veneziano e la pittura a Venezia nella prima met\u00e0 del XIV secolo.",
        "periodo": "dal 09-09-2002 al 18-09-2002"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore alla Giornata di Studi \u201cI Fondi Oro della Collezione Alberto Crespi al Museo Diocesano\u201d, Milano, a cura di P. Biscottini e M. Boskovits. Titolo: Problemi di attribuzione e classificazione tipologica nella pittura veneziana del Trecento, a partire da tre tavole della collezione Crespi",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 11-10-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Convegno internazionale \u201cLetteratura, arte, cultura italiana tra le due sponde dell\u2019Adriatico\u201d, Padova, Palazzo Moroni, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Zara. Titolo: Per la restituzione di una croce perduta di Paolo Veneziano: il leone marciano del Museo Correr",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Convegno internazionale \u201cLa cattedrale di Padova nel Medioevo europeo\u201d, Palazzo del Bo, Archivio antico, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, a cura di G. Valenzano. Titolo: La pala ribaltabile di Nicoletto Semitecolo per l\u2019altare di San Sebastiano nella cattedrale di Padova.",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Convegno nazionale \u201cTreviso e la sua civilt\u00e0 nell\u2019Italia dei Comuni\u201d, organizzato dall\u2019Ateneo di Treviso in collaborazione con il Cerm (Centro europeo ricerche medievali). Titolo: La pittura a Treviso e nel territorio della Marca tra Duecento e Trecento: alcuni spunti di ricerca",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore alla Giornata di studio del progetto strategico Meve Medioevo Veneto Medioevo Europeo (2009-2012), Palazzo Bo, Archivio Antico. Titolo: Guariento e la reggia Carrarese",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 16-02-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Summer Workshop in Venice organizzato dalla Warwick University e dal Newberry Center for Renaissance Studies dedicato a \"Family Values: Locating the Family in the Early Modern Workshop\", organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Warwick, directors Louise Bourdua and Vicky Avery, presso Palazzo Pesaro Papafava, Venezia, 2010. Titolo della relazione: \"Lorenzo Veneziano e la sua bottega\".",
        "periodo": "dal 18-07-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Convegno internazionale \u201cArte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.)\u201d, Universit\u00e9 de Lausanne. Titolo: I Gonzaga e la decorazione della cappella gentilizia in Palazzo Ducale.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al XVIe S\u00e9minaire d\u2019histoire de l\u2019art v\u00e9nitien: Le tableau d\u2019autel \u00e0 Venise entre Moyen Age et Renaissance. Titolo: \u201cLe retable au Moyen Age: Paolo et Lorenzo Veneziano\u201d, presso Palazzo Franchetti, Venezia, organizzata dall\u2019Ecole du Louvre e dall\u2019Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno internazionale \u201cLa chiesa di Santa Maria Gloriosa dei Frari di Venezia. Immagini di devozione e spazi di fede\u201d, Venezia, Basilica dei Frari, Scuola Grande di San Giovanni Evangelista, Ateneo Veneto, a cura di Debora Howard e Carlo Corsato. Titolo: La lunetta di Paolo Veneziano e la tomba di Francesco Dandolo nella sala del Capitolo.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno internazionale \u201cThe 19th Biennal New College Conference on Medieval and Renaissance Studies\u201d, Sarasota, Florida. Titolo del panel: \"Defining a Cultural Identity: Past and Present through the eyes of Art Collectors\". Titolo della relazione: \"Medieval Venice through the Eyes of Teodoro Correr\".",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno internazionale \u201cGiotto e il suo messaggio. Aggiornamenti, interconnessioni, conservazione, salvaguardia\u201d, Padova, Aula Magna del Palazzo del Bo. Titolo: Il Maestro del Coro Scrovegni e la prima generazione giottesca",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno internazionale \u201cCome un involucro prezioso. Forme e funzioni della decorazione ad affresco in et\u00e0 gotica\u201d, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi, Aula Magna S. Cristina, Dipartimento delle Arti visive, performative, mediali. Titolo: Le pitture murali di Santa Maria del Gradaro a Mantova.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno internazionale \u201cThe Sixty-First Annual Meeting of the Renaissance Society of America\u201d, Berlin. Titolo del panel: \"Secular and Devotional Furnishings in 14th century Venetian Houses\". Titolo della relazione: \"Sacred and Profane Objects in Venetian Dwelling\".",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della Giornata di Studio sul tema Studi e ricerche di pittura tardogotica. Da Jacobello del Fiore a Joan Rosat, Scuola di Dottorato in Storia, critica e conservazione dei beni culturali, Padova, Aula Diano del Palazzo Liviano",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al convegno \u201cLa scultura e le altre arti. Competizione, dialettiche, paragone in et\u00e0 medievale. Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Aula Magna della Scuola di Scienze Umanistiche. Titolo: Il monumento di Enrico Scrovegni in rapporto al palinsesto pittorico della parete di fondo della cappella dell\u2019Arena.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE e PARTECIPAZIONE ad una session di RSA Boston 2016. Titolo della Session: Digital Humanities for Cultural Heritage I. Titolo dell'intervento: The church of Eremitani in Padua: Visual itineraries",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE di un session di RSA Boston 2016. Titolo della Session: Digital Humanities for Cultural Heritage II.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE e PARTECIPAZIONE al convegno internazionale \u201cPregare in casa. Oggetti e documenti della pratica religiosa tra Medioevo e Rinascimento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo: \u201cCon le pi\u00f9 lussuose materie adoperabili\u201d. Altaroli e oggetti per la devozione di manifattura veneziana tra Duecento e Trecento",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come relatore al Convegno internazionale \u201cPittura del Trecento nelle Marche: approfondimenti e nuovi orizzonti di ricerca\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, Urbino, Palazzo Albani, a cura di B. Cleri e M. Minardi. Titolo: Il polittico di Marco di Paolo per la chiesa di San Michele Arcangelo a Fermo.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA in storia dell\u2019arte presso Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, XVI ciclo, conseguito il 10/06/2004. Titolo della tesi: Lorenzo Veneziano e la pittura a Venezia nella seconda met\u00e0 del XIV secolo. Tutor: prof. Andrea De Marchi (a.a. 2000/2003)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia delle Arti Visive e della Musica. Titolo progetto: Pittura su tavola del XIV secolo sui tramezzi delle chiese mendicanti del Veneto.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-05-2004"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "LEZIONE-CONFERENZA presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019Arte e Dottorato di ricerca in Storia dell\u2019Arte. Titolo: Lorenzo Veneziano e la pittura a Venezia nella seconda met\u00e0 del XIV secolo",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT03P0065] Partecipazione al collegio dei docenti (adesione completata il 06/12/2007). Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA E CRITICA DEI BENI ARTISTICI, MUSICALI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT03P0065] (adesione completata il 16/12/2008) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA E CRITICA DEI BENI ARTISTICI, MUSICALI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 16-12-2008 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT03P0065] (adesione completata il 30/11/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA E CRITICA DEI BENI ARTISTICI, MUSICALI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010: [DOT03P0065] (adesione completata il 27/10/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA E CRITICA DEI BENI ARTISTICI, MUSICALI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT03P0065] (adesione completata il 22/11/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA E CRITICA DEI BENI ARTISTICI, MUSICALI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT12XX464] (adesione completata il 25/01/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA, CRITICA E CONSERVAZIONE DEI BENI CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1319783] (adesione completata il 02/08/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA, CRITICA E CONSERVAZIONE DEI BENI CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 02-08-2013 al 02-08-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT1319783] (adesione completata il 31/03/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA, CRITICA E CONSERVAZIONE DEI BENI CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT1319783] (adesione completata il 02/02/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA, CRITICA E CONSERVAZIONE DEI BENI CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "LEZIONE-CONFERENZA nell'ambito del Dottorato di Storia dell\u2019arte e della Scuola di Specializzazione. Salone del Tiepolo, Palazzo Caiselli, Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Titolo della relazione: Manufatti di devozione e di lusso per le dimore veneziane medievali",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT1319783] (adesione completata il 17/03/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA Titolo: \"STORIA, CRITICA E CONSERVAZIONE DEI BENI CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 17-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "LEZIONE-CONFERENZA nell'ambito del Corso di dottorato di Storia, critica e conservazione dei Beni culturali, Universit\u00e0 di Padova. Titolo: Il Martirologio dei Battuti Neri di Ferrara",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "IDONEITA' conseguita al Concorso pubblico per esami a 11 posti di Collaboratore Storico dell\u2019Arte, indetto dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali Culturali (D.M. 16 giugno 1999).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "DIPLOMA DI SPECIALIZZAZIONE in Storia dell\u2019Arte medievale e moderna conseguito il 3/05/2000 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine con il punteggio di 70 e lode. Titolo della tesi: \u201cLorenzo veneziano: le committenze d\u2019entroterra\u201d, relatore prof. Daniele Benati (a.a. 1999/2000).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 03-05-2000"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Corso di Laurea in Storia e Tutela dei Beni Culturali, a. acc. 2002/2003. Tipo di attivit\u00e0: seminario afferente al corso di Storia dell\u2019arte medievale tenuto dalla prof. Giovanna Valenzano; durata: 20 ore. Titolo: \"La pittura veneta del Trecento tra Padova, Treviso e Venezia\".",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO: Universit\u00e0 di Padova - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Corso di Laurea in Progettazione e gestione del Turismo Culturale, a.acc. 2002/2003. Tipo di attivit\u00e0: seminario afferente al corso di Storia dell\u2019arte medievale tenuto dalla prof. Federica Toniolo; durata: 5 ore. Titolo: \u201cLe opere del Guariento al Museo Civico di Padova, agli Eremitani e all\u2019Accademia Galileiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE VOCI: Altichiero, Lorenzo Veneziano, Paolo Veneziano, Turone, in Dizionario biografico dei miniatori italiani, a cura di Milvia Bollati, Milano 2004, pp. 6-10; 401-404; 853-856; 965-968.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Lorenzo Veneziano, Giovanni da Bologna, in Pinacoteca Nazionale di Bologna. Catalogo generale. 1. Dal Duecento a Francesco Francia, a cura di J. Bentini, G.P. Cammarota, D. Scaglietti Kelescian, Venezia 2004, pp. 154-155, 156-158, catt. 45a-b, 47",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Paolo Veneziano: Santo vescovo, in Moretti. Da Allegretto Nuzi a Pietro Perugino, Firenze 2005, pp. 20-25.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Paolo Veneziano: polittico di San Giacomo Maggiore, Guglielmo Veneziano: Trittico con la Crocifissione, l\u2019Annunciazione e santi, Catarino di Marco Veneziano: Trittico con l\u2019Incoronazione della Vergine e santi, Jacobello di Bonomo: polittico di San Pietro in Ciel d\u2019Oro, in San Nicola da Tolentino nell\u2019arte. Corpus iconografico. I. Dalle origini al Concilio di Trento, a cura di V. Pace, Milano 2005, pp. 234-235, 241-242, 244-245, 420, catt. 9, 21, 25, SC 1.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Lorenzo Veneziano: Le Couronnement de la Vierge; Les Anges musiciens; Saint Barth\u00e9lemy, Saint Antoine abb\u00e9; Saint L\u00e9onard ; La Crucifixion; Le Mariage de la Vierge ; Sainte Catherine d\u2019Alexandrie, Saint Sigismond ; La Vierge \u00e0 la Rose, in Autour de Lorenzo Veneziano. Fragments de polyptiques v\u00e9nitiens du XIVe si\u00e8cle, catalogo della mostra a cura di Andrea De Marchi e Cristina Guarnieri, (Tours), Cinisello Balsamo (Mi) 2005, pp. 98-101, 102-103, 104-105, 106-107, 108-109, 110-111, 112-113, 114-117, catt. 4a, 4b, 5a-b, 6, 7, 8, 9a-b, 10.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al comitato scientifico e CURATELA della mostra \"Autour de Lorenzo Veneziano. Fragments de polyptyques v\u00e9nitiens du XIVe si\u00e8cle\" presso il Mus\u00e9e des Beaux-Arts (22 octobre 2005 - 23 janvier 2006).",
        "periodo": "dal 22-10-2005 al 23-01-2006"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Zanino di Pietro: Crocifissione tra sei santi francescani; Zanino di Pietro: Madonna col bambino tra santi, in Gentile da Fabriano e l\u2019altro Rinascimento, catalogo della mostra, a cura di L. Laureati e L. Mochi Onori, Milano 2006, catt. III.12, III.13.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Paolo Veneziano: Nativit\u00e0 e primo miracolo di san Nicola, in San Nicola. Splendori d'arte d'Oriente e d'Occidente, catalogo della mostra (Bari, Castello Svevo, 7 dicembre-6 maggio 2007), a cura di M. Bacci, Milano 2006, pp. 329-330, cat. VI.8.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Laurea specialistica. Tipo di attivit\u00e0: Titolare del corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Storia dell\u2019arte (LS 95), anno acc. 2006/2007 (2\u00b0 semestre); durata 40 ore, 2 moduli. Titolo 1\u00b0 modulo: \u201cLa Basilica francescana di Assisi: vicende costruttive e tappe della decorazione pittorica\u201d; 2\u00b0 modulo: \u201cL'edificio del Santo di Padova tra Duecento e Trecento. Analisi delle vicende costruttive. Forme e significati dello spazio liturgico. I grandi cicli trecenteschi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Lettere (LT 5), valido anche per i corsi di Archeologia (LT 13), Cultura e tecnologia della moda (LT 23), Geografia dei processi territoriali (LT 30), Lingue, letterature e culture moderne (LT 11), anno acc. 2007/2008; durata 40 ore, 2 moduli. Titolo 1\u00b0 modulo: \u201cL'arte in Italia e in Europa dall'Alto Medioevo al Trecento, con particolare riferimento ai grandi fatti europei e italiani in et\u00e0 romanica e gotica\u201d; 2\u00b0 modulo: \u201cLa pittura ad Avignone al tempo dei papi: la tradizione del gotico francese e la cultura figurativa centro-italiana nell'opera di Simone Martini e Matteo Giovanetti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Paolo Veneziano: Madonna col Bambino e il committente Pietro de\u2019 Zizis, in Arte per mare. Dalmazia, Titano e Montefeltro dal primo Cristianesimo al Rinascimento, catalogo della mostra (San Leo, Palazzo Mediceo-San Marino Citt\u00e0, Museo di San Francesco 22 luglio \u2013 11 novembre), a cura di G. Gentili e A Marchi, Cinisello Balsamo 2007, p. 117, cat. 45.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019Arte e delle Arti minori, anno acc. 2007-2008 \u2013 Corso di Storia dell\u2019Arte medievale; titolo: \u201cLa pittura veneziana del Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Paolo Veneziano et atelier, Crucifixion, in G. Sarti, Entre tradition et modernit\u00e9. Peinture italienne des XIVe et XVe si\u00e8cles, Londra 2008, pp. 56-63.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Archeologia \u2013 Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale per Master Universitario di I livello. Governance delle Risorse turistiche e territoriali, anno acc. 2008/2009. Titolo: \"Arte a Padova nel Trecento\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Udine Scuola di Specializzazione in Beni storico-artistici, anno acc. 2008/2009. Corso di Storia dell\u2019arte medievale, durata 10 ore. Titolo: \u201cEsercitazioni di riconoscimento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019Arte e delle Arti minori, anno acc. 2008/2009 \u2013 Corso di Storia dell\u2019Arte medievale, durata 20 ore. Titolo: \u201cLa pittura a Padova nel Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Progettazione e Gestione del Turismo culturale (LT 15), anno acc. 2008/2009; durata 42 ore, modulo unico. Titolo: \u201cLineamenti di storia dell'arte medievale dall'alto medioevo al Trecento con particolare riguardo all'arte italiana e alle opere prodotte in Italia settentrionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Collegio dei Docenti della Scuola di Specializzazione in Beni Storico-Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova dal 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Medioevo adriatico: Testi e immagini. Manoscritti miniati veneziani a Zara (secoli XIII-XIV), a cura di D. Canzian, C. Guarnieri, F. Toniolo, CD rom (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Giovanni da Bologna, Decollazione di San Paolo, in Moretti. Dalla tradizione gotica al primo Rinascimento, Firenze 2009, pp. 78-89.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Archeologia e Storia e Tutela (DM 270 LTARC, LTSTB), Storia e Storia e tutela dei Beni Culturali (DM 509 ST STB), anno acc. 2009/2010; durata 63 ore, tre moduli. Titolo 1\u00b0 modulo: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Tardogotico\u201d; 2\u00b0 modulo: \u201cIl cantiere pittorico della Basilica superiore di Assisi e il ruolo del giovane Giotto\u201d; 3\u00b0 modulo: \u201cLa pittura a Roma tra Duecento e Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDE: Maestro della Madonna de Petolis: Madonna con il bambino; Maestro della Madonna de Petolis (?): Madonna della Misericordia, un devoto e figura di santo; Maestro del Redentore: Crocifissione tra la Vergine e san Giovanni, san Pietro e una santa martire (?); Ambito del Maestro del Redentore: Crocifissione; Maestro della Madonna de Bete: Madonna con il bambino in trono, un santo vescovo (Agostino?) e il committente Giovanni de Bete; Pittore veronese del secondo quarto del XIV secolo: Madonna con il bambino in trono; Primo maestro di San Zeno: Mezza figura di santa (?);Cerchia del Primo maestro di San Zeno: Madonna con il bambino e Sant'Anna; Cerchia del Primo maestro di San Zeno: Madonna in trono con il bambino; Primo maestro di San Zeno: Testa di angelo (?); Secondo maestro di San Zeno: lacerti di affreschi provenienti dalla chiesa di Santa Felicita; Cerchia del Secondo maestro di San Zeno: Guerriero in preghiera; Cerchia del Secondo maestro di San Zeno: Testa di Ges\u00f9 bambino; Cerchia del Secondo maestro di San Zeno: Busto di Ges\u00f9 bambino; Pittore veronese del secondo quarto del XIV secolo: Crocifissione; Pittore veronese dell'ultimo quarto del XIV secolo: Maria Maddalena; Pittore veronese della seconda met\u00e0 del XIV secolo: Crocifissione; Pittore veronese della fine del XIV secolo: 1. Madonna con il bambino; 2. Due fregi con santi a mezzo busto; Pittore veronese della fine del XIV secolo: Madonna con il bambino; Pittore veronese dell'inizio del XV secolo: 1. Il volto santo; 2. Madonna con il bambino in trono; 3. san Zeno; 4. Testa di sant'Apollonia; 5. Testa di san Giacomo; Ambito di Ranuccio Arvari: Madonna annunciata; Pittore dell'inizio del XV secolo (e rifacimento moderno): Angeli suonatori; Pittore adriatico-cretese del XVI secolo: Visita di sant'Elisabetta, in Museo di Castelvecchio. Catalogo generale dei dipinti e delle miniature delle collezioni civiche veronesi. Dalla fine del X all'inizio del XVI secolo, a cura di P. Marini, G. Peretti, F. Rossi, Cinisello Balsamo, Milano, Silvana Editoriale, 2010, pp. 42-43; 46-57; 80-84; 85-86; 96-98; 102-103; 106-107; 470, catt. 7, 8, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 19, 20, 42, 43, 45, 46, 48, 57, 58, 59, 63, 66, 375.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "SUPERVISORE della tesi di dottorato di Zuleika Murat in Storia e critica dei Beni artistici , musicali e dello spettacolo, XXV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo: Pittura e contesto. Guariento.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2011/2012, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Lorenzo Veneziano. Madonna dell\u2019umilt\u00e0 tra san Domenico e san Pietro martire e i donatori Cangrande II della Scala ed Elisabetta di Baviera, in La Basilica di Santa Anastasia a Verona. Storia e restauro, a cura di P. Marini, C. Campanella, Verona, Editoriale Bortolazzi Stei, 2011, pp. 170-173.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Jacobello Alberegno. Polittico dell'Apocalisse, in Aldil\u00e0. L'ultimo mistero, catalogo della mostra (Illegio, Casa delle Esposizioni, 22 maggio-30 ottobre 2011), a cura di S. Castri, A. Geretti, Torino, Umberto Allemandi, 2011, pp. 210-212.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Jacobello di Bonomo. Sant\u2019Agostino in cattedra e due donatori, in La Pinacoteca Malaspina, a cura di S. Zatti, Milano 2011, pp. 225-226.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "SUPERVISORE della tesi di Dottorato di Silvia Spiandore in Storia e Critica dei Beni artistici, musicali e dello spettacolo, ciclo XXVI, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo: Preziose trasparenze. La miniatura veneziana sotto cristallo di rocca (secoli XIII-XIV).",
        "periodo": "dal 02-01-2011 al 02-01-2014"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: niversit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2012/2013, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2013/2014, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "INCARICO per la redazione di due schede (Maestro del Martirologio dei Battuti Neri, Maestro del Plinio di Pico, Martirologio dei Battuti Neri di Ferrara; Miniatori ferraresi, Privilegi dei duchi di Ferrara alla Confraternita dei Battuti Neri di Ferrara dal 1489 al 1560) nel catalogo \"Le miniature della Fondazione Giorgio Cini. Pagine, ritagli, manoscritti\", Silvana Editoriale, Cinisello Balsamo, Milano.",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 22-07-2013"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2014/2014, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "GESTIONE DEI CONTENUTI del sito http://www.eremitani.beniculturali.unipd.it/ prodotto nell'ambito del Progetto d'Ateneo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova: Il complesso degli Eremitani a Padova. Percorsi visivi (2013), responsabile scientifico Cristina Guarnieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "SUPERVISORE della tesi di Dottorato di Valentina Baradel in Storia, critica e conservazione dei Beni Culturali. Titolo: Zanino di Pietro nel contesto della cultura figurativa veneziana tra Tre e Quattrocento. Ciclo XXX, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2015/2016, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "CURATELA del volume \"Rabeschi d\u2019oro. Pittura e oreficeria a Venezia in et\u00e0 gotica\", numero monografico di \u201cArte Veneta\u201d, 71, 2014 (2015), a cura di C. Guarnieri, A. De Marchi",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Laurea triennale. Tipo di attivit\u00e0: Corso di Storia dell\u2019Arte medievale (L-ART/01) per Discipline delle Arti, della Musica e dello Spettacolo, Lettere e Lingue e letterature e culture moderne, anno acc. 2015/2016, durata 63 ore, modulo unico: \u201cLineamenti della Storia dell\u2019arte medievale, dall\u2019Alto Medioevo al Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Miniatori ferraresi, Privilegi dei duchi di Ferrara alla Confraternita dei Battuti Neri di Ferrara dal 1489 al 1560, in Le miniature della Fondazione Giorgio Cini. Pagine, ritagli, manoscritti, a cura di M. Medica, F. Toniolo, con la collaborazione di A. Martoni, Cinisello Balsamo, Milano 2016, pp.333-335, cat. 119.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Lorenzo di Nicol\u00f2 called Lorenzo Veneziano: Saint John the Baptist, Altomani & Sons, Maastricht (NL) 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE SCHEDA: Maestro del Martirologio dei Battuti Neri, Maestro del Plinio di Pico, Martirologio dei Battuti Neri di Ferrara, in Le miniature della Fondazione Giorgio Cini. Pagine, ritagli, manoscritti, a cura di M. Medica, F. Toniolo, con la collaborazione di A. Martoni, Cinisello Balsamo, Milano 2016, pp. 321-333, cat. 118.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca al progetto Prin 2001, dal titolo Architettura e liturgia nelle chiese degli Ordini mendicanti nel Veneto, coordinatore scientifico nazionale Arturo Carlo Quintavalle, responsabile scientifico di unit\u00e0 Giovanna Valenzano",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-05-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca al progetto PRIN 2004, dal titolo Le vie del medioevo nelle Venezie: la circolazione dei modelli lungo la via postumia e la costa istriano-dalmata, coordinatore nazionale Arturo Carlo Quintavalle, responsabile di unit\u00e0 Giovanna Valenzano",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di Ateneo dal titolo \"Corali miniati nel Veneto (sec.XIV): immagini, testo e musica.\" del prof. TONIOLO Federica, codice CPDA078791",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto dal titolo \"Medioevo veneto e medioevo europeo. Identit\u00e0 e alterit\u00e0'\" (codice STPD08XMXP_004). Progetti strategici unipd 2008 con referee internazionali coordinatore del progetto prof.ssa Silvana Collodo",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di Ateneo dal titolo \"The illuminated Choir books in Veneto in the 14th-15th centuries: The image, the text and the music\" del prof. LOVATO Antonio, codice CPDA111012",
        "periodo": "dal 19-12-2011 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di Ateneo dal titolo \"Caratteri ed evoluzione dell\u2019antroponimia letteraria romanza nell\u2019Italia medievale (secoli XII-XIV)\", responsabile scientifico prof. Borriero Giovanni, progetto BIRD160823",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESPONSABILITA' SCIENTIFICA del progetto di Ateneo \"Il complesso degli Eremitani a Padova. Percorsi visivi (2013)\", codice: CPDA134970/13",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 31-03-2016"
      }
    ]
  }
}