{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "113",
        "titolo": "\"Ius corporis, quasi ius de corpore disponendi\". Il Tractatus de potestate in se ipsum di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol",
        "ISBN": [
          "9788814218682"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218682",
        "anno": "2016",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testuzza M (2016). \"Ius corporis, quasi ius de corpore disponendi\". Il",
        "Tractatus de potestate in se ipsum di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. PER",
        "LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 113,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218682"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-168",
        "titolo": "\u00abQuel che si pensa di noi\u00bb. Echi stranieri delle misure italiane di polizia nell\u2019et\u00e0 liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-6318-069-5"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-6318-069-5",
        "opera": "(a cura di): De Cristofaro E, Il domicilio coatto. Ordine pubblico e politiche di sicurezza in Italia dall\u2019unit\u00e0 alla repubblica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2015). \u00abQuel che si pensa di noi\u00bb. Echi stranieri delle misure",
        "italiane di polizia nell\u2019et\u00e0 liberale. In: (a cura di): De Cristofaro E, Il domicilio",
        "coatto. Ordine pubblico e politiche di sicurezza in Italia dall\u2019unit\u00e0 alla",
        "repubblica. p. 151-168, ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN:",
        "978-88-6318-069-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Paolo",
        "titolo": "Il consenso tra autorit\u00e0 e corpo. A proposito del Trattato di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa",
        "ISBN": [
          "9788899070021"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899070021",
        "opera": "Capizzi N - Condorelli O. Processi di formazione del consenso, Quaderni di Synaxis,31/ 3- 2013, Studio teologico S. Paolo, Troina, 2014. p. 137-172, Edizioni Grafiser - Studio teologico S",
        "anno": "2014",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2014). Il consenso tra autorit\u00e0 e corpo. A proposito del",
        "Trattato di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. In: Capizzi N - Condorelli O.",
        "Processi di formazione del consenso, Quaderni di Synaxis,31/ 3- 2013,",
        "Studio teologico S. Paolo, Troina, 2014. p. 137-172, Edizioni Grafiser -",
        "Studio teologico S. Paolo, ISBN: 9788899070021"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Matrimonio e codici. L\u2019ambiguo statuto della corporeit\u00e0 ",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 42, p. 281-321, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2013). Matrimonio e codici. L\u2019ambiguo statuto della corporeit\u00e0",
        ". QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 42, p. 281-321, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-369",
        "titolo": "In difesa di chi \u00abnon chiese la vita e non merita di patire per conto d\u2019altri\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24234-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24234-1",
        "opera": "(a cura di): F. Migliorino, G. Pace Gravina, con la collaborazione di M.S. Testuzza, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2013). In difesa di chi \u00abnon chiese la vita e non merita di",
        "patire per conto d\u2019altri\u00bb. In: (a cura di): F. Migliorino, G. Pace Gravina, con",
        "la collaborazione di M.S. Testuzza, Cultura e tecnica forense tra",
        "dimensione siciliana e vocazione europea. p. 307-369, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-24234-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-347",
        "titolo": "De coniugio leprosorum: un dibattito antico per questioni legali nuove ",
        "ISBN": [
          "978-84-9014-555-5"
        ],
        "csp": "Navarra:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-555-5",
        "opera": "(a cura di): A. P\u00e9rez Miras, E.C., Raffiotta, G.M. Teruel Lozano, DESAF\u00cdOS PARA LOS DERECHOS DE LA PERSONA ANTE EL SIGLO XXI: VIDA Y CIENCIA, vol. I, p. 339-347. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2013). De coniugio leprosorum: un dibattito antico per",
        "questioni legali nuove . In: (a cura di): A. P\u00e9rez Miras, E.C., Raffiotta, G.M.",
        "Teruel Lozano, DESAF\u00cdOS PARA LOS DERECHOS DE LA PERSONA",
        "ANTE EL SIGLO XXI: VIDA Y CIENCIA, vol. I, p. 339-347. p. 339-347,",
        "Navarra:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-555-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "CAVALLO, Vincenzo ",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi, E. Cortese, A. Mattone, M.N. Miletti, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 500, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Testuzza M (2013). CAVALLO, Vincenzo . In: (a cura di): I. Birocchi, E.",
        "Cortese, A. Mattone, M.N. Miletti, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). p. 500, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Tra passato e futuro\": minoranze nazionali in Europa. JUS, vol",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 351-378, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2012). \"Tra passato e futuro\": minoranze nazionali in Europa.",
        "JUS, vol. LIX, p. 351-378, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De coniugio leprosorum: antiche questioni di bio-diritto",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2012). De coniugio leprosorum: antiche questioni di bio-diritto.",
        "FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-20, ISSN: 1860-5605"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-79",
        "titolo": "Filiazione naturale e diritti: i protagonisti siciliani di un lacerante dibattito",
        "ISBN": [
          "978-88-96116-49-4"
        ],
        "csp": "MESSINA:SGB Edizioni, ISBN: 978-88-96116-49-4",
        "opera": "A. Cappuccio- G. Sciuto- M.S. Testuzza. Giustizia, famiglie, patrimoni: storie giuridiche in Sicilia tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2012). Filiazione naturale e diritti: i protagonisti siciliani di un",
        "lacerante dibattito. In: A. Cappuccio- G. Sciuto- M.S. Testuzza. Giustizia,",
        "famiglie, patrimoni: storie giuridiche in Sicilia tra Otto e Novecento. p. 7-79,",
        "MESSINA:SGB Edizioni, ISBN: 978-88-96116-49-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-102",
        "titolo": "L\u2019Europa del diritto e le sue fondazioni. Ius commune, droit commun, common law tra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8390-41"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8390-41",
        "opera": "(a cura di): Montanari B., La costruzione dell'identit\u00e0 europea. Sicurezza collettiva, libert\u00e0 individuali e modelli di regolazione sociale, tomo I, a cura di B. Montanari. vol. I , p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2012). L\u2019Europa del diritto e le sue fondazioni. Ius commune,",
        "droit commun, common law tra medioevo ed et\u00e0 moderna. In: (a cura di):",
        "Montanari B., La costruzione dell'identit\u00e0 europea. Sicurezza collettiva,",
        "libert\u00e0 individuali e modelli di regolazione sociale, tomo I, a cura di B.",
        "Montanari. vol. I , p. 91-102, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-34-8390-41"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Tra cielo e terra. I congegni dell'obbedienza medievale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8177-97"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8177-97",
        "anno": "2011",
        "autori": "TESTUZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TESTUZZA M (2011). Tra cielo e terra. I congegni dell'obbedienza",
        "medievale. p. 1-196, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8177-97"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "113",
        "titolo": "\"Ius corporis, quasi ius de corpore disponendi\". Il Tractatus de potestate in se ipsum di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol",
        "ISBN": [
          "9788814218682"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218682",
        "anno": "2016",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testuzza M (2016). \"Ius corporis, quasi ius de corpore disponendi\". Il",
        "Tractatus de potestate in se ipsum di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. PER",
        "LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 113,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218682"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-168",
        "titolo": "\u00abQuel che si pensa di noi\u00bb. Echi stranieri delle misure italiane di polizia nell\u2019et\u00e0 liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-6318-069-5"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-6318-069-5",
        "opera": "(a cura di): De Cristofaro E, Il domicilio coatto. Ordine pubblico e politiche di sicurezza in Italia dall\u2019unit\u00e0 alla repubblica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2015). \u00abQuel che si pensa di noi\u00bb. Echi stranieri delle misure",
        "italiane di polizia nell\u2019et\u00e0 liberale. In: (a cura di): De Cristofaro E, Il domicilio",
        "coatto. Ordine pubblico e politiche di sicurezza in Italia dall\u2019unit\u00e0 alla",
        "repubblica. p. 151-168, ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN:",
        "978-88-6318-069-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Paolo",
        "titolo": "Il consenso tra autorit\u00e0 e corpo. A proposito del Trattato di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa",
        "ISBN": [
          "9788899070021"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899070021",
        "opera": "Capizzi N - Condorelli O. Processi di formazione del consenso, Quaderni di Synaxis,31/ 3- 2013, Studio teologico S. Paolo, Troina, 2014. p. 137-172, Edizioni Grafiser - Studio teologico S",
        "anno": "2014",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2014). Il consenso tra autorit\u00e0 e corpo. A proposito del",
        "Trattato di Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa. In: Capizzi N - Condorelli O.",
        "Processi di formazione del consenso, Quaderni di Synaxis,31/ 3- 2013,",
        "Studio teologico S. Paolo, Troina, 2014. p. 137-172, Edizioni Grafiser -",
        "Studio teologico S. Paolo, ISBN: 9788899070021"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Matrimonio e codici. L\u2019ambiguo statuto della corporeit\u00e0 ",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 42, p. 281-321, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2013). Matrimonio e codici. L\u2019ambiguo statuto della corporeit\u00e0",
        ". QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 42, p. 281-321, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-369",
        "titolo": "In difesa di chi \u00abnon chiese la vita e non merita di patire per conto d\u2019altri\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24234-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24234-1",
        "opera": "(a cura di): F. Migliorino, G. Pace Gravina, con la collaborazione di M.S. Testuzza, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2013). In difesa di chi \u00abnon chiese la vita e non merita di",
        "patire per conto d\u2019altri\u00bb. In: (a cura di): F. Migliorino, G. Pace Gravina, con",
        "la collaborazione di M.S. Testuzza, Cultura e tecnica forense tra",
        "dimensione siciliana e vocazione europea. p. 307-369, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-24234-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De coniugio leprosorum: antiche questioni di bio-diritto",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2012). De coniugio leprosorum: antiche questioni di bio-diritto.",
        "FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-20, ISSN: 1860-5605"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Tra passato e futuro\": minoranze nazionali in Europa. JUS, vol",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 351-378, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testuzza M (2012). \"Tra passato e futuro\": minoranze nazionali in Europa.",
        "JUS, vol. LIX, p. 351-378, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-102",
        "titolo": "L\u2019Europa del diritto e le sue fondazioni. Ius commune, droit commun, common law tra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8390-41"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8390-41",
        "opera": "(a cura di): Montanari B., La costruzione dell'identit\u00e0 europea. Sicurezza collettiva, libert\u00e0 individuali e modelli di regolazione sociale, tomo I, a cura di B. Montanari. vol. I , p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Testuzza M (2012). L\u2019Europa del diritto e le sue fondazioni. Ius commune,",
        "droit commun, common law tra medioevo ed et\u00e0 moderna. In: (a cura di):",
        "Montanari B., La costruzione dell'identit\u00e0 europea. Sicurezza collettiva,",
        "libert\u00e0 individuali e modelli di regolazione sociale, tomo I, a cura di B.",
        "Montanari. vol. I , p. 91-102, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-34-8390-41"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "X. Masson, Une voix dominicaine dans la cit\u00e9. Le comportement exemplaire du chr\u00e9tien dans l\u2019Italie du Trecento d\u2019apr\u00e8s le recueil des sermons de Nicoluccio di Ascoli",
        "ISSN": [
          "0035-3620"
        ],
        "journal": "REVUE MABILLON",
        "csp": "vol. 83, p. 392-393, ISSN: 0035-3620",
        "anno": "2011",
        "autori": "Testuzza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Testuzza M (2011). X. Masson, Une voix dominicaine dans la cit\u00e9. Le",
        "comportement exemplaire du chr\u00e9tien dans l\u2019Italie du Trecento d\u2019apr\u00e8s le",
        "recueil des sermons de Nicoluccio di Ascoli. REVUE MABILLON, vol. 83, p.",
        "392-393, ISSN: 0035-3620"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Tra cielo e terra. I congegni dell'obbedienza medievale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8177-97"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8177-97",
        "anno": "2011",
        "autori": "TESTUZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TESTUZZA M (2011). Tra cielo e terra. I congegni dell'obbedienza",
        "medievale. p. 1-196, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-34-8177-97"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "10650",
    "nome": "TESTUZZA Maria Sole",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del diritto (XX ciclo, sede amministrativa Universit\u00e0 di Macerata), con titolo conseguito il 20/02/2008",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Storia del diritto, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 03-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto per l'insegnamento di \"Storia del diritto italiano\", Corso di Laurea in giurista delle A.A. P.P. e d'Impresa, ore 48, CFU n.8, per l'A.A. 2013-2014, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto per l'insegnamento di \"Storia del diritto italiano\", Corso di Laurea in giurista delle A.A. P.P. e d'Impresa, ore 48, CFU n.8, per l'A.A. 2014-2015, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto per l'insegnamento di \"Storia del diritto italiano\", Corso di Laurea in Consulente del Lavoro e Scienze dei Servizi Giuridici, ore 48, CFU n.8, per l'A.A. 2015-2016, presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto per l'insegnamento di \"Storia del diritto italiano\", Corso di Laurea in Consulente del Lavoro e Scienze dei Servizi Giuridici, ore 48, CFU n.8, per l'A.A. 2016-2017, presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Workshop \" La Storia dell'avvocatura in Sicilia\", presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Messina. Titolo della relazione: \"I consigli dell'ordine degli avvocati di Modica e Ragusa\".",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al \"Seminario Incontro Giovani Studiosi\", 20 Febbraio 2010, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania. Titolo della relazione: \"I congegni dell'obbedienza medievale\".",
        "periodo": "dal 20-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno di studi \"La costruzione dell'identit\u00e0 europea: sicurezza collettiva, libert\u00e0 individuali e modelli di regolazione sociale\", Catania 7-8 Maggio 2010- Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.Titolo della relazione: \" L'Europa del diritto e le sue fondazioni. Ius commune, droit commun, common law tra medioevo ed et\u00e0 moderna\".",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno di studi \"Per una storia dell'avvocatura in Sicilia\", 17-18 Giugno 2010, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania. Titolo della relazione: \"Figli della colpa o del delitto: scienza e pratica legale siciliana sul divieto di ricerca della paternit\u00e0 tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di organizzazione del Convegno \"Per una storia dell'avvocatura in Sicilia\", 17-19 giugno 2010, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Catania.",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al \"Seminario Italospagnolo. Le nuove esigenze di tutela della persona\", Bologna, 3-4 maggio Reale Collegio di Spagna. Titolo relazione: \"De coniugio leprosorum. Un dibattito antico per questioni legali nuove\".",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno di Studio \"Processi di formazione del consenso\", Dipartimento Seminario Giuridico, Catania, 18-19 aprile 2013. Titolo della relazione: \"Il consenso tra autorit\u00e0 e corpo. A proposito del Trattato di Baltasar G\u00f3mez de Amescua\".",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al \"Ciclo de coloquios en Historia del Derecho\", 23 octubre, 2013, Seminario permanente \"Nuevos horizontes de la Historia del derecho\", \u00c1rea de Historia del Derecho y de las Instituciones, Facultad de Derecho, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Titolo della relazione: \"Algunas anotaciones acerca de una investigaci\u00f3n sobre el ius in corpus\".",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al \"Ciclo de coloquios en Historia del Derecho\", 30 septiembre, 2014, Seminario permanente \"Nuevos horizontes de la Historia del derecho\", \u00c1rea de Historia del Derecho y de las Instituciones, Facultad de Derecho, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Titolo della relazione: \"La filiaci\u00f3n natural y el derecho: un holograma de la modernidad\".",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Storia del diritto, Trani, 17-19 Novembre 2016, \"I giovani studiosi e la Storia del diritto. Itinerari di una ricerca\". Titolo della relazione: \"Baltasar G\u00f3mez de Amesc\u00faa e il suo Tractatus de potestate in se ipsum\".",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso il \"Laboratorio per la Protezione dei diritti umani\", Scuola Superiore di Catania - Universit\u00e0 degli studi di Catania, sul tema \u201cTutela delle minoranze nazionali: prospettive di una analisi storica\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca di Catania coordinata dal Prof. Migliorino \"Prin 2004 L'inchiesta giudiziaria tra Otto e Novecento\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 28-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca coordinato dal Prof. Francesco Migliorino: \"PRA 2006: La dialettica potere/obbedienza nell'esperienza giuridica medievale\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 11-09-2007 al 11-09-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Francesco Migliorino, \"PRA 2007: Scienza giuridica e questione razziale nel Novecento\", Universit\u00e0 di Catania, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca di Catania coordinata dal Prof. Migliorino \"PRIN 2007: Per la storia dell'avvocatura in Sicilia\", Unit\u00e0 di Catania, responsabile Prof. Francesco Migliorino.",
        "periodo": "dal 22-11-2008 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca coordinato dal Prof. Francesco Migliorino \"PRA 2008: Materiali per l\u2019immaginario medievale del nemico\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca di Catania coordinata dal Prof. Migliorino \"PRIN 2009: La giustizia penale e la politica. Modelli processuali, profili dottrinali, forme di responsabilit\u00e0 giuridica nella esperienza italiana tra Otto e Novecento\", unit\u00e0 di Catania, responsabile Prof. Francesco Migliorino.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del progetto di \u201cRiordino e ricatalogazione del fondo antico del Dipartimento di Giurisprudenza\u201d, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del progetto \u201cPotenziamento delle interazioni tra le biblioteche universitarie della regione: Costituzione di una banca dati digitale regionale delle opere a stampa antiche edite in Sicilia\u201d nell\u2019ambito del Piano triennale 2013-2015 dell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"FIR 2014: Living in between Laws: per un modello 'transnazionale' di ius migrandi\", P.I. prof.ssa Adriana Di Stefano, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 30-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship per la partecipazione al corso \"Pal\u00e4ographie und Philologie der juristischen Texte des lateinischen Mittelalters\", presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 05-09-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Dresda nell\u2019ambito del Sonderforschungsbereich 537 (Institutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit), sotto la direzione del Pr.Dr. Gert Melville.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Robbins Collection Fellow e Visiting Scholar, School of Law Boalt Hall, Berkeley, University of California",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Research Fellow alla Robbins Collection, School of Law, University of California, Berkeley.",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Departamento de Derecho Privado, Social y Econ\u00f3mico de la Facultad de Derecho, Area de Historia del derecho.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Invitata come Profesor Visitante presso la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Departamento de Derecho Privado, Social y Econ\u00f3mico de la Facultad de Derecho, Area de Historia del derecho",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 05-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Valutazione di \"buona qualit\u00e0\" del progetto SIR (settore ERC: SH), presentato in qualit\u00e0 di responsabile, dal titolo \"CLBS: The Censorship of Law Books in Sicily in Sixteenth and Seventeenth Centuries\".",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 02-03-2015"
      }
    ]
  }
}