{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annotazioni sull\u2019epitome greca dell\u2019Editto di Rotari",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Annotazioni sull\u2019epitome greca dell\u2019Editto di Rotari.",
        "HISTORIA ET IUS, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur la nature du Zakon Sudnyj Ljudem et l\u2019influence du droit criminel byzantin. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG F\u00dcR RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4096"
        ],
        "journal": "ROMANISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "ISSN: 0323-4096",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Sur la nature du Zakon Sudnyj Ljudem et l\u2019influence du",
        "droit criminel byzantin. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG F\u00dcR",
        "RECHTSGESCHICHTE. ROMANISTISCHE ABTEILUNG, ISSN:",
        "0323-4096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Treason and crimes against the emperor and the state in the Byzantine juridical compilations",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Treason and crimes against the emperor and the state in",
        "the Byzantine juridical compilations. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO",
        "PRIVATO, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Thessaloniki",
        "titolo": "The reception of Byzantine law among the Slav populations: a comparative perspective. ",
        "csp": "28-30 November 2013.",
        "opera": "Cyril and Methodius: Byzantium and the World of the Slavs. Thessaloniki, 28-30 November 2013.",
        "anno": "2015",
        "autori": "ANGELINI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ANGELINI P (2015). The reception of Byzantine law among the Slav",
        "populations: a comparative perspective. . In: Cyril and Methodius:",
        "Byzantium and the World of the Slavs. Thessaloniki, 28-30 November",
        "2013.. Thessaloniki, 28-30 November 2013."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019utilizzo del titolo imperiale nei documenti dei sovrani slavi (XIII-XIV secolo)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 6, p. 1-12, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2014). L\u2019utilizzo del titolo imperiale nei documenti dei sovrani",
        "slavi (XIII-XIV secolo). HISTORIA ET IUS, vol. 6, p. 1-12, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri..",
        "titolo": "La titolatura della dinastia Nemanja nei documenti serbi del XIII e XIV secolo.",
        "opera": "Honos alit artes",
        "anno": "2014",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Angelini P (2014). La titolatura della dinastia Nemanja nei documenti serbi",
        "del XIII e XIV secolo.. In: Honos alit artes. Studi per il settantesimo",
        "compleanno di Mario Ascheri.."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANGELINI P (2014). Il Codice di Du\u0161an 1349-1354. Legislazione",
        "Greco-Romana e amministrazione dell'impero Serbo-Bizantino.",
        "ROMA:Aracne Editrice"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das \u201eGesetz des Kaisers Justinian\u201c - Ein Beispiel f\u00fcr die Rezeption griechisch-r\u00f6mischen Rechts bei den slawischen V\u00f6lkern. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUR RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4096"
        ],
        "journal": "ROMANISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "ISSN: 0323-4096",
        "anno": "2013",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2013). Das \u201eGesetz des Kaisers Justinian\u201c - Ein Beispiel f\u00fcr die",
        "Rezeption griechisch-r\u00f6mischen Rechts bei den slawischen V\u00f6lkern.",
        "ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUR RECHTSGESCHICHTE.",
        "ROMANISTISCHE ABTEILUNG, ISSN: 0323-4096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estratti di diritto giustinianeo nel \u03a3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u1f70 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u1fd6\u03bf\u03bd di Matteo Blastares",
        "ISSN": [
          "0040-7585"
        ],
        "journal": "TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS",
        "csp": "ISSN: 0040-7585",
        "anno": "2013",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2013). Estratti di diritto giustinianeo nel \u03a3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u1f70 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u1fd6\u03bf\u03bd",
        "di Matteo Blastares. TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS,",
        "ISSN: 0040-7585"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune considerazioni su storia del diritto e slavistica (a proposito di A.V. Solovjev, Istorija slovenskih prava / Zakonodavstvo Stefana Du\u0161ana cara srba i grka, Klasici Jugoslovenskog prava, Slu\u017ebeni list SRJ)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANGELINI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANGELINI P (2013). Alcune considerazioni su storia del diritto e slavistica",
        "(a proposito di A.V. Solovjev, Istorija slovenskih prava / Zakonodavstvo",
        "Stefana Du\u0161ana cara srba i grka, Klasici Jugoslovenskog prava, Slu\u017ebeni",
        "list SRJ). HISTORIA ET IUS, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Code of Du\u0161an 1349-1354. Tijdschrift voor Rechtsgeschiedenis",
        "ISSN": [
          "0040-7585"
        ],
        "journal": "TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS",
        "csp": "ISSN: 0040-7585",
        "anno": "2012",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2012). The Code of Du\u0161an 1349-1354. Tijdschrift voor",
        "Rechtsgeschiedenis. TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS,",
        "ISSN: 0040-7585"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Treason and crimes against the emperor and the state in the Byzantine juridical compilations",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Treason and crimes against the emperor and the state in",
        "the Byzantine juridical compilations. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO",
        "PRIVATO, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annotazioni sull\u2019epitome greca dell\u2019Editto di Rotari",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Annotazioni sull\u2019epitome greca dell\u2019Editto di Rotari.",
        "HISTORIA ET IUS, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur la nature du Zakon Sudnyj Ljudem et l\u2019influence du droit criminel byzantin. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG F\u00dcR RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4096"
        ],
        "journal": "ROMANISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "ISSN: 0323-4096",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2015). Sur la nature du Zakon Sudnyj Ljudem et l\u2019influence du",
        "droit criminel byzantin. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG F\u00dcR",
        "RECHTSGESCHICHTE. ROMANISTISCHE ABTEILUNG, ISSN:",
        "0323-4096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Thessaloniki",
        "titolo": "The reception of Byzantine law among the Slav populations: a comparative perspective. ",
        "csp": "28-30 November 2013.",
        "opera": "Cyril and Methodius: Byzantium and the World of the Slavs. Thessaloniki, 28-30 November 2013.",
        "anno": "2015",
        "autori": "ANGELINI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ANGELINI P (2015). The reception of Byzantine law among the Slav",
        "populations: a comparative perspective. . In: Cyril and Methodius:",
        "Byzantium and the World of the Slavs. Thessaloniki, 28-30 November",
        "2013.. Thessaloniki, 28-30 November 2013."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019utilizzo del titolo imperiale nei documenti dei sovrani slavi (XIII-XIV secolo)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 6, p. 1-12, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2014). L\u2019utilizzo del titolo imperiale nei documenti dei sovrani",
        "slavi (XIII-XIV secolo). HISTORIA ET IUS, vol. 6, p. 1-12, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri..",
        "titolo": "La titolatura della dinastia Nemanja nei documenti serbi del XIII e XIV secolo.",
        "opera": "Honos alit artes",
        "anno": "2014",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Angelini P (2014). La titolatura della dinastia Nemanja nei documenti serbi",
        "del XIII e XIV secolo.. In: Honos alit artes. Studi per il settantesimo",
        "compleanno di Mario Ascheri.."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANGELINI P (2014). Il Codice di Du\u0161an 1349-1354. Legislazione",
        "Greco-Romana e amministrazione dell'impero Serbo-Bizantino.",
        "ROMA:Aracne Editrice"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das \u201eGesetz des Kaisers Justinian\u201c - Ein Beispiel f\u00fcr die Rezeption griechisch-r\u00f6mischen Rechts bei den slawischen V\u00f6lkern. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUR RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4096"
        ],
        "journal": "ROMANISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "ISSN: 0323-4096",
        "anno": "2013",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2013). Das \u201eGesetz des Kaisers Justinian\u201c - Ein Beispiel f\u00fcr die",
        "Rezeption griechisch-r\u00f6mischen Rechts bei den slawischen V\u00f6lkern.",
        "ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUR RECHTSGESCHICHTE.",
        "ROMANISTISCHE ABTEILUNG, ISSN: 0323-4096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estratti di diritto giustinianeo nel \u03a3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u1f70 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u1fd6\u03bf\u03bd di Matteo Blastares",
        "ISSN": [
          "0040-7585"
        ],
        "journal": "TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS",
        "csp": "ISSN: 0040-7585",
        "anno": "2013",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2013). Estratti di diritto giustinianeo nel \u03a3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u1f70 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u1fd6\u03bf\u03bd",
        "di Matteo Blastares. TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS,",
        "ISSN: 0040-7585"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Code of Du\u0161an 1349-1354. Tijdschrift voor Rechtsgeschiedenis",
        "ISSN": [
          "0040-7585"
        ],
        "journal": "TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS",
        "csp": "ISSN: 0040-7585",
        "anno": "2012",
        "autori": "Angelini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Angelini P (2012). The Code of Du\u0161an 1349-1354. Tijdschrift voor",
        "Rechtsgeschiedenis. TIJDSCHRIFT VOOR RECHTSGESCHIEDENIS,",
        "ISSN: 0040-7585"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "1258",
    "nome": "ANGELINI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Stipendium, Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Pre-doctoral short-term residency, Dumbarton Oaks, Harvard, Washington D.C. .",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Stipendium, Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Guest researcher, Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Angelini P., L'influence du droit criminel byzantin dans le Code de St\u00e9phan Du\u0161an, International meeting of young legal historians, Thessaloniki, 30 September-1 October 2011.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The reception of Greek-roman law in Serbia. Between innovation and tradition, ACCA - (Over-) regulation versus flexibilization, Leuven, 4 May 2012.",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Angelini P., L\u2019influence du droit gr\u00e9co-romain dans la codification d\u2019\u00c9tienne Du\u0161an, Journ\u00e9es internationales 2012 de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire du Droit, Salzburg, 24-27 May 2012.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 27-05-2012"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The Code of Du\u0161an 1349-1354 and the influence of Byzantine law and culture in Serbian society in the 14th century, Scandinavia and the Balkans: Cultural interactions with Byzantium and Eastern Europe in the first Millennium, Sofia, 25-28 September 2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The judicial organization in Byzantine law, Recht en rechters in de Lage Landen, Tilburg, 13-14 December 2012.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The juridical protection of the Latins in the Code of Du\u0161an 1349-1354, The Fairest Meadows in the World\u2019: Crusades and Crusaders in the Balkans. Veliko Tarnovo, 7-9 November 2013.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The reception of Byzantine law among the Slavic populations: a comparative perspective, Cyril and Methodius: Byzantium and the World of the Slavs, Thessaloniki, 28-30 November 2013.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The repression of sexual crimes in Byzantine law and its reception among Slav populations, Framing premodern desires, Between Sexuality, Sin and Crime, Turku, 4-5 April 2014.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The use of the imperial title in the documents of the Slav monarchs (13th\u201314th century), The Emperor in the Byzantine World, 47th Byzantine Spring Symposium, Cardiff 25-27 April 2014.",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 27-04-2014"
      },
      {
        "content": "Angelini P., Building the Imperial Legitimateness: The Serbian Case, International Medieval Congress, Leeds, 7-10 July 2014.",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Angelini P., Translation and adoption of Greek-Roman law in the Slav-Byzantine empires, International Medieval Congress, Leeds, 6-9 July 2015.",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Angelini P., Greek-roman law in Serbia: the Abridged syntagma of Blastares, 125 years since the birth of Alexander Vasilyevich Soloviev, Beograd, 18th-19th September 2015.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Angelini P. (2016), The Slavs and the Byzantine imperial ideology: the struggle for the power, Politics beyond the Emperor: structures, strategies and evolution of the powers behind the throne from Rome to Byzantium\u201d, Bologna, 14th-15th April 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The repression of heresies in the Syntagma of Blastares, XV International Congress of Medieval Canon Law, Paris, 17-23 July 2016.",
        "periodo": "dal 17-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Angelini P. , The crime of high treason in the Syntagma of Blastares, 23rd International Congress of Byzantine Studies, Belgrade, 22 - 27 August 2016.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The reception of Byzantine criminal law in Serbia through the Syntagma of Blastares, 23rd International Congress of Byzantine Studies, Belgrade, 22 - 27 August 2016.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Angelini P., The Byzantine juridical legacy in Bulgaria after the conversion to Christianity (The Zakon sudnyj ljudem \u2013 The court law for the people), Days of Justinian I, Skopje, 11-12 November 2016.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Esperto internazionale del National Center for Educational Quality Enhancement of Georgia, Repubblica democratica di Georgia.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Scientific staff, nel progetto FWO (Fondo fiammingo per la ricerca) finanziato dal 1 febbraio 2013, Expertpanel Sciences of Law and Criminology (G&M1)FWO. Titolo progetto: Legal transplant of Greek-Roman Law through the Syntagma of Blastares.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca XXII\u00b0 ciclo, \"Identit\u00e0 culturali nell'area adriatica: dalla koin\u00e8 tardo antica al diritto comune, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Teramo. Titolo di Dottore di ricerca conseguito in data 08-01-2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 13-12-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto, corso di Storia del diritto. Corso di laurea Servizi giuridici per le imprese, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara (a.a. 2012-2013). Successivamente: Dipartimento di Scienze Giuridiche e Sociali (a.a. 2013-2014), Universit\u00e0 degli studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto, corso di Storia del diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 telematica \"Leonardo da Vinci\".",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-10-2014"
      }
    ]
  }
}