{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "Il dibattito sul giudice unico in Italia tra Ottocento e Novecento. Processo civile, processo penale e ordinamento giudiziario. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-975-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-975-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vinci Stefano (2016). Il dibattito sul giudice unico in Italia tra Ottocento e",
        "Novecento. Processo civile, processo penale e ordinamento giudiziario. p.",
        "1-290, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-975-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo di Carlo Vecchioni nel dibattito napoletano sul diritto penale durante il decennio francese. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 177-226, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Stefano (2015). Il contributo di Carlo Vecchioni nel dibattito",
        "napoletano sul diritto penale durante il decennio francese. RIVISTA DI",
        "STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXVII, p. 177-226, ISSN:",
        "0390-6744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liber Belial: a vademecum for roman-canonical procedure in Europe",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Stefano (2015). Liber Belial: a vademecum for roman-canonical",
        "procedure in Europe. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-11, ISSN:",
        "1860-5605"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-156",
        "titolo": "La Giurisprudenza penale della Corte di Cassazione di Napoli nel Decennio Francese",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-850-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): Francesco Mastroberti e Stefano Vinci, Le supreme corti di giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "stefano vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "stefano vinci (2015). La Giurisprudenza penale della Corte di Cassazione di",
        "Napoli nel Decennio Francese. In: Aa. Vv.. (a cura di): Francesco",
        "Mastroberti e Stefano Vinci, Le supreme corti di giustizia nella storia",
        "giuridica del Mezzogiorno. p. 123-156, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-850-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le custodi dei focolari. I diritti delle donne durante il Fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-909569-8-0"
        ],
        "csp": "Taranto:DJSGE, ISBN: 978-88-909569-8-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): riccardo pagano - francesco mastroberti, La donna nel diritto, nella politica e nelle istituzioni. Quaderni del Dipartimento Jonico.. vol. n",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci Stefano (2015). Le custodi dei focolari. I diritti delle donne durante il",
        "Fascismo. In: AA.VV.. (a cura di): riccardo pagano - francesco mastroberti,",
        "La donna nel diritto, nella politica e nelle istituzioni. Quaderni del",
        "Dipartimento Jonico.. vol. n. 1, Taranto:DJSGE, ISBN: 978-88-909569-8-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-98",
        "titolo": "L'abominevole babele del diritto. Nazismo e Fascismo fra diritto germanico e diritto romano-italico.",
        "ISBN": [
          "978-88-3482980-6"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3482980-6",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Armando De Martino, Studi e ricerche sul Novecento Giuridico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci S (2014). L'abominevole babele del diritto. Nazismo e Fascismo fra",
        "diritto germanico e diritto romano-italico.. In: Aa.Vv.. (a cura di): Armando",
        "De Martino, Studi e ricerche sul Novecento Giuridico. p. 59-98,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3482980-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-63",
        "titolo": "Alessandro Criscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2590-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2590-8",
        "opera": "(a cura di): Vinci Stefano, AlessandroCriscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e fascismo. Con un'antologia di scritti editi ed inediti.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI S (2013). Alessandro Criscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e",
        "fascismo. In: (a cura di): Vinci Stefano, AlessandroCriscuolo. Un avvocato",
        "tra et\u00e0 liberale e fascismo. Con un'antologia di scritti editi ed inediti.. p.",
        "17-63, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2590-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-365",
        "titolo": "Regimento et guberno. Amministrazione e finanza nei comuni di Terra d\u2019Otranto tra antico e nuovo regime. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-329-4"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-329-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vinci S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vinci S (2013). Regimento et guberno. Amministrazione e finanza nei",
        "comuni di Terra d\u2019Otranto tra antico e nuovo regime. p. 1-365,",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-329-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal parlamento al decurionato. L\u2019amministrazione dei comuni del Regno di Napoli nel decennio francese",
        "ISSN": [
          "1122-3022"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DEL SANNIO",
        "csp": "vol. n. 2 anno XIII n.s., p. 189-218, ISSN: 1122-3022",
        "anno": "2009",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI S (2009). Dal parlamento al decurionato. L\u2019amministrazione dei",
        "comuni del Regno di Napoli nel decennio francese. ARCHIVIO STORICO",
        "DEL SANNIO, vol. n. 2 anno XIII n.s., p. 189-218, ISSN: 1122-3022"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-150",
        "titolo": "Genuzio Bentini. La deontologia dell'avvocato penalista. p",
        "ISBN": [
          "9788890756412"
        ],
        "csp": "Consiglio Ordine Avvocati Taranto, ISBN: 9788890756412",
        "anno": "2007",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI S (2007). Genuzio Bentini. La deontologia dell'avvocato penalista. p.",
        "1-150, Consiglio Ordine Avvocati Taranto, ISBN: 9788890756412"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "Il dibattito sul giudice unico in Italia tra Ottocento e Novecento. Processo civile, processo penale e ordinamento giudiziario. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-975-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-975-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vinci Stefano (2016). Il dibattito sul giudice unico in Italia tra Ottocento e",
        "Novecento. Processo civile, processo penale e ordinamento giudiziario. p.",
        "1-290, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-975-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liber Belial: a vademecum for roman-canonical procedure in Europe",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Stefano (2015). Liber Belial: a vademecum for roman-canonical",
        "procedure in Europe. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-11, ISSN:",
        "1860-5605"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo di Carlo Vecchioni nel dibattito napoletano sul diritto penale durante il decennio francese. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 177-226, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Stefano (2015). Il contributo di Carlo Vecchioni nel dibattito",
        "napoletano sul diritto penale durante il decennio francese. RIVISTA DI",
        "STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXVII, p. 177-226, ISSN:",
        "0390-6744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-156",
        "titolo": "La Giurisprudenza penale della Corte di Cassazione di Napoli nel Decennio Francese",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-850-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): Francesco Mastroberti e Stefano Vinci, Le supreme corti di giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "stefano vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "stefano vinci (2015). La Giurisprudenza penale della Corte di Cassazione di",
        "Napoli nel Decennio Francese. In: Aa. Vv.. (a cura di): Francesco",
        "Mastroberti e Stefano Vinci, Le supreme corti di giustizia nella storia",
        "giuridica del Mezzogiorno. p. 123-156, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-850-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-98",
        "titolo": "L'abominevole babele del diritto. Nazismo e Fascismo fra diritto germanico e diritto romano-italico.",
        "ISBN": [
          "978-88-3482980-6"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3482980-6",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Armando De Martino, Studi e ricerche sul Novecento Giuridico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci S (2014). L'abominevole babele del diritto. Nazismo e Fascismo fra",
        "diritto germanico e diritto romano-italico.. In: Aa.Vv.. (a cura di): Armando",
        "De Martino, Studi e ricerche sul Novecento Giuridico. p. 59-98,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3482980-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-63",
        "titolo": "Alessandro Criscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2590-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2590-8",
        "opera": "(a cura di): Vinci Stefano, AlessandroCriscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e fascismo. Con un'antologia di scritti editi ed inediti.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI S (2013). Alessandro Criscuolo. Un avvocato tra et\u00e0 liberale e",
        "fascismo. In: (a cura di): Vinci Stefano, AlessandroCriscuolo. Un avvocato",
        "tra et\u00e0 liberale e fascismo. Con un'antologia di scritti editi ed inediti.. p.",
        "17-63, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-2590-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-365",
        "titolo": "Regimento et guberno. Amministrazione e finanza nei comuni di Terra d\u2019Otranto tra antico e nuovo regime. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-329-4"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-329-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vinci S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vinci S (2013). Regimento et guberno. Amministrazione e finanza nei",
        "comuni di Terra d\u2019Otranto tra antico e nuovo regime. p. 1-365,",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-329-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La Gran Corte Civile residente in Trani",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-074-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-074-7",
        "opera": "MASTROBERTI Francesco VINCI Stefano. (a cura di): Mastroberti Francesco, Tribunali e Giurisprudenza nel Mezzogiorno. I. Le Gran Corti Civili (1817-1865): Napoli e Trani. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI S (2010). La Gran Corte Civile residente in Trani. In:",
        "MASTROBERTI Francesco VINCI Stefano. (a cura di): Mastroberti",
        "Francesco, Tribunali e Giurisprudenza nel Mezzogiorno. I. Le Gran Corti",
        "Civili (1817-1865): Napoli e Trani. vol. 1, NAPOLI:SATURA EDITRICE,",
        "ISBN: 978-88-7607-074-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-469",
        "titolo": "Cloridoro Nicolini (1780-1859). Un magistrato alla ricerca delle regole dell'equit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-007-1"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 978-88-6611-007-1",
        "opera": "AA.VV.. Annali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Taranto. vol. anno III, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI S (2010). Cloridoro Nicolini (1780-1859). Un magistrato alla ricerca",
        "delle regole dell'equit\u00e0. In: AA.VV.. Annali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "di Taranto. vol. anno III, p. 445-469, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "978-88-6611-007-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-150",
        "titolo": "Genuzio Bentini. La deontologia dell'avvocato penalista. p",
        "ISBN": [
          "9788890756412"
        ],
        "csp": "Consiglio Ordine Avvocati Taranto, ISBN: 9788890756412",
        "anno": "2007",
        "autori": "VINCI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI S (2007). Genuzio Bentini. La deontologia dell'avvocato penalista. p.",
        "1-150, Consiglio Ordine Avvocati Taranto, ISBN: 9788890756412"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "1464",
    "nome": "VINCI STEFANO",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Revista de Investigaci\u00f2n de la C\u00e0tedra Internacional conjunta Inocencio III. Vergentis. ISSN: 2445-2394.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo della collana editoriale \"Ius Regni. Collana di Storia del diritto medievale, moderno e contemporaneo\" edito dalla ES \"Editoriale Scientifica\" con sede in Napoli",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale sul tema \"Sicurezza nell\u2019Europa multiculturale\", svoltosi a J\u00f2sef\u00f2w-Warsaw (Polonia) il 24-25 aprile 2006 presso la University of Euroregional Economy con un paper intitolato \u201cLa politica della sicurezza nell\u2019Europa moderna\u201d.",
        "periodo": "dal 24-04-2006 al 25-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di studi sul tema \u201cLe nuove frontiere del diritto nella societ\u00e0 multiculturale\u201d tenutosi l\u201911 aprile 2008 a Tirana (Albania) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \"Justicia\u201f, con un paper intitolato \u201cIl problema del limite del potere di governo in Europa tra antico e nuovo regime\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di studi sul tema \u201cL\u2019amministrazione moderna della giustizia. Le Gran Corti Civili del Regno delle Due Sicilie\u201d, tenutosi a Taranto presso la sede della II Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro il 21-22 maggio 2010, con una relazione intitolata \u201cLa Gran Corte Civile di Trani\u201d;",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di studi sul tema \u201cLe nuove categorie del diritto\u201d tenutosi a Varsavia (Polonia) il 7-8 giugno 2010 presso l'universit\u00e0 \"Uczelnia Lazarskiego, Lazarski\", con un paper intitolato: \u201cAre judges human? Diritto e giurisprudenza nel pensiero di Jerome Frank\u201d.",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 08-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di studi sul tema \u201cOrigine e sviluppi della fiscalizzazione del sistema previdenziale\u201d, tenutosi a Taranto il 7 aprile 2011 presso la sede della II facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, con un paper intitolato \u201cIl fascismo e la previdenza sociale\u201d",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla seconda conferenza biennale della European Society for Comparative Legal History sul tema \u201cDefinition adn Challenges\u201d tenutosi presso l'universit\u00e0 di Amsterdam il 9-10 luglio 2012, con un paper intitolato \u201cSocial security legislation in Italy during Fascism\u201d",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta nell'ambito del programma \"Jour Fix\" presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Francoforte, in data 3 settembre 2012. Argomento della presentazione: \u201cA diffusion of Roman-canonical procedure in Europe\u201d",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al II Congreso de Estudios sobre Historia, Derecho e Instituciones sul tema \u201cUna d\u00e8cada de cambios: de la guerra de Irak a la evoluci\u00f2n de la primavera \u00e0rabe (2003-2013)\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Valladolid il 25 ottobre 2013 con un paper intitolato: \u201cLa costituzione irakena: un profilo storico-giuridico\u201d",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Terza Conferenza biennale della European Society for Comparative Legal History sul tema \u201cTraditions and Changes\u201d tenutosi a Macerata l\u20198-9 luglio 2014, con un paper intitolato \u201cThe Napoleonic Codes and the jurisprudential tradition in the 19th century in Europe\u201d.",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al III Congreso de Estudios sobre Historia, Derecho e Instituciones sul tema \u201cLos conflictos paneuropeos: Guerra y paz en Europa y sua repercusiones mundiales\" tenutosi presso l\u2019Universidad Rey Juan Carlos di Madrid il 9 ottobre 2014 con un paper intitolato: \u201cItalia entre dos guerras. Las reformas militares en la legislaci\u00f3n italiana a la v\u00edspera de la Segunda Guerra Mundial\u201d",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di Studi sul tema \u201cTribunali e giurisprudenza nel Mezzogiorno. Le Corti Supreme di Giustizia\u201d tenutosi a Taranto presso la sede del Dipartimento Jonico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro il 18 novembre 2014, al quale ha partecipato con una relazione intitolata: \u201cLa giurisprudenza penale della Corte di Cassazione di Napoli nel decennio francese\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di Studi sul tema \u201cIl Libro Rosso di Taranto. Il Codice Architiano\u201d tenutosi a Taranto presso la sede del Dipartimento Jonico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro il 15 aprile 2015, al quale ha partecipato con una relazione intitolata: \u201cLa costituzione cittadina di Taranto nel Codice Architiano\u201d",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale di studi sul tema \"Il Mediterraneo e la Grande Guerra\" tenutosi a Taranto presso la sede del Dipartimento Jonico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari il 26 maggio 2015. Al convegno \u00e8 intervenuto con una relazione intitolata \"Tribunali e giurisprudenza in Italia durante il primo conflitto mondiale\".",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Congresso internazionale sul tema \u201cInstrumentos juridicos de control socio-politico: las jurisdicciones especiales\u201d tenutosi a Madrid presso l\u2019Universidad Rey Juan Carlos il 29 ottobre 2015 con un paper intitolato: \u201cLos tribunales especiales en el fascismo italiano\u201d",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione degli \"Incontri di studio\" sul tema \"La Puglia ed il Mediterraneo tra le due guerre mondiali\" svoltisi a Taranto dal 18 al 20 aprile 2016 presso la sede del Dipartimento Jonico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, ai quali hanno partecipato studiosi di universit\u00e0 italiane e straniere.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Quarta conferenza biennale della European Society for Comparative Legal History sul tema \u201cCulture, Identity and Legal Instrumentalism\u201d tenutosi a Danzica dal 28 giugno 2016 al 1 luglio 2016, con una relazione intitolata \u201cThe Italian criminal code of 1889. Originality and influences from the transalpine models\u201d.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza internazionale sul tema \"The Influence of the Code p\u00e9nal (1810) over the Codification in Europe and Latin America. Tradition and Foreign Influences in the Codification Movement\". Universit\u00e0 di Valencia (10-11 novembre 2016). Titolo della relazione: \"An autonomous path for the Italian Penal Code of 1889. The constructing process and the first case law applications\".",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo della Societ\u00e0 di Storia Patria per la Puglia. Elezioni svolte in Bari il 10 luglio 2015. Durata della carica: 3 anni.",
        "periodo": "dal 10-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnazione del Premio per gli Studi Storici \"Pier Fausto Palumbo\" per l'anno 2015 da parte della Societ\u00e0 Storica di Terra d\u2019Otranto. Il premio \u00e8 stato riconosciuto per il volume monografico \"Regimento et guberno. Amministrazione e finanza nei comuni di Terra d'Otranto tra antico e nuovo regime\", Bari, Cacucci, 2013.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti per il XXVIII ciclo di dottorato denominato \u201cPubblica amministrazione dell\u2019economia e delle finanze \u2013 governo dell\u2019ambiente e del territorio\u201d (coordinatore scientifico prof. Antonio Uricchio), Universit\u00e0 degli studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 30-09-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Francoforte sul meno per una ricerca sul tema \"La Consolatio peccatorum di Jacopo da Theramo\"",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Francoforte sul Meno per una ricerca sul tema \"La diffusione del processo romano-canonico in Europa\"",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari (8 ore) presso l'Universit\u00e0 Albert-Ludwigs di Friburgo tenuti nell'ambito dei corsi dei Professori Wolfgang Kaiser e Frank Schaefer. Finanziamento per la missione ottenuto dal Dipartimento Jonico.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari (8 ore) sul tema \"Einf\u00fchrung in die Italienische Rechtskultur\" tenuti presso la Juristischen Fakult\u00e4t della Rheinischen Friedich-Wilhelms-Universit\u00e4t di Bonn.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nell'ambito del programma Erasmus+ presso l'Universit\u00e0 di Hamburg. Ciclo di lezioni (8 ore) sul tema \"Introduction to the italian legal history\".",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 12-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del Diritto presso L'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. XIX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 16-02-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione coordinata e continuativa con il Dipartimento Giuridico delle Istituzioni, Amministrazione e Libert\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, stipulato a seguito di bando con selezione pubblica per titoli nell'ambito del progetto \u201cSistema di promozione delle Relazioni Interculturali tramite Network Territoriale della Educazione e della Ricerca\u201d S.P.R.I.N.T.E.R.",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 27-06-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Nazionale di Ricerca PRIN 2005 sul tema \"Modelli di giustizia e procedure d'eccezione nell'esperienza giuridica europea\" \u2013 coordinatore scientifico nazionale prof. Armando De Martino (Universit\u00e0 Federico II Napoli), finanziato dal Ministero della Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica. Durata 24 mesi.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Nazionale di Ricerca (PRIN 2007), responsabile nazionale Prof. Mario Ascheri dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre) cofinanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica sul tema \"L\u2019amministrazione moderna della giustizia: istituzioni ed esperienze concrete\u201d. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico dell' \u201cInternational Research Group for Conflict, Borderlands and Minorities\u201d coordinato dal prof. Leandro Mart\u00ednez Pe\u00f1as, Universidad Rey Juan Carlos di Madrid",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale di ricerca sul tema \u201cEl papel del ej\u00e9rcito en las misiones de seguridad y orden p\u00fablico: pasado y presente\u201d coordinato dal prof. Leandro Mart\u00ednez Pe\u00f1as, Universidad Rey Jan Carlos di Madrid).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Proyecto DER2013-42039-P sul tema \u201cEvoluci\u00f3n de las jurisdicciones especiales como instrumentos de control politico- religioso, de seguridad y de orden p\u00fablico\u201d, financiato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad nella Convocatoria 2013 de Proyectos de I+D del Subprograma de Generaci\u00f3n de Conocimiento, dentro del Programa Estatal de Fomento de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica de Excelencia. Coordinatore scientifico prof. Leandro Martinez Pe\u00f1as.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del progetto di ricerca avente ad oggetto la pubblicazione dell\u2019edizione critica degli Editti di Mons. Giuseppe Capecelatro, approvato con delibera del Dipartimento Jonico in Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture dell\u2019universit\u00e0 degli studi di Bari Aldo Moro del 28 luglio 2014 (Coordinatore del Progetto Prof. Francesco Mastroberti).",
        "periodo": "dal 28-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordina, insieme al Prof. Francesco Mastroberti, l\u2019Osservatorio internazionale su \u201cL\u2019Europa e il Mediterraneo tra le due guerre mondiali. L\u2019Olocausto e la guerra fredda\u201d al quale partecipano Universit\u00e0 ed Enti di Ricerca nazionali ed Internazionali. L'Osservatorio \u00e8 stato istituito con delibera del 3 dicembre 2014 del Dipartimento Jonico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto IDEA GIOVANI RICERCATORI 2011 finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari a seguito di presentazione di un bando competitivo assegnato a seguito di un giudizio di revisori anonimi. Il titolo del progetto \u00e8 \"Teoria e prassi del diritto nel Mezzogiorno dall\u2019antico regime all\u2019et\u00e0 della decodificazione\". Al progetto a carattere multidisciplinare hanno partecipato ricercatori e dottori di ricerca dell'ateneo barese delle diverse discipline di storia del diritto italiano, diritto romano, diritto tributario, procedura civile e diritto commerciale. Il progetto \u00e8 stato finanziato per un importo di euro 10.000 suddiviso in due annualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2016"
      }
    ]
  }
}