{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal consenso al dissenso. La rilevanza giuridica dello scandalo nelle elezioni episcopali (secc. XII-XV)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10, 3, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Bianchi Riva (2016). Dal consenso al dissenso. La rilevanza giuridica",
        "dello scandalo nelle elezioni episcopali (secc. XII-XV). HISTORIA ET IUS,",
        "vol. 10, 3, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-47",
        "titolo": "L'imputabilit\u00e0 del minore: profili storici",
        "ISBN": [
          "9788892101951"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892101951",
        "opera": "(a cura di): D. Vigoni, Il difetto d'imputabilit\u00e0 del minorenne. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "R. Bianchi Riva, C. Storti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva, C. Storti (2016). L'imputabilit\u00e0 del minore: profili storici. In:",
        "(a cura di): D. Vigoni, Il difetto d'imputabilit\u00e0 del minorenne. vol. 1, p. 25-47,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892101951"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-179",
        "titolo": "Per superiori ragioni di giustizia e di pubblico interesse : legislazione eccezionale e principi liberali dal fascismo alla repubblica",
        "ISBN": [
          "9788814183904"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183904",
        "opera": "(a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento : modelli ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2015). Per superiori ragioni di giustizia e di pubblico",
        "interesse : legislazione eccezionale e principi liberali dal fascismo alla",
        "repubblica. In: (a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Giustizia penale e",
        "politica in Italia tra Otto e Novecento : modelli ed esperienze tra",
        "integrazione e conflitto. vol. 108, p. 155-179, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814183904"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-244",
        "titolo": "Perti: una famiglia di notai fra lago e montagna",
        "ISBN": [
          "9788893218924"
        ],
        "csp": "Tricase:Youcanprint, ISBN: 9788893218924",
        "opera": "(a cura di): L. Giarelli, I signori delle Alpi : famiglie e poteri tra le montagne d'Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2015). Perti: una famiglia di notai fra lago e montagna. In:",
        "(a cura di): L. Giarelli, I signori delle Alpi : famiglie e poteri tra le montagne",
        "d'Europa. p. 227-244, Tricase:Youcanprint, ISBN: 9788893218924"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "La coscienza dell'avvocato : la deontologia forense fra diritto e etica in et\u00e0 moderna. vol",
        "ISBN": [
          "9788814209093"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209093",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Bianchi Riva (2015). La coscienza dell'avvocato : la deontologia forense",
        "fra diritto e etica in et\u00e0 moderna. vol. 46, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814209093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-283",
        "titolo": "Prime note sulla giustizia di transizione nel territorio di Como (1945-1947)",
        "ISBN": [
          "978-88-95362-46-5"
        ],
        "csp": "Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5",
        "opera": "(a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Prime note sulla giustizia di transizione nel territorio",
        "di Como (1945-1947). In: (a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del",
        "territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p.",
        "265-283, Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-53",
        "titolo": "Avvocatura e associazionismo a Como nell'unificazione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-95362-46-5"
        ],
        "csp": "Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5",
        "opera": "(a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Avvocatura e associazionismo a Como",
        "nell'unificazione italiana. In: (a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del",
        "territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p.",
        "39-53, Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "625-656",
        "titolo": "Una voce fuori dal coro. Francesco Alimena nella penalistica italiana tra fascismo e repubblica\u00a0",
        "ISBN": [
          "9788814183393"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183393",
        "opera": "(a cura di): M.G. di Renzo Villata, Lavorando al cantiere del 'Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX sec.)\u00a0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Una voce fuori dal coro. Francesco Alimena nella",
        "penalistica italiana tra fascismo e repubblica\u00a0. In: (a cura di): M.G. di Renzo",
        "Villata, Lavorando al cantiere del 'Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(XII-XX sec.)\u00a0. p. 625-656, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183393"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alimena, Francesco",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi ; E. Cortese ; A. Mattone ; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (12.-20. secolo). p. 42, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Alimena, Francesco. In: (a cura di): I. Birocchi ; E.",
        "Cortese ; A. Mattone ; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(12.-20. secolo). p. 42, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Casorati, Luigi",
        "opera": "(a cura di): I.Birocchi;E. Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (12.-20. secolo). p. 478-479, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Casorati, Luigi. In: (a cura di): I.Birocchi;E.",
        "Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(12.-20. secolo). p. 478-479, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Saluto, Francesco",
        "opera": "(a cura di): I Birocchi;E. Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (12.-20. secolo). p. 1775, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Saluto, Francesco. In: (a cura di): I Birocchi;E.",
        "Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(12.-20. secolo). p. 1775, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pajardi, Piero",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi;E. Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (12.-20. secolo). p. 1487-1488, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Pajardi, Piero. In: (a cura di): I. Birocchi;E.",
        "Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(12.-20. secolo). p. 1487-1488, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Borsani, Giuseppe",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi;E. Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (12.-20. secolo). p. 308, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Borsani, Giuseppe. In: (a cura di): I. Birocchi;E.",
        "Cortese;A. Mattone;M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(12.-20. secolo). p. 308, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "L'avvocato non difenda cause ingiuste : ricerche sulla deontologia forense in et\u00e0 medievale e moderna. 1, Il medioevo",
        "ISBN": [
          "8814173753"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814173753",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Bianchi Riva (2012). L'avvocato non difenda cause ingiuste : ricerche",
        "sulla deontologia forense in et\u00e0 medievale e moderna. 1, Il medioevo.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814173753"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-258",
        "titolo": "Giacomo Merizzi(1824-1886)",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23794-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1",
        "opera": "(a cura di): S. Borsacchi;G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l'Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2011). Giacomo Merizzi(1824-1886). In: (a cura di): S.",
        "Borsacchi;G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l'Italia. p. 249-258,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-575",
        "titolo": "La disciplina degli avvocati nelle \"normali\" dell'amministrazione giudiziaria del Regno Lombaro-Veneto",
        "ISBN": [
          "9788860562999"
        ],
        "csp": "Macerata:Eum, ISBN: 9788860562999",
        "opera": "(a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e9;C. Storti;C. Valsecchi, Perpetue appendici e codicilli alle leggi italiane : le circolari ministeriali, il potere regolamentare e la politica del diritto in Italia tra otto e novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2011). La disciplina degli avvocati nelle \"normali\"",
        "dell'amministrazione giudiziaria del Regno Lombaro-Veneto. In: (a cura di):",
        "F. Colao;L. Lacch\u00e9;C. Storti;C. Valsecchi, Perpetue appendici e codicilli alle",
        "leggi italiane : le circolari ministeriali, il potere regolamentare e la politica",
        "del diritto in Italia tra otto e novecento. p. 547-575, Macerata:Eum, ISBN:",
        "9788860562999"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-188",
        "titolo": "Tomaso Perti : (1796-1873)",
        "ISBN": [
          "9788815237941"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815237941",
        "opera": "(a cura di): S. Borsacchi;G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l'Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2011). Tomaso Perti : (1796-1873). In: (a cura di): S.",
        "Borsacchi;G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l'Italia. p. 174-188,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815237941"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal consenso al dissenso. La rilevanza giuridica dello scandalo nelle elezioni episcopali (secc. XII-XV)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10, 3, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Bianchi Riva (2016). Dal consenso al dissenso. La rilevanza giuridica",
        "dello scandalo nelle elezioni episcopali (secc. XII-XV). HISTORIA ET IUS,",
        "vol. 10, 3, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innocenzo III tra diritto e societ\u00e0 : consuetudini, scandali e consenso popolare",
        "ISSN": [
          "2445-2394"
        ],
        "journal": "VERGENTIS",
        "csp": "vol. 2, p. 249-271, ISSN: 2445-2394",
        "anno": "2016",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Bianchi Riva (2016). Innocenzo III tra diritto e societ\u00e0 : consuetudini,",
        "scandali e consenso popolare. VERGENTIS, vol. 2, p. 249-271, ISSN:",
        "2445-2394"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-47",
        "titolo": "L'imputabilit\u00e0 del minore: profili storici",
        "ISBN": [
          "9788892101951"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892101951",
        "opera": "(a cura di): D. Vigoni, Il difetto d'imputabilit\u00e0 del minorenne. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "R. Bianchi Riva, C. Storti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva, C. Storti (2016). L'imputabilit\u00e0 del minore: profili storici. In:",
        "(a cura di): D. Vigoni, Il difetto d'imputabilit\u00e0 del minorenne. vol. 1, p. 25-47,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892101951"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-179",
        "titolo": "Per superiori ragioni di giustizia e di pubblico interesse : legislazione eccezionale e principi liberali dal fascismo alla repubblica",
        "ISBN": [
          "9788814183904"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183904",
        "opera": "(a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento : modelli ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2015). Per superiori ragioni di giustizia e di pubblico",
        "interesse : legislazione eccezionale e principi liberali dal fascismo alla",
        "repubblica. In: (a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Giustizia penale e",
        "politica in Italia tra Otto e Novecento : modelli ed esperienze tra",
        "integrazione e conflitto. vol. 108, p. 155-179, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814183904"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "La coscienza dell'avvocato : la deontologia forense fra diritto e etica in et\u00e0 moderna. vol",
        "ISBN": [
          "9788814209093"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209093",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Bianchi Riva (2015). La coscienza dell'avvocato : la deontologia forense",
        "fra diritto e etica in et\u00e0 moderna. vol. 46, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814209093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-283",
        "titolo": "Prime note sulla giustizia di transizione nel territorio di Como (1945-1947)",
        "ISBN": [
          "978-88-95362-46-5"
        ],
        "csp": "Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5",
        "opera": "(a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Prime note sulla giustizia di transizione nel territorio",
        "di Como (1945-1947). In: (a cura di): C. Biraghi, Fonti per la storia del",
        "territorio varesino e comense, 2, et\u00e0 contemporanea (secoli XIX-XX). p.",
        "265-283, Varese:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-46-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "625-656",
        "titolo": "Una voce fuori dal coro. Francesco Alimena nella penalistica italiana tra fascismo e repubblica\u00a0",
        "ISBN": [
          "9788814183393"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183393",
        "opera": "(a cura di): M.G. di Renzo Villata, Lavorando al cantiere del 'Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX sec.)\u00a0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2013). Una voce fuori dal coro. Francesco Alimena nella",
        "penalistica italiana tra fascismo e repubblica\u00a0. In: (a cura di): M.G. di Renzo",
        "Villata, Lavorando al cantiere del 'Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(XII-XX sec.)\u00a0. p. 625-656, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183393"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "L'avvocato non difenda cause ingiuste : ricerche sulla deontologia forense in et\u00e0 medievale e moderna. 1, Il medioevo",
        "ISBN": [
          "8814173753"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814173753",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Bianchi Riva (2012). L'avvocato non difenda cause ingiuste : ricerche",
        "sulla deontologia forense in et\u00e0 medievale e moderna. 1, Il medioevo.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814173753"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-575",
        "titolo": "La disciplina degli avvocati nelle \"normali\" dell'amministrazione giudiziaria del Regno Lombaro-Veneto",
        "ISBN": [
          "9788860562999"
        ],
        "csp": "Macerata:Eum, ISBN: 9788860562999",
        "opera": "(a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e9;C. Storti;C. Valsecchi, Perpetue appendici e codicilli alle leggi italiane : le circolari ministeriali, il potere regolamentare e la politica del diritto in Italia tra otto e novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2011). La disciplina degli avvocati nelle \"normali\"",
        "dell'amministrazione giudiziaria del Regno Lombaro-Veneto. In: (a cura di):",
        "F. Colao;L. Lacch\u00e9;C. Storti;C. Valsecchi, Perpetue appendici e codicilli alle",
        "leggi italiane : le circolari ministeriali, il potere regolamentare e la politica",
        "del diritto in Italia tra otto e novecento. p. 547-575, Macerata:Eum, ISBN:",
        "9788860562999"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-313",
        "titolo": "Pregiudizi e sospetti, opinione pubblica e giuria : il processo Mertignoni e Borgomanero (1863-1866)",
        "ISBN": [
          "9788815124814"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815124814",
        "opera": "(a cura di): F. Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Processo penale e opinione pubblica in Italia tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Bianchi Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Bianchi Riva (2008). Pregiudizi e sospetti, opinione pubblica e giuria : il",
        "processo Mertignoni e Borgomanero (1863-1866). In: (a cura di): F.",
        "Colao;L. Lacch\u00e8;C. Storti, Processo penale e opinione pubblica in Italia tra",
        "Otto e Novecento. p. 291-313, Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815124814"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "20494",
    "nome": "BIANCHI RIVA Raffaella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segreteria di redazione della rivista \"Italian Review of Legal History\" (registrazione presso il Tribunale di Milano n. 227/2015 - ISSN: 2464-8914)",
        "periodo": "dal 17-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XIX Seminario di Studi \"Le fonti giuridiche e il loro uso (secc. XII \u2013 XV)\" organizzato dalla Fondazione Centro Studi sulla Civilt\u00e0 del Tardo Medioevo tenutosi a San Miniato dal 12 al 16 settembre 2005 con relazione dal titolo \"La professione forense fra diritto comune e codificazione: profili di una ricerca in corso\" (16 settembre 2005)",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 16-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario finale PRIN \"Processo penale e opinione pubblica in Italia tra Otto e Novecento\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena il 4 e il 5 ottobre 2007, con relazione dal titolo: \"Pubblicit\u00e0 del dibattimento, giuria e opinione pubblica: il processo Martignoni e Borgomanero (1863-66)\" (5 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 05-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studio \"Unificazione e dintorni\" tenutasi a Varese (Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria) il 17 maggio 2011, con relazione dal titolo: \"Avvocatura e associazionismo a Como nell'unificazione italiana\"",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Convegno \"Il diritto delle prove penali dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia alla Costituzione Repubblicana\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli studi di Milano il 23 e il 24 giugno 2011",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del Seminario finale PRIN 2009 \"Giustizia penale & politica, giustizia politica. Forme, modelli, esperienze tra Otto e Novecento\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano l'11 e il 12 luglio 2013",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di storia del diritto e del pensiero giuridico\" organizzati dal Dipartimento di diritto privato e critica del diritto e dal Dipartimento di Scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova con relazione dal titolo \"Tra diritto e morale: spunti sulla deontologia forense in et\u00e0 medievale e moderna\" tenuta in data 5 marzo 2014",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 49th International Congress on Medieval Studies tenutosi a Kalamazoo (Western MIchigan University) dall'8 all'11 maggio 2014, con relazione dal titolo: \"Scandalous elections in medieval canon law\" (nella sessione \"Medieval Canon Law and Society\" dell'8 maggio 2014 sponsorizzata dallo Stephan Kuttner Institute of Medieval Canon Law)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di storia del diritto e del pensiero giuridico\" organizzati dal Dipartimento di diritto privato e critica del diritto e dal Dipartimento di Scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova con relazione dal titolo: \"L'avvocato di fronte al tribunale della coscienza. La professione forense tra XVI e XVII secolo\" tenuta in data 15 aprile 2015",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Informazione e giustizia. Sinergia virtuosa o relazione perversa? Analisi e riflessioni sul rapporto tra media e mondo giudiziario\" (organizzato dall'Unione Camere Penali Italiane) tenutosi a Torino l'8 e il 9 maggio 2015, con relazione dal titolo: \"Il ruolo della stampa nei processi penali tra Otto e Novecento\" (8 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Processo a Socrate. La libert\u00e0 di parola e di pensiero dall'antichit\u00e0 a oggi\" (organizzato nell'ambito del corso di dottorato in Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano) tenutosi a Milano il 21 maggio 2015, con relazione dal titolo: \"La parola alla difesa. Retorica e deontologia forense fra antico e nuovo regime\"",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studio in ricordo di Pier Amato Perretta, tenutasi a Como (Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria) il 2 ottobre 2015, con relazione dal titolo: \"Politica e magistratura dal fascismo alla repubblica. L'esperienza di Pier Amato Perretta\"",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Congress \"Innocent III and his time. From absolute papal monarchy to the Fourth Lateran Council\" (organizzato dalla C\u00e1tedra internacional conjunta Inocencio III para la investigaci\u00f3n en historia del derecho, derecho com\u00fan y derecho can\u00f3nico) tenutosi a Murcia dal 9 al 12 dicembre 2015, con relazione dal titolo: \"Innocenzo III tra diritto e societ\u00e0: consuetudini, scandali e consenso popolare\" (10 dicembre 2015)",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXII Annual Forum of Young Legal Historians \"History of Legal Sources: The Changing Structure of Law\" tenutosi a Belgrado dal 6 all'8 maggio 2016, con relazione dal titolo \"Judges and legislators in Italian transitional justice (1943-1948)\" (7 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto \"I giovani studiosi e la storia del diritto: itinerari di ricerca\" tenutosi a Trani dal 17 al 19 novembre 2016, con relazione dal titolo: \"Itinerari storico-giuridici dello scandalo: istituzioni, diritto, societ\u00e0\" (18 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico per lo svolgimento di ricerche presso l'Archivio di Stato di Como per una recensione dei fondi giudiziari della seconda met\u00e0 del XIX secolo conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria",
        "periodo": "dal 31-10-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca sulla storia dell'ordine degli avvocati di Como affidata dall'Ordine degli Avvocati di Como (delibere del Consiglio 11 gennaio e 18 luglio 2016) per la realizzazione di un volume",
        "periodo": "dal 11-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del corso di dottorato in Scienze giuridiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano - XXIX ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del corso di dottorato in Scienze giuridiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano - XXX ciclo",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del corso di dottorato in Scienze giuridiche \"Cesare Beccaria\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano - XXXI ciclo (ammessa con delibera del collegio dei docenti in data 5 luglio 2016)",
        "periodo": "dal 05-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tirocinio presso l'Archivio di Stato di Como nell'ambito del Progetto formativo e di orientamento promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria",
        "periodo": "dal 23-06-2003 al 10-08-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca dal titolo \"La deontologia forense tra XVI e XVIII secolo\" conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca dal titolo \"Le professioni legali nei secoli XVII-XIX: l'avvocatura, organizzazione e attivit\u00e0 professionale\" conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di avvocato (iscritta all'elenco speciale professori e ricercatori a tempo pieno presso l'Ordine degli Avvocati di Como) e di studiosa in materia di storia della deontologia forense, partecipazione come relatore a un evento organizzato dalla Camera Civile di Como e accreditato dall'Ordine degli Avvocati di Como tenutosi il 3 dicembre 2015, con relazione dal titolo: \"L'abuso del processo tra storia e attualit\u00e0: profili deontologici\"",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di avvocato (iscritta all'elenco speciale professori e ricercatori a tempo pieno presso l'Ordine degli Avvocati di Como) e di studiosa in materia di storia della deontologia forense, partecipazione come relatore all'evento organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Como tenutosi il 4 marzo 2016 con relazione dal titolo: \"L'avvocato e la sua coscienza tra storia e deontologia forense\"",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di avvocato (iscritta all'elenco speciale professori e ricercatori a tempo pieno presso l'Ordine degli Avvocati di Como) e di studiosa in materia di storia della deontologia forense, partecipazione come relatore al \"Corso di istituzioni e deontologia forense nella tradizione veneta\" organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Verona e dall'Accademia di Agricoltura, Scienze e Lettere in data12 aprile 2016",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria nell'ambito del PRIN 2005 \"Il processo penale e l'opinione pubblica in Italia. Pubblicit\u00e0, garanzie e rilevanza costituzionale della giustizia tra Otto e Novecento\". Unit\u00e0 di ricerca partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (coordinamento nazionale); Universit\u00e0 degli Studi di Siena; Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria nell'ambito del PRIN 2007 \"Perpetue appendici e codicilli alle leggi italiane. Le circolari ministeriali, il potere regolamentare e la politica del diritto in Italia tra Otto e Novecento\". Unit\u00e0 di ricerca partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (coordinamento nazionale); Universit\u00e0 degli Studi di Siena; Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria; Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano nell'ambito del PRIN 2009 \"La giustizia penale e la politica. Modelli processuali, profili dottrinali, forme di responsabilit\u00e0 giuridica nell'esperienza italiana tra Otto e Novecento\". Unit\u00e0 di ricerca partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (coordinamento nazionale); Universit\u00e0 degli Studi di Siena; Universt\u00e0 degli Studi di Milano; Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria; Universit\u00e0 degli Studi di Padova; Universit\u00e0 degli Studi di Catania; Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano nell'ambito del FIR 2013 \"Uomini e leggi tra interpretazione e politica del diritto. Biografie di magistrati e orientamenti giurisprudenziali tra XIX e XX secolo\" e coordinamento scientifico delle Unit\u00e0 partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Milano e Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi. Il progetto non ha ottenuto il finanziamento, ma \u00e8 stato positivamente valutato (media aritmetica dei punteggi assegnati dai revisori: 8,67 su 10)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      }
    ]
  }
}