{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In Parlamento come in tribunale. Il divorzio per via parlamentare nell\u2019Inghilterra del Settecento",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10, p. 1-22, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2016). In Parlamento come in tribunale. Il divorzio per via",
        "parlamentare nell\u2019Inghilterra del Settecento. HISTORIA ET IUS, vol. 10, p.",
        "1-22, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mito ricorrente del giudice di pace: dal justice of the peace inglese al giudice conciliatore post-unitario",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 5, p. 1292-1305, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2016). Il mito ricorrente del giudice di pace: dal justice of",
        "the peace inglese al giudice conciliatore post-unitario. RIVISTA DI DIRITTO",
        "CIVILE, vol. 5, p. 1292-1305, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rise and fall of a superior court: the Sacro Regio Consiglio v. the Consiglio Collaterale",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2016",
        "autori": "Freda Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Freda Dolores (2016). Rise and fall of a superior court: the Sacro Regio",
        "Consiglio v. the Consiglio Collaterale. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-21,",
        "ISSN: 1860-5605"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dolores Freda (2016). Jacobus Emerix de Matthis, Decisiones Sacrae",
        "Rotae Romanae, in Books that made the Law in the Western World: the",
        "Formation and Transmission of Western Legal Culture, Studies in t [...]",
        "World: the Formation and Transmission of Western Legal Culture, Studies",
        "in the History of Law and Justice. p. 215-219, Paris:Centre National de la",
        "Recherche Scientifique, Springer, ISBN: 9783319455648"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Trafficanti di carne umana\". Gli agenti di emigrazione all'alba del XX secolo.",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2015). \"Trafficanti di carne umana\". Gli agenti di",
        "emigrazione all'alba del XX secolo.. HISTORIA ET IUS, p. 1-23, ISSN:",
        "2279-7416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regolamentazione dell'emigrazione in Italia tra Otto e Novecento: una ricerca in corso",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2014). La regolamentazione dell'emigrazione in Italia tra",
        "Otto e Novecento: una ricerca in corso. HISTORIA ET IUS, ISSN:",
        "2279-7416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556275",
        "opera": "ntesimo compleanno di Mario Ascheri, I vol. La formazione del diritto comune. Giuristi e diritti in Europa (secoli XII-XVIII). vol. I, p",
        "ISBN": [
          "9788866556275"
        ],
        "autori": "Dolores Freda (2014). \u201cLa terza Universit\u00e0 d\u2019Inghilterra\u201d. La formazione dei giuristi inglesi tra medio evo ed et\u00e0 moderna, in Honos alit artes. Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri,"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dolores Freda (2014). \u201cLa terza Universit\u00e0 d\u2019Inghilterra\u201d. La formazione dei",
        "giuristi inglesi tra medio evo ed et\u00e0 moderna, in Honos alit artes. Studi per il",
        "settantesimo compleanno di Mario Ascheri, [...] ntesimo compleanno di",
        "Mario Ascheri, I vol. La formazione del diritto comune. Giuristi e diritti in",
        "Europa (secoli XII-XVIII). vol. I, p. 201-210, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866556275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli Editore",
        "titolo": "\"Una dispotica creazione\". Il precedente vincolante nella cultura giuridica inglese dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788834829455"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834829455",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dolores Freda (2012). \"Una dispotica creazione\". Il precedente vincolante",
        "nella cultura giuridica inglese dell'Ottocento. TORINO:Giappichelli Editore,",
        "ISBN: 9788834829455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Dolores Freda (2012). R.Helmholz, La Magna Carta del 1215. Alle origini",
        "del costituzionalismo inglese ed europeo. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854847569"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stare decisis? Il giudice assediato nell'Inghilterra dell'Ottocento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 40, p. 469-551, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.FREDA (2011). Stare decisis? Il giudice assediato nell'Inghilterra",
        "dell'Ottocento. QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO",
        "GIURIDICO MODERNO, vol. 40, p. 469-551, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Law Reporting\" in Europe in the Early-Modern Period: Two Experiences in Comparison",
        "ISSN": [
          "0144-0365"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF LEGAL HISTORY",
        "csp": "vol. 30, p. 263-278, ISSN: 0144-0365",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. FREDA (2009). \"Law Reporting\" in Europe in the Early-Modern Period:",
        "Two Experiences in Comparison. THE JOURNAL OF LEGAL HISTORY,",
        "vol. 30, p. 263-278, ISSN: 0144-0365"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE",
        "titolo": "La dottrina dei Lawyers. Le raccolte di giurisprudenza nell'Inghilterra dei Tudor",
        "ISBN": [
          "9788876070624"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876070624",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. FREDA (2009). La dottrina dei Lawyers. Le raccolte di giurisprudenza",
        "nell'Inghilterra dei Tudor. NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876070624"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'editoria giuridica in Inghilterra e lo \"strano caso\" dei Named Reports (XV-XVI sec.)",
        "ISSN": [
          "1619-4993"
        ],
        "journal": "RECHTSGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 12, p. 51-73, ISSN: 1619-4993",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. FREDA (2008). L'editoria giuridica in Inghilterra e lo \"strano caso\" dei",
        "Named Reports (XV-XVI sec.). RECHTSGESCHICHTE, vol. 12, p. 51-73,",
        "ISSN: 1619-4993"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rise and fall of a superior court: the Sacro Regio Consiglio v. the Consiglio Collaterale",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2016",
        "autori": "Freda Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Freda Dolores (2016). Rise and fall of a superior court: the Sacro Regio",
        "Consiglio v. the Consiglio Collaterale. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-21,",
        "ISSN: 1860-5605"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Magna Carta e lo jus commune: il difficile \"dialogo\" tra common law e diritto continentale. SCIENZA & POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-9618"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 133-154, ISSN: 1825-9618",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2016). La Magna Carta e lo jus commune: il difficile",
        "\"dialogo\" tra common law e diritto continentale. SCIENZA & POLITICA, vol.",
        "XXVIII, p. 133-154, ISSN: 1825-9618"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mito ricorrente del giudice di pace: dal justice of the peace inglese al giudice conciliatore post-unitario",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 5, p. 1292-1305, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2016). Il mito ricorrente del giudice di pace: dal justice of",
        "the peace inglese al giudice conciliatore post-unitario. RIVISTA DI DIRITTO",
        "CIVILE, vol. 5, p. 1292-1305, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dolores Freda (2016). Jacobus Emerix de Matthis, Decisiones Sacrae",
        "Rotae Romanae, in Books that made the Law in the Western World: the",
        "Formation and Transmission of Western Legal Culture, Studies in t [...]",
        "World: the Formation and Transmission of Western Legal Culture, Studies",
        "in the History of Law and Justice. p. 215-219, Paris:Centre National de la",
        "Recherche Scientifique, Springer, ISBN: 9783319455648"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Trafficanti di carne umana\". Gli agenti di emigrazione all'alba del XX secolo.",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dolores Freda (2015). \"Trafficanti di carne umana\". Gli agenti di",
        "emigrazione all'alba del XX secolo.. HISTORIA ET IUS, p. 1-23, ISSN:",
        "2279-7416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli Editore",
        "titolo": "\"Una dispotica creazione\". Il precedente vincolante nella cultura giuridica inglese dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788834829455"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834829455",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dolores Freda"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dolores Freda (2012). \"Una dispotica creazione\". Il precedente vincolante",
        "nella cultura giuridica inglese dell'Ottocento. TORINO:Giappichelli Editore,",
        "ISBN: 9788834829455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stare decisis? Il giudice assediato nell'Inghilterra dell'Ottocento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 40, p. 469-551, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.FREDA (2011). Stare decisis? Il giudice assediato nell'Inghilterra",
        "dell'Ottocento. QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO",
        "GIURIDICO MODERNO, vol. 40, p. 469-551, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Law Reporting\" in Europe in the Early-Modern Period: Two Experiences in Comparison",
        "ISSN": [
          "0144-0365"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF LEGAL HISTORY",
        "csp": "vol. 30, p. 263-278, ISSN: 0144-0365",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. FREDA (2009). \"Law Reporting\" in Europe in the Early-Modern Period:",
        "Two Experiences in Comparison. THE JOURNAL OF LEGAL HISTORY,",
        "vol. 30, p. 263-278, ISSN: 0144-0365"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE",
        "titolo": "La dottrina dei Lawyers. Le raccolte di giurisprudenza nell'Inghilterra dei Tudor",
        "ISBN": [
          "9788876070624"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876070624",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. FREDA (2009). La dottrina dei Lawyers. Le raccolte di giurisprudenza",
        "nell'Inghilterra dei Tudor. NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876070624"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'editoria giuridica in Inghilterra e lo \"strano caso\" dei Named Reports (XV-XVI sec.)",
        "ISSN": [
          "1619-4993"
        ],
        "journal": "RECHTSGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 12, p. 51-73, ISSN: 1619-4993",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. FREDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. FREDA (2008). L'editoria giuridica in Inghilterra e lo \"strano caso\" dei",
        "Named Reports (XV-XVI sec.). RECHTSGESCHICHTE, vol. 12, p. 51-73,",
        "ISSN: 1619-4993"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "20696",
    "nome": "FREDA Dolores",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Assistant Editor della rivista Comparative Legal History.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Redazionale della Collana Ius Regni.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario internazionale del Sommerkurs, 14-19 luglio 2002, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, con la relazione dal titolo: \u201cLaw Reporting in England in the Early Modern Period: a research in progress\u201d.",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario internazionale della International Research School for Comparative Legal History, 20 novembre 2002, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, con la relazione dal titolo: \u201cEnglish Reports, Continental decisions and the advent of print\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2002 al 20-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di Storia delle Codificazioni (a cura del Prof. Mario Ascheri), 11 maggio 2005, Universit\u00e0 degli Studi di Roma 3, con la relazione dal titolo \u201cIl dibattito sulla Codificazione: il contributo di Jeremy Bentham\u201d.",
        "periodo": "dal 11-05-2005 al 11-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario internazionale \u201cLe fonti giuridiche e il loro uso (secc. XII-XV)\u201d, 12-16 settembre 2005, Fondazione Centro Studi sulla Civilt\u00e0 del Tardo Medioevo di San Miniato, Siena, con la relazione dal titolo: \u201cLe raccolte di Reports inglesi tra XV e XVI secolo: una prospettiva comparativistica\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 16-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"F\u00f3rum europeo de j\u00f3venes historiadores del derecho\", 5-8 settembre 2007, Universidad de Sevilla, con la relazione dal titolo: \u201cThe English Reports in the early-modern period: between \u2018precedent\u2019 and \u2018opinion\u2019\u201d, Poster.",
        "periodo": "dal 05-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario internazionale \"Clare Hall Ash Colloquia\", 6-27 maggio 2008, University of Cambridge, con la relazione dal titolo \u201cCommon law/civil law: an over-simplificated juxtaposition?\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 27-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario \u201cLa dottrina dei lawyers. Le raccolte di giurisprudenza nell\u2019Inghilterra dei Tudor\u201d, presentazione del volume nell\u2019ambito del Seminario del Dottorato in Storia del diritto, Dottorato di Ricerca in Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, 24 maggio 2010, Montepulciano, Siena.",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 24-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"XX British Legal History Conference\", 13-16 luglio 2011, University of Cambridge, con la relazione dal titolo: \u201cThe Great Tribunals and Law Reporting in Continental Europe. The Reappraisal of a Comparison\u201d.",
        "periodo": "dal 13-07-2011 al 16-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Second Biennal Conference of the European Society for Comparative Legal History\", 9-10 luglio 2012, VU University Amsterdam, con la relazione dal titolo: \u201cLegal Education in Europe between the Middle Ages and the Early Modern Period: two experiences in comparison\u201d.",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I Convegno internazionale \u201cThe Comparative History of Central Courts in Europe and the Americas\u201d, 13-16 maggio 2013, University Maastricht, con la relazione dal titolo \u201cThe Sacro Regio Consiglio of Naples, a research in progress\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"XXI British Legal History Conference\", 13-15 luglio 2013, University of Glasgow, con la relazione dal titolo: \u201cItalian emigration laws and courts\u2019 interpretations between the XIX and XX centuries\u201d.",
        "periodo": "dal 13-07-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno internazionale \u201cThe Comparative History of Central Courts in Europe and the Americas\u201d, 4-7 giugno 2014, University of Edinburgh, con la relazione dal titolo: \u201cThe Supreme Courts of the Reign of Naples: from the Sacro Regio Consiglio to the Consiglio Collaterale\".",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cMagna Carta e Rule of Law nell\u2019ordinamento inglese\u201d, 25 marzo 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, con la relazione dal titolo: \u201cLe radici culturali della Magna Carta: interpretazioni tradizionali e nuovi orizzonti\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di Storia del diritto e del pensiero giuridico, 10 giugno 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, con la relazione dal titolo: \u201cStampa e letteratura giuridica in Inghilterra tra XV e XVI secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Jornadas Magna Carta\", 12-13 novembre 2015, Universidad de Sevilla, con la relazione dal titolo: \u201cLos or\u00edgenes culturales de la Carta Magna entre interpretaciones tradicionales y nuevos horizontes\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di Storia della Giustizia (a cura del Prof. Aurelio Cernigliaro), 20 aprile 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, con la relazione dal titolo: \u201cLa parola ai giurati di Sidney Lumet: la giuria inglese tra garantismo e limiti\u201d.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca \"Law Reporting in Europe in the Early Modern Period\", gennaio e febbraio 2007, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Compare of English and Continental Jurisprudence of the Early Modern Period\", gennaio e febbraio 2008, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Law Reporting in Europe in the Early Modern Period\", gennaio e febbraio 2009, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Law Reporting in Europe in the Early Modern Period\", dicembre 2010, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"European Emigration Laws between the end of 19th and the Beginning of 20th Centuries\", novembre 2011, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Migration Laws in Italy and Europe between the 19th and 20th Centuries\", novembre 2012, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Migration Laws in Italy and Europe between the 19th and 20th Centuries\", novembre 2013, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Migration Laws in Italy and Europe between the 19th and 20th Centuries\", novembre 2015, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-11-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 membro della Societ\u00e0 italiana di Storia del diritto.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio triennale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata per la partecipazione al Corso di Dottorato di Ricerca in Storia del Diritto (aa.aa. 2001/2004).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, finalizzata alla partecipazione al Sommerkurs in Storia del Diritto Europeo (luglio 2002).",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale del Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, finalizzata alla partecipazione all\u2019International Research School for Comparative Legal History (a.a. 2002/2003).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Maitland Memorial Fund Grant dell\u2019University of Cambridge (gennaio 2003).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della Selden Society (Londra).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Fondazione Centro Studi sulla Civilt\u00e0 del Tardo Medioevo di San Miniato, Siena (settembre 2005).",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 16-09-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di Breve Mobilit\u00e0 dei ricercatori, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, (maggio - giugno 2008).",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della European Society for Comparative Legal History (ESCLH) dalla sua fondazione (2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto lezioni sul \"Diritto comune europeo\" nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in \u201cDiritto romano e tradizione romanistica: fondamenti del diritto europeo\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (a.a. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Da ottobre 2007 a giugno 2008 ha ottenuto una Fellowship dall'University of Cambridge, Clare Hall. Da ottobre 2008 \u00e8 Life Member della stessa Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "CV",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, come cultrice della materia, all\u2019attivit\u00e0 delle Cattedre di Storia del diritto moderno e contemporaneo e Storia del diritto penale, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (a.a. 1999/2000).",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Contratto per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative presso la II Cattedra di Storia del diritto, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (a.a. 2000/2001).",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di traduzione per riviste scientifiche: pubblicazione del saggio \u00abThe Burden of the Past\u00bb. L\u2019uso politico della storia nell\u2019India coloniale del ventesimo secolo, di A. Virmani, in \u201cStorica\u201d, 22 (2002).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di traduzione per riviste scientifiche: pubblicazione del saggio \"Famiglia, donne e diritto nella Firenze quattrocentesca: ambiguit\u00e0 di un Consilium\", di T. Kuehn, in \u201cGenesis\u201d, I/2 (2002).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con le Cattedre di Storia del diritto (II Corso di laurea) e Storia del diritto penale, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (aa.aa. 2001/2005).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia del Diritto presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (aa.aa. 2001/2004).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Sommerkurs in Storia del Diritto Europeo, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main (luglio 2002)",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "International Research School for Comparative Legal History, Max-Planck-Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main (a.a. 2002/2003).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative presso la IV Cattedra di Storia del diritto, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (a.a. 2005/2006).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in History of Criminal Law (in lingua inglese), Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2010/2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento, nell'ambito del corso di Storia della Giustizia (III Cattedra), del Modulo curricolare \"L'Equity nel sistema di common law\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2010/2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di traduzione per casa editrice: pubblicazione del volume \"La Magna Carta del 1215. Alle origini del costituzionalismo inglese ed europeo\", di R.H. Helmholz, Aracne Editrice, Roma 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento, nell'ambito del Corso di Storia della Giustizia (III Cattedra), del Modulo curricolare \"Il precedente vincolante: origini e affermazione\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2012/2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento, nell'ambito del Corso di Storia della Giustizia (III Cattedra), del Modulo curricolare \"Vicende della codificazione nell\u2019Inghilterra dell\u2019Ottocento\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2012/2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento, nell'ambito del Corso di Storia della Giustizia (II Cattedra), del Modulo curricolare \u201cGiudici e giuristi in Inghilterra tra Sette e Ottocento\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2014/2015).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma radiofonico \"Geronimo: storia e memoria\", a cura di C. Visentin, Radio della Svizzera Italiana (RSI), 11 maggio 2015, con un intervento dal titolo \"Magna Carta. Le radici della libert\u00e0\".",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in History of Criminal Law (in lingua inglese), Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia del diritto penale presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" (a.a. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, dal febbraio 2007 al marzo 2009, al Progetto di ricerca PRIN 2007 \u201cGiurisdizione ed assetti dell\u2019economia pubblica e privata tra antico e nuovo regime\u201d, coordinato dal Prof. Aurelio Cernigliaro, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, a partire da ottobre 2012, al Progetto di ricerca internazionale \u201cComparative Legal History: Methodology & Legal Sources, Institutions & Codifications\u201d, finanziato dalla Olin Foundation of Legal History Stockholm e coordinato dai Proff. Kiell Mod\u00e9er (Lunds Universitet), Aniceto Masferrer (Universidad de Valencia) e Olivier Mor\u00e9teau (Louisiana State University).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, a partire da gennaio 2013, al Progetto di ricerca internazionale \u201cThe Comparative History of Central Courts in Europe and the Americas\u201d, finanziato dalla Gerda Henkel Stiftung Berlin e coordinato dai Proff. Mark Godfrey (University of Glasgow) e Remco Van Ree (Maastricht University).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}