{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-358",
        "titolo": "IL GIUDICE \u201cGIUDICATO\u201d. LA MAGISTRATURA AL VAGLIO DELL\u2019OPINIONE PUBBLICA ",
        "ISBN": [
          "978-88-3485918-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3485918-6",
        "opera": "(a cura di): ABBAMONTE O, IL POTERE DEI CONFLITTI. TESTIMONIANZE SULLA MAGISTRATURA NELLA STORIA D'ITALIA. vol. UNICO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2015). IL GIUDICE \u201cGIUDICATO\u201d. LA MAGISTRATURA AL",
        "VAGLIO DELL\u2019OPINIONE PUBBLICA . In: (a cura di): ABBAMONTE O, IL",
        "POTERE DEI CONFLITTI. TESTIMONIANZE SULLA MAGISTRATURA",
        "NELLA STORIA D'ITALIA. vol. UNICO, p. 313-358, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-3485918-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-214",
        "titolo": "Famiglia tra \u2018diritto e fatto\u2019: interpretazioni dottrinali e risposte giurisprudenziali tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1",
        "opera": "Marianna Pignata. (a cura di): G. LIMONE, LA FORZA DEL DIRITTO IL DIRITTO DELLA FORZA. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2014). Famiglia tra \u2018diritto e fatto\u2019: interpretazioni dottrinali e",
        "risposte giurisprudenziali tra Otto e Novecento. In: Marianna Pignata. (a",
        "cura di): G. LIMONE, LA FORZA DEL DIRITTO IL DIRITTO DELLA",
        "FORZA. p. 200-214, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-102",
        "titolo": "La definizione di clausola penale nell\u2019interpretazione della civilistica italiana tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2737-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2737-7",
        "opera": "(A CURA DI) PIGNATA M. - CATALANO R.. (a cura di): PIGNATA M CATALANO R, Le obbligazioni con clausola penale. vol. UNICO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2013). La definizione di clausola penale nell\u2019interpretazione",
        "della civilistica italiana tra Otto e Novecento. In: (A CURA DI) PIGNATA M.",
        "- CATALANO R.. (a cura di): PIGNATA M CATALANO R, Le obbligazioni",
        "con clausola penale. vol. UNICO, p. 89-102, NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN:",
        "978-88-495-2737-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "BOLOGNETTI Giovanni",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I. \u2013 Cortese E. \u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). vol. 1, p. 277-278, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PIGNATA M (2013). BOLOGNETTI Giovanni. In: (a cura di): Birocchi I. \u2013",
        "Cortese E. \u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi",
        "italiani (XII-XX secolo). vol. 1, p. 277-278, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "BORRELLI Camillo",
        "opera": "(A CURA DI) BIROCCHI I.-CORTESE E.-MATTONE A.-MILETTI M.N.. (a cura di): Birocchi I. \u2013 Cortese E. \u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). vol. 1, p. 306-307, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PIGNATA M (2013). BORRELLI Camillo. In: (A CURA DI) BIROCCHI",
        "I.-CORTESE E.-MATTONE A.-MILETTI M.N.. (a cura di): Birocchi I. \u2013",
        "Cortese E. \u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi",
        "italiani (XII-XX secolo). vol. 1, p. 306-307, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "De Vio Tommaso ",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I. \u2013 Cortese E. \u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi italiani (Secc. XII-XX). vol. 1, p. 725-726, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignata M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pignata M (2013). De Vio Tommaso . In: (a cura di): Birocchi I. \u2013 Cortese E.",
        "\u2013 Mattone A. \u2013 Miletti M.N., Dizionario biografico dei giuristi italiani (Secc.",
        "XII-XX). vol. 1, p. 725-726, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA \u2018NOVIA OBEDIENTE\u2019. EL PAPEL DE LA MUJER EN LA FAMILIA Y EN EL TRABAJO ENTRE PATRIMONIO HIST\u00d3RICO Y RESULTADOS INNOVATIVOS",
        "ISSN": [
          "0034-7922"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 73-89, ISSN: 0034-7922",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATA M (2012). LA \u2018NOVIA OBEDIENTE\u2019. EL PAPEL DE LA MUJER",
        "EN LA FAMILIA Y EN EL TRABAJO ENTRE PATRIMONIO HIST\u00d3RICO Y",
        "RESULTADOS INNOVATIVOS. REVISTA DE DERECHO PRIVADO, p.",
        "73-89, ISSN: 0034-7922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "618-623",
        "titolo": "FRANCESCO SAVERIO ARABIA",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23794-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:IL MULINO, ISBN: 978-88-15-23794-1",
        "opera": "(a cura di): STEFANO BORSACCHI GIAN SAVINO PENE VIDARI, AVVOCATI CHE FECERO L'ITALIA. vol. UNICO, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2012). FRANCESCO SAVERIO ARABIA. In: (a cura di):",
        "STEFANO BORSACCHI GIAN SAVINO PENE VIDARI, AVVOCATI CHE",
        "FECERO L'ITALIA. vol. UNICO, p. 618-623, BOLOGNA:IL MULINO, ISBN:",
        "978-88-15-23794-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "unico",
        "titolo": "Legami in crisi. I 'rimedi' della giurisprudenza italiana tra Otto e Novecento. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-348-3682-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3682-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignata M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignata M (2012). Legami in crisi. I 'rimedi' della giurisprudenza italiana tra",
        "Otto e Novecento. vol. unico, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-3682-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "586-604",
        "titolo": "Maddaloni e la Signoria dei Carafa",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3534-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3534-2",
        "opera": "giuseppe limone (a cura di). (a cura di): GIUSEPPE LIMONE, L'ETICA DELL'EQUITA' E L'EQUITA' DELL'ETICA. vol. 4 (II), p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2011). Maddaloni e la Signoria dei Carafa. In: giuseppe",
        "limone (a cura di). (a cura di): GIUSEPPE LIMONE, L'ETICA",
        "DELL'EQUITA' E L'EQUITA' DELL'ETICA. vol. 4 (II), p. 586-604,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3534-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "unico",
        "titolo": "Gianmaria Puoti. Le Privative. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-073-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Satura editrice - Napoli, ISBN: 978-88-7607-073-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIGNATA M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATA M. (2010). Gianmaria Puoti. Le Privative. vol. unico,",
        "NAPOLI:Satura editrice - Napoli, ISBN: 978-88-7607-073-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Dominium e possessio tra ius e factum. La lectura di Giovanni Bolognetti. vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "8824317065"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 8824317065",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIGNATA M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATA M. (2007). Dominium e possessio tra ius e factum. La lectura di",
        "Giovanni Bolognetti. vol. Unico, p. 1-235, Jovene, ISBN: 8824317065"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DA TERRA FORTIFICATA A CAMPO DI GRANO. RIDEFINIZIONE TERRITORIALE E IDENTIT\u00e0 CITTADINA. STUDI VENEZIANI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "LII",
        "csp": "p. 41-59, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATA M (2006). DA TERRA FORTIFICATA A CAMPO DI GRANO.",
        "RIDEFINIZIONE TERRITORIALE E IDENTIT\u00e0 CITTADINA. STUDI",
        "VENEZIANI, vol. LII, p. 41-59, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-358",
        "titolo": "IL GIUDICE \u201cGIUDICATO\u201d. LA MAGISTRATURA AL VAGLIO DELL\u2019OPINIONE PUBBLICA ",
        "ISBN": [
          "978-88-3485918-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3485918-6",
        "opera": "(a cura di): ABBAMONTE O, IL POTERE DEI CONFLITTI. TESTIMONIANZE SULLA MAGISTRATURA NELLA STORIA D'ITALIA. vol. UNICO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2015). IL GIUDICE \u201cGIUDICATO\u201d. LA MAGISTRATURA AL",
        "VAGLIO DELL\u2019OPINIONE PUBBLICA . In: (a cura di): ABBAMONTE O, IL",
        "POTERE DEI CONFLITTI. TESTIMONIANZE SULLA MAGISTRATURA",
        "NELLA STORIA D'ITALIA. vol. UNICO, p. 313-358, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-3485918-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-214",
        "titolo": "Famiglia tra \u2018diritto e fatto\u2019: interpretazioni dottrinali e risposte giurisprudenziali tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1",
        "opera": "Marianna Pignata. (a cura di): G. LIMONE, LA FORZA DEL DIRITTO IL DIRITTO DELLA FORZA. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2014). Famiglia tra \u2018diritto e fatto\u2019: interpretazioni dottrinali e",
        "risposte giurisprudenziali tra Otto e Novecento. In: Marianna Pignata. (a",
        "cura di): G. LIMONE, LA FORZA DEL DIRITTO IL DIRITTO DELLA",
        "FORZA. p. 200-214, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-102",
        "titolo": "La definizione di clausola penale nell\u2019interpretazione della civilistica italiana tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2737-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2737-7",
        "opera": "(A CURA DI) PIGNATA M. - CATALANO R.. (a cura di): PIGNATA M CATALANO R, Le obbligazioni con clausola penale. vol. UNICO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2013). La definizione di clausola penale nell\u2019interpretazione",
        "della civilistica italiana tra Otto e Novecento. In: (A CURA DI) PIGNATA M.",
        "- CATALANO R.. (a cura di): PIGNATA M CATALANO R, Le obbligazioni",
        "con clausola penale. vol. UNICO, p. 89-102, NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN:",
        "978-88-495-2737-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA \u2018NOVIA OBEDIENTE\u2019. EL PAPEL DE LA MUJER EN LA FAMILIA Y EN EL TRABAJO ENTRE PATRIMONIO HIST\u00d3RICO Y RESULTADOS INNOVATIVOS",
        "ISSN": [
          "0034-7922"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 73-89, ISSN: 0034-7922",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATA M (2012). LA \u2018NOVIA OBEDIENTE\u2019. EL PAPEL DE LA MUJER",
        "EN LA FAMILIA Y EN EL TRABAJO ENTRE PATRIMONIO HIST\u00d3RICO Y",
        "RESULTADOS INNOVATIVOS. REVISTA DE DERECHO PRIVADO, p.",
        "73-89, ISSN: 0034-7922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "618-623",
        "titolo": "FRANCESCO SAVERIO ARABIA",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23794-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:IL MULINO, ISBN: 978-88-15-23794-1",
        "opera": "(a cura di): STEFANO BORSACCHI GIAN SAVINO PENE VIDARI, AVVOCATI CHE FECERO L'ITALIA. vol. UNICO, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M (2012). FRANCESCO SAVERIO ARABIA. In: (a cura di):",
        "STEFANO BORSACCHI GIAN SAVINO PENE VIDARI, AVVOCATI CHE",
        "FECERO L'ITALIA. vol. UNICO, p. 618-623, BOLOGNA:IL MULINO, ISBN:",
        "978-88-15-23794-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "unico",
        "titolo": "Legami in crisi. I 'rimedi' della giurisprudenza italiana tra Otto e Novecento. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-348-3682-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3682-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignata M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignata M (2012). Legami in crisi. I 'rimedi' della giurisprudenza italiana tra",
        "Otto e Novecento. vol. unico, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-3682-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "73-87",
        "titolo": "Paupertas come libertas dominandi: Pietro di Giovanni Olivi e il Tractatus de usu paupere,",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-069-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-069-3, NAPOLI, 22-23 ottobre 2009",
        "opera": "Il \u2018Privilegio\u2019 dei \u2019proprietari di nulla\u2019. identificazione e risposte alla povert\u00e0 nella societ\u00e0 medievale e moderna. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIGNATA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PIGNATA M (2010). Paupertas come libertas dominandi: Pietro di Giovanni",
        "Olivi e il Tractatus de usu paupere,. In: Il \u2018Privilegio\u2019 dei \u2019proprietari di nulla\u2019.",
        "identificazione e risposte alla povert\u00e0 nella societ\u00e0 medievale e moderna.",
        "p. 73-87, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-069-3,",
        "NAPOLI, 22-23 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "unico",
        "titolo": "Gianmaria Puoti. Le Privative. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-073-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Satura editrice - Napoli, ISBN: 978-88-7607-073-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIGNATA M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATA M. (2010). Gianmaria Puoti. Le Privative. vol. unico,",
        "NAPOLI:Satura editrice - Napoli, ISBN: 978-88-7607-073-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-158",
        "titolo": "Per un codice dei minorenni. Il contributo di Antonio Guarnieri-Ventimiglia",
        "ISBN": [
          "9788834887516"
        ],
        "csp": "Giappichelli, ISBN: 9788834887516",
        "opera": ". Themis. Tra le pieghe della giustizia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIGNATA M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATA M. (2009). Per un codice dei minorenni. Il contributo di Antonio",
        "Guarnieri-Ventimiglia. In: . Themis. Tra le pieghe della giustizia. p. 135-158,",
        "Giappichelli, ISBN: 9788834887516"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Dominium e possessio tra ius e factum. La lectura di Giovanni Bolognetti. vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "8824317065"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 8824317065",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIGNATA M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATA M. (2007). Dominium e possessio tra ius e factum. La lectura di",
        "Giovanni Bolognetti. vol. Unico, p. 1-235, Jovene, ISBN: 8824317065"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "21554",
    "nome": "PIGNATA Marianna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della Collana \"Quaderni\" del centro interuniversitario per la storia delle citt\u00e0 campane nel Medioevo, editore Laveglia, Salerno",
        "periodo": "dal 01-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato redazionale della Collana \"Iuris intuitus\", E.S.I., Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato redazionale della collana IUS REGNI -Collana di Storia del diritto medievale, moderno e contemporaneo, Editoriale Scientifica, Napoli",
        "periodo": "dal 02-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi Storici : \"Citt\u00e0 fra sistole e diastole\" presso Fondazione Giorgio Cini Venezia, Isola di S. Giorgio Maggiore",
        "periodo": "dal 26-05-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi Storici : \"Scritture del, al, sul governo\" presso Fondazione Giorgio Cini Venezia, Isola di S. Giorgio Maggiore",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 12-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno :\u201cFeudi nello Stato e feudi come \u2018Stati\u2019 capitale finanziario e feudalit\u00e0 nel Viceregno Spagnolo\u201d, Gli Incontri di S. Martino III, a cura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Basilicata, Regione Basilicata, Provincia di Potenza, Comune di Melfi, Biblioteca Vescovile di Melfi Archivio \u2018P.T. Basta\u2019, \u2018Compagnia de la Terra Nova\u2019",
        "periodo": "dal 12-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "\"Relatore al Convegno: \"Sfruttamento, tutela e valorizzazione del territorio: dal diritto romano alla regolamentazione europea ed internazionale\" nell'ambito dell'Action Cost A27 presso Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \"Federico II\" - Dipartimento di Scienze Romanistiche \"F. De Martino\"",
        "periodo": "dal 04-11-2005 al 04-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi Storici : \"Rituali civici\" presso Fondazione Giorgio Cini Venezia, Isola di S. Giorgio Maggiore",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 24-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi Storici : \"\u201cCreature, cossa diseu de sto tempo? La percezione del clima nell'Italia medievale e moderna.\" presso Fondazione Giorgio Cini Venezia, Isola di S. Giorgio Maggiore",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno:Il 'Privilegio' dei 'proprietari di nulla'. Identificazione e risposte alla propriet\u00e0 nella societ\u00e0 medievale e moderna\" a conclusione del PRIN 2006: 'Giurisdizione ed economia pubblica e privata. Profili storici e comparatistici tra antico regime ed et\u00e0 contemporanea' -Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al BAR-CAMP su \" la capacidad de las personas\" con una relazione dal titolo: \"El testamento vital y los apoderamientos preventivos\" presso Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "comitato di organizzazione del Convegno annuale della Societ\u00e0 di Storia del Diritto: \"Diritto e controllo sociale. Persone e status nelle prassi giuridiche\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "comitato di organizzazione del Convegno Internazionale di Studi \"Death of contract? La giurisprudenza come storia\" a conclusione del PRIN 2009 \u201cLuoghi e tecniche d\u2019interazione tra teoria e prassi nell\u2019esperienza giuridica moderna\u201d",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla II Jornada hispano-italiana sobre Compraventa y clausula penal: \"La definizione di clausula penale nell\u2019interpretazione della civilistica italiana tra Otto e Novecento\" presso Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Jornada sobre la tutela del consumidor en Italia y en Espa\u00f1a: Comparaci\u00f3n de expereiencias en la contractaci\u00f3n con consumidores con una relazione dal titolo: \"El nacimiento del fen\u00f3meno consumerista en Italia\" organizzato nell'ambito del progetto \"Prestaci\u00f3n de bienes y servicios a consumidores, en particular en un entorno digital (DER 2015-68008-R) presso Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario internazionale in lingua spagnola su: Debate abierto sobre derecho de la persona dal titolo: Persona y personalidad: las interpretaci\u00f3n de la doctrina y la jurisprudencia en el siglo XIX y XX presso Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli) presso il dipartimento di giurisprudenza dal titolo: Vita di Ateneo. Prolusioni giuridiche fridericiane dall'Unit\u00e0 alla Costituzione",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli) presso il dipartimento di giurisprudenza dal titolo: Magistratura ed elaborazione dei diritti",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli) presso il dipartimento di giurisprudenza dal titolo: Il ruolo della giurisprudenza e della dottrina nella riflessione su i diritti della persona e l\u2019autonomia dei privati. Profili storico-giuridici",
        "periodo": "dal 09-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli) presso il dipartimento di giurisprudenza: Forme alternative di giustizia tra dottrina e giurisprudenza. Profili storico-giuridici",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 di Storia del diritto",
        "periodo": "dal 01-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Concessione contributo regionale per pubblicazione(annualit\u00e0 2006) nell\u2019ambito de \u201cLa promozione della Ricerca Scientifica in Campania\u201d(DECRETO DIRIGENZIALE N. 23 del 28 febbraio 2008) alla pubblicazione:\u2019Dominium\u2019 e \u2018Possessio\u2019 tra \u2018ius\u2019 e \u2018factum\u2019. La lectura di Giovanni Bolognetti. (Pubblicato su \"BOLLETTINO UFFICIALE DELLA REGIONE CAMPANIA - N. 13 DEL 31 MARZO 2008\")",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 31-03-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Tutela delle Situazioni Giuridiche Soggettive: Evoluzioni e Prospettive\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 31-10-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad de Castilla La Mancha (Cuenca)- Espana - Facultad de Ciencias sociales - Mobilit\u00e0 Erasmus docenti sul tema: \"Il concubinato nell'esperienza giuridica italiana dal XIV al XIX secolo\".",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l'Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho: tre ore di lezione nell'ambito del corso del master de derecho privado sull'argomento: \"La 'novia obediente'. el papel de la mujer en la familia y en el trabajo entre patrimonio hist\u00f2rico y resultados innovativos\"",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad de Almeria- Espana - Facultad de derecho\u2013 mobilit\u00e0 Erasmus docenti sul tema: Subjetividad juridica y capacidad de obrar,entre las concepciones romanas y las actuales -",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad de Almeria- Espana - Facultad de derecho: 4 ore di lezione nell'ambito del Master en estudios de genero: \"Mujeres, cultura y sociedad. La mujer como subjeto historico en la media edad\"",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Estancia de investigaci\u00f3n en la facultad de derecho de la Universida Complutense de Madrid - departamento de derecho civil",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad Complutense de Madrid- Espana - Facultad de derecho nell'ambito del corso del master de derecho privado sull'argomento: \"La familia entre \u2018derecho y hecho\u2019. Interpretaciones doctrinales y respuestas jurisprudenciales\"",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad de Castilla La Mancha (Cuenca)- Espana - Facultad de Ciencias sociales - Mobilit\u00e0 Erasmus docenti sul tema: \"La clausula penal\".",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza presso l\u2019Universidad Complutense de Madrid- Espana \u2013 Facultad de derecho - mobilit\u00e0 Erasmus docenti sul tema: the definition of penalty clause in the interpretation of the doctrine and jurisprudence between the nineteenth and twentieth century",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \"Propriet\u00e0 Privata e Propriet\u00e0 Pubblica, problematiche attuali eprecedenti storici\" (XIV ciclo) presso la II Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 05-11-1999 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Formazione umanistica e Fattualit\u00e0 del diritto\" - settore scientifico-disciplinare N19X - sede di ricerca Dipartimento di scienze giuridiche Economiche e finanziarie italiane e comunitarie - presso la II Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "professore aggregato dell'insegnamento di Storia delle costituzioni presso la II Universit\u00e0 degli studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "professore aggregato dell'insegnamento di Storia del diritto medievale e moderno presso la II Universit\u00e0 degli studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "modulo d'insegnamento di Storia della giustizia (n. 8 ore) in \"Riti processuali e giustizia sostanziale\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\"- Facolt\u00e0 diGiurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "professore aggregato dell'insegnamento di Storia del diritto moderno e contemporaneo presso la II Universit\u00e0 degli studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "professore aggregato dell'insegnamento di Storia delle codificazioni presso la II Universit\u00e0 degli studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Giurisprudenza (SUN) del PRIN 2000-2002: 'Pena e transazione. Profili storici e comparatistici'",
        "periodo": "dal 20-12-2000 al 15-01-2003"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Giurisprudenza (SUN) del PRIN 2006-2008: \"Giurisdizione ed economia pubblica e privata. Profili storici e comparatistici tra antico regime ed et\u00e0 contemporanea\"",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Giurisprudenza (SUN) del PRIN 2009-2011: \u2018Luoghi e modi di interazione tra teoria e prassi nell'esperienza giuridica moderna\u2019",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Giurisprudenza (SUN) del Proyectos I+D+I del Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad ( PROGRAMA ESTATAL DE INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N ORIENTADA A LOS RETOS DE LA SOCIEDAD (2015-2018): \u2018Prestaci\u00f3n de bienes y servico\u2019",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}