{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-215",
        "titolo": "The Father\u2019s Right to Kill His Adulterous Daughter in the Late Ius Commune",
        "ISBN": [
          "978-3-319-42287-9"
        ],
        "csp": "Springer, ISBN: 978-3-319-42287-9",
        "opera": "Schmoeckel M;Mikes T;de Montagut T;di Renzo Villata MG;Kirshner J;Kuehn T;Helmholz RH;Salvi S;Massironi A;Mausen Y;Valsecchi C;Garlati L;Rossi F;Monti A;Chiodi G. (a cura di): di Renzo Villata MG, Family Law and Society in Europe from the Middle Ages to the Contemporary Era. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2016). The Father\u2019s Right to Kill His Adulterous Daughter in",
        "the Late Ius Commune. In: Schmoeckel M;Mikes T;de Montagut T;di Renzo",
        "Villata MG;Kirshner J;Kuehn T;Helmholz RH;Salvi S;Massironi A;Mausen",
        "Y;Valsecchi C;Garlati L;Rossi F;Monti A;Chiodi G. (a cura di): di Renzo",
        "Villata MG, Family Law and Society in Europe from the Middle Ages to the",
        "Contemporary Era. vol. 5, p. 187-215, Springer, ISBN: 978-3-319-42287-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pietas del padre: punizione e correzione dei figli nel tardo diritto comune",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 26, p. 141-178, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2015",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi A (2015). La pietas del padre: punizione e correzione dei figli nel",
        "tardo diritto comune. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE,",
        "vol. 26, p. 141-178, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-212",
        "titolo": "A Long-Time Relationship: Dolus and Metus in the Medieval Jus Commune Contract Law",
        "ISBN": [
          "9782849341704"
        ],
        "csp": "paris:mare & martin, ISBN: 9782849341704",
        "opera": "D\u00e9mare-Lafont S;Chino H;Duvillet A;Fulli-Lemaire S;Pfister L;Faivre-Faucompr\u00e9 R;Pr\u00e9vost X;Gijsbers C;Chevreau E;Giannozzi E;Massironi A;Casimir E;Balat E. (a cura di): Laurent-Bonne N;Pose N;Simon V, Les piliers du droit civil. Famille, propri\u00e9t\u00e9, contrat. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2014). A Long-Time Relationship: Dolus and Metus in the",
        "Medieval Jus Commune Contract Law. In: D\u00e9mare-Lafont S;Chino",
        "H;Duvillet A;Fulli-Lemaire S;Pfister L;Faivre-Faucompr\u00e9 R;Pr\u00e9vost",
        "X;Gijsbers C;Chevreau E;Giannozzi E;Massironi A;Casimir E;Balat E. (a",
        "cura di): Laurent-Bonne N;Pose N;Simon V, Les piliers du droit civil.",
        "Famille, propri\u00e9t\u00e9, contrat. p. 197-212, paris:mare & martin, ISBN:",
        "9782849341704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune note su dolo e violenza contrattuale nel diritto comune",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 24, p. 241-277, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi A (2013). Alcune note su dolo e violenza contrattuale nel diritto",
        "comune. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 24, p.",
        "241-277, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pescatore, Francescantonio",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi A (2013). Pescatore, Francescantonio. In: (a cura di): Birocchi",
        "I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zanchi, Girolamo",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi AG (2013). Zanchi, Girolamo. In: (a cura di): Birocchi I;Cortese",
        "E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX",
        "secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ranieri, Silvio",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi A (2013). Ranieri, Silvio. In: (a cura di): Birocchi I;Cortese",
        "E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX",
        "secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carabelli, Enrico",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. I, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi AG (2013). Carabelli, Enrico. In: (a cura di): Birocchi I;Cortese",
        "E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX",
        "secolo). vol. I, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "Nell'officina dell'interprete. La qualificazione del contratto nel diritto comune (secoli XIV-XVI). p",
        "ISBN": [
          "8814173265"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814173265",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massironi AG (2012). Nell'officina dell'interprete. La qualificazione del",
        "contratto nel diritto comune (secoli XIV-XVI). p. 1-488, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 8814173265"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "226-233",
        "titolo": "Anselmo Guerrieri Gonzaga",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23794-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1",
        "opera": "(a cura di): Borsacchi S;Pene Vidari GS, Avvocati che fecero l'Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2011). Anselmo Guerrieri Gonzaga. In: (a cura di): Borsacchi",
        "S;Pene Vidari GS, Avvocati che fecero l'Italia. p. 226-233, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Hic est modus cognoscendi emptionem et locationem\". Una quaestio di Bartolo da Sassoferrato all\u2019origine di un dibattito in materia di ermeneutica contrattuale",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 21, p. 171-224, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2010",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi AG (2010). \"Hic est modus cognoscendi emptionem et",
        "locationem\". Una quaestio di Bartolo da Sassoferrato all\u2019origine di un",
        "dibattito in materia di ermeneutica contrattuale. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 21, p. 171-224, ISSN:",
        "1120-5695"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-215",
        "titolo": "The Father\u2019s Right to Kill His Adulterous Daughter in the Late Ius Commune",
        "ISBN": [
          "978-3-319-42287-9"
        ],
        "csp": "Springer, ISBN: 978-3-319-42287-9",
        "opera": "Schmoeckel M;Mikes T;de Montagut T;di Renzo Villata MG;Kirshner J;Kuehn T;Helmholz RH;Salvi S;Massironi A;Mausen Y;Valsecchi C;Garlati L;Rossi F;Monti A;Chiodi G. (a cura di): di Renzo Villata MG, Family Law and Society in Europe from the Middle Ages to the Contemporary Era. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2016). The Father\u2019s Right to Kill His Adulterous Daughter in",
        "the Late Ius Commune. In: Schmoeckel M;Mikes T;de Montagut T;di Renzo",
        "Villata MG;Kirshner J;Kuehn T;Helmholz RH;Salvi S;Massironi A;Mausen",
        "Y;Valsecchi C;Garlati L;Rossi F;Monti A;Chiodi G. (a cura di): di Renzo",
        "Villata MG, Family Law and Society in Europe from the Middle Ages to the",
        "Contemporary Era. vol. 5, p. 187-215, Springer, ISBN: 978-3-319-42287-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pietas del padre: punizione e correzione dei figli nel tardo diritto comune",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 26, p. 141-178, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2015",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi A (2015). La pietas del padre: punizione e correzione dei figli nel",
        "tardo diritto comune. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE,",
        "vol. 26, p. 141-178, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019avvocato del diavolo. Difesa e difensore nel processo criminale austriaco del Settecento",
        "ISSN": [
          "2464-8914"
        ],
        "journal": "ITALIAN REVIEW OF LEGAL HISTORY",
        "csp": "vol. 1, p. 1-21, ISSN: 2464-8914",
        "anno": "2015",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi A (2015). L\u2019avvocato del diavolo. Difesa e difensore nel processo",
        "criminale austriaco del Settecento. ITALIAN REVIEW OF LEGAL",
        "HISTORY, vol. 1, p. 1-21, ISSN: 2464-8914"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-212",
        "titolo": "A Long-Time Relationship: Dolus and Metus in the Medieval Jus Commune Contract Law",
        "ISBN": [
          "9782849341704"
        ],
        "csp": "paris:mare & martin, ISBN: 9782849341704",
        "opera": "D\u00e9mare-Lafont S;Chino H;Duvillet A;Fulli-Lemaire S;Pfister L;Faivre-Faucompr\u00e9 R;Pr\u00e9vost X;Gijsbers C;Chevreau E;Giannozzi E;Massironi A;Casimir E;Balat E. (a cura di): Laurent-Bonne N;Pose N;Simon V, Les piliers du droit civil. Famille, propri\u00e9t\u00e9, contrat. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2014). A Long-Time Relationship: Dolus and Metus in the",
        "Medieval Jus Commune Contract Law. In: D\u00e9mare-Lafont S;Chino",
        "H;Duvillet A;Fulli-Lemaire S;Pfister L;Faivre-Faucompr\u00e9 R;Pr\u00e9vost",
        "X;Gijsbers C;Chevreau E;Giannozzi E;Massironi A;Casimir E;Balat E. (a",
        "cura di): Laurent-Bonne N;Pose N;Simon V, Les piliers du droit civil.",
        "Famille, propri\u00e9t\u00e9, contrat. p. 197-212, paris:mare & martin, ISBN:",
        "9782849341704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune note su dolo e violenza contrattuale nel diritto comune",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 24, p. 241-277, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi A (2013). Alcune note su dolo e violenza contrattuale nel diritto",
        "comune. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 24, p.",
        "241-277, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zanchi, Girolamo",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi AG (2013). Zanchi, Girolamo. In: (a cura di): Birocchi I;Cortese",
        "E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX",
        "secolo). vol. 2, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carabelli, Enrico",
        "opera": "(a cura di): Birocchi I;Cortese E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. I, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Massironi AG (2013). Carabelli, Enrico. In: (a cura di): Birocchi I;Cortese",
        "E;Mattone A;Miletti MN, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX",
        "secolo). vol. I, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "Nell'officina dell'interprete. La qualificazione del contratto nel diritto comune (secoli XIV-XVI). p",
        "ISBN": [
          "8814173265"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814173265",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massironi AG (2012). Nell'officina dell'interprete. La qualificazione del",
        "contratto nel diritto comune (secoli XIV-XVI). p. 1-488, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 8814173265"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "226-233",
        "titolo": "Anselmo Guerrieri Gonzaga",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23794-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1",
        "opera": "(a cura di): Borsacchi S;Pene Vidari GS, Avvocati che fecero l'Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Massironi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massironi A (2011). Anselmo Guerrieri Gonzaga. In: (a cura di): Borsacchi",
        "S;Pene Vidari GS, Avvocati che fecero l'Italia. p. 226-233, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-23794-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Hic est modus cognoscendi emptionem et locationem\". Una quaestio di Bartolo da Sassoferrato all\u2019origine di un dibattito in materia di ermeneutica contrattuale",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 21, p. 171-224, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2010",
        "autori": "Massironi AG"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massironi AG (2010). \"Hic est modus cognoscendi emptionem et",
        "locationem\". Una quaestio di Bartolo da Sassoferrato all\u2019origine di un",
        "dibattito in materia di ermeneutica contrattuale. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 21, p. 171-224, ISSN:",
        "1120-5695"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "22472",
    "nome": "MASSIRONI Andrea Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dall\u201901/01/2010 al 31/12/2011 titolare di un assegno di ricerca in Storia del diritto medievale e moderno presso il Dipartimento Giuridico delle Istituzioni Nazionali ed Europee dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca per lo svolgimento della tematica \u201cLa qualificazione del contratto nel diritto medievale e moderno\u201d. L\u2019assegno di ricerca \u00e8 stato rinnovato per il periodo 01/01/2012-31/12/2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-11-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il 7 giugno 2013 relazione dal titolo Metus and dolus in the medieval ius commune alle 1\u00e8res journ\u00e9es de l\u2019Association fran\u00e7aise des jeunes historiens du droit Les piliers du droit civil. Famille, propri\u00e9t\u00e9, contrat (Paris, Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas, 6-7 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il 27 novembre 2015 relazione dal titolo Prescrizione e buona fede: la costituzione Quoniam omne (c. 41) nell\u2019interpretazione della canonistica medievale al Convegno Concilium Lateranense IV. Commemorating the Octocentenary of the Fourth Lateran Council of 1215 (Rome, 23-29 november 2015)",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Il 23 luglio 2016 relazione dal titolo Il corpo sacro del chierico: l\u2019inviolabilit\u00e0 fisica delle persone consacrate nel dibattito della canonistica medievale al Fifteenth International Congress of Medieval Canon Law (Paris, Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas, 17-23 luglio 2016)",
        "periodo": "dal 17-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Il 19 maggio 2016 lezione dal titolo Il minore imputato nel processo criminale d\u2019et\u00e0 moderna all\u2019incontro Visioni del minore nella storia del processo penale per i curricula di Diritto romano, Storia del diritto medievale e moderno, Filosofia e sociologia del diritto e di Diritto e procedura penale, criminologia del Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Aspetti della prassi negoziale lombarda tra XII e XIV secolo (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2006, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof. Giovanni Chiodi)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Alla scoperta di un archivio: l\u2019applicazione dei codici francesi e austriaci in Lombardia e Veneto dall\u2019et\u00e0 napoleonica alla restaurazione (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2007, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof. Giovanni Chiodi)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Un rito in perenne riforma: la procedura penale negli anni del codice Rocco (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2007, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof.ssa Loredana Garlati)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione (raccolta, analisi e classificazione di materiale giurisprudenziale e legislativo relativo al ritorno alla giustizia contrattuale tra Otto e Novecento nella giurisprudenza milanese post-unitaria) nell\u2019ambito del Progetto P.R.I.N. 2006 L\u2019equilibrio contrattuale come limite all\u2019autonomia privata nell\u2019esperienza italiana dalla fine dell\u2019Ottocento ad oggi",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Alla scoperta di un archivio: il processo penale lombardo-veneto (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2008, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof. Giovanni Chiodi)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca La codificazione penale dell\u2019et\u00e0 fascista: una legge al servizio del potere? (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2008, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof.ssa Loredana Garlati)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Il rito inquisitorio nelle pratiche criminali d\u2019et\u00e0 moderna (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2009, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof.ssa Loredana Garlati)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Il rito inquisitorio nelle pratiche criminali d\u2019et\u00e0 moderna (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof.ssa Loredana Garlati)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Profili del libero convincimento del giudice nel processo penale italiano dell\u2019et\u00e0 repubblicana (Fondi di Ateneo per la ricerca anno 2011, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, responsabile della ricerca Prof. Giovanni Chiodi)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca Una relazione di lunga data. Dolo e violenza nei contratti: la prospettiva del diritto comune (Fondi di Ateneo per la ricerca 2013, finanziato presso il Dipartimento delle Scienze giuridiche nazionali e internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca Il minore nel processo penale dell\u2019et\u00e0 moderna (Fondi di Ateneo per la ricerca 2014, finanziato presso il Dipartimento delle Scienze giuridiche nazionali e internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca Il risarcimento del danno non patrimoniale tra dottrina e giurisprudenza postunitaria (Fondi di Ateneo per la ricerca 2015, finanziato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della Segreteria di redazione dell\u2019Italian Review of Legal History.",
        "periodo": "dal 17-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}