{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche speculative e resistenze del diritto: i contratti a termine sui valori mobiliari in Francia tra Ancien R\u00e9gime e codificazione",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 9, p. 1-17, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). Pratiche speculative e resistenze del diritto: i",
        "contratti a termine sui valori mobiliari in Francia tra Ancien R\u00e9gime e",
        "codificazione. HISTORIA ET IUS, vol. 9, p. 1-17, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TRA RESTAURAZIONE E RISORGIMENTO: LA SICILIA PER UNA NAZIONE O UNA NAZIONE PER LA SICILIA?. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 251-272, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). TRA RESTAURAZIONE E RISORGIMENTO:",
        "LA SICILIA PER UNA NAZIONE O UNA NAZIONE PER LA SICILIA?.",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 251-272,",
        "ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUna alea lecita ed onesta\u00bb. I contratti differenziali tra effettivit\u00e0 del mercato e legalit\u00e0 normativa nell\u2019Italia liberale",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 45, p. 213-247, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). \u00abUna alea lecita ed onesta\u00bb. I contratti",
        "differenziali tra effettivit\u00e0 del mercato e legalit\u00e0 normativa nell\u2019Italia liberale.",
        "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 45, p. 213-247, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-93",
        "titolo": "\u00abAssicurare la giustizia\u00bb: le alterne vicende dell\u2019ordinamento giudiziario \u201cne\u2019 reali dominj oltre il Faro\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-850-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6",
        "opera": "F. Mastroberti;G. Pace Gravina;F. De Rosa;A. Cappuccio;S. Vinci;G. Masiello;S. Laforgia;C.I. Buonocore. (a cura di): F. Mastroberti S. Vinci, Le Supreme Corti di Giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio Antonio (2015). \u00abAssicurare la giustizia\u00bb: le alterne vicende",
        "dell\u2019ordinamento giudiziario \u201cne\u2019 reali dominj oltre il Faro\u201d. In: F.",
        "Mastroberti;G. Pace Gravina;F. De Rosa;A. Cappuccio;S. Vinci;G.",
        "Masiello;S. Laforgia;C.I. Buonocore. (a cura di): F. Mastroberti S. Vinci, Le",
        "Supreme Corti di Giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. vol. 1, p.",
        "73-93, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "titolo": "\"L\u2019assoluta necessit\u00e0\" delle eccezioni: Gran Corti e procedure criminali tra norma e prassi nella Sicilia dei Borbone",
        "ISBN": [
          "9788814183904"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814183904",
        "opera": "BIANCHI RIVA RAFFAELLA D' AMICO ELISABETTA DANUSSO [...] Storchi C., Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento. Modelli ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p. 299-322, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Cappuccio (2015). \"L\u2019assoluta necessit\u00e0\" delle eccezioni: Gran",
        "Corti e procedure criminali tra norma e prassi nella Sicilia dei Borbone. In:",
        "BIANCHI RIVA RAFFAELLA D' AMICO ELISABETTA DANUSSO [...]",
        "Storchi C., Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento. Modelli",
        "ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p. 299-322, Milano:Dott.",
        "A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN: 9788814183904"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-464",
        "titolo": "La geografia giudiziaria: luoghi e interpreti della giustizia in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788815242341"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815242341",
        "opera": "G. Pace Gravina A Meniconi C. Petit A. Cernigliaro V. Di Cataldo F. Colao B. Maj G. Speciale A. Cariola G. Sciuto M.S. Testuzza E. De Cristofaro A. Cappuccio R. Lista. (a cura di): F. Migliorino G. Pace Gravina, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2013). La geografia giudiziaria: luoghi e interpreti della",
        "giustizia in Sicilia. In: G. Pace Gravina A Meniconi C. Petit A. Cernigliaro V.",
        "Di Cataldo F. Colao B. Maj G. Speciale A. Cariola G. Sciuto M.S. Testuzza",
        "E. De Cristofaro A. Cappuccio R. Lista. (a cura di): F. Migliorino G. Pace",
        "Gravina, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione",
        "europea. p. 411-464, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815242341"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Vinciguerra Giacomo",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi E. Cortese A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 2050, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Antonio Cappuccio (2013). Vinciguerra Giacomo. In: (a cura di): I. Birocchi",
        "E. Cortese A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(XII-XX secolo). p. 2050, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Fulci Ludovico",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi E. Cortese A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 911-912, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Cappuccio (2013). Fulci Ludovico. In: (a cura di): I. Birocchi E. Cortese",
        "A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX",
        "secolo). p. 911-912, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Oliva Giuseppe",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi E. Cortese A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 1454, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Antonio Cappuccio (2013). Oliva Giuseppe. In: (a cura di): I. Birocchi E.",
        "Cortese A. Mattone M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani",
        "(XII-XX secolo). p. 1454, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-168",
        "titolo": "La giustizia in Sicilia tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788896116494"
        ],
        "csp": "MESSINA:SGB Edizioni, ISBN: 9788896116494",
        "opera": "Antonio Cappuccio Giovanna Sciuto Maria Sole Testuzza. Giustizia, famiglie, patrimoni: storie giuridiche in Sicilia tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio Antonio (2012). La giustizia in Sicilia tra Otto e Novecento. In:",
        "Antonio Cappuccio Giovanna Sciuto Maria Sole Testuzza. Giustizia,",
        "famiglie, patrimoni: storie giuridiche in Sicilia tra Otto e Novecento. p.",
        "109-168, MESSINA:SGB Edizioni, ISBN: 9788896116494"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universit\u00e0 di Macerata)",
        "titolo": "Dalle universit\u00e0 del sapere all\u2019universit\u00e0 della scienza: la formazione del giurista siciliano nel secolo XIX",
        "ISBN": [
          "9788860562913"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562913",
        "opera": "G. Pace Graviana;A. Cappuccio;G. Veninata;L. Lacch\u00e8;G. Barone;F. Migliorino;G. Chessari;S. Majorana. (a cura di): G. Pace Gravina, Il \u2018giureconsulto della politica\u2019. Angelo Majorana e l\u2019indirizzo sociologico del Diritto pubblico. vol. 6, p. 127-159, MACERATA:EUM (Ed",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2011). Dalle universit\u00e0 del sapere all\u2019universit\u00e0 della",
        "scienza: la formazione del giurista siciliano nel secolo XIX. In: G. Pace",
        "Graviana;A. Cappuccio;G. Veninata;L. Lacch\u00e8;G. Barone;F. Migliorino;G.",
        "Chessari;S. Majorana. (a cura di): G. Pace Gravina, Il \u2018giureconsulto della",
        "politica\u2019. Angelo Majorana e l\u2019indirizzo sociologico del Diritto pubblico. vol.",
        "6, p. 127-159, MACERATA:EUM (Ed. Universit\u00e0 di Macerata), ISBN:",
        "9788860562913"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "750-766",
        "titolo": "Calvi Pasquale, Raeli Matteo",
        "ISBN": [
          "9788815237941"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815237941",
        "opera": "G. Alpa;V. Pierogiovanni;G.S. Pene Vidari D. Tarantino;M. Fortunati;R. Breccia;F. Aimerito;S. Solimano;D. Poto;E. Fiocchi Malaspina;A. Lupano;M. [...] aro;I. Del Bagno;A. Tisci;D. Luongo;M.N. Miletti;A. Cappuccio;A. Mattone. (a cura di): S. Borsacchi e G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l\u2019Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2011). Calvi Pasquale, Raeli Matteo. In: G. Alpa;V.",
        "Pierogiovanni;G.S. Pene Vidari D. Tarantino;M. Fortunati;R. Breccia;F.",
        "Aimerito;S. Solimano;D. Poto;E. Fiocchi Malaspina;A. Lupano;M. [...] aro;I.",
        "Del Bagno;A. Tisci;D. Luongo;M.N. Miletti;A. Cappuccio;A. Mattone. (a cura",
        "di): S. Borsacchi e G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l\u2019Italia. p.",
        "750-766, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815237941"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "\u2018Rien de mauvais\u2019. I contratti di gioco e scommessa nell\u2019et\u00e0 dei codici. p. 1-254, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834819357"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834819357",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Cappuccio (2011). \u2018Rien de mauvais\u2019. I contratti di gioco e scommessa",
        "nell\u2019et\u00e0 dei codici. p. 1-254, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834819357"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TRA RESTAURAZIONE E RISORGIMENTO: LA SICILIA PER UNA NAZIONE O UNA NAZIONE PER LA SICILIA?. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 251-272, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). TRA RESTAURAZIONE E RISORGIMENTO:",
        "LA SICILIA PER UNA NAZIONE O UNA NAZIONE PER LA SICILIA?.",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 251-272,",
        "ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche speculative e resistenze del diritto: i contratti a termine sui valori mobiliari in Francia tra Ancien R\u00e9gime e codificazione",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 9, p. 1-17, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). Pratiche speculative e resistenze del diritto: i",
        "contratti a termine sui valori mobiliari in Francia tra Ancien R\u00e9gime e",
        "codificazione. HISTORIA ET IUS, vol. 9, p. 1-17, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUna alea lecita ed onesta\u00bb. I contratti differenziali tra effettivit\u00e0 del mercato e legalit\u00e0 normativa nell\u2019Italia liberale",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 45, p. 213-247, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio Antonio (2016). \u00abUna alea lecita ed onesta\u00bb. I contratti",
        "differenziali tra effettivit\u00e0 del mercato e legalit\u00e0 normativa nell\u2019Italia liberale.",
        "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 45, p. 213-247, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "titolo": "\"L\u2019assoluta necessit\u00e0\" delle eccezioni: Gran Corti e procedure criminali tra norma e prassi nella Sicilia dei Borbone",
        "ISBN": [
          "9788814183904"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814183904",
        "opera": "BIANCHI RIVA RAFFAELLA D' AMICO ELISABETTA DANUSSO [...] Storchi C., Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento. Modelli ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p. 299-322, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Cappuccio (2015). \"L\u2019assoluta necessit\u00e0\" delle eccezioni: Gran",
        "Corti e procedure criminali tra norma e prassi nella Sicilia dei Borbone. In:",
        "BIANCHI RIVA RAFFAELLA D' AMICO ELISABETTA DANUSSO [...]",
        "Storchi C., Giustizia penale e politica in Italia tra Otto e Novecento. Modelli",
        "ed esperienze tra integrazione e conflitto. vol. 108, p. 299-322, Milano:Dott.",
        "A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN: 9788814183904"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-93",
        "titolo": "\u00abAssicurare la giustizia\u00bb: le alterne vicende dell\u2019ordinamento giudiziario \u201cne\u2019 reali dominj oltre il Faro\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-850-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6",
        "opera": "F. Mastroberti;G. Pace Gravina;F. De Rosa;A. Cappuccio;S. Vinci;G. Masiello;S. Laforgia;C.I. Buonocore. (a cura di): F. Mastroberti S. Vinci, Le Supreme Corti di Giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio Antonio (2015). \u00abAssicurare la giustizia\u00bb: le alterne vicende",
        "dell\u2019ordinamento giudiziario \u201cne\u2019 reali dominj oltre il Faro\u201d. In: F.",
        "Mastroberti;G. Pace Gravina;F. De Rosa;A. Cappuccio;S. Vinci;G.",
        "Masiello;S. Laforgia;C.I. Buonocore. (a cura di): F. Mastroberti S. Vinci, Le",
        "Supreme Corti di Giustizia nella storia giuridica del Mezzogiorno. vol. 1, p.",
        "73-93, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-850-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-464",
        "titolo": "La geografia giudiziaria: luoghi e interpreti della giustizia in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788815242341"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815242341",
        "opera": "G. Pace Gravina A Meniconi C. Petit A. Cernigliaro V. Di Cataldo F. Colao B. Maj G. Speciale A. Cariola G. Sciuto M.S. Testuzza E. De Cristofaro A. Cappuccio R. Lista. (a cura di): F. Migliorino G. Pace Gravina, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2013). La geografia giudiziaria: luoghi e interpreti della",
        "giustizia in Sicilia. In: G. Pace Gravina A Meniconi C. Petit A. Cernigliaro V.",
        "Di Cataldo F. Colao B. Maj G. Speciale A. Cariola G. Sciuto M.S. Testuzza",
        "E. De Cristofaro A. Cappuccio R. Lista. (a cura di): F. Migliorino G. Pace",
        "Gravina, Cultura e tecnica forense tra dimensione siciliana e vocazione",
        "europea. p. 411-464, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815242341"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universit\u00e0 di Macerata)",
        "titolo": "Dalle universit\u00e0 del sapere all\u2019universit\u00e0 della scienza: la formazione del giurista siciliano nel secolo XIX",
        "ISBN": [
          "9788860562913"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562913",
        "opera": "G. Pace Graviana;A. Cappuccio;G. Veninata;L. Lacch\u00e8;G. Barone;F. Migliorino;G. Chessari;S. Majorana. (a cura di): G. Pace Gravina, Il \u2018giureconsulto della politica\u2019. Angelo Majorana e l\u2019indirizzo sociologico del Diritto pubblico. vol. 6, p. 127-159, MACERATA:EUM (Ed",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2011). Dalle universit\u00e0 del sapere all\u2019universit\u00e0 della",
        "scienza: la formazione del giurista siciliano nel secolo XIX. In: G. Pace",
        "Graviana;A. Cappuccio;G. Veninata;L. Lacch\u00e8;G. Barone;F. Migliorino;G.",
        "Chessari;S. Majorana. (a cura di): G. Pace Gravina, Il \u2018giureconsulto della",
        "politica\u2019. Angelo Majorana e l\u2019indirizzo sociologico del Diritto pubblico. vol.",
        "6, p. 127-159, MACERATA:EUM (Ed. Universit\u00e0 di Macerata), ISBN:",
        "9788860562913"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "750-766",
        "titolo": "Calvi Pasquale, Raeli Matteo",
        "ISBN": [
          "9788815237941"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815237941",
        "opera": "G. Alpa;V. Pierogiovanni;G.S. Pene Vidari D. Tarantino;M. Fortunati;R. Breccia;F. Aimerito;S. Solimano;D. Poto;E. Fiocchi Malaspina;A. Lupano;M. [...] aro;I. Del Bagno;A. Tisci;D. Luongo;M.N. Miletti;A. Cappuccio;A. Mattone. (a cura di): S. Borsacchi e G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l\u2019Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2011). Calvi Pasquale, Raeli Matteo. In: G. Alpa;V.",
        "Pierogiovanni;G.S. Pene Vidari D. Tarantino;M. Fortunati;R. Breccia;F.",
        "Aimerito;S. Solimano;D. Poto;E. Fiocchi Malaspina;A. Lupano;M. [...] aro;I.",
        "Del Bagno;A. Tisci;D. Luongo;M.N. Miletti;A. Cappuccio;A. Mattone. (a cura",
        "di): S. Borsacchi e G.S. Pene Vidari, Avvocati che fecero l\u2019Italia. p.",
        "750-766, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815237941"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "\u2018Rien de mauvais\u2019. I contratti di gioco e scommessa nell\u2019et\u00e0 dei codici. p. 1-254, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834819357"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834819357",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Cappuccio (2011). \u2018Rien de mauvais\u2019. I contratti di gioco e scommessa",
        "nell\u2019et\u00e0 dei codici. p. 1-254, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834819357"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-103",
        "titolo": "La Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Messina tra fascismo e liberazione (1934-1946)",
        "ISBN": [
          "9788875600310"
        ],
        "csp": "MESSINA:GBM by Gem s.r.l., ISBN: 9788875600310",
        "opera": "G. Pace Gravina;F. Tomasello;S. Berling\u00f2;N. Nastasi;A. Cappuccio;R. Tommasini;V. Scalisi;F. Gue [...] i;R. Roselli;G. Villari. (a cura di): G. Pace Gravina, La Facolt\u00e0 di giurisprudenza della Regia Universit\u00e0 degli Studi di Messina (1908-1946). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Cappuccio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cappuccio (2009). La Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Messina tra fascismo",
        "e liberazione (1934-1946). In: G. Pace Gravina;F. Tomasello;S. Berling\u00f2;N.",
        "Nastasi;A. Cappuccio;R. Tommasini;V. Scalisi;F. Gue [...] i;R. Roselli;G.",
        "Villari. (a cura di): G. Pace Gravina, La Facolt\u00e0 di giurisprudenza della",
        "Regia Universit\u00e0 degli Studi di Messina (1908-1946). p. 77-103,",
        "MESSINA:GBM by Gem s.r.l., ISBN: 9788875600310"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "3249",
    "nome": "CAPPUCCIO Antonio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Direttivo di \"IusRegni. Collana di Storia del diritto medievale, moderno e contemporaneo\", edita dalla Casa Editrice ES di Napoli (ISSN: 2499-4456)",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista \"Ludi Universum. Gioco pubblico, sport e tempo libero. Rivista scientifica dell\u2019Osservatorio Internazionale sul Gioco\" edita dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (ISSN: 2531-7180).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore (\"Gli avvocati peloritani e la scienza giuridica nazionale\") al Convegno \"La storia dell\u2019avvocatura in Sicilia: prospettive di ricerca\" organizzato dal Consiglio Nazionale Forense e Universit\u00e0 di Messina (Messina)",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"Cultura giuridica e strategie familiari in Sicilia tra Ottocento e Novecento\") al Convegno \"Angelo Majorana: giurista, statista, politico\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Catania, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e dal Rotary International (Ragusa Ibla)",
        "periodo": "dal 13-02-2010 al 13-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"La geografia forense: i distretti siciliani\") al Convegno \"Per una storia dell\u2019avvocatura in Sicilia\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Catania e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina (Catania)",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"Il testamento nei codici dell\u2019Ottocento\") al Convegno \"L\u2019importanza di fare testamento\" organizzato dal Consiglio Nazionale del Notariato e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina (Messina)",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"\u00abAssicurare la giustizia\u00bb: le alterne vicende della legge organica dell\u2019ordine giudiziario pe\u2019 reali dominj oltre il Faro\") al Convegno \"Tribunali e giurisprudenza nel Mezzogiorno. Le Corti Supreme di Giustizia\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Taranto)",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"Le jeu de Bourse nella Francia dell\u2019Ottocento, ovvero una dimensione \u2018altra\u2019 della ludicit\u00e0 civile\") al Convegno internazionale \"Jeux, sports et loisirs en France \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne (16e-19e si\u00e8cles)\" organizzato dall'Universit\u00e9 Paris 13-Sorbonne (Paris)",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"Gioco e diritto nell\u2019Italia liberale\") al Convegno \"Dimmi come giochi\u2026 Per un\u2019analisi storico-sociale dei comportamenti di gioco\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e dall'Osservatorio Internazionale sul gioco (Salerno)",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore [\"L'(in)giustizia medievale di Mario Monicelli\"] al Convegno \"Il diritto nell'arte. L'immagine della giustizia nell'arte, nel cinema, nella letteratura\" organizzato da Ordine degli Avvocati di Messina (Messina)",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"La palestra dei \u00abgiganti\u00bb. Esercizi di diritto e di vita nella facolt\u00e0 giuridica messinese (1934-1946)\") al Convegno \"La cultura giuridica a Messina tra scienza e prassi. In ricordo del Prof. Angelo Falzea\" organizzato da Ordine degli Avvocati di Messina (Messina)",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"Toghe al servizio della societ\u00e0: il ruolo dell'avvocatura nella prima met\u00e0 del Novecento\") al Convegno \"Jolanda Cicu: la prima donna avvocato a Messina\" organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Ordine degli Avvocati di Messina, UniPegaso-Messina, F.I.D.A.P.A. (Messina)",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (\"A rischio 'zero'. I contratti differenziali nelle borse italiane tra Otto e Novecento) al Convegno \"I giovani studiosi e la storia del diritto: itinerari di ricerca\u201d, organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto (Trani)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile unico di una ricerca scientifica annuale affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi Messina a seguito di valutazione comparativa. Il candidato \u00e8 stato individuato come responsabile di una ricerca annuale sugli strumenti giuridici di repressione del dissenso \u2018politico\u2019 e dei conflitti sociali nella Sicilia borbonica da condurre nell'ambito del PRIN - 2009 dal titolo \u201cIl regno perduto. Emergenza penale, rivoluzione e repressione in Sicilia tra giustizia ordinaria e straordinaria nell\u2019Ottocento borbonico\u201d (prot. 2009LKRCFE_004) (Ministero dell\u2019Universit\u00e0, dell\u2019Istruzione e della Ricerca; Universit\u00e0 degli Studi di Messina). Per lo svolgimento di tale incarico ha ricevuto un assegno di ricerca di durata annuale.",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 02-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile unico di una ricerca scientifica annuale affidata dal Consiglio Nazionale Forense (CNF). Il progetto presentato dal candidato, dal titolo \"Avvocatura e magistratura tra diritto e giustizia penale in Sicilia (1816-1860)\", \u00e8 stato giudicato positivamente da un'apposita Commissione del CNF, che ne ha deliberato l'integrale finanziamento. La ricerca \u00e8 attualmente in corso.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro ordinario della \"Italian Society for Law and Literature\" (ISLL), che ha sede presso il CIRSFID - Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto e Informatica Giuridica - dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. L'Italian Society for Law and Literature (ISLL) \u00e8 un network che ha lo scopo principale di promuovere e incoraggiare gli studi di Law & the Humanities, un ambito di ricerca relativo non solo a Diritto e letteratura ma anche Diritto e cinema, Diritto e arte, Diritto e musica.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Centro Eurodip Salvatore Pugliatti\" (con sede presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina), centro di ricerca di carattere nazionale ed internazionale che persegue il fine istituzionale di promuovere, organizzare, coordinare e svolgere attivit\u00e0 di formazione e di ricerca nei diversi settori del diritto.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricerche presso Archivi di Stato. Il candidato ha svolto attivit\u00e0 di ricerca presso Archivi di Stato nazionali ed esteri, ove sono stati consultati i documenti necessari alla redazione degli oltre dieci saggi sul diritto e le istituzioni delle Due Sicilie pubblicati in importati sedi editoriali.",
        "periodo": "dal 10-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca. Il candidato ha conseguito il dottorato in Storia del diritto presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (XXI ciclo - vincitore di Borsa di dottorato triennale). Per la redazione della relativa dissertazione di dottorato sono state svolte ricerche storiografiche e archivistiche anche presso la Biblioth\u00e8que nationale de France e la Biblioth\u00e8que Cujas di Parigi. Il giudizio finale espresso dal Collegio dei docenti \u00e8 stato pienamente positivo.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia. Il candidato \u00e8, da oltre un decennio, \"Cultore della materia\" per il S.S.D. Jus/19 (Storia del diritto medievale e moderno) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 14-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza. Il candidato svolge continuativa attivit\u00e0 didattica in materie del S.S.D. Ius 19 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina da otto anni (dall'a.a. 2009/2010), prima in qualit\u00e0 di docente a contratto ed in seguito come assegnatario diretto. Per l'a.a. 2016-17, il candidato \u00e8 titolare degli insegnamenti fondamentali di Storia del diritto italiano I (60 ore) e Storia del diritto italiano II (18 ore), nonch\u00e9 dell'insegnamento complementare di Diritto Comune (36 ore), presso il Dipartimento di Giurisprudenza \"S. Pugliatti\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 21-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca. Il candidato \u00e8 stato titolare di un assegno di ricerca annuale di tipo B per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica di Area 12, giusto D.R. n. 2012 del 31.07.2012 (Ministero dell\u2019Universit\u00e0, dell\u2019Istruzione e della Ricerca; Universit\u00e0 degli Studi di Messina; Consorzio Universitario Megara Ibleo)",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 02-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore t.d. di tipo A. Il candidato \u00e8 ricercatore a tempo determinato L.240/10 tipo A per il settore concorsuale 12/H2 e settore disciplinare Ius/19 Storia del diritto medievale e moderno presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, e nell'ambito di questa posizione ha svolto e continua a svolgere un'intensa attivit\u00e0 di ricerca, a cui si affianca la titolarit\u00e0 di insegnamenti del S.S.D. Ius/19 presso il sopracitato Dipartimento (Storia del diritto Italiano 1; Storia del Diritto Italiano 2; Diritto Comune) e, per l'a.a. 2016/17, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 LUISS Guido Carli (insegnamento integrativo di Storia del diritto medievale e moderno).",
        "periodo": "dal 10-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerche all'estero. Il candidato ha recentemente condotto ricerche storiografiche ed archivistiche in alcune importanti biblioteche di Madrid (Spagna), partecipando anche ad incontri-dibattiti di Storia del diritto nell'ambito della cattedra di Historia del Derecho presso la Facultad de Derecho de la Universidad Autonoma de Madrid.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di esercitatore. Per l'a.a.2016-2017, il candidato \u00e8 professore a contratto di Storia del diritto (Canale D) nel corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso la LUISS Universit\u00e0 Guido Carli",
        "periodo": "dal 06-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di n. 8 ore di lezioni/seminari di Historia del Derecho presso il Departament de Dret Financer i Historia del Dret dell'Universitat de Val\u00e8ncia",
        "periodo": "dal 20-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca di ateneo (PRA 2005 - bandito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina) dal titolo \"Ricerche sulla storia dell'avvocatura nella Sicilia orientale\" (prot. ORME055325);",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di ricerca di rilevante interesse nazionale (PRIN - 2007) dal titolo \u201cGli avvocati nella Sicilia orientale\u201d (prot. 2007SENWW_002)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca di ateneo (PRA 2006-2007 - bandito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina) dal titolo \"Penalisti siciliani e codificazione unitaria tra Otto e Novecento\" (prot. ORME078ETY)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di ricerca di rilevante interesse nazionale (PRIN - 2009) dal titolo \u201cIl regno perduto. Emergenza penale, rivoluzione e repressione in Sicilia tra giustizia ordinaria e straordinaria nell\u2019Ottocento borbonico\u201d (prot. 2009LKRCFE_004)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Osservatorio Internazionale sul Gioco (O.I.G.), gruppo di ricerca internazionale permanente di alto profilo scientifico che opera in collaborazione privilegiata con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e con numerose altre universit\u00e0 italiane e straniere, oltre che con associazioni ed enti pubblici e privati. Il Comitato Scientifico dell'Osservatorio, di cui \u00e8 membro anche il candidato, \u00e8 composto da docenti appartenenti ad universit\u00e0 italiane ed estere, e si occupa annualmente di individuare temi comuni di ricerca scientifica, organizzare seminari, convegni e workshop pluridisciplinari, ma anche di curare la pubblicazione di prodotti scientifici tramite comitato di referees anonimi individuati di volta in volta tra i maggiori studiosi selezionati sulla base del settore scientifico-disciplinare di afferenza delle singole ricerche.",
        "periodo": "dal 17-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un progetto finanziato dal \"Consorzio Regionale di Alta formazione Calabria 2020\" a seguito di bando competitivo con revisione tra pari. Il candidato ha ricevuto il finanziamento del progetto di formazione e ricerca internazionale presso il Departamento de Derecho Privado, Social y Economico, Facultad de Derecho, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid sulla base del bando Regional HEI Consortium \u201cCalabria 2020\u201d nr. 2015-1-IT02-KA103-014468 del Consorzio Regionale di Alta formazione Calabria 2020 e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 04-07-2016"
      }
    ]
  }
}