{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo Emilio Bensa: un civilista italiano di formazione (anche) pandettistica",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10 (2016), paper 7, p. 1-30, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2016). Paolo Emilio Bensa: un civilista italiano di",
        "formazione (anche) pandettistica. HISTORIA ET IUS, vol. 10 (2016), paper",
        "7, p. 1-30, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convegno su Anton Friedrich Justus Thibaut (1772-1840). B\u00fcrger und Gelehrter (Institut f\u00fcr geschichtliche Rechtswissenschaft der Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg e Heidelberger Rechtshistorischen Gesellschaft e. V., 24-27 settembre 2014). RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 555-556, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2016). Convegno su Anton Friedrich Justus Thibaut",
        "(1772-1840). B\u00fcrger und Gelehrter (Institut f\u00fcr geschichtliche",
        "Rechtswissenschaft der Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg e",
        "Heidelberger Rechtshistorischen Gesellschaft e. V., 24-27 settembre 2014).",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 555-556,",
        "ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Recezione e traduzione della Pandettistica in Italia tra Otto e Novecento. Le note italiane al Lehrbuch des Pandektenrechts di B. Windscheid. p. 1-423, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0339-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0339-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica Furfaro (2016). Recezione e traduzione della Pandettistica in Italia",
        "tra Otto e Novecento. Le note italiane al Lehrbuch des Pandektenrechts di B.",
        "Windscheid. p. 1-423, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0339-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "395-402",
        "doi": [
          "10.1553/BRGOE2013-2s395"
        ],
        "titolo": "Gl\u00fccks \u201cPandekten und die italienische Bearbeitung. Von der Rechtstheorie zur Gerichtspraxis.",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-7595-7"
        ],
        "csp": "Vienna:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-7595-7, Vienna, 30/05/2012, doi: 10.1553/BRGOE2013-2s395",
        "opera": "Beitr\u00e4ge zur Rechtsgeschichte \u00d6sterreichs. Recht [durch] setzen / Making Things Legal. Gesetzgebung und prozessuale Wirklichkeit in den europ\u00e4ischen Rechtstraditionen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federica Furfaro (2013). Gl\u00fccks \u201cPandekten und die italienische",
        "Bearbeitung. Von der Rechtstheorie zur Gerichtspraxis.. In: Beitr\u00e4ge zur",
        "Rechtsgeschichte \u00d6sterreichs. Recht [durch] setzen / Making Things Legal.",
        "Gesetzgebung und prozessuale Wirklichkeit in den europ\u00e4ischen",
        "Rechtstraditionen. p. 395-402, Vienna:Verlag der \u00d6sterreichischen",
        "Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-7595-7, Vienna,",
        "30/05/2012, doi: 10.1553/BRGOE2013-2s395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The revival of Romanistic scholarship between the 19th and 20th centuries as a \u00abcentralising force\u00bb in European legal history - The masterpieces of German Pandectist literature revised by Italian translators",
        "ISSN": [
          "1023-263X"
        ],
        "journal": "MAASTRICHT JOURNAL OF EUROPEAN AND COMPARATIVE LAW",
        "csp": "vol. 19/2, p. 262-280, ISSN: 1023-263X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2012). The revival of Romanistic scholarship between the",
        "19th and 20th centuries as a \u00abcentralising force\u00bb in European legal history -",
        "The masterpieces of German Pandectist literature revised by Italian",
        "translators. MAASTRICHT JOURNAL OF EUROPEAN AND",
        "COMPARATIVE LAW, vol. 19/2, p. 262-280, ISSN: 1023-263X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-71",
        "titolo": "The connections between German Pandectist School and Italian legal culture at the end of XIX century",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-468-8"
        ],
        "csp": "Trieste:EUT Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-468-8",
        "opera": "M. G. Cubeddu;G. L\u00fcbbe Wolff;U. Bruschi D.Rossi;F. Furfaro;L. Antoniolli F. Fiorentini;L. M. Ravo;M. V. Maccari;C. Ulessi;C. Meloni. Sources of Law and Legal Protection. Triestine Lectures 1. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Furfaro (2012). The connections between German Pandectist",
        "School and Italian legal culture at the end of XIX century. In: M. G.",
        "Cubeddu;G. L\u00fcbbe Wolff;U. Bruschi D.Rossi;F. Furfaro;L. Antoniolli F.",
        "Fiorentini;L. M. Ravo;M. V. Maccari;C. Ulessi;C. Meloni. Sources of Law and",
        "Legal Protection. Triestine Lectures 1. vol. 1, p. 55-71, Trieste:EUT Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-468-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIl pi\u00f9 minuto, il pi\u00f9 completo ed il pi\u00f9 pratico di tutti i libri giuridici italiani\u00bb. La versione italiana del Commentario alle Pandette di Christian Friedrich von Gl\u00fcck. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIV",
        "csp": "p. 417-442, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2011). \u00abIl pi\u00f9 minuto, il pi\u00f9 completo ed il pi\u00f9 pratico di tutti",
        "i libri giuridici italiani\u00bb. La versione italiana del Commentario alle Pandette di",
        "Christian Friedrich von Gl\u00fcck. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO",
        "ITALIANO, vol. LXXXIV, p. 417-442, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo Emilio Bensa: un civilista italiano di formazione (anche) pandettistica",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10 (2016), paper 7, p. 1-30, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2016). Paolo Emilio Bensa: un civilista italiano di",
        "formazione (anche) pandettistica. HISTORIA ET IUS, vol. 10 (2016), paper",
        "7, p. 1-30, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convegno su Anton Friedrich Justus Thibaut (1772-1840). B\u00fcrger und Gelehrter (Institut f\u00fcr geschichtliche Rechtswissenschaft der Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg e Heidelberger Rechtshistorischen Gesellschaft e. V., 24-27 settembre 2014). RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 555-556, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2016). Convegno su Anton Friedrich Justus Thibaut",
        "(1772-1840). B\u00fcrger und Gelehrter (Institut f\u00fcr geschichtliche",
        "Rechtswissenschaft der Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg e",
        "Heidelberger Rechtshistorischen Gesellschaft e. V., 24-27 settembre 2014).",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 555-556,",
        "ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Recezione e traduzione della Pandettistica in Italia tra Otto e Novecento. Le note italiane al Lehrbuch des Pandektenrechts di B. Windscheid. p. 1-423, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0339-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0339-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica Furfaro (2016). Recezione e traduzione della Pandettistica in Italia",
        "tra Otto e Novecento. Le note italiane al Lehrbuch des Pandektenrechts di B.",
        "Windscheid. p. 1-423, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0339-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alessia Legnani Annichini, \u00abProxeneta est in tractando\u00bb. La professione ingrata del mediatore di commercio (secc. XII-XVI), Bologna, Bononia University Press, 2013, pp. 3-318. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 540-543, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Federica Furfaro (2014). Alessia Legnani Annichini, \u00abProxeneta est in",
        "tractando\u00bb. La professione ingrata del mediatore di commercio (secc.",
        "XII-XVI), Bologna, Bononia University Press, 2013, pp. 3-318. RIVISTA DI",
        "STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXVII, p. 540-543, ISSN:",
        "0390-6744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "395-402",
        "doi": [
          "10.1553/BRGOE2013-2s395"
        ],
        "titolo": "Gl\u00fccks \u201cPandekten und die italienische Bearbeitung. Von der Rechtstheorie zur Gerichtspraxis.",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-7595-7"
        ],
        "csp": "Vienna:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-7595-7, Vienna, 30/05/2012, doi: 10.1553/BRGOE2013-2s395",
        "opera": "Beitr\u00e4ge zur Rechtsgeschichte \u00d6sterreichs. Recht [durch] setzen / Making Things Legal. Gesetzgebung und prozessuale Wirklichkeit in den europ\u00e4ischen Rechtstraditionen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federica Furfaro (2013). Gl\u00fccks \u201cPandekten und die italienische",
        "Bearbeitung. Von der Rechtstheorie zur Gerichtspraxis.. In: Beitr\u00e4ge zur",
        "Rechtsgeschichte \u00d6sterreichs. Recht [durch] setzen / Making Things Legal.",
        "Gesetzgebung und prozessuale Wirklichkeit in den europ\u00e4ischen",
        "Rechtstraditionen. p. 395-402, Vienna:Verlag der \u00d6sterreichischen",
        "Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-7595-7, Vienna,",
        "30/05/2012, doi: 10.1553/BRGOE2013-2s395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The revival of Romanistic scholarship between the 19th and 20th centuries as a \u00abcentralising force\u00bb in European legal history - The masterpieces of German Pandectist literature revised by Italian translators",
        "ISSN": [
          "1023-263X"
        ],
        "journal": "MAASTRICHT JOURNAL OF EUROPEAN AND COMPARATIVE LAW",
        "csp": "vol. 19/2, p. 262-280, ISSN: 1023-263X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2012). The revival of Romanistic scholarship between the",
        "19th and 20th centuries as a \u00abcentralising force\u00bb in European legal history -",
        "The masterpieces of German Pandectist literature revised by Italian",
        "translators. MAASTRICHT JOURNAL OF EUROPEAN AND",
        "COMPARATIVE LAW, vol. 19/2, p. 262-280, ISSN: 1023-263X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-71",
        "titolo": "The connections between German Pandectist School and Italian legal culture at the end of XIX century",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-468-8"
        ],
        "csp": "Trieste:EUT Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-468-8",
        "opera": "M. G. Cubeddu;G. L\u00fcbbe Wolff;U. Bruschi D.Rossi;F. Furfaro;L. Antoniolli F. Fiorentini;L. M. Ravo;M. V. Maccari;C. Ulessi;C. Meloni. Sources of Law and Legal Protection. Triestine Lectures 1. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Furfaro (2012). The connections between German Pandectist",
        "School and Italian legal culture at the end of XIX century. In: M. G.",
        "Cubeddu;G. L\u00fcbbe Wolff;U. Bruschi D.Rossi;F. Furfaro;L. Antoniolli F.",
        "Fiorentini;L. M. Ravo;M. V. Maccari;C. Ulessi;C. Meloni. Sources of Law and",
        "Legal Protection. Triestine Lectures 1. vol. 1, p. 55-71, Trieste:EUT Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-468-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIl pi\u00f9 minuto, il pi\u00f9 completo ed il pi\u00f9 pratico di tutti i libri giuridici italiani\u00bb. La versione italiana del Commentario alle Pandette di Christian Friedrich von Gl\u00fcck. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIV",
        "csp": "p. 417-442, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federica Furfaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Furfaro (2011). \u00abIl pi\u00f9 minuto, il pi\u00f9 completo ed il pi\u00f9 pratico di tutti",
        "i libri giuridici italiani\u00bb. La versione italiana del Commentario alle Pandette di",
        "Christian Friedrich von Gl\u00fcck. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO",
        "ITALIANO, vol. LXXXIV, p. 417-442, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "34814",
    "nome": "FURFARO Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (Settore Scientifico Disciplinare: IUS/19 - Storia del diritto medievale e moderno) Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 21-12-2010 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Genova (Settore Scientifico Disciplinare: IUS/19 - Storia del diritto medievale e moderno)",
        "periodo": "dal 03-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (in lingua inglese), XVIIth Annual Forum of Young Legal Historians: \"European Traditions: Integration or Disintegration?\" Maastricht, 13-16 April 2011, Faculty of Law, Maastricht University",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (in lingua tedesca), 18. Forum Junger Rechtshistorikerinnen und Rechtshistoriker: \"Recht [durch] setzen. Gesetzgebung und prozessuale Wirklichkeit in den europ\u00e4ischen Rechtstraditionen\", Wien, 30. Mai-2. Juni 2012, Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Ufficio organizzativo del Convegno Internazionale di Studi \"La codificazione del diritto fra il Danubio e l\u2019Adriatico. Per I duecento anni dall\u2019entrata in vigore dell\u2019ABGB (1812-2012)\", Trieste, 25-27 ottobre 2012, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto \"I giovani studiosi e la storia del diritto: itinerari di ricerca\", Trani, 17-19 novembre 2016, Polo museale di Trani - Palazzo Lodispoto - Piazza Duomo 8/9",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Stipendiatin presso Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, Germania; Forschungsvorhaben: \"Die Verh\u00e4ltnisse zwischen der deutschen Pandektenwissenschaft (besonders Bernhard Windscheid) und der italienischen Rechtskultur\"",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Stipendiatin presso Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, Germania; Forschungsvorhaben: \"Die italienischen Anmerkungen zur \u00dcbersetzung von Windscheids Lehrbuch des Pandektenrechts: Zwischen pandektistischem Paradigma und vergleichender Rechtswissenschaft\"",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro di Association of Young Legal Historians",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 16-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 \"Freunde des Frankfurter Max-Planck-Instituts f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte\"",
        "periodo": "dal 28-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}