{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA PERSONALIT\u00c0 DI FEDERICO SCLOPIS NELL\u2019AFFAIRE DE L\u2019ALABAMA.. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 273-353, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2016). LA PERSONALIT\u00c0 DI FEDERICO SCLOPIS",
        "NELL\u2019AFFAIRE DE L\u2019ALABAMA.. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO",
        "ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 273-353, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un esempio di statutum rationabile. Primi spunti di ricerca sugli statuti di Vinovo",
        "ISSN": [
          "0391-6715"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO",
        "csp": "vol. CXIV (2016), p. 655-685, ISSN: 0391-6715",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2016). Un esempio di statutum rationabile. Primi spunti di",
        "ricerca sugli statuti di Vinovo. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO",
        "SUBALPINO, vol. CXIV (2016), p. 655-685, ISSN: 0391-6715"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-311",
        "titolo": "Aspetti di diritto privato",
        "ISBN": [
          "9788892104150"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104150",
        "opera": "Casana Paola Vittoria;Bonzo Caterina. Tra pubblico e privato. Istituzioni, legislazione e prassi nel Regno di Sardegna del XIX secolo. vol. 19, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonzo Caterina (2016). Aspetti di diritto privato. In: Casana Paola",
        "Vittoria;Bonzo Caterina. Tra pubblico e privato. Istituzioni, legislazione e",
        "prassi nel Regno di Sardegna del XIX secolo. vol. 19, p. 146-311,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104150"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abComandare oltre la morte\u00bb (L.A. Muratori): gli ultimi due secoli del fedecommesso in Italia.. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE",
        "ISSN": [
          "1825-1676"
        ],
        "journal": "NUOVA SERIE A",
        "csp": "vol. 66 UNICO, p. 275-304, ISSN: 1825-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2015). \u00abComandare oltre la morte\u00bb (L.A. Muratori): gli",
        "ultimi due secoli del fedecommesso in Italia.. STUDI URBINATI DI",
        "SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE. NUOVA SERIE A,",
        "vol. 66 UNICO, p. 275-304, ISSN: 1825-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-1-XXVI-528",
        "titolo": "L'INEVITABILE SUPERAMENTO DELLA TRADIZIONE. IL DESTINO DEL FEDECOMMESSO NEL XIX SECOLO.. vol. SERIE VI - MEMORIA 6, p",
        "ISBN": [
          "9788824323338"
        ],
        "csp": "Napoli:Casa Editrice Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081 5521274, EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN: 9788824323338",
        "anno": "2014",
        "autori": "CATERINA BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CATERINA BONZO (2014). L'INEVITABILE SUPERAMENTO DELLA",
        "TRADIZIONE. IL DESTINO DEL FEDECOMMESSO NEL XIX SECOLO..",
        "vol. SERIE VI - MEMORIA 6, p. I-1-XXVI-528, Napoli:Casa Editrice",
        "Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081 5521274,",
        "EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN: 9788824323338"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Richeri, Tommaso Maurizio",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): I. BIROCCHI E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 1688-1689, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Bonzo (2013). Richeri, Tommaso Maurizio. In: AA.VV.. (a cura di): I.",
        "BIROCCHI E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario",
        "Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 1688-1689,",
        "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zoppi, Giovanni Cristoforo",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): I. BIROCCHI E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 2093-2094, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Bonzo (2013). Zoppi, Giovanni Cristoforo. In: AA.VV.. (a cura di): I.",
        "BIROCCHI E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario",
        "Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 2093-2094,",
        "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Caissotti, Carlo Luigi",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): I. BIROCCHI E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 375-376, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Bonzo (2013). Caissotti, Carlo Luigi. In: AA.VV.. (a cura di): I. BIROCCHI",
        "E. CORTESE A. MATTONE M.N. MILETTI, Dizionario Biografico dei",
        "Giuristi Italiani (XII-XX secolo). p. 375-376, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-446",
        "titolo": "La disciplina giuridica del fedecommesso in Piemonte nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728309948"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728309948",
        "opera": "AA.VV.. M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 124/2 (2012) Italie et M\u00e9diterran\u00e9e modernes et contemporaines. vol. 124/2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Bonzo (2012). La disciplina giuridica del fedecommesso in Piemonte nel",
        "XVIII secolo. In: AA.VV.. M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 124/2",
        "(2012) Italie et M\u00e9diterran\u00e9e modernes et contemporaines. vol. 124/2, p.",
        "433-446, ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728309948"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "243-262",
        "titolo": "IL FEDECOMMESO E LA CIRCOLAZIONE DEI BENI TRA VOLONT\u00e0 INDIVIDUALE E TITOLARIT\u00e0 DEL CASATO",
        "ISBN": [
          "9782864105725"
        ],
        "ISSN": [
          "0398-3722"
        ],
        "csp": "NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105725, ISSN: 0398-3722, Torino, 9-10 octobre 2009",
        "opera": "PROPRIETE INDIVIDUELLE ET COLLECTIVE DANS LES ETATS DE SAVOIE. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE L'ASSOCIATION M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CATERINA BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CATERINA BONZO (2012). IL FEDECOMMESO E LA CIRCOLAZIONE",
        "DEI BENI TRA VOLONT\u00e0 INDIVIDUALE E TITOLARIT\u00e0 DEL CASATO. In:",
        "PROPRIETE INDIVIDUELLE ET COLLECTIVE DANS LES ETATS DE",
        "SAVOIE. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE L'ASSOCIATION",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE, p. 243-262,",
        "NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105725, ISSN: 0398-3722, Torino, 9-10",
        "octobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un esempio di statutum rationabile. Primi spunti di ricerca sugli statuti di Vinovo",
        "ISSN": [
          "0391-6715"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO",
        "csp": "vol. CXIV (2016), p. 655-685, ISSN: 0391-6715",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2016). Un esempio di statutum rationabile. Primi spunti di",
        "ricerca sugli statuti di Vinovo. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO",
        "SUBALPINO, vol. CXIV (2016), p. 655-685, ISSN: 0391-6715"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA PERSONALIT\u00c0 DI FEDERICO SCLOPIS NELL\u2019AFFAIRE DE L\u2019ALABAMA.. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 273-353, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2016). LA PERSONALIT\u00c0 DI FEDERICO SCLOPIS",
        "NELL\u2019AFFAIRE DE L\u2019ALABAMA.. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO",
        "ITALIANO, vol. LXXXIX, p. 273-353, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-311",
        "titolo": "Aspetti di diritto privato",
        "ISBN": [
          "9788892104150"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104150",
        "opera": "Casana Paola Vittoria;Bonzo Caterina. Tra pubblico e privato. Istituzioni, legislazione e prassi nel Regno di Sardegna del XIX secolo. vol. 19, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonzo Caterina (2016). Aspetti di diritto privato. In: Casana Paola",
        "Vittoria;Bonzo Caterina. Tra pubblico e privato. Istituzioni, legislazione e",
        "prassi nel Regno di Sardegna del XIX secolo. vol. 19, p. 146-311,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104150"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abComandare oltre la morte\u00bb (L.A. Muratori): gli ultimi due secoli del fedecommesso in Italia.. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE",
        "ISSN": [
          "1825-1676"
        ],
        "journal": "NUOVA SERIE A",
        "csp": "vol. 66 UNICO, p. 275-304, ISSN: 1825-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonzo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonzo Caterina (2015). \u00abComandare oltre la morte\u00bb (L.A. Muratori): gli",
        "ultimi due secoli del fedecommesso in Italia.. STUDI URBINATI DI",
        "SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE. NUOVA SERIE A,",
        "vol. 66 UNICO, p. 275-304, ISSN: 1825-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-1-XXVI-528",
        "titolo": "L'INEVITABILE SUPERAMENTO DELLA TRADIZIONE. IL DESTINO DEL FEDECOMMESSO NEL XIX SECOLO.. vol. SERIE VI - MEMORIA 6, p",
        "ISBN": [
          "9788824323338"
        ],
        "csp": "Napoli:Casa Editrice Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081 5521274, EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN: 9788824323338",
        "anno": "2014",
        "autori": "CATERINA BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CATERINA BONZO (2014). L'INEVITABILE SUPERAMENTO DELLA",
        "TRADIZIONE. IL DESTINO DEL FEDECOMMESSO NEL XIX SECOLO..",
        "vol. SERIE VI - MEMORIA 6, p. I-1-XXVI-528, Napoli:Casa Editrice",
        "Jovene:109 via Mezzocannone, I 80134 Naples Italy:011 39 081 5521274,",
        "EMAIL: info@jovene.it, Fax: 011 39 081 5520687, ISBN: 9788824323338"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-446",
        "titolo": "La disciplina giuridica del fedecommesso in Piemonte nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728309948"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728309948",
        "opera": "AA.VV.. M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 124/2 (2012) Italie et M\u00e9diterran\u00e9e modernes et contemporaines. vol. 124/2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Bonzo (2013). La disciplina giuridica del fedecommesso in Piemonte nel",
        "XVIII secolo. In: AA.VV.. M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 124/2",
        "(2012) Italie et M\u00e9diterran\u00e9e modernes et contemporaines. vol. 124/2, p.",
        "433-446, ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728309948"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "243-262",
        "titolo": "IL FEDECOMMESO E LA CIRCOLAZIONE DEI BENI TRA VOLONT\u00e0 INDIVIDUALE E TITOLARIT\u00e0 DEL CASATO",
        "ISBN": [
          "9782864105725"
        ],
        "ISSN": [
          "0398-3722"
        ],
        "csp": "NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105725, ISSN: 0398-3722, Torino, 9-10 octobre 2009",
        "opera": "PROPRIETE INDIVIDUELLE ET COLLECTIVE DANS LES ETATS DE SAVOIE. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE L'ASSOCIATION M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CATERINA BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CATERINA BONZO (2012). IL FEDECOMMESO E LA CIRCOLAZIONE",
        "DEI BENI TRA VOLONT\u00e0 INDIVIDUALE E TITOLARIT\u00e0 DEL CASATO. In:",
        "PROPRIETE INDIVIDUELLE ET COLLECTIVE DANS LES ETATS DE",
        "SAVOIE. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE L'ASSOCIATION",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE, p. 243-262,",
        "NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105725, ISSN: 0398-3722, Torino, 9-10",
        "octobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "509-519",
        "titolo": "Il controllo regio sui fedecommessi",
        "ISBN": [
          "9782864105343"
        ],
        "ISSN": [
          "0398-3722"
        ],
        "csp": "NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105343, ISSN: 0398-3722, Nice, 29 novembre \u2013 1er d\u00e9cembre 2007",
        "opera": "Pouvoirs et territoires dans les Etats de Savoie. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE L'ASSOCIATION M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caterina Bonzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Bonzo (2010). Il controllo regio sui fedecommessi. In: Pouvoirs et",
        "territoires dans les Etats de Savoie. M\u00c9MOIRES ET TRAVAUX DE",
        "L'ASSOCIATION M\u00c9DITERRAN\u00c9ENNE D'HISTOIRE ET D'ETHNOLOGIE,",
        "p. 509-519, NICE:Serre Editeur, ISBN: 9782864105343, ISSN: 0398-3722,",
        "Nice, 29 novembre \u2013 1er d\u00e9cembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-80",
        "titolo": "Il fedecommesso di Pierre Mellarede",
        "ISBN": [
          "9782845390195"
        ],
        "csp": "PARIGI:EDITIONS LA MEMOIRE DU DROIT, ISBN: 9782845390195",
        "opera": "O. VERNIER. ETUDES D'HISTOIRE DU DROIT PRIVE' EN SOUVENIR DE MARYSE CARLIN. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BONZO (2008). Il fedecommesso di Pierre Mellarede. In: O. VERNIER.",
        "ETUDES D'HISTOIRE DU DROIT PRIVE' EN SOUVENIR DE MARYSE",
        "CARLIN. p. 61-80, PARIGI:EDITIONS LA MEMOIRE DU DROIT, ISBN:",
        "9782845390195"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-480",
        "titolo": "Dalla volont\u00e0 privata alla volont\u00e0 del principe. Aspetti del fedecommesso nel piemonte sabaudo settecentesco. p",
        "ISBN": [
          "9788890476327"
        ],
        "csp": "TORINO:Deputazione Subalpina di Storia Patria, ISBN: 9788890476327",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. BONZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. BONZO (2007). Dalla volont\u00e0 privata alla volont\u00e0 del principe. Aspetti",
        "del fedecommesso nel piemonte sabaudo settecentesco. p. 1-480,",
        "TORINO:Deputazione Subalpina di Storia Patria, ISBN: 9788890476327"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "7551",
    "nome": "BONZO Caterina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione dal vol. LXXXIV-LXXV (2001-2002) al Bollettino bibliografico della \"Rivista di Storia del diritto italiano\".",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente della ricerca a Progetti di finanziamento locale (ex 60%) del Dipartimento di Giurisprudenza (gi\u00e0 di Scienze Giuridiche) dell'Universit\u00e0 di Torino nell'ambito del SSD IUS-19.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di Borsa di studio ex art. 15 del Piano Organico di Ateneo del Personale docente (S.A. del 5/07/2004 delibera n. 13/2004/X/1) e ex art. 33 comma 3, dello Statuto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino (d.R. 54 dell'(8/2/99 e succ. mod.).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia presso l'Universit\u00e0 di Aosta nell'ambito dell'Insegnamento di Storia del diritto medievale e moderno.",
        "periodo": "dal 07-02-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del diploma in Archivistica, Paleografia e Diplomatica, rilasciato dalla Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica presso l'Archivio di Stato di Torino.",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per il corso di \"Storia del diritto medievale e moderno\" (45 ore, 6 cfu), presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Corso di Laurea in Scienze politiche e delle relazioni internazionali, a.a. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di \"Diritto comune\" (40 ore, 6 CFU) nel corso di Laurea I liv. in Scienze del diritto italiano ed europeo - Cuneo (D.M. 270/2004), Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Torino, a.a. 2009-2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di \"Storia del diritto italiano ed europeo\" (60 ore, 9 cfu), nel coso di Laurea I liv. in Scienze del diritto italiano ed europeo - Cuneo (D.M. 270/2004), Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Torino (a.a. 2010-2011 e 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corsi di \"Diritto comune\" (40 ore, 6 cfu), nel corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza - a Torino (D.M. 270/2004), a.a. 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016;",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento di un Laboratorio dal titolo \"Temi di storia del diritto euroepo\" (20 ore, 3 cfu), nel corso di Laurea in Scienze dell'amministrazione e consulenza del lavoro (L-16), Dipartimento di Giurisprudenza di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di un modulo da 20 ore nell'ambito del corso di \"Storia del diritto contemporaneo\" (40 ore, 6 cfu), nel corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza - a Torino (D.M. 270/2004).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il controllo regio sui fideicommessi\" al Convegno \u00ab Pouvoirs et territoires dans les Etats de Savoie \u00bb Nice \u2013 29 novembre \u2013 1er d\u00e9cembre 2007 (nell'ambito del programma internazionale P.R.I.D.A.E.S.), organizzato dall'Universit\u00e0 Sophia Antipolis di Nizza.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il fedecommesso in Piemonte: profili giuridici e prospettive di ricerca\" nell'ambito del Programme Economie, Famille Fid\u00e9icommis et m\u00e9canismes de conservation du patrimoine - Atelier I - Historiographie compar\u00e9e - Rome, jeudi 23 et vendredi 24 avril 2009, organizzato dall'Ecole fran\u00e7aise de Rome.",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il fedecommesso e la circolazione dei beni tra volont\u00e0 individuale e titolarit\u00e0 del casato\" al convegno di Torino 9-10 ottobre 2009 nell'ambito del Programma internazionale P.R.I.D.A.E.S. \"Propri\u00e9t\u00e9 individuelle et collective dans les \u00c9tats de Savoie\", organizzato in collaborazione con l'UNiversit\u00e0 Sophia Antipolis di Nizza.",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \" \u00abComandare oltre la morte\u00bb (L.A. Muratori): gli ultimi due secoli del fedecommesso in Italia\" al convegno scientifico \"Dalla fiducia (attraverso il trust) verso gli affidamenti\", Urbino 16-17 ottobre 2014 (Dipartimento di Giurisprudenza-Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Uno degli ultimi modelli interpretativi del diritto comune: Tommaso Maurizio Richeri\" al convegno organizzato nell'ambito del progetto internazionale P.R.I.D.A.E.S. \"Diritto e giuristi negli stati Sabaudi: Modelli giuridici nazionali e Scienza Europea\" (Droit et juristes dans les \u00c9tats de Savoie: Mod\u00e8les juridiques nationaux et Science Europ\u00e9enne) Cuneo, 6-7 Novembre 2014, organizzato in collaborazione con l'Universit\u00e0 Sophia Antipolis di Nizza.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Fondo per la Ricerca Locale - ex 60%) \u2013 Anno 2015. Titolo del progetto: \"Strumenti extragiudiziali alternativi per la risoluzione dei conflitti tra prospettiva storica e tendenze evolutive\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento del Diploma di Dottorato di ricerca in Storia del diritto medievale e moderno in data 10.01.2005 rilasciato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 10-01-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cPremio Benedetto 2004\u201d bandito dalla Deputazione Subalpina di Storia Patria",
        "periodo": "dal 18-01-2006 al 18-01-2006"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 italiana di storia del diritto.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e tutor del dottorato in \"Diritti e Istituzioni\" attivato presso l'Universit\u00e0 degli studi di Torino dal 2012 (ciclo XXVII).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) 2002 dal titolo, \"Giuristi, diritto e potere tra Sette e Ottocento in area subalpina\", coordinatore scientifico prof.ssa Maria Gigliola Di Renzo Villata, responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca di Torino prof. Enrico Genta Ternavasio.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca di rilevante interesse nazionale (PRIN 2003) \"La circolazione di modelli giuridici (letterari e legislativi) tra Italia ed Europa nei secoli XV-XVIII: il caso degli Stati sabaudi\", coordinatore scientifico prof. Rodolfo Savelli, responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca di Torino prof. Isidoro Soffietti.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al P.R.I.D.A.E.S. (Programme de Recherche sur les Institutions et le Droit des Anciens Etats de Savoie), in collaborazione con l'Universit\u00e9 Sophia Antipolis de Nice e l'Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN 2006) \"Aspetti dei contratti mercantili\", coordinatore scientifico prof. Vito Piergiovanni, responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca di Torino Prof. Gian Savino Pene Vidari",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) 2008 \"Dottrina e pratica giuridiche nel periodo dei codici in area subalpina\", coordinatore scientifico e responsabile di unit\u00e0 di Torino Gian Savino Pene Vidari (dal 23.2.2011 Paola Vittoria Casana, Universit\u00e0 degli Studi di Torino).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}