{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2035-7680/7831"
        ],
        "titolo": "La lunga decolonizzazione delle citt\u00e0 africane",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "p. 29-42, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/7831",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2016). La lunga decolonizzazione delle citt\u00e0 africane. ALTRE",
        "MODERNIT\u00c0, p. 29-42, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/7831"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La societ\u00e0 di Studi Geografici e la Rivista Geografica Italiana: 120 anni di attivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 124, p. 341-345, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2016). La societ\u00e0 di Studi Geografici e la Rivista Geografica",
        "Italiana: 120 anni di attivit\u00e0. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 124, p.",
        "341-345, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-173",
        "titolo": "Le luci delle navi... la pesca in Guinea Bissau",
        "ISBN": [
          "9788867053872"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867053872",
        "opera": "(a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Alimentazione, cultura e societ\u00e0 in Africa : crisi globali, risorse locali. vol. 14, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2016). Le luci delle navi... la pesca in Guinea Bissau. In: (a cura di):",
        "V. Bini;M. Vitale Ney, Alimentazione, cultura e societ\u00e0 in Africa : crisi",
        "globali, risorse locali. vol. 14, p. 161-173, Ledizioni, ISBN: 9788867053872"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Mimesis",
        "titolo": "La cooperazione allo sviluppo in Africa : teorie, politiche, pratiche",
        "ISBN": [
          "9788857535043"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857535043",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Bini (2016). La cooperazione allo sviluppo in Africa : teorie, politiche,",
        "pratiche. Mimesis, ISBN: 9788857535043"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una nuova lettura della citt\u00e0 africane. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 658-661, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2015). Verso una nuova lettura della citt\u00e0 africane. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol. VIII, p.",
        "658-661, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evoluzioni recenti nelle strategie di cooperazione allo sviluppo in Europa : un\u2019analisi geografica",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 19, p. 47-54, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2015). Evoluzioni recenti nelle strategie di cooperazione allo",
        "sviluppo in Europa : un\u2019analisi geografica. GEOTEMA, vol. 19, p. 47-54,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "I tessuti wax-print in Africa occidentale : geografie internazionali di un tessuto tradizionale",
        "ISBN": [
          "9788867052868"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni, ISBN: 9788867052868",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi;M. B. Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di Liana Nissim. 3, Dal Novecento alla contemporaneit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2015). I tessuti wax-print in Africa occidentale : geografie",
        "internazionali di un tessuto tradizionale. In: (a cura di): M. Modenesi;M. B.",
        "Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement :",
        "scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di Liana Nissim. 3, Dal",
        "Novecento alla contemporaneit\u00e0. p. 79-88, Milano:Ledizioni, ISBN:",
        "9788867052868"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "International Co-operation in Africa : a Comparison of the Cases of the European Union and China",
        "ISBN": [
          "9788891710338"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891710338",
        "opera": "(a cura di): D. Gavinelli;F. Lucchesi, Italy and China : an envolving geographical perspective. vol. 18, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2014). International Co-operation in Africa : a Comparison of the",
        "Cases of the European Union and China. In: (a cura di): D. Gavinelli;F.",
        "Lucchesi, Italy and China : an envolving geographical perspective. vol. 18,",
        "p. 141-154, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891710338"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-160",
        "titolo": "Dopo il globale? : sistemi agroalimentari locali nella regione dell'Atacora (Benin): il caso della manioca",
        "ISBN": [
          "9788867871360"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 9788867871360",
        "opera": "(a cura di): J.B. Onama, Nuove prospettive di cooperazione allo sviluppo: il caso africano. vol. 18, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2013). Dopo il globale? : sistemi agroalimentari locali nella regione",
        "dell'Atacora (Benin): il caso della manioca. In: (a cura di): J.B. Onama,",
        "Nuove prospettive di cooperazione allo sviluppo: il caso africano. vol. 18, p.",
        "145-160, Padova:CLEUP, ISBN: 9788867871360"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-310",
        "titolo": "Politiche di internazionalizzazione e scenari di sviluppo urbano a Ouagadougou",
        "ISBN": [
          "9788890892608"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Societ\u00e0 di Studi Geografici, ISBN: 9788890892608",
        "opera": "(a cura di): C. Capineri;F. Celata;D. de Vincenzo;F. Dini;F. Randelli;P. Romei, Oltre la globalizzazione : prossimit\u00e0/proximity. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2013). Politiche di internazionalizzazione e scenari di sviluppo",
        "urbano a Ouagadougou. In: (a cura di): C. Capineri;F. Celata;D. de",
        "Vincenzo;F. Dini;F. Randelli;P. Romei, Oltre la globalizzazione :",
        "prossimit\u00e0/proximity. p. 303-310, FIRENZE:Societ\u00e0 di Studi Geografici,",
        "ISBN: 9788890892608"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-42",
        "titolo": "Politiques sanitaires et s\u00e9gr\u00e9gation urbaine dans les villes africaines: de la peur de l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de la peur",
        "ISBN": [
          "9788879166508"
        ],
        "csp": "LED Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166508",
        "opera": "M. Kakpo;V. Bini;J. Miconi;F. Paraboschi;S. Riva;M. Modenesi;V. Mootosamy;C. Brancaglion. (a cura di): L. Nissim, \u00c9pid\u00e9mies. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2013). Politiques sanitaires et s\u00e9gr\u00e9gation urbaine dans les villes",
        "africaines: de la peur de l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de la peur. In: M. Kakpo;V.",
        "Bini;J. Miconi;F. Paraboschi;S. Riva;M. Modenesi;V. Mootosamy;C.",
        "Brancaglion. (a cura di): L. Nissim, \u00c9pid\u00e9mies. p. 35-42, LED Edizioni",
        "Universitarie, ISBN: 9788879166508"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "Si salva chi pu\u00f2. La rimozione dei quartieri informali a Ouagadougou",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0820-6"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0820-6",
        "opera": "(a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Incontri a margine. Culture urbane nell'Africa contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2012). Si salva chi pu\u00f2. La rimozione dei quartieri informali a",
        "Ouagadougou. In: (a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Incontri a margine.",
        "Culture urbane nell'Africa contemporanea. p. 95-108, Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-204-0820-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "Le cascine nell'area urbana milanese",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-226-6"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 978-88-5751-226-6",
        "opera": "G. Scaramellini;D. Gavinelli;A.M. Clerici;M.L. Faravelli;S. Di Vita;F. Pagetti;M. Morazzoni;D. Colombo;A. Schiavi;A. Dal Borgo;E. Mastropietro;V. Bini;L.Bagnoli;S. De Franceschini. (a cura di): D. Gavinelli;M. Morazzoni, La Lombardia occidentale, laboratorio di scomposizione e ricomposizione territoriale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2012). Le cascine nell'area urbana milanese. In: G. Scaramellini;D.",
        "Gavinelli;A.M. Clerici;M.L. Faravelli;S. Di Vita;F. Pagetti;M. Morazzoni;D.",
        "Colombo;A. Schiavi;A. Dal Borgo;E. Mastropietro;V. Bini;L.Bagnoli;S. De",
        "Franceschini. (a cura di): D. Gavinelli;M. Morazzoni, La Lombardia",
        "occidentale, laboratorio di scomposizione e ricomposizione territoriale. p.",
        "167-180, Mimesis, ISBN: 978-88-5751-226-6"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/19376812.2016.1140586"
        ],
        "titolo": "Food security and food sovereignty in West Africa",
        "ISSN": [
          "1937-6812"
        ],
        "journal": "AFRICAN GEOGRAPHICAL REVIEW",
        "csp": "ISSN: 1937-6812, doi: 10.1080/19376812.2016.1140586",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2016). Food security and food sovereignty in West Africa.",
        "AFRICAN GEOGRAPHICAL REVIEW, ISSN: 1937-6812, doi:",
        "10.1080/19376812.2016.1140586"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-173",
        "titolo": "Le luci delle navi... la pesca in Guinea Bissau",
        "ISBN": [
          "9788867053872"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867053872",
        "opera": "(a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Alimentazione, cultura e societ\u00e0 in Africa : crisi globali, risorse locali. vol. 14, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2016). Le luci delle navi... la pesca in Guinea Bissau. In: (a cura di):",
        "V. Bini;M. Vitale Ney, Alimentazione, cultura e societ\u00e0 in Africa : crisi",
        "globali, risorse locali. vol. 14, p. 161-173, Ledizioni, ISBN: 9788867053872"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Mimesis",
        "titolo": "La cooperazione allo sviluppo in Africa : teorie, politiche, pratiche",
        "ISBN": [
          "9788857535043"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857535043",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Bini (2016). La cooperazione allo sviluppo in Africa : teorie, politiche,",
        "pratiche. Mimesis, ISBN: 9788857535043"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evoluzioni recenti nelle strategie di cooperazione allo sviluppo in Europa : un\u2019analisi geografica",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 19, p. 47-54, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2015). Evoluzioni recenti nelle strategie di cooperazione allo",
        "sviluppo in Europa : un\u2019analisi geografica. GEOTEMA, vol. 19, p. 47-54,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "International Co-operation in Africa : a Comparison of the Cases of the European Union and China",
        "ISBN": [
          "9788891710338"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891710338",
        "opera": "(a cura di): D. Gavinelli;F. Lucchesi, Italy and China : an envolving geographical perspective. vol. 18, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2014). International Co-operation in Africa : a Comparison of the",
        "Cases of the European Union and China. In: (a cura di): D. Gavinelli;F.",
        "Lucchesi, Italy and China : an envolving geographical perspective. vol. 18,",
        "p. 141-154, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891710338"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-42",
        "titolo": "Politiques sanitaires et s\u00e9gr\u00e9gation urbaine dans les villes africaines: de la peur de l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de la peur",
        "ISBN": [
          "9788879166508"
        ],
        "csp": "LED Edizioni Universitarie, ISBN: 9788879166508",
        "opera": "M. Kakpo;V. Bini;J. Miconi;F. Paraboschi;S. Riva;M. Modenesi;V. Mootosamy;C. Brancaglion. (a cura di): L. Nissim, \u00c9pid\u00e9mies. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2013). Politiques sanitaires et s\u00e9gr\u00e9gation urbaine dans les villes",
        "africaines: de la peur de l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de la peur. In: M. Kakpo;V.",
        "Bini;J. Miconi;F. Paraboschi;S. Riva;M. Modenesi;V. Mootosamy;C.",
        "Brancaglion. (a cura di): L. Nissim, \u00c9pid\u00e9mies. p. 35-42, LED Edizioni",
        "Universitarie, ISBN: 9788879166508"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "Si salva chi pu\u00f2. La rimozione dei quartieri informali a Ouagadougou",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0820-6"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-0820-6",
        "opera": "(a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Incontri a margine. Culture urbane nell'Africa contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2012). Si salva chi pu\u00f2. La rimozione dei quartieri informali a",
        "Ouagadougou. In: (a cura di): V. Bini;M. Vitale Ney, Incontri a margine.",
        "Culture urbane nell'Africa contemporanea. p. 95-108, Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-204-0820-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "Le cascine nell'area urbana milanese",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-226-6"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 978-88-5751-226-6",
        "opera": "G. Scaramellini;D. Gavinelli;A.M. Clerici;M.L. Faravelli;S. Di Vita;F. Pagetti;M. Morazzoni;D. Colombo;A. Schiavi;A. Dal Borgo;E. Mastropietro;V. Bini;L.Bagnoli;S. De Franceschini. (a cura di): D. Gavinelli;M. Morazzoni, La Lombardia occidentale, laboratorio di scomposizione e ricomposizione territoriale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Bini (2012). Le cascine nell'area urbana milanese. In: G. Scaramellini;D.",
        "Gavinelli;A.M. Clerici;M.L. Faravelli;S. Di Vita;F. Pagetti;M. Morazzoni;D.",
        "Colombo;A. Schiavi;A. Dal Borgo;E. Mastropietro;V. Bini;L.Bagnoli;S. De",
        "Franceschini. (a cura di): D. Gavinelli;M. Morazzoni, La Lombardia",
        "occidentale, laboratorio di scomposizione e ricomposizione territoriale. p.",
        "167-180, Mimesis, ISBN: 978-88-5751-226-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale cotone per l\u2019Africa occidentale?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 35-36, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Bini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Bini (2010). Quale cotone per l\u2019Africa occidentale?. GEOTEMA, vol.",
        "35-36, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rivincita della tradizione",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 30, p. 60-67, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2008",
        "autori": "BINI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BINI V (2008). La rivincita della tradizione. GEOTEMA, vol. 30, p. 60-67,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "14469",
    "nome": "BINI Valerio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico \"le ricchezze dell'Africa\", responsabile di tre pubblicazioni presso la casa editrice FrancoAngeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Tradizioni e modernit\u00e0 in Africa. Forme associative e culture dei luoghi\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \"La tradizione imprevista. Forme sociali, territorio e sviluppo nei villaggi del Burkina Faso\".",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 10-05-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Tradizioni e modernit\u00e0 in Africa. Forme associative e culture dei luoghi\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 10-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"territori tradizioni oggi\", Unversit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \"La rivincita della tradizione\".",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Pre-visioni di territorio. Rappresentazioni di scenari territoriali\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: \"Burkina Faso: scenari di uno sviluppo locale possibile\".",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Sviluppo locale: territorio, attori, progetti. Confronti internazionali\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: \"Localizzare lo sviluppo locale: territori, ONG e progetti di sviluppo rurale decentrato nel Plateau mossi (Burkina Faso)\".",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 05-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Piatto pieno, piatto vuoto. Prodotti locali, appetiti globali\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \"Dopo il globale? Sistemi agroalimentari locali nella regione dell'Atacora (Benin)\".",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Piatto pieno, piatto vuoto. Prodotti locali, appetiti globali\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"2009 Anno Internazionale delle Fibre Tessili Naturali\", Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Titolo della relazione: \"Quale cotone per l\u2019Africa occidentale?\".",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Incontri a margine. Culture urbane nell'Africa contemporanea\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Incontri a margine. Culture urbane nell'Africa contemporanea\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \"Si salva chi pu\u00f2. La rimozione dei quartieri informali a Ouagadougou\".",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Analisi e prospettive del Sistema culturale della Valchiavenna\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Comunit\u00e0 Montana della Valchiavenna. Titolo della relazione: \"L\u2019interpretazione del valore del patrimonio culturale valligiano e possibili strategie di promozione locale\".",
        "periodo": "dal 04-09-2011 al 04-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Alimentazione e societ\u00e0 in Africa. Crisi globali, risorse locali\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Alimentazione e societ\u00e0 in Africa. Crisi globali, risorse locali\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione \"Le luci delle navi... La pesca in Guinea Bissau\".",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Proximity\", Societ\u00e0 di Studi Geografici, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Titolo della relazione: \"Politiche di internazionalizzazione e scenari di sviluppo urbano a Ouagadougou\".",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Africa / Afriche\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \"Africa ed Europa: dipendenze, interdipendenze, cooperazioni\".",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso EUGEO \"Europe, what\u2019s next? Changing geographies and geographies of change\", Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. Titolo della relazione \"AFNs, protected areas and rural-urban integration in metropolitan regions: a case study of the Regional Park of Ticino\" (co-autore Eleonora Mastropietro).",
        "periodo": "dal 07-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Italia-Cina: un percorso geografico in divenire\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo dell'intervento: \"La cooperazione internazionale in Africa: i casi di Unione Europea e Cina a confronto\".",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 25-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno \"Geografia della fame\", Comune di Cant\u00f9. Titolo: \"La fame nel mondo: dati, cause, politiche\".",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Ripensare la decolonizzazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo: \"La lunga decolonizzazione delle citt\u00e0 africane\".",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Moderatore della sessione \"Decolonizzare le storie, decolonizzare gli spazi - II\" del Convegno \"Ripensare la decolonizzazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Cooperazione e Diritto al cibo. La cooperazione Internazionale per la sovranit\u00e0 alimentare\", Trento, Palazzo della Regione Trentino Alto Adige. Titolo: \"La cooperazione allo sviluppo e la sovranit\u00e0 alimentare: politiche, strategie, pratiche\".",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nella tavola rotonda \u201cCooperazione allo sviluppo e geografia\u201d, Societ\u00e0 di Studi Geografici, Firenze.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 08-06-2015"
      },
      {
        "content": "Moderatore della tavola rotonda \"From local to glocal: new strategies for local development\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"L\u2019Africa esposta. Realt\u00e0 e rappresentazioni del continente africano nelle esposizioni universali dall\u2019Ottocento al 2015\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"L\u2019Africa esposta. Realt\u00e0 e rappresentazioni del continente africano nelle esposizioni universali dall\u2019Ottocento al 2015\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo: \"Quale Africa a Expo 2015?\".",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"Urban Africa. Economy, Populations, Cultures\", Center for African Studies, Torino. Titolo: \"I progetti di sviluppo immobiliare in Africa occidentale: investimenti, pianificazione e immaginari urbani\".",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Moderatore della sessione \"Ambiente, genere, diritti\", nel Convegno internazionale \u201cUrban Africa. Economy, Populations, Cultures\", Center for African Studies, Torino.",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"La schiavit\u00f9, oggi?\" con lectio magistralis del Premio Nobel per la Pace 2014, Kailash Satyarthi.",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 09-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Alimentazione e societ\u00e0 in Africa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo: \"Sicurezza e sovranit\u00e0 alimentare in Africa\".",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Alimentazione e societ\u00e0 in Africa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca nell'ambito del progetto \u201cRafforzamento delle capacit\u00e0 di formazione del centro di promozione rurale per giovani donne di Pad\u00e9\u201d, finanziato da Regione Veneto e implementato dall'Organizzazione Non Governativa \"Mani Tese\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso Fondazione Fontanza onlus, per scrittura del volume \"Habitat. La terra e l'uomo\" (De Agostini editore).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico presso Fondazione Fontanza onlus per svolgere una ricerca finalizzata alla realizzazione di un Atlante on-line (em.atlante.unimondo.org).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca nell'ambito del progetto \u201cLotta alla desertificazione e rafforzamento della sicurezza alimentare nella provincia di Boulkiemd\u00e9 (Burkina Faso)\u201d, finanziato dal Ministero Affari Esteri (AID 9237/MATE/HVO) e implementato dall'Organizzazione Non Governativa \"Mani Tese\".",
        "periodo": "dal 20-10-2010 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerca sulla pesca sostenibile in Guinea Bissau, nell'ambito del progetto \"Grabbing Development - Towards new models of North/South relations for fair exploitation of natural resources\", finanziato dall'Unione Europea (DCI NSA-ED/2011/239-451) e implementato dall'Organizzazione Non Governativa \"Mani Tese\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-07-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro della Commissione di valutazione finale del dottorato \"Architecture\u00a0et\u00a0sciences\u00a0de la ville\"(\u00c9cole\u00a0Polytechnique\u00a0F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne\u00a0- EPFL).",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nell'ambito del Dottorato di ricerca in \"Filosofia e Scienze dell'Uomo\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo del ciclo di lezioni: \"From determinism to complexity. Environment and society in anthropology and geography\".",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 19-01-2015"
      },
      {
        "content": "Docente nell'ambito del Dottorato di ricerca in \"Filosofia e Scienze dell'Uomo\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo del ciclo di lezioni: \"Which policies for the environment in the XXI century?\".",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso \"African Urban Spaces\" (24 ore, secondo semestre), presso l'Institut d'Etudes Politiques de Paris (SciencesPo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso \"African Spaces: Sub-Saharan Africa facing capacity development\" (24 ore, secondo semestre), presso l'Institut d'Etudes Politiques de Paris (SciencesPo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso \"African Spaces\" (24 ore, secondo semestre), presso l'Institut d'Etudes Politiques de Paris (SciencesPo).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso \"African Urban Spaces\" (24 ore, secondo semestre), presso l'Institut d'Etudes Politiques de Paris (SciencesPo).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Presidente dell'ONG Mani Tese.",
        "periodo": "dal 21-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale \"African Geographical Review\" (Routledge, pubblicata in collaborazione con l'African Specialty Group of the American Association of Geographers - Impact per Publication: 0.333, Scopus).",
        "periodo": "dal 06-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca PRIN \"Sviluppo locale: territorio, attori, progetti. Confronti internazionali\" (nazionale, coordinatore Prof. P. Faggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del gruppo di ricerca \"le ricchezze dell'Africa\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, coordinatori Prof. G. Botta, M. Modenesi).",
        "periodo": "dal 13-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Associazione dei Geografi Italiani (A.Ge.I.) \"Aree geografiche e valori della tradizione\" (nazionale, coordinatore prof. G. Botta).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Culture e tradizioni locali in prospettiva geografica\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, coordinatore Prof. G. Scaramellini).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Tradizioni\u00a0e\u00a0culture\u00a0dei\u00a0luoghi:\u00a0una\u00a0prospettiva\u00a0geografica\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, coordinatore Prof. G. Scaramellini).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Sistema Culturale Valchiavenna\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Comunit\u00e0 montana della Valchiavenna (finanziamento Fondazione Cariplo, coordinatore Prof. G. Scaramellini).",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di interesse nazionale (Prin) \"Ricomposizione territoriale e valorizzazione degli spazi urbani e rurali: metodi interpretativi e modelli di sviluppo sostenibile nelle aree protette a confronto\" (nazionale, coordinatore Prof. G. Scaramellini).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Associazione dei Geografi Italiani (A.Ge.I.) \"Geografia, cooperazione allo sviluppo e sviluppo locale\" (nazionale, coordinatore Prof. E. Dansero).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"SHuS - Sostenibilit\u00e0 e Human Security: agende di cooperazione e governance\" (nazionale, coordinatrice Prof. C. Fiamingo).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca internazionale \"Impresa sociale al femminile e percorsi educativi per la valorizzazione delle filiere agricole locali (Dip. Atacora, Benin)\". Bando \"Nutrire il pianeta 2014\" (Fondazione Cariplo, Comune di Milano, Regione Lombardia).",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}