{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Donzelli",
        "titolo": "Miseria e Ricchezza",
        "ISBN": [
          "9788868434878"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868434878",
        "opera": "stefano Munarin Luca Velo. Italia 1945-2045. Urbanistica prima e dopo Radici, condizioni, prospettive",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna, De Leo Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna, De Leo Daniela (2016). Miseria e Ricchezza. In: stefano",
        "Munarin Luca Velo. Italia 1945-2045. Urbanistica prima e dopo Radici,",
        "condizioni, prospettive. ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868434878"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Piccoli comuni, multiculturalit\u00e0 e governo delle differenze",
        "ISBN": [
          "9788815260772"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772",
        "opera": "Marco Cremaschi. Rapporto sulle citt\u00e0. Metropoli attraverso la crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna (2016). Piccoli comuni, multiculturalit\u00e0 e governo delle",
        "differenze. In: Marco Cremaschi. Rapporto sulle citt\u00e0. Metropoli attraverso",
        "la crisi. p. 61-82, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "titolo": "The intercultural city: exploring an elusive Idea",
        "ISBN": [
          "9781784532574"
        ],
        "csp": "London:IBTauris, ISBN: 9781784532574",
        "opera": "Giovanna Marconi Elena Ostanel. The Intercultural City. Migration, Minorities and the Management Of Diversity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna (2016). The intercultural city: exploring an elusive Idea.",
        "In: Giovanna Marconi Elena Ostanel. The Intercultural City. Migration,",
        "Minorities and the Management Of Diversity. p. 1-21, London:IBTauris,",
        "ISBN: 9781784532574"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "CITT\u00c0 LUNGO LE ROTTE DEI MIGRANTI. ll discorso sul transito e il non-governo dell\u2019immigrazione a Istanbul e Tijuana. p",
        "ISBN": [
          "9788891741646"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741646",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marconi Giovanna (2016). CITT\u00c0 LUNGO LE ROTTE DEI MIGRANTI. ll",
        "discorso sul transito e il non-governo dell\u2019immigrazione a Istanbul e",
        "Tijuana. p. 1-212, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741646"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abitare urbano al plurale: immigrazione e questione casa",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 114, p. 5-25, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marconi Giovanna, Marzadro Mirko"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marconi Giovanna, Marzadro Mirko (2015). L\u2019abitare urbano al plurale:",
        "immigrazione e questione casa. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E",
        "REGIONALI, vol. 114, p. 5-25, ISSN: 0004-0177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-113",
        "titolo": "Sharing spaces in multicultural cities",
        "ISBN": [
          "9788891727008"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891727008",
        "opera": "Emanuela Bonini Lessing. Urban safety and security. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna (2015). Sharing spaces in multicultural cities. In:",
        "Emanuela Bonini Lessing. Urban safety and security. p. 107-113,",
        "Milano:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891727008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-136",
        "titolo": "L\u2019immigrazione sottotraccia nei piccoli comuni del Veneto",
        "ISBN": [
          "9788891726728"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726728",
        "opera": "Balbo Marcello. Migrazioni e piccoli comuni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Ostanel Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Ostanel Elena (2015).",
        "L\u2019immigrazione sottotraccia nei piccoli comuni del Veneto. In: Balbo",
        "Marcello. Migrazioni e piccoli comuni. p. 112-136, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891726728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-283",
        "titolo": "Governo Urbano e Immigrazione",
        "ISBN": [
          "9788820450762"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 9788820450762",
        "opera": "Fregolent L. Savino M.. Citt\u00e0 e Politiche in tempo di crisi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2014). Governo Urbano e Immigrazione. In: Fregolent L.",
        "Savino M.. Citt\u00e0 e Politiche in tempo di crisi. p. 273-283, Milano:Franco",
        "Angeli Editore, ISBN: 9788820450762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Iuav di Venezia",
        "titolo": "Migrazioni, Politiche e Territorio in Veneto. Univ",
        "ISBN": [
          "9788899243012"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899243012",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Tonin Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Tonin Stefania (2014). Migrazioni,",
        "Politiche e Territorio in Veneto. Univ. Iuav di Venezia, ISBN:",
        "9788899243012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-55",
        "titolo": "Border land Italy",
        "ISBN": [
          "9789754284744"
        ],
        "csp": "Istanbul:The ISIS Press, ISBN: 9789754284744",
        "opera": "M. Balbo, A. I\u00e7duygu, J. P. Serrano. \u201cCountries of migrants, cities of migrants: Italy, Spain, Turkey. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2013). Border land Italy. In: M. Balbo, A. I\u00e7duygu, J. P.",
        "Serrano. \u201cCountries of migrants, cities of migrants: Italy, Spain, Turkey. p.",
        "29-55, Istanbul:The ISIS Press, ISBN: 9789754284744"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-175",
        "titolo": "Urban impacts of the discourse on \u2018transit migration\u2019. A comparison between Tijuana in Mexico and Istanbul in Turkey. ",
        "ISBN": [
          "9788860491220"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860491220",
        "opera": "Valentina Bandieramonte, Chiara Cavalieri, Irene Guida, Kaveh Rashdizadeh. The Next Urban Question. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2013). Urban impacts of the discourse on \u2018transit migration\u2019. A",
        "comparison between Tijuana in Mexico and Istanbul in Turkey. . In:",
        "Valentina Bandieramonte, Chiara Cavalieri, Irene Guida, Kaveh",
        "Rashdizadeh. The Next Urban Question. p. 160-175, ROMA:Officina",
        "edizioni, ISBN: 9788860491220"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-166",
        "titolo": "\u0130talya G\u00f6\u00e7 Veren Bir \u00dclkeden G\u00f6\u00e7 Alan \u00fclkeye ",
        "ISBN": [
          "9786053992417"
        ],
        "csp": "Istanbul:Bilgi Univerisity Press, ISBN: 9786053992417",
        "opera": "A. I\u00e7duygu. Kentler ve G\u00f6\u00e7: T\u00fcrkiye, \u0130talya, \u0130spanya \u00d6rnekleri. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2012). \u0130talya G\u00f6\u00e7 Veren Bir \u00dclkeden G\u00f6\u00e7 Alan \u00fclkeye . In: A.",
        "I\u00e7duygu. Kentler ve G\u00f6\u00e7: T\u00fcrkiye, \u0130talya, \u0130spanya \u00d6rnekleri. p. 115-166,",
        "Istanbul:Bilgi Univerisity Press, ISBN: 9786053992417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-165",
        "titolo": "Mexico and Turkey as Transit Countries",
        "ISBN": [
          "9789754284690"
        ],
        "csp": "Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284690",
        "opera": "A. Icduygu D. Sert. Borders under stress. The cases of Turkey-EU and Mexico-USA Borders. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2012). Mexico and Turkey as Transit Countries. In: A. Icduygu",
        "D. Sert. Borders under stress. The cases of Turkey-EU and Mexico-USA",
        "Borders. p. 143-165, Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284690"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-98",
        "titolo": "Ciudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo - entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos",
        "ISBN": [
          "9789726712701"
        ],
        "csp": "Lisbona: ICS Imprensa de Ci\u00eancias Sociais, ISBN: 9789726712701",
        "opera": "A. Malamud, F. Carrillo Fl\u00f3rez. Migra\u00e7\u00f5es, Coes\u00e3o Social e Governa\u00e7\u00e3o. Perspectivas Euro-Latino-Americanas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2011). Ciudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo -",
        "entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos. In: A. Malamud, F. Carrillo",
        "Fl\u00f3rez. Migra\u00e7\u00f5es, Coes\u00e3o Social e Governa\u00e7\u00e3o. Perspectivas",
        "Euro-Latino-Americanas. p. 71-98, Lisbona: ICS Imprensa de Ci\u00eancias",
        "Sociais, ISBN: 9789726712701"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "325-333",
        "titolo": "The Zonkey and the Devil Eye. Invisibilization, camouflage and control of migrants in Tijuana and Istanbul, cities of two so called \u2018transit countries\u2019",
        "ISBN": [
          "9788887697674"
        ],
        "csp": "VENEZIA:IUAV Universit\u00e0 IUAV di Venezia, ISBN: 9788887697674",
        "opera": "The Next Urban Question: themes, approaches, tools. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Marconi (2011). The Zonkey and the Devil Eye. Invisibilization,",
        "camouflage and control of migrants in Tijuana and Istanbul, cities of two so",
        "called \u2018transit countries\u2019. In: The Next Urban Question: themes,",
        "approaches, tools. p. 325-333, VENEZIA:IUAV Universit\u00e0 IUAV di Venezia,",
        "ISBN: 9788887697674"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "titolo": "Managing International Migration in our cities. GESTI\u00d3N DE LA INMIGRACI\u00d3N INTERNACIONAL EN NUESTRAS CIUDADES.",
        "ISBN": [
          "9788887697483"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887697483",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Marconi, M. Iglesias"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marconi, M. Iglesias (2010). Managing International Migration in our",
        "cities. GESTI\u00d3N DE LA INMIGRACI\u00d3N INTERNACIONAL EN NUESTRAS",
        "CIUDADES.. VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav di Venezia, ISBN: 9788887697483"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SSIIM Paper Series No.6",
        "titolo": "Not just passing through: International Migrants In Cities Of \u2018Transit Countries\u2019. vol",
        "ISBN": [
          "9788887697568"
        ],
        "csp": "VENEZIA:IUAV Universit\u00e0 IUAV di Venezia, ISBN: 9788887697568",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marconi (2010). Not just passing through: International Migrants In Cities",
        "Of \u2018Transit Countries\u2019. vol. SSIIM Paper Series No.6, VENEZIA:IUAV",
        "Universit\u00e0 IUAV di Venezia, ISBN: 9788887697568"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immigrazione Internazionale nelle Citt\u00e0 dei Paesi in via di Sviluppo",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 87, p. 67-83, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Marconi (2006). L\u2019immigrazione Internazionale nelle Citt\u00e0 dei Paesi in",
        "via di Sviluppo. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 87, p.",
        "67-83, ISSN: 0004-0177"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Piccoli comuni, multiculturalit\u00e0 e governo delle differenze",
        "ISBN": [
          "9788815260772"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772",
        "opera": "Marco Cremaschi. Rapporto sulle citt\u00e0. Metropoli attraverso la crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna (2016). Piccoli comuni, multiculturalit\u00e0 e governo delle",
        "differenze. In: Marco Cremaschi. Rapporto sulle citt\u00e0. Metropoli attraverso",
        "la crisi. p. 61-82, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "titolo": "The intercultural city: exploring an elusive Idea",
        "ISBN": [
          "9781784532574"
        ],
        "csp": "London:IBTauris, ISBN: 9781784532574",
        "opera": "Giovanna Marconi Elena Ostanel. The Intercultural City. Migration, Minorities and the Management Of Diversity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marconi Giovanna (2016). The intercultural city: exploring an elusive Idea.",
        "In: Giovanna Marconi Elena Ostanel. The Intercultural City. Migration,",
        "Minorities and the Management Of Diversity. p. 1-21, London:IBTauris,",
        "ISBN: 9781784532574"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "CITT\u00c0 LUNGO LE ROTTE DEI MIGRANTI. ll discorso sul transito e il non-governo dell\u2019immigrazione a Istanbul e Tijuana. p",
        "ISBN": [
          "9788891741646"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741646",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marconi Giovanna (2016). CITT\u00c0 LUNGO LE ROTTE DEI MIGRANTI. ll",
        "discorso sul transito e il non-governo dell\u2019immigrazione a Istanbul e",
        "Tijuana. p. 1-212, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741646"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abitare urbano al plurale: immigrazione e questione casa",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 114, p. 5-25, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marconi Giovanna, Marzadro Mirko"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marconi Giovanna, Marzadro Mirko (2015). L\u2019abitare urbano al plurale:",
        "immigrazione e questione casa. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E",
        "REGIONALI, vol. 114, p. 5-25, ISSN: 0004-0177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il governo dell'immigrazione nei piccoli comuni",
        "ISSN": [
          "2279-8986"
        ],
        "journal": "CRIOS",
        "csp": "vol. 10, p. 32-44, ISSN: 2279-8986",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marconi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marconi Giovanna (2015). Il governo dell'immigrazione nei piccoli comuni.",
        "CRIOS, vol. 10, p. 32-44, ISSN: 2279-8986"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-55",
        "titolo": "Border land Italy",
        "ISBN": [
          "9789754284744"
        ],
        "csp": "Istanbul:The ISIS Press, ISBN: 9789754284744",
        "opera": "M. Balbo, A. I\u00e7duygu, J. P. Serrano. \u201cCountries of migrants, cities of migrants: Italy, Spain, Turkey. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2013). Border land Italy. In: M. Balbo, A. I\u00e7duygu, J. P.",
        "Serrano. \u201cCountries of migrants, cities of migrants: Italy, Spain, Turkey. p.",
        "29-55, Istanbul:The ISIS Press, ISBN: 9789754284744"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-165",
        "titolo": "Mexico and Turkey as Transit Countries",
        "ISBN": [
          "9789754284690"
        ],
        "csp": "Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284690",
        "opera": "A. Icduygu D. Sert. Borders under stress. The cases of Turkey-EU and Mexico-USA Borders. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2012). Mexico and Turkey as Transit Countries. In: A. Icduygu",
        "D. Sert. Borders under stress. The cases of Turkey-EU and Mexico-USA",
        "Borders. p. 143-165, Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284690"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-98",
        "titolo": "Ciudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo - entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos",
        "ISBN": [
          "9789726712701"
        ],
        "csp": "Lisbona: ICS Imprensa de Ci\u00eancias Sociais, ISBN: 9789726712701",
        "opera": "A. Malamud, F. Carrillo Fl\u00f3rez. Migra\u00e7\u00f5es, Coes\u00e3o Social e Governa\u00e7\u00e3o. Perspectivas Euro-Latino-Americanas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marconi (2011). Ciudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo -",
        "entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos. In: A. Malamud, F. Carrillo",
        "Fl\u00f3rez. Migra\u00e7\u00f5es, Coes\u00e3o Social e Governa\u00e7\u00e3o. Perspectivas",
        "Euro-Latino-Americanas. p. 71-98, Lisbona: ICS Imprensa de Ci\u00eancias",
        "Sociais, ISBN: 9789726712701"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "International Migration, Diversity and Urban Governance in Cities of the South",
        "ISSN": [
          "0197-3975"
        ],
        "journal": "HABITAT INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 30, Issue 3, p. 706-715, ISSN: 0197-3975",
        "anno": "2006",
        "autori": "BALBO M., MARCONI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALBO M., MARCONI G. (2006). International Migration, Diversity and",
        "Urban Governance in Cities of the South. HABITAT INTERNATIONAL, vol.",
        "30, Issue 3, p. 706-715, ISSN: 0197-3975"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immigrazione Internazionale nelle Citt\u00e0 dei Paesi in via di Sviluppo",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 87, p. 67-83, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Marconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Marconi (2006). L\u2019immigrazione Internazionale nelle Citt\u00e0 dei Paesi in",
        "via di Sviluppo. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 87, p.",
        "67-83, ISSN: 0004-0177"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "15461",
    "nome": "MARCONI Giovanna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Peer Reviewer per Archivio di Studi Urbani e Regionali, FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 15-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della SSIIM Paper Series (www.unescochair-iuav.it/blog/category/pubblicazioni/ssiim-paper-series), collana di articoli, studi e ricerche scientifiche sull\u2019impatto urbano delle migrazioni internazionali",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro dell'editorial board del Czech Journal of Social Sciences, Business and Economics (www.cjssbe.cz/editorial-board/), international multidisciplinary open-access peer-reviewed journal that publishes theoretical and empirical research papers in social sciences, business and economics",
        "periodo": "dal 30-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "collaborazione su invito come Peer Reviewer per la rivista \"Insight Turkey\" (www.insightturkey.com)",
        "periodo": "dal 05-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "Co-direttrice e Editor della SSIIM Paper Series (www.unescochair-iuav.it/blog/category/pubblicazioni/ssiim-paper-series), collana di articoli, studi e ricerche scientifiche sull\u2019impatto urbano delle migrazioni internazionali.",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer Reviewer per Sociologia urbana e rurale, FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 18-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "collaborazione su invito come Peer Reviewer per Colombia Internacional, rivista del dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universidad de los Andes (Colombia)",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "membro dell'Editorial Advisory Board dell'\u00dcN\u0130VERS\u0130TEPARK B\u00fclten (http://unibulletin.com/index/sayfa/20/editorial-team), international, double-blind, peer-reviewed, interdisciplinary, and scholarly journal which publishes high quality, original researches on all aspects of Social Sciences",
        "periodo": "dal 05-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Migraciones Internacionales y Ciudades\", Taller Encuentro de la Red Internacional de Investigadores de MIUrb/AL, Departamento de Sociologia, Universidad de Chile, Santiago (Chile). Titolo della presentazione: \u201cformas de representaci\u00f3n de los residentes extranjeros, el caso Italiano\u201d [https://goo.gl/9i1IjL]",
        "periodo": "dal 19-03-2007 al 19-03-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Pr\u00e1ticas e pol\u00edticas para imigrantes internacionais: leituras e propostas\", Seminario Internacional, Instituto P\u00f3lis, S\u00e3o Paulo (Brasile). Titolo della presentazione: \"Boas Pr\u00e1ticas para a integra\u00e7\u00e3o dos migrantes internacionais: A Orquestra de Pra\u00e7a Vittorio\" [https://goo.gl/C0fNHn]",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 09-10-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE UNICO (su invito) - Colegio de la Frontera Norte (Tijuana, Messico), Departamento de Estudios Urbanos y del Medio Ambiente. Conferenza \"Ciudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo \u2013 entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos\" [https://goo.gl/hexcUH]",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Migration, Urban Inclusion and the Empowerment of all city residents - Insights into the Health and Housing Agenda\", International Workshop, organizzato dal The Hague Process on Refugees and Migration in collaborazione con la Municipalit\u00e0 di Johannesburg e UN-Habitat, Johannesburg (SudAfrica). Titolo intervento: \u201cGlobal perspectives on the urban inclusion of migrants and attendant policy issues.\u201d",
        "periodo": "dal 13-08-2008 al 15-08-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (selezionata su call for papers)- \"Narratives of Migration Management and Cooperation with Countries of Origin and Transit\", ESRC International Seminar, Sussex Centre for Migration Research, University of Sussex, Brighton (UK). Titolo della presentazione e del paper: \u201cTransit Cities in Transit Countries: steering the consequences of US and EU closed doors policies\u201d [https://goo.gl/h1cspS]",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (selezionata su call for papers)- \"Migration, social cohesion and governability\", VI REDGOB (Euro-Latin American network of governability for development) annual meeting, Lisbona (Portogallo). Titolo della presentazione e del paper: \u201cCiudades de tr\u00e1nsito, guardianes del primer mundo: entre desaf\u00edos, contradicciones y compromisos\u201d [https://goo.gl/SjK5A3]",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - MIUM-TIE Awareness Raising Workshop, Galatasaray University, Istanbul (Turchia). Titolo della presentazione: What Right to be there? The Italian Paths(s) towards Migrants\u2019 Integration",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 20-04-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Gesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en la ciudad de Sevilla: una labor compartida entre organizaciones sociales, gobierno local y otras organizaciones p\u00fablicas\", MIUM-TIE Awareness Raising Workshop, Centro de Estudios Andaluces, Siviglia (Spagna). Titolo della presentazione: Inmigraci\u00f3n en Italia: entre ret\u00f3rica racista y acciones locales [https://goo.gl/CoZiU5]",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - MIUM-TIE Closing conference, Koc University Research Center for Anatolian Civilizations, Istanbul (Turchia). Titolo della presentazione: \u201cMigrants policies in Italy north-east: the cases of Treviso and Bologna\u201d. [https://goo.gl/1wEzyj]",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 16-11-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"How could we enhance inclusiveness for international migrants in our cities: Urban policies and creative practices?\", UNESCO/UNHABITAT side event to the 3rd World Summit of Local and Regional Leaders (UCLG), Citt\u00e0 del Messico (Messico). Presentato il Manuale \u201cMIMOC-GIINC Toolkit - Managing International Migration in our cities\u201d [https://goo.gl/nvOYm6]",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (selezionata su call for papers) - Migration and Settlement in Europe: Views from the East and South, The IMISCOE-MiReKoc PhD Conference, Ko\u00e7 University, Istanbul (Turchia). Titolo della presentazione: \u201cNot Just Passing Through: International Migrants in Cities of 'Transit Countries'. [https://goo.gl/jfa2t1]",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE - \"Session 9: Invisible migrants in the cities of the South\", Annual RC21 Conference 2011 \u201cThe struggle to belong. Dealing with diversity in 21st century urban settings\u201d - Amsterdam Institute for Social Science Research and Urban Studies, University of Amsterdam, The Netherlands. Ruolo e Compiti svolti: Ideazione e redazione della proposta scientifica presentata in risposta alla call for session dell\u2019RC21; Preparazione e diffusione della call for abstract; selezione dei paper; reclutamento dei due discussant richiesti, nelle persone di Marcello Balbo (SSIIM Chairholder) e Raquel Rolnik (UN Special Rapporteur on Adequate Housing); chair e moderatrice della sessione. [https://goo.gl/3YwbJd] & [https://goo.gl/X6OEh1]",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con E. Ostanel, M. Marzadro, A. Cancellieri) - \"DiverCity: towards the intercultural city\", first SSIIM Unesco Chair international workshop for young researchers - C\u00e0 Tron, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e Compiti svolti: Coordinatrice; Preparazione e diffusione della call for presentations; coordinamento della valutazione da parte della commissione scientifica internazionale; Contatti con i partecipanti; organizzazione logistica dell\u2019evento; Programmazione e coordinamento delle sessioni di lavoro; apertura dei lavori con la presentazione \u201cinternational migration and diverCity\u201d; follow-up per il consolidamento del network di jr. researchers istituito durante la conferenza [https://goo.gl/fa3UXX]",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con M. Balbo) - \"Seminar on Intercultural Urban Planning and Place-making\", Promosso dal Consiglio d\u2019Europa e dalla Comunit\u00e0 Europea nell\u2019ambito del programma \u201cIntercultural Cities\u201d - C\u00e0 Badoer, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e Compiti svolti: Facilitatrice; Coordinamento con uffici del CoE; organizzazione logistica dell\u2019evento; discussant. [https://goo.gl/OeMQJC]",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (selezionata su call for papers) - \"Rethinking urban inclusion: spaces, mobilisations, interventions\", International conference, Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra, Coimbra (Portogallo). Titolo della presentazione e del paper: \u201cUnconventional modes of social and spatial incorporation of international migrants in Istanbul and Tijuana\u201d [https://goo.gl/s0luOr]",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - Turkish Migration Studies Group Workshop, COMPAS Centre on Migration, Policy and Society, Kellogg College, Oxford (UK). Titolo della presentazione e del paper: \u201cThe transit trap: invisible immigrants in Istanbul/Turkey and Tijuana/Mexico\u201d [https://goo.gl/jCbJfg]",
        "periodo": "dal 29-10-2012 al 29-10-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con E. Ostenel, A. Cancellieri, M. Marzadro) - \"The Intercultural City: Exploring an Elusive Idea\" - C\u00e0 Tron, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e compiti svolti: Coordinatrice; Contributo alla stesura del Position Paper \u201cContemporary Urban Space and the Intercultural City\u201d; Preparazione e diffusione della call for papers; coordinamento della valutazione da parte della commissione scientifica internazionale; Contatti con i keynote speakers (Gill Valentine, University of Sheffield, UK; Ruth Fincher, University of Melbourne, Australia; Ferruccio Pastore, FIERI, Torino); organizzazione logistica dell\u2019evento. [https://goo.gl/6fDQlj]",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE - \"Governing the segregation of migrants in the city: experiences and responses\", C\u00e0 Tron, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Seminario internazionale organizzato come evento trasversale e di confronto tra i due progetti di ricerca IRSES SharingSpace e Prin Piccoli comuni. Ruolo e compiti svolti: concezione, proposta e organizzazione dell\u2019evento; introduzione agli interventi. [https://goo.gl/cahMQx]",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE - \"SharingSpace: racconti e suggestioni sull\u2019immigrazione in tre metropoli globali: Johannesburg, Mexico city, Buenos Aires\u201d, Evento collaterale al Workshop di formazione \"il governo dellimmigrazione nei piccoli comuni: nuovi servizi per una societ\u00e0 che cambia\", Fondazione per L\u2019Universit\u00e0 e l\u2019Alta Cultura In Provincia di Belluno, Feltre (BL). Ruolo e compiti svolti: concezione, proposta e organizzazione dell\u2019evento; introduzione e discussant agli interventi",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE - \"SharingSpace Lectures: Research on intercultural cities and collective space\", Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Scuola di Dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia Ruolo e compiti svolti: promotrice; ideazione, proposta e organizzazione delle due giornate di lezioni dottorali; introduzione agli, e discussant degli interventi dei relatori invitati: Jorge Malheiros dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona; Matthew Wilhelm-Solomon della Wits University (Johannesburg) e Santiago Canavaro dell\u2019Universidad de San Martin di Buenos Aires.",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Panel 3. La diversidad sociocultural, el trato igualitario y la no discriminaci\u00f3n\", Foro Sobre Movilidad Humana y Trato Igualitario en la Ciudad de M\u00e9xico, Municipalit\u00e0 di Citt\u00e0 del Messico. Titolo della presentazione: \u201cLa interculturalidad como oportunidad\u201d",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE UNICO (su invito) - Instituto de Investigaciones Gino Germani, Facultad de Ciencias Sociales, Universidad de Buenos Aires. Titolo della presentazione: \u201cCiudad y diversidad: \u00bfes util hablar de interculturalismo?\u201d",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE E COORDINATRICE (con D. de Leo) - \"Atelier 4: Miseria e ricchezza: nuove popolazioni, dinamiche insediative, processi di esclusione e inclusione\", XVIII Conferenza Nazionale Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti \u201cITALIA \u201945-\u201945\u201d, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e compiti svolti: attiva partecipazione ai tavoli di lavoro Iuav per la programmazione della conferenza SIU; elaborazione della proposta di Atelier; Selezione e revisione (con D. De Leo) degli abstract e paper ricevuti; Coordinamento e conduzione (con D. De Leo) dell\u2019Atelier. [https://goo.gl/6dxQqr]",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE E COORDINATRICE (con E. Ostanel) - \"SharingSpace: The Intercultural City and Collective Space in Johannesburg\", sessione di apertura del convegnointernazionale \"City Portraits: Johannesburg\", Scuola di Dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e compiti svolti: Collaborazione all\u2019ideazione e all\u2019organizzazione del convegno. Coordinatrice e relatrice della prima giornata \u201cSharingSpace: The Intercultural City and Collective Space in Johannesburg\u201d. [https://goo.gl/6wyhpb] e [https://goo.gl/g1VVl5]",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - Mesa 5: \"Interculturalidades, identidades y pol\u00edtica\", Sessione GT27 \u201cInterculturalidad en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d, XXX Congresso Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda (ALAS) \u201cPueblos en movimiento: un nuevo di\u00e1logo en las ciencias sociales\u201d, Universidad De Costa Rica. Titolo della presentazione e del paper: \u201cLa Ley de Interculturalidad de la Ciudad de M\u00e9xico y sus conexiones con el Programa Intercultural Cities del Consejo de Europa\u201d",
        "periodo": "dal 29-11-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con E. Ostanel e A. Cancellieri) - convegno \"Citt\u00e0 e immigrazione\", Scuola di dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia Ruolo e compiti svolti: curatrice (con E. Ostanel e A. Cancellieri) del convegno. Presentazione delle attivit\u00e0 di ricerca della Cattedra Unesco SSIIM; Presentazione del Libro \u201cThe intercultural City: Migration, Minorities and the Management of Diversity\u201d. Coordinamento e conduzione (con E. Ostanel e A. Cancellieri) delle sessioni.",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (selezionata su call for papers) - International conference \"Migration and Refuge Crises: Challenges to Arab and European Nation- States\", Center for Political Researches & Studies and Intercultural Dialogue, Faculty of Economics and Political Science, Cairo University (Egitto). Titolo della presentazione e del paper: \u201cLocal Impacts of Global North's Blackmailing on Transit Migration\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 26-09-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE UNICO (su invito) - CMRS Seminars, Center for Migration and Refugee Studies, The American University in Cairo, Cairo (Egitto). Titolo della presentazione: \u201cThe Geopolitics of Transit Migration and its Impacts at the Local Level\u201d [https://goo.gl/q0Q5BU]",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 26-09-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE (su invito) - \"Restarting (from) European Cities: immigration and intercultural dialogue, from the global to the local\", first international event of the international project \u201cURGENT: Urban Re-Generation: European Network of Towns\u201d. Titolo della presentazione: \" Social and spatial inclusion of international migrants: a challenge for the cities\"",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca \"Gestione urbana e immigrazione internazionale nelle citta' dei paesi in via di sviluppo\", affidata da: Dipartimento di Pianificazione, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. RUOLO: assegnista, PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILIT\u00c0: i) ricerca sulle nuove sfide che le migrazioni internazionali pongono alle citt\u00e0 del Sud Globale, con particolre attenzione ad alcuni casi in Sudamerica ii) Stesura di articoli sul tema delle migrazioni internazionali Sud-Sud pubblicati in riviste e siti specializzati; iii) Organizzazione e partecipazione a conferenze internazionali su questioni relative al tema di ricerca iv) Stesura di un progetto per la creazione di un Osservatorio Sperimentale sulle Migrazioni Internazionali nelle Aree Urbane dell\u2019America Latina (MIUrb/AL), poi finanziato dal Miur nell\u2019ambito del programma di internazionalizzazione della ricerca universitaria",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca \u201cCitt\u00e0 di transito: migrazioni temporanee e governance urbana nei pvs\u201d, affidata da: Dipartimento di Pianificazione, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. RUOLO: assegnista, PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILIT\u00c0: i) ricerca bibliografica e qualitativa sugli impatti urbani delle politiche UE/USA di esternalizzazione dei controlli migratori nell'area mediterranea e nordamericana ii) produzione di articoli e papers sul tema, presentazione dei risultati a conferenze internazionali, iii) network building con altri ricercatori e universit\u00e0 che si occupano di immigrazioni internazionali, iv) redazione di un progetto di ricerca sulla gestione urbana delle migrazioni internazionali in Turchia, Italia e Spagna, poi finanziato nell\u2019ambito del programma UE -Promotion of the Civil Society Dialogue between European Union and Turkey",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 14-05-2008"
      },
      {
        "content": "ricerca \u201cPolitiche e pratiche per l\u2019inclusione urbana degli immigrati internazionali\u201d, affidato da Universit\u00e0 Iuav di Venezia. RUOLO: assegnista. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILIT\u00c0: i) ricerca qualitativa su politiche e pratiche urbane per l\u2019inclusione sociale e spaziale degli immigrati internazionali in citt\u00e0 sempre pi\u00f9 multiculturali; ii) coordinamento e realizzazione di diverse attivit\u00e0 promosse dalla Cattedra Unesco SSIIM (conferenze, networking, sito web, pubblicazioni, etc.) iii) collaborazione alla stesura di progetti di ricerca sottoposti ad organismi nazionali e internazionali (Prin, Firb, FEI, 7PQ, Irses, Cost, EuropeAid)",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Spazio collettivo: migrazioni, diversit\u00e0 e pianificazione urbana\u201d, affidata dall'Universit\u00e0 Iuav di Venezia RUOLO: assegnista. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILIT\u00c0: i) ricerca su politiche, pratiche e strumenti per rispondere ai diversi bisogni di spazi collettivi da parte di societ\u00e0 urbane multiculturali ii) programmazione e realizzazione di attivit\u00e0 promosse dalla Cattedra Unesco SSIIM (conferenze, networking, sito web, pubblicazioni, etc.) iii) co-coordinamento del progetto \u201cSharingSpace, research on intercultural cities and collective space\u201d finanziato nell\u2019ambito dell\u2019International Research Staff Exchange Scheme (IRSES) dell\u2019Unione Europea (da 1 dic 2012) iv) realizzazione della ricerca preliminare su l'immigrazione in Veneto per il progetto PRIN \u201cPiccoli comuni e coesione sociale: politiche e pratiche urbane per l\u2019inclusione sociale e spaziale degli immigrati\u201d (da 1 feb 2013)",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 14-06-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\"SharingSpace Lectures: Research on intercultural cities and collective space\", Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Scuola di Dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia Ruolo e compiti svolti: promotrice; ideazione, proposta e organizzazione delle due giornate di lezioni dottorali; introduzione agli, e discussant degli interventi dei relatori invitati: Jorge Malheiros dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona; Matthew Wilhelm-Solomon della Wits University (Johannesburg) e Santiago Canavaro dell\u2019Universidad de San Martin di Buenos Aires.",
        "periodo": "dal 02-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"L\u2019immigrazione negata nelle citt\u00e0 dei paesi di \u2018transito\u2019\" al Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Scuola di Dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"SharingSpace: The Intercultural City and Collective Space in Johannesburg\", sessione di apertura della conferenza internazionale \"City Portraits: Johannesburg\", Scuola di Dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Ruolo e compiti svolti: Collaborazione all\u2019ideazione e all\u2019organizzazione della conferenza. Coordinatrice (con E. Ostanel) e relatrice della prima giornata \u201cSharingSpace: The Intercultural City and Collective Space in Johannesburg\u201d. [https://goo.gl/6wyhpb] e [https://goo.gl/g1VVl5]",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Citt\u00e0 e immigrazione\", Scuola di dottorato, Universit\u00e0 Iuav di Venezia Ruolo e compiti svolti: curatrice (con E. Ostanel e A. Cancellieri) del convegno. Presentazione delle attivit\u00e0 di ricerca della Cattedra Unesco SSIIM; Presentazione del Libro \u201cThe intercultural City: Migration, Minorities and the Management of Diversity\u201d. Coordinamento e conduzione (con E. Ostanel e A. Cancellieri) delle sessioni.",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 09-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Centro di Ricerca \u201cEl Colegio de la Frontera Norte\u201d, Tijuana, Baja California (Messico)",
        "periodo": "dal 26-02-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Centro di Ricerca MiReKo\u00e7 (Migration Research Programme) della Ko\u00e7 University, Istanbul (Turchia).",
        "periodo": "dal 09-04-2009 al 17-05-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Venice International University, Globalization Program, course on \u201cGlobalization, Ethics, Welfare and Human Rights\u201d (40 ore/6cfu)",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Fellow presso l\u2019Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora, Citt\u00e0 del Messico, nell\u2019ambito del progetto \u201cSharingSpace, research on intercultural cities and collective space\u201d (FP7-IRSES-PEOPLE, 2013/2016)",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Fellow presso l\u2019Instituto de Altos Estudios Sociales dell\u2019Universidad Nacional de San Martin (IDAES/UNSAM), Buenos Aires, Argentina nell\u2019ambito del progetto\u201cSharingSpace, research on intercultural cities and collective space\u201d (FP7-IRSES-PEOPLE, 2013/2016)",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 28-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stage presso UNDP-UMP-LAC (UNITED NATIONS DEVELOPMENT PROGRAM, Urban Management Program, Regional office for Latin American and the Caribbean) a Quito, Ecuador, finalizzata alla redazione della tesi di Master di II livello in \"Pianificazione urbana e territoriale nei paesi in via di sviluppo\" (Dipartimento di Pianificazione, Universit\u00e0 Iuav di Venezia). PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILITA'': ideazione ed elaborazione della \"mappa delle opportunit\u00e0 di vendita\" per gli agricoltori urbani del progetto AGRUPAR (AGRicoltura Urbana PARtecipativa).",
        "periodo": "dal 15-06-2002 al 15-10-2002"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' DI FUNDRAISING (Progetti di ricerca per i quali mi sono occupata della - o ho collaborato alla - stesura e che sono poi stati finanziati): - Titolo: \u201cCapaCityMetro: rete di (form)azione per l\u2019inclusione attiva dei migranti nella Citt\u00e0 Metropolitana di Venezia\u201d (Fondo Asilo Migrazione e Integrazione 2014-2020, linea \u201cQualificazione dei servizi pubblici a supporto dei cittadini di Paesi terzi\u201d) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Durata: 16 mesi (inizio stimato: 01/12/2016); Costo progetto/Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 246.353,55/216.905,55 Ruolo: ideazione e stesura dell\u2019intero progetto; costruzione del partenariato; submission *** - Titolo: URGENT - Urban Re-Generation: European Network of Towns (Europe for Citizens Programme Strand 2 Measure 2.2 Networks of towns) Capofila: Association des agences de la d\u00e9mocratie locale (ALDA); Durata: 24 mesi (inizio 01/09/2016); Costo progetto/Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 150.000/35.800 Euro Ruolo: collaborazione all'ideazione e stesura del progetto; *** Titolo: Rigenerazione urbana e competitivit\u00e0 del territorio tramite l\u2019innovazione sociale, le industrie creative e l\u2019imprenditorialit\u00e0 culturale (FSE 2014/2020 - ASSE ISTRUZIONE E FORMAZIONE DGR n. 2121 del 30/12/2015 \"ASSEGNI DI RICERCA\" Tipologia B: interateneo) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Durata: 12 mesi (inizio 05/09/2016); Costo progetto/ Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 168.204/84.102 Euro Ruolo: collaborazione all'ideazione e stesura del progetto *** Titolo: sharing space Research on intercultural cities and collective space (FP7-PEOPLE-2012-IRSES) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Durata: 36 mesi (iniziato 01/12/2012); Costo progetto/ Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 75.600/39.711 Euro Ruoli: ideazione del progetto; collaborazione alla stesura del progetto; costruzione del partenariato. *** Titolo: Piccoli comuni e coesione sociale: politiche e pratiche urbane per l'inclusione sociale e spaziale degli immigrati (Programmi di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale \u201cPRIN\u201d \u2013 MIUR) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Durata: 36 mesi (iniziato 01/02/2013) Costo progetto/ Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 672.000/178.000 Euro Ruolo: Contributo alla concezione dell\u2019idea di progetto e stesura di alcune parti *** Titolo: \u201cMIUM-TIE Managing International Urban Migration in Turkey Italy and Spain\u201d (EC Promotion of the Civil Society Dialogue between European Union and Turkey: Universities Grant Scheme) Capofila: Ko\u00e7 University, Istanbul, Turchia; Durata: 18 mesi (iniziato il 1 giugno 2008) Costo progetto/Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 304.345/ 89436,80 Euro Ruolo: ideazione e stesura dell'intero progetto; creazione del partenariato; *** Titolo: \"MiUrb/AL: \u201cOsservatorio sperimentale sulle migrazioni internazionali nelle aree urbane dell'America Latina\u201d. (Programma MIUR per l'incentivazione del processo di internazionalizzazione del Sistema Universitario -D.M. 5 agosto 2004 n. 262 - ART. 23) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; durata: 36 mesi (novembre 2005 - ottobre 2008); Costo progetto/Costo attivit\u00e0 direttamente gestite: 43.138/43.138 Euro Ruolo: ideazione e stesura dell'intero progetto.",
        "periodo": "dal 15-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche pubbliche del Territorio, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Titolo della tesi: Divieto di Transito! L\u2019immigrazione \u2018negata\u2019 di Istanbul e Tijuana Ricerca sul Campo condotta a Tijuana (3 mesi, 2008) e Istanbul (2 mesi, tra 2009 e 2011)",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca di base sulle migrazioni di transito e network building con ricercatori/docenti oltre 15 paesi durante la Summer School on Euro-Mediterranean Migration and Development, European University Institute, Robert Schuman Centre for Advanced Studies, Badia Fiesolana, Firenze.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ideazione, organizzazione e conduzione (con E. Ostanel e A. Cancellieri) del Workshop di formazione professionale \"Il governo dell\u2019immigrazione nei piccoli comuni\", presso la Fondazione per l\u2019Universit\u00e0 e l\u2019Alta Cultura in Provincia di Belluno, Feltre",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COLLEGIO DEI DOCENTI del corso post-lauream Azione locale partecipata e sviluppo urbano sostenibile (ALPSUS) dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "periodo": "dal 15-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione, organizzazione e conduzione (con E. Ostanel e A. Cancellieri) del Workshop di formazione professionale \"Il governo dell\u2019immigrazione nei piccoli comuni: nuovi servizi per una societ\u00e0 che cambia\", presso la Fondazione per l\u2019Universit\u00e0 e l\u2019Alta Cultura in Provincia di Belluno, Feltre",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "presente nel \"database of independent experts for European research and innovation\" della Commissione Europea (expert ID: EX2015D240993); Ad oggi contattata per confermare disponibilit\u00e0 a valutare i progetti presentati nelle seguenti call for proposals: a) H2020 REV-INEQUAL-07-2016 Spatial justice, social cohesion and territorial inequalities (17/11/2015) b) EACEA -Creative Europe Culture subprogram \"support for refugees integration\" (1/04/2016) Valutazioni poi non effettuate causa a) meno proposals pervenuti del previsto, b) mia rinuncia per conflitto di interessi (partecipavo ad una submission)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COLLEGIO DEI DOCENTI del Master U-Rise in Rigenerazione Urbana e Innovazione Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA: Docente e responsabile del Modulo 4 \u201cEuroprogettazione per la Governance Urbana e strumenti di fund raising per la rigenerazione\u201d del Master U-RISE in Rigenerazione Urbana e Innovazione Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia (55ore/5cfu)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 23-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di N-AERUS, Network Association of European Researchers on Urbanization in the South (http://n-aerus.net/)",
        "periodo": "dal 15-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \u201cUrban Policies Addressing Transnational Migration\u201d, finanziato dal MAE e realizzato in collaborazione con UN-HABITAT. Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia Partner del progetto: UN-HABITAT, Humboldt University (Berlino, Germania); Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (Napoli, Italia); Collective for Social Science Research (Karachi, Pakistan); Chulalongkorn University (Bangkok, Tailandia); Far Eastern State Academy of Economics and Management (Vladivostok, Russia); Instituto Polis (San Paolo, Brasile); El Colegio de la Frontera Norte (Tijuana, Messico); Universidad de Chile (Santiago, Cile); University of British Columbia (Vancouver, Canada); Queen's University (Kingston, Canada); Universit\u00e9 Gaston Berger (Saint-Louis, Senegal) RUOLO: Project assistant, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILITA': i) Collaborazione al coordinamento e revisione del lavoro dei 10 ricercatori coinvolti nel progetto; ii) stesura di relazioni intermedie sulle quali sono state impostate introduzione e conclusioni del libro \u201cInternational Migrants and the City\u201d (a cura di M. Balbo e R. Tuts, UN-Habitat/Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 2005. isbn 9211317479), principale prodotto della ricerca. iii) Organizzazione di - e partecipazione a - conferenze internazionali per la diffusione dei risultati della ricerca",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca internazionale \"MIUrb/AL - Osservatorio sulle Migrazioni Internazionali nelle aree Urbane dell\u2019America Latina\", finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del programma di internazionalizzazione dell\u2019universit\u00e0. Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia Partner del progetto: Instituto Polis (San Paolo, Brasile); El Colegio de la Frontera Norte (Tijuana, Messico); Universidad de Chile (Santiago, Cile); University of British Columbia (Vancouver, Canada). RUOLO: ricercatrice e collaboratrice al coordinamento. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILITA': i) selezione e analisi di buone pratiche italiane; ii) Organizzazione, contributo (con presentazione) e reporting delle conferenze internazionali realizzate a Tijuana, Santiago de Chile, Sao Paulo, Vancouver, Venezia; iii) produzione di articoli e report sui risultati in itinere del progetto ; iv) Organizzazione, revisione, editing dei materiali di ricerca; Stesura dei bollettini di progetto e del rapporto finale; creazione e aggiornamento delle pagine web del progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca della Cattedra Unesco SSIIM \u201cSocial and Spatial Inclusion of International Migrants Urban Policies and Practices\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia (www.unescochair-iuav.it/)",
        "periodo": "dal 30-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Managing International Urban Migration - T\u00fcrkiye - Italia -Espa\u00f1a (MIUM-TIE)\", finanziato nell\u2019ambito del programma UE -Promotion of the Civil Society Dialogue between European Union and Turkey. Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia Partner: Ko\u00e7 University (Istanbul, Turchia), Univerdidad de Cadiz (Cadice, Spagna) RUOLO: Junior Researcher e coordinamento tecnico-scientifico. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILIT\u00c0: i) contributo alla produzione di nuove conoscenze per una pi\u00f9 efficace governance dell\u2019inclusione urbana degli immigrati in citt\u00e0 dell\u2019Area Mediterranea (in Italia, Spagna e Turchia) ii) Stesura del rapporto-paese (immigrazione in Italia) e di articoli scientifici sul tema della ricerca iii) ricerca sul campo a Istanbul(visiting researcher presso la Ko\u00e7 University di Istanbul) e coordinamento dei ricercatori che hanno condotto la ricerca sul campo nelle due citt\u00e0 italiane selezionate come casi studio (Bologna e Treviso); iv) partecipazione come relatore agli awareness raising workshop di progetto (Istanbul, Bologna, Siviglia) e alle 3 conferenze internazionali realizzate (Istanbul e Venezia) v) ideazione e conduzione del Pilot Training Course \"Managing International Migration in our Cities\", Istanbul. 16/19 Novembre 2009",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "membro dell\u2019advisory board on migration issues per la \u2018Asociation quartiers du monde\u2019, Rabat, Marocco (www.quartiersdumonde.org)",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "membro del TurkMiS (Turkish migration studies Group), COMPAS (Center on Migration, Policy and Society), University of Oxford (UK)",
        "periodo": "dal 02-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro di \"Tracce Urbane\", network interdisciplinare di studi urbani (http://tracceurbane.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato Scientifico del Laboratorio di Studi Urbani, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (http://lsu.unife.it/index.php/organi-direttivi)",
        "periodo": "dal 30-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del corso post-lauream Azione locale partecipata e sviluppo urbano sostenibile (ALPSUS) dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Piccoli comuni e coesione sociale: politiche e pratiche urbane per l\u2019inclusione sociale e spaziale degli immigrati\", finanziato nell\u2019ambito dei Programmi di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2010/11) dal MIUR. Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Partner: Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi \"Mediterranea\" di Reggio Calabria, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche. RUOLO: Ricercatrice Principale (RTDa) e collaboratrice al coordinamento. PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILITA': ricerca sul campo, elaborazione del progetto pilota (ricerca azione), stesura di articoli e capitoli di libri sulle tematiche affrontate, interventi a conferenze nazionali e internazionali, organizzazione delle riunioni di progetto, coordinamento ricercatori delle 6 UR",
        "periodo": "dal 15-06-2013 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "membro della Rete \u201cMigrantologos, los que estudian la migracion\u201d, network internazionale di accademici, esperti ed attivisti che si occupano di migrazioni (www.migrantologos.mx)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di lavoro \"le agende urbane nazionali ed Europea a confronto\" del Centro Nazionali di Studi per le Politiche Urbane Urban@it (http://www.urbanit.it/gruppi-di-lavoro/gruppo-4)",
        "periodo": "dal 30-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca-azione internazionale \"URGENT - Urban Re-Generation: European Network of Towns\" finanziato nell'ambito del programma Europe for Citizens, Strand 2 Measure 2.2 Networks of towns. Capofila: Association des agences de la d\u00e9mocratie locale (ALDA); Partner: Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Local Democracy Agency Mostar (Mostar, Bosnia and Herzegovina); Association of Albanian Municipalities (Albania); SPES \u2013 Associazione Promozione e Solidariet\u00e0 (Roma, Italia); Local Councils\u2019 Association (Marsa, Malta); Fundaci\u00f3n Privada Indera (Barcelona, Spagna); Municipality of Kumanovo (Kumanovo, Republic of Macedonia); European Grouping of Territorial Cooperation Amphictyony (Atene, Grecia); Kallipolis (Trieste, Italia); Rede DLBC Lisboa (Lisbona, Portogallo); City of Strasbourg (Strasburgo, Francia); Municipality of Novo Mesto (Slovenia) Durata: 24 mesi; RUOLO: Membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 Iuav di Venezia, incaricata del supporto tecnico-scientifico al progetto PRINCIPALI ATTIVITA' FINORA SVOLTE: coordinamento con il capofila; organizzazione delle sessioni di training durante il primo evento internazionale; contributo alla definizione delle metodologie da utilizzare per le fasi di ricerca-azione nelle 10 citt\u00e0 coinvolte; realizzazione delle pagine web del progetto sul sito della Cattedra Unesco SSIIM",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "CO-COORDINATOR (Primary coordinator: M. Balbo) del progetto \"SharingSpace: Research on intercultural cities and collective space\" finanziato nell'ambito dell'FP7-PEOPLE-2012-IRSES Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Partner: Universidade de Lisboa (Portogallo), Universidad Nacional de San Martin (Buenos Aires, Argentina), Instituto de Investigaciones Mora (CItt\u00e0 del Messico, Messico), University of the Witwatersrand (Johannesburg, Sud Africa) Durata: 36 mesi; PRINCIPALI MANSIONI E RESPONSABILITA': gestione e coordinamento del progetto; relazioni con le 4 universit\u00e0 partner; gestione della logistica e coordinamento scientifico dei 7 visiting researchers ospitati dall'Universit\u00e0 Iuav di Venezia tra settembre 2013 e gennaio 2014; monitoraggio e valutazione dell'avanzamento e reporting semestrale all'UE; preparazione e submission dei deliverables; periodi di ricerca all'estero, organizzazione e partecipazione di conferenze internazionali",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "COORDINATRICE DI FATTO del Progetto \"Rigenerazione urbana e competitivit\u00e0 del territorio tramite l\u2019innovazione sociale, le industrie creative e l\u2019imprenditorialit\u00e0 culturale\" finanziato nell'ambito del Fondo Sociale Europeo (FSE) 2014/2020 - ASSE ISTRUZIONE E FORMAZIONE DGR n. 2121 del 30/12/2015 \"ASSEGNI DI RICERCA\" Tipologia B: interateneo; Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Durata: 12 mesi; Responsabile Scientifico: C. Mazzoleni. NOTA: progetto da me proposto e vinto quando ero RTD ma iniziato dopo la scadenza di tale contratto (non prorogato per mancanza di fondi) e del quale dunque l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia non ha ancora potuto riassegnarmi formalmente la responsabilit\u00e0 scientifica",
        "periodo": "dal 05-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "COORDINATRICE DI FATTO del progetto \u201cCapaCityMetro: rete di (form)azione per l\u2019inclusione attiva dei migranti nella Citt\u00e0 Metropolitana di Venezia\u201d finanziato dal Fondo Europeo Asilo Migrazione e Integrazione (FAMI) 2014-2020, linea \u201cQualificazione dei servizi pubblici a supporto dei cittadini di Paesi terzi\u201d (notifica finanziamento ricevuta il 9/11/2016; inizio previsto: dicembre 2016) Capofila: Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Responsabile scientifico: L. Fregolent. Durata: 16 mesi; NOTA: progetto da me elaborato e proposto quando ero RTD ma finanziato dopo la scadenza di tale contratto (non prorogato per mancanza di fondi) e del quale dunque l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia non ha ancora potuto riassegnarmi formalmente la corresponsabilit\u00e0 scientifica",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}