{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/21568316.2015.1074099"
        ],
        "titolo": "Long-distance attachments and implications for tourism development: the case of the Western Ukrainian diaspora",
        "ISSN": [
          "1479-053X"
        ],
        "journal": "TOURISM AND HOSPITALITY PLANNING & DEVELOPMENT",
        "csp": "vol. 13, p. 88-110, ISSN: 1479-053X, doi: 10.1080/21568316.2015.1074099",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea, Vuytsyk Olha"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Vuytsyk Olha (2016). Long-distance attachments and",
        "implications for tourism development: the case of the Western Ukrainian",
        "diaspora. TOURISM AND HOSPITALITY PLANNING & DEVELOPMENT,",
        "vol. 13, p. 88-110, ISSN: 1479-053X, doi:",
        "10.1080/21568316.2015.1074099"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-81",
        "titolo": "Demographics of Sardinia: main features and trends",
        "ISBN": [
          "1-4438-8600-9"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8600-9",
        "opera": "Clara Incani Carta et al.. (a cura di): Andrea Corsale Giovanni Sistu, Surrounded by Water: Landscapes, Seascapes and Cityscapes of Sardinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2016). Demographics of Sardinia: main features and",
        "trends. In: Clara Incani Carta et al.. (a cura di): Andrea Corsale Giovanni",
        "Sistu, Surrounded by Water: Landscapes, Seascapes and Cityscapes of",
        "Sardinia. p. 64-81, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING,",
        "ISBN: 1-4438-8600-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-95",
        "titolo": "Castello Toolkit. Cagliari, patrimonio storico vs usi contemporanei. Cagliari, Historical Heritage vs. Contemporary Uses",
        "ISBN": [
          "9788849231748"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849231748",
        "opera": "Cesarina Siddi et al.. (a cura di): Barbara Cadeddu [...] llo district. vol. Castello Toolkit. Cagliari, patrimonio storico vs usi contemporanei. Cagliari, Historical Heritage. Ediz. italiana e inglese, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2016). Castello Toolkit. Cagliari, patrimonio storico vs usi",
        "contemporanei. Cagliari, Historical Heritage vs. Contemporary Uses. In:",
        "Cesarina Siddi et al.. (a cura di): Barbara Cadeddu [...] llo district. vol.",
        "Castello Toolkit. Cagliari, patrimonio storico vs usi contemporanei. Cagliari,",
        "Historical Heritage. Ediz. italiana e inglese, p. 90-95, ROMA:Gangemi",
        "Editore spa, ISBN: 9788849231748"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Geografia delle minoranze tra Baltico e Mar Nero",
        "ISBN": [
          "9788891740434"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891740434",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corsale Andrea (2016). Geografia delle minoranze tra Baltico e Mar Nero.",
        "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891740434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/6063-06"
        ],
        "titolo": "The changing relations between school, food and agriculture. The case of the educational farms in Sardinia",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN GEOGRAPHY",
        "csp": "vol. 4, p. 69-78, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/6063-06",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea (2015). The changing relations between school, food and",
        "agriculture. The case of the educational farms in Sardinia.",
        "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN",
        "GEOGRAPHY, vol. 4, p. 69-78, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/6063-06"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "Il formaggio pecorino: paesaggio e produzione",
        "ISBN": [
          "9788867740925"
        ],
        "csp": "Torino:Bruno Mondadori, ISBN: 9788867740925",
        "opera": "Andrea Corsale et al.. (a cura di): Sergio Conti, Patrimoni italiani. Paesaggi, sapori e colori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2015). Il formaggio pecorino: paesaggio e",
        "produzione. In: Andrea Corsale et al.. (a cura di): Sergio Conti, Patrimoni",
        "italiani. Paesaggi, sapori e colori. p. 84-93, Torino:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788867740925"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-37",
        "titolo": "Die Entwicklung von K\u00fcstenfeuchtgebieten im Mittelmeerraum \u2013 das Beispiel Cagliari (Sardinien)",
        "ISBN": [
          "978-3-14-109804-4"
        ],
        "csp": "Brauschweig:Westermann, ISBN: 978-3-14-109804-4",
        "opera": "Laura Altin et al.. (a cura di): Barnikel F Vetter M, Diercke, Ressource Wasser, Methoden und Aufgaben. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corsale Andrea, Horrmann Bjorn"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea, Horrmann Bjorn (2015). Die Entwicklung von",
        "K\u00fcstenfeuchtgebieten im Mittelmeerraum \u2013 das Beispiel Cagliari",
        "(Sardinien). In: Laura Altin et al.. (a cura di): Barnikel F Vetter M, Diercke,",
        "Ressource Wasser, Methoden und Aufgaben. p. 30-37,",
        "Brauschweig:Westermann, ISBN: 978-3-14-109804-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di patrimonializzazione e ri-affermazione di gerarchie etniche in Transilvania",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 121, p. 399-412, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2014). Processi di patrimonializzazione e",
        "ri-affermazione di gerarchie etniche in Transilvania. RIVISTA",
        "GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 121, p. 399-412, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.geoforum.2013.12.008"
        ],
        "titolo": "Transylvanian Saxon culture as heritage: Insights from Viscri, Romania",
        "ISSN": [
          "0016-7185"
        ],
        "journal": "GEOFORUM",
        "csp": "vol. 52, p. 22-31, ISSN: 0016-7185, doi: 10.1016/j.geoforum.2013.12.008",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2014). Transylvanian Saxon culture as",
        "heritage: Insights from Viscri, Romania. GEOFORUM, vol. 52, p. 22-31,",
        "ISSN: 0016-7185, doi: 10.1016/j.geoforum.2013.12.008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09669582.2013.802327"
        ],
        "titolo": "Community-based tourism and networking: Viscri, Romania",
        "ISSN": [
          "0966-9582"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SUSTAINABLE TOURISM",
        "csp": "vol. 22, p. 234-255, ISSN: 0966-9582, doi: 10.1080/09669582.2013.802327",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iorio Monica, Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iorio Monica, Corsale Andrea (2014). Community-based tourism and",
        "networking: Viscri, Romania. JOURNAL OF SUSTAINABLE TOURISM, vol.",
        "22, p. 234-255, ISSN: 0966-9582, doi: 10.1080/09669582.2013.802327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-76",
        "titolo": "The changing relations among resources, communities and institutions in Sardinian wetlands",
        "ISBN": [
          "9789985408254"
        ],
        "csp": "TARTU:University of Tartu, ISBN: 9789985408254",
        "opera": "Antti Roose et al.. (a cura di): Antti Roose, Progress in water geography \u2014 Pan-European discourses, methods and practices of spatial water research. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corsale Andrea, Sistu Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea, Sistu Giovanni (2014). The changing relations among",
        "resources, communities and institutions in Sardinian wetlands. In: Antti",
        "Roose et al.. (a cura di): Antti Roose, Progress in water geography \u2014",
        "Pan-European discourses, methods and practices of spatial water",
        "research. vol. 1, p. 66-76, TARTU:University of Tartu, ISBN:",
        "9789985408254"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-221",
        "titolo": "Transizioni fragili. Attori e relazioni di potere nelle aree umide della Sardegna",
        "ISBN": [
          "9788855532662"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532662",
        "opera": "Marcello Tanca et al.. (a cura di): Marcello Tanca, Un lungo viaggio nella geografia umana della Sardegna. Studi in onore di Antonio Loi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corsale Andrea, Sistu Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea, Sistu Giovanni (2014). Transizioni fragili. Attori e relazioni",
        "di potere nelle aree umide della Sardegna. In: Marcello Tanca et al.. (a cura",
        "di): Marcello Tanca, Un lungo viaggio nella geografia umana della",
        "Sardegna. Studi in onore di Antonio Loi. p. 201-221, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855532662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea (2013). Esperienze di partecipazione e sviluppo del turismo",
        "rurale fra Sardegna e Romania. RIME \u2013 RIVISTA DELL\u2019ISTITUTO DI",
        "STORIA DELL\u2019EUROPA MEDITERRANEA, vol. 10, p. 155-181, ISSN:",
        "2035-794X, doi: 10.7410/1051"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14616688.2012.647327"
        ],
        "titolo": "Diaspora and tourism: Transylvanian Saxons visiting the homeland",
        "ISSN": [
          "1461-6688"
        ],
        "journal": "TOURISM GEOGRAPHIES",
        "csp": "vol. 15, p. 198-232, ISSN: 1461-6688, doi: 10.1080/14616688.2012.647327",
        "anno": "2013",
        "autori": "Iorio Monica, Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iorio Monica, Corsale Andrea (2013). Diaspora and tourism: Transylvanian",
        "Saxons visiting the homeland. TOURISM GEOGRAPHIES, vol. 15, p.",
        "198-232, ISSN: 1461-6688, doi: 10.1080/14616688.2012.647327"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-231",
        "titolo": "Le dinamiche migratorie in Sardegna. Attori, reti, territori",
        "ISBN": [
          "9788884678676"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884678676",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Aru S Corsale A Tanca M, Migrazioni e sviluppo locale nell'area mediterranea. Esperienze di ricerca a confronto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2013). Le dinamiche migratorie in Sardegna. Attori, reti,",
        "territori. In: AAVV. (a cura di): Aru S Corsale A Tanca M, Migrazioni e",
        "sviluppo locale nell'area mediterranea. Esperienze di ricerca a confronto. p.",
        "227-231, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 9788884678676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-172",
        "titolo": "La dimensione locale dello sviluppo. Il caso del Parco Nazionale di Richtersveld in Sudafrica",
        "ISBN": [
          "9788898692026"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:Aipsa Edizioni, ISBN: 9788898692026",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Scroccu G, L'Africa nella globalizzazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2013). La dimensione locale dello sviluppo. Il caso del",
        "Parco Nazionale di Richtersveld in Sudafrica. In: AAVV. (a cura di):",
        "Scroccu G, L'Africa nella globalizzazione. p. 151-172, CAGLIARI:Aipsa",
        "Edizioni, ISBN: 9788898692026"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Environmental conflicts and sustainable water policies in the Mediterranean Region. The case of Sardinia",
        "ISSN": [
          "2065-3859"
        ],
        "journal": "COLLEGIUM GEOGRAPHICUM",
        "csp": "vol. 9, p. 121-130, ISSN: 2065-3859",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea (2011). Environmental conflicts and sustainable water",
        "policies in the Mediterranean Region. The case of Sardinia. COLLEGIUM",
        "GEOGRAPHICUM, vol. 9, p. 121-130, ISSN: 2065-3859"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-125",
        "titolo": "Dinamiche demografiche e problematiche ambientali nelle citt\u00e0 costiere del Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788895462462"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:AM&D Edizioni, ISBN: 9788895462462",
        "opera": "Angelo Aru et al.. (a cura di): Francesco Nuvoli, Sistema costiero del Mediterraneo e sviluppo sostenibile. vol. 13, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corsale Andrea, Sistu Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea, Sistu Giovanni (2011). Dinamiche demografiche e",
        "problematiche ambientali nelle citt\u00e0 costiere del Mediterraneo. In: Angelo",
        "Aru et al.. (a cura di): Francesco Nuvoli, Sistema costiero del Mediterraneo",
        "e sviluppo sostenibile. vol. 13, p. 80-125, CAGLIARI:AM&D Edizioni, ISBN:",
        "9788895462462"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "A link between the urban and rural Berber world: the case of the Community Museum of Ait Iktel (Morocco)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4219-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4219-9",
        "opera": "Filippo Petrucci et al.. (a cura di): Petrucci F Soi I, Cities and Minorities in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2011). A link between the urban and rural Berber world:",
        "the case of the Community Museum of Ait Iktel (Morocco). In: Filippo",
        "Petrucci et al.. (a cura di): Petrucci F Soi I, Cities and Minorities in Africa. p.",
        "53-66, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4219-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jrurstud.2009.10.006"
        ],
        "titolo": "Rural Tourism and Livelihood Strategies in Romania: Hearing from Families\u2019 Experiences",
        "ISSN": [
          "0743-0167"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF RURAL STUDIES",
        "csp": "vol. 26, p. 152-162, ISSN: 0743-0167, doi: 10.1016/j.jrurstud.2009.10.006",
        "anno": "2010",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2010). Rural Tourism and Livelihood",
        "Strategies in Romania: Hearing from Families\u2019 Experiences. JOURNAL OF",
        "RURAL STUDIES, vol. 26, p. 152-162, ISSN: 0743-0167, doi:",
        "10.1016/j.jrurstud.2009.10.006"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CAGLIARI:CUEC Editrice",
        "titolo": "Rose nel deserto. Le oasi del Maghreb tra sete d'acqua e nuove occasioni di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-500-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8467-500-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corsale Andrea (2009). Rose nel deserto. Le oasi del Maghreb tra sete",
        "d'acqua e nuove occasioni di sviluppo. CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN:",
        "978-88-8467-500-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/21568316.2015.1074099"
        ],
        "titolo": "Long-distance attachments and implications for tourism development: the case of the Western Ukrainian diaspora",
        "ISSN": [
          "1479-053X"
        ],
        "journal": "TOURISM AND HOSPITALITY PLANNING & DEVELOPMENT",
        "csp": "vol. 13, p. 88-110, ISSN: 1479-053X, doi: 10.1080/21568316.2015.1074099",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea, Vuytsyk Olha"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Vuytsyk Olha (2016). Long-distance attachments and",
        "implications for tourism development: the case of the Western Ukrainian",
        "diaspora. TOURISM AND HOSPITALITY PLANNING & DEVELOPMENT,",
        "vol. 13, p. 88-110, ISSN: 1479-053X, doi:",
        "10.1080/21568316.2015.1074099"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-81",
        "titolo": "Demographics of Sardinia: main features and trends",
        "ISBN": [
          "1-4438-8600-9"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8600-9",
        "opera": "Clara Incani Carta et al.. (a cura di): Andrea Corsale Giovanni Sistu, Surrounded by Water: Landscapes, Seascapes and Cityscapes of Sardinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2016). Demographics of Sardinia: main features and",
        "trends. In: Clara Incani Carta et al.. (a cura di): Andrea Corsale Giovanni",
        "Sistu, Surrounded by Water: Landscapes, Seascapes and Cityscapes of",
        "Sardinia. p. 64-81, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING,",
        "ISBN: 1-4438-8600-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Geografia delle minoranze tra Baltico e Mar Nero",
        "ISBN": [
          "9788891740434"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891740434",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corsale Andrea (2016). Geografia delle minoranze tra Baltico e Mar Nero.",
        "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891740434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/6063-06"
        ],
        "titolo": "The changing relations between school, food and agriculture. The case of the educational farms in Sardinia",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN GEOGRAPHY",
        "csp": "vol. 4, p. 69-78, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/6063-06",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea (2015). The changing relations between school, food and",
        "agriculture. The case of the educational farms in Sardinia.",
        "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN",
        "GEOGRAPHY, vol. 4, p. 69-78, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/6063-06"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di patrimonializzazione e ri-affermazione di gerarchie etniche in Transilvania",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 121, p. 399-412, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2014). Processi di patrimonializzazione e",
        "ri-affermazione di gerarchie etniche in Transilvania. RIVISTA",
        "GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 121, p. 399-412, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14616688.2012.647327"
        ],
        "titolo": "Diaspora and tourism: Transylvanian Saxons visiting the homeland",
        "ISSN": [
          "1461-6688"
        ],
        "journal": "TOURISM GEOGRAPHIES",
        "csp": "vol. 15, p. 198-232, ISSN: 1461-6688, doi: 10.1080/14616688.2012.647327",
        "anno": "2013",
        "autori": "Iorio Monica, Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iorio Monica, Corsale Andrea (2013). Diaspora and tourism: Transylvanian",
        "Saxons visiting the homeland. TOURISM GEOGRAPHIES, vol. 15, p.",
        "198-232, ISSN: 1461-6688, doi: 10.1080/14616688.2012.647327"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "A link between the urban and rural Berber world: the case of the Community Museum of Ait Iktel (Morocco)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4219-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4219-9",
        "opera": "Filippo Petrucci et al.. (a cura di): Petrucci F Soi I, Cities and Minorities in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2011). A link between the urban and rural Berber world:",
        "the case of the Community Museum of Ait Iktel (Morocco). In: Filippo",
        "Petrucci et al.. (a cura di): Petrucci F Soi I, Cities and Minorities in Africa. p.",
        "53-66, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4219-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jrurstud.2009.10.006"
        ],
        "titolo": "Rural Tourism and Livelihood Strategies in Romania: Hearing from Families\u2019 Experiences",
        "ISSN": [
          "0743-0167"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF RURAL STUDIES",
        "csp": "vol. 26, p. 152-162, ISSN: 0743-0167, doi: 10.1016/j.jrurstud.2009.10.006",
        "anno": "2010",
        "autori": "Corsale Andrea, Iorio Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsale Andrea, Iorio Monica (2010). Rural Tourism and Livelihood",
        "Strategies in Romania: Hearing from Families\u2019 Experiences. JOURNAL OF",
        "RURAL STUDIES, vol. 26, p. 152-162, ISSN: 0743-0167, doi:",
        "10.1016/j.jrurstud.2009.10.006"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-456",
        "titolo": "Changes and Challenges along the Northern Edge of the Sahara. A Comparative Approach",
        "ISBN": [
          "978-2-7099-1673-8"
        ],
        "csp": "MARSEILLE:IRD \u00c9ditions, ISBN: 978-2-7099-1673-8",
        "opera": "Thierry Ruf et al.. (a cura di): Habib Ayeb;Thierry Ruf, Eaux, pauvret\u00e9 et crises sociales - Water, poverty and social crisis. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corsale Andrea (2009). Changes and Challenges along the Northern Edge",
        "of the Sahara. A Comparative Approach. In: Thierry Ruf et al.. (a cura di):",
        "Habib Ayeb;Thierry Ruf, Eaux, pauvret\u00e9 et crises sociales - Water, poverty",
        "and social crisis. p. 443-456, MARSEILLE:IRD \u00c9ditions, ISBN:",
        "978-2-7099-1673-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CAGLIARI:CUEC Editrice",
        "titolo": "Rose nel deserto. Le oasi del Maghreb tra sete d'acqua e nuove occasioni di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-500-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8467-500-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "Corsale Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corsale Andrea (2009). Rose nel deserto. Le oasi del Maghreb tra sete",
        "d'acqua e nuove occasioni di sviluppo. CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN:",
        "978-88-8467-500-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "20089",
    "nome": "CORSALE Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Journal of Mountain Science\", Springer Group, Print ISSN: 1672-6316 Online ISSN: 1993-0321",
        "periodo": "dal 26-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Geoforum\", Elsevier Group, ISSN: 0016-7185 (Classe A Area 11)",
        "periodo": "dal 03-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Journal of Ecotourism\", Taylor & Francis Group, Print ISSN: 1472-4049 Online ISSN: 1747-7638",
        "periodo": "dal 12-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Current Issues in Tourism\", Taylor & Francis Group, Print ISSN: 1368-3500 Online ISSN: 1747-7603 (Classe A Area 13)",
        "periodo": "dal 12-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la \"Rivista Geografica Italiana\", ISSN: 0035-6697 (Classe A Area 11)",
        "periodo": "dal 19-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cGeographies of the Euro-Arab Encounter: Past, Present, and Future\u201d, The Arab World Geographer, Universit\u00e0 di Malta, La Valletta, 4-7 ottobre 2001. Comunicazione presentata: \u201cEnvironmental Policies and Challenges in the Oases of Morocco\u201d.",
        "periodo": "dal 04-10-2001 al 07-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cFirst World Congress for Middle Eastern Studies\u201d, Universit\u00e0 di Magonza (Germania), 8-13 settembre 2002. Comunicazione presentata: \u201cPeople and Environment in the Oases: the Geography of Ingeniousness. A Comparative Study on the Maghreb Countries\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2002 al 13-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cVIII European Seminar on Geography of Water. Water Management in Transition Countries\u201d, Unione Europea e Universit\u00e0 di P\u00e9cs (Ungheria), 20-29 agosto 2004. Comunicazione presentata: \u201cWater and Sustainable Development in the Oases of North Africa\u201d.",
        "periodo": "dal 20-08-2004 al 29-08-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cIl sistema costiero del Mediterraneo e lo sviluppo sostenibile del territorio\u201d, Isprom - Istituto di Studi e Programmi per il Mediterraneo, Cagliari, 10-11 dicembre 2004. Comunicazione presentata: \u201cDinamiche demografiche e problematiche ambientali in citt\u00e0 costiere del Mediterraneo\u201d (con Sistu G.).",
        "periodo": "dal 10-12-2004 al 11-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cIX European Seminar on Geography of Water. Integrated Water Management of Small River Basins\u201d, Unione Europea e Universit\u00e0 di Tartu (Estonia), 18-28 agosto 2005. Comunicazione presentata: \u201cWater management and tourist development in Southern Estonia\u201d.",
        "periodo": "dal 18-08-2005 al 28-08-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cWater poverty and social crisis\u201d, IRD, Ford Foundation, Universit\u00e0 di Agadir (Marocco), 12-15 dicembre 2005. Comunicazione presentata: \u201cChanges and challenges along the northern edge of the Sahara. A comparative approach\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \"Tourisme et patrimoine\u201d, Institut des R\u00e9gions Arides, Universit\u00e0 di Sfax (Tunisia), Medenine (Tunisia), 27-29 aprile 2006. Comunicazione presentata : \u201cLe tourisme arch\u00e9ologique en Sardaigne entre localisme et syst\u00e8me\u201d.",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cX European Seminar on Geography of Water. Water Management in the South of Spain. Managing Drought and Water Scarcity in Vulnerable Environments\u201d, Unione Europea e Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), 28 giugno - 6 luglio 2006. Comunicazioni presentate: \u201cGeography at the University of Cagliari\u201d e \u201cWater and agriculture: challenges and opportunities. The case of the Donana area\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 06-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cXI European Seminar on Geography of Water. Water Security Problems in Bulgaria\u201d, Unione Europea, Universit\u00e0 di Sofia (Bulgaria), 29 giugno - 10 luglio 2008. Comunicazioni presentate: \u201cGeographical Studies at the University of Cagliari\u201d e \u201cBulgarian Coastal Zone and Water Security Problems\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cIV Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali. Territori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d, Universit\u00e0 di Urbino, Pollenza (MC), 11-13 luglio 2008. Comunicazione presentata: \u201cIl mancato sviluppo dell'ecoturismo nei parchi nazionali tunisini. Un confronto con il caso dell'Italia meridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 13-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cColloque International Tourisme et Environnement. Realit\u00e9s, Politiques et Perspectives\u201d, Universit\u00e0 di Tunisi, 9-11 ottobre 2008. Comunicazione presentata : \u201cLe tourisme rural en Roumanie. Une opportunit\u00e9 de d\u00e9veloppement local dans un contexte social en mutation\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cXII European Seminar on Geography of Water. Water Resources, Management and Security in Southern Europe\u201d, Unione Europea e Universit\u00e0 di Udine, 28 giugno - 9 luglio 2009. Comunicazione presentata: \u201cTourism and Water Security in Sardinia\u201d (con Iorio M.).",
        "periodo": "dal 28-06-2009 al 09-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \"XIII European Seminar on Geography of Water. Community-scale Water Management Patterns in Transylvania\u201d, Universit\u00e0 di Cluj-Napoca (Romania), 4-15 luglio 2010. Comunicazione presentata: \u201cMethodological approach for Participated Water Policies in Sardinia\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cStudi italiani sull\u2019Africa a 50 anni dall\u2019indipendenza\u201d, Universit\u00e0 di Napoli - Orientale, 30 settembre - 2 ottobre 2010. Comunicazione presentata: \u201cCooperare dal basso: un\u2019esperienza con i pescatori di Saint Louis (Senegal)\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cEcological Performance in a Competitive Economy\u201d, Accademia di Studi Economici di Bucarest (Romania), 11-12 novembre 2010 . Comunicazione presentata: \u201cExperiences of Sustainable Family-run Tourism in Rural Romania\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cWater Availability and Security in Southern Europe and in the Mediterranean\u201d (Third Wassermed Workshop, Unione Europea), Cagliari, 31 gennaio - 3 febbraio 2011. Comunicazione presentata: \u201cWater Policies in Sardinia. Threats and Possible Adaptations\u201d (con Podda S. e Statzu V.).",
        "periodo": "dal 31-01-2011 al 03-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cInvestir au S\u00e9n\u00e9gal\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari, 8 aprile 2011. Comunicazione presentata: \u201cIl settore della pesca e la cooperazione allo sviluppo in Senegal\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del seminario \u201cXIV European Seminar on Geography of Water. Environmental Conflicts and Sustainable Water Policies in the Mediterranean Region\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari e Tartu (Estonia), 26 giugno - 7 luglio 2011 (con Sistu G. e Iorio M.). Comunicazione presentata: \u201cObjectives and Methodology of Research on Geography of Water\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2011 al 07-07-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno \u201cMigrazioni e sviluppo locale in area mediterranea. Esperienze di ricerca a confronto\u201d, Cagliari, Universit\u00e0 degli Studi, 1 marzo 2012 (con Aru S. e Tanca M.).",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \u201cSustainable Water Policies in Europe\u201d, Universit\u00e0 di Monaco di Baviera, 15-26 luglio 2012. Comunicazione presentata: \u201cThe Educational Dimension of Geography of Water in a Mediterranean Region. The case of Sardinia\u201d.",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 26-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno \u201cMigrazioni e processi di interazione culturale. Esperienze di ricerca a confronto\u201d, Cagliari, Universit\u00e0 degli Studi, 14 dicembre 2012 (con Aru S. e Tanca M.).",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del convegno \u201cVI Seminario italo-francese di Geografia sociale, \u2018Giustizia spaziale: marginalit\u00e0, isolamento, cittadinanza\u2019\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari, 9-10 maggio 2013 (con Memoli M., Cattedra R., Sistu G., Incani C., Iorio M., Tanca M. e Parascandolo F.). Comunicazione presentata: \u201cMarginalit\u00e0 sociale e sviluppo locale. Il caso della Transilvania centrale\u201d (con Iorio M.).",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cVII International Conference \u2018Geography, Economy and Tourism: National and International Experience\u2019\u201d, Universit\u00e0 Ivan Franko di Leopoli, Ucraina, 4-6 ottobre 2013. Comunicazione presentata: \u201cSome aspects of the nostalgic tourism development in Western Ukraine\u201d (con Vuytsyk O.).",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 06-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cXXXIII International Geographic Seminar \u2018Dimitrie Cantemir\u2019\u201d, Universit\u00e0 di Ia\u015fi, Romania, 18-20 ottobre 2013. Comunicazione presentata: \u201cCultural Tourism and Local Development in Sardinia, Italy. Local Museums as a Catalyst for Development. The case of the Museum of Mediterranean Masks, Mamoiada\u201d (con Iorio M.).",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 20-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cTourism Business Administration\u201d, Universit\u00e0 Ivan Franko di Leopoli, Ucraina, 2 dicembre 2014. Comunicazione presentata: \u201cExperiences of local development related to cultural and rural tourism in Italy and Romania\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno \u201cV Giornata internazionale di studi sul paesaggio\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari, 3 dicembre 2015. Comunicazione presentata: \u201cIl paesaggio urbano di Leopoli fra oblio, memoria e ronnovamento\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del convegno \u201cAmbiente, Territorio, Sostenibilit\u00e0. Esperienze e prospettive dell'educazione geografica in Sardegna\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari, 16 aprile 2016 (con Mocco L. e Atzeni C.). Comunicazione presentata: \u201cLa dimensione ambientale della didattica della geografia\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 16-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca biennale dal titolo \u201cAllargamento dell\u2019Unione Europea e progettazione partecipata. Metodi e strategie fra Sardegna e Romania\", presso il Dipartimento di Studi Storici, Geografici e Artistici (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari), su finanziamento della Regione Autonoma della Sardegna, Bando Giovani Ricercatori (LR7/2007, codice CRP3_213). Area di riferimento: Scienze umane e sociali.",
        "periodo": "dal 13-02-2010 al 12-02-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 27-03-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio del Dottorato in Storia, Beni Culturali e Studi Internazionali, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 16-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza nell'ambito del Dottorato di Storia, Beni Culturali e Studi Internazionali (Universit\u00e0 di Cagliari). Corso seminariale \"L\u2019area del Mediterraneo\". Modulo \" Geografia della popolazione dell\u2019Europa centro-orientale. Implicazioni geopolitiche\".",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Research Fellowship presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 \"Cadi Ayyad\" di Marrakech (Marocco) per ricerche sulla gestione delle risorse idriche nelle oasi marocchine con borsa di studio offerta dal Governo Marocchino tramite il Ministero degli Affari Esteri italiano.",
        "periodo": "dal 28-12-2005 al 30-03-2006"
      },
      {
        "content": "Lectureship e Research Fellowship presso la Facolt\u00e0 di Geografia dell'Universit\u00e0 \"Ivan Franko\" di Leopoli (Ucraina). Ciclo di lezioni sulla Geografia del turismo e ricerca congiunta sulla valorizzazione turistica del patrimonio culturale ebraico.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Elaborazione dati e sintesi della Relazione sullo Stato dell\u2019Ambiente della Provincia di Oristano, per conto della Provincia di OR, nell'ambito dell'Agenda 21 Locale.",
        "periodo": "dal 08-11-2004 al 17-12-2004"
      },
      {
        "content": "Elaborazione della Relazione sullo Stato dell\u2019Ambiente della XIV Comunit\u00e0 Montana del Montiferru (OR), con oggetto l\u2019inquadramento socio - economico - ambientale del territorio, per conto della Comunit\u00e0 Montana, nell'ambito dell'Agenda 21 Locale.",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Elaborazione della Relazione sullo Stato dell\u2019Ambiente dell\u2019Area Marina Protetta di Capo Carbonara, per conto del Comune di Villasimius (CA), nell'ambito del Processo di Certificazione di Qualit\u00e0 Ambientale per l'Agenda 21 Locale.",
        "periodo": "dal 09-10-2006 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Elaborazione della Relazione sullo Stato dell\u2019Ambiente della Provincia del Medio Campidano, per conto della Provincia di VS, nell'ambito dell'Agenda 21 Locale.",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 15-01-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2001. Componente del gruppo di ricerca del progetto \"Mobilit\u00e0 geografica e processi territoriali. Caratteristiche e conseguenze nelle regioni coinvolte\", coordinatore nazionale prof. Pio Nodari (Universit\u00e0 di Trieste), coordinatore Unit\u00e0 Locale prof.ssa Maria Luisa Gentileschi (Universit\u00e0 di Cagliari), in collaborazione con le universit\u00e0 di Firenze, Padova, Catania e Piemonte Orientale. Temi di ricerca: dinamiche insediative e conseguenze socio-economiche dell'immigrazione in Sardegna e in Italia.",
        "periodo": "dal 08-10-2001 al 07-10-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004. Componente del gruppo di ricerca del progetto \u201cSviluppo locale: territorio, attori, progetti. Confronti internazionali\u201d, coordinatore nazionale prof. Pierpaolo Faggi (Universit\u00e0 di Padova), coordinatore Unit\u00e0 Locale prof.ssa Anna Leone (Universit\u00e0 di Cagliari), in collaborazione con le universit\u00e0 di Chieti-Pescara, Piemonte Orientale, Firenze, Trieste, Trento, Bologna, Siena, Catania, Milano, Torino, Cassino, Rabat (Marocco) e Tunisi (Tunisia). Temi di ricerca: migrazioni, rimesse e investimenti fra Italia e Marocco.",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 10-10-2006"
      },
      {
        "content": "Associated Researcher presso il CRENoS (Centro Ricerche Economiche Nord-Sud - Centre for North-South Economic Research), Universit\u00e0 di Cagliari e Sassari. Temi di ricerca: musei di identit\u00e0 e processi di sviluppo del turismo culturale, fattorie didattiche, gestione sostenibile delle risorse idriche, cooperazione internazionale e processi partecipativi.",
        "periodo": "dal 19-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Regione Autonoma della Sardegna, L.R. 19/1996 (Norme in materia di cooperazione con i Paesi in via di sviluppo e di collaborazione internazionale). Componente del gruppo di ricerca del progetto \"Tourisme et qualit\u00e9 environnementale - Projet de coop\u00e9ration entre les \u00eeles de Djerba et de la Sardaigne\", referente scientifico prof. Giovanni Sistu (Universit\u00e0 di Cagliari), presso il Dipartimento di Ricerche Economiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazione con il CRENoS (Centro Ricerche Economiche Nord-Sud delle universit\u00e0 di Cagliari e Sassari), l'Area Marina Protetta di Capo Carbonara e l'Ecole Nationale d'Ing\u00e9nieurs dell'Universit\u00e0 di Sfax (Tunisia). Temi di ricerca: processi partecipativi, sostenibilit\u00e0 ambientale e criticit\u00e0 nell'ambito dello sviluppo turistico balneare e culturale.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "Regione Autonoma della Sardegna, L.R. 19/1996 (Norme in materia di cooperazione con i Paesi in via di sviluppo e di collaborazione internazionale). Componente del gruppo di ricerca del progetto \"Bottarga, cooperazione e tracciabilit\u00e0: scambi di competenze con il Senegal e integrazione commerciale con i sistemi di trasformazione delle aree umide del centro Sardegna\", referente scientifico prof. Giovanni Sistu (Universit\u00e0 di Cagliari), presso il Dipartimento di Ricerche Economiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazione con la Societ\u00e0 Sinis San Vincenzo di Cabras, il GAL Barigadu Montiferru Sinis, la Provincia dell'Ogliastra, il Comune di Cabras, la Cooperativa Pescatori di Tortol\u00ec, la Societ\u00e0 Interforum Sas, l'Adiconsum (Associazione difesa consumatori e ambiente) e la FENAGIE/PECHE (F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Groupements d'Int\u00e9r\u00eat Economique de P\u00eache du S\u00e9n\u00e9gal). Temi di ricerca: contesto geo-storico e socio-economico delle attivit\u00e0 di pesca in Senegal e impatto della cooperazione allo sviluppo.",
        "periodo": "dal 10-03-2008 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008. Componente del gruppo di ricerca del progetto \u201cMigrazioni e processi di interazione culturale. Forme d'integrazione e di organizzazione territoriale in alcune realt\u00e0 italiane\u201d, coordinatore nazionale prof. Carlo Angelo Maria Brusa (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), coordinatore Unit\u00e0 Locale prof.ssa Flavia Cristaldi (Universit\u00e0 di Roma Sapienza), in collaborazione con le universit\u00e0 di Firenze, Catania, Trieste e Marrakech (Marocco). Temi di ricerca: dinamiche insediative e lineamenti socio-economici dell'immigrazione in Sardegna e in Italia.",
        "periodo": "dal 07-09-2008 al 06-09-2010"
      },
      {
        "content": "Regione Autonoma della Sardegna, L.R. 7/2007 (Promozione della ricerca scientifica e dell'innovazione tecnologica in Sardegna). Componente del gruppo di ricerca del progetto \u201cMigrazioni e sviluppo locale nell\u2019area mediterranea\u201d (codice CRP1_75, 2009-2012), coordinatore prof. Antonio Loi, Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazione con le universit\u00e0 di Roma Sapienza e Marrakech (Marocco). Temi di ricerca: immigrazione, transnazionalismo ed eterolocalismo fra Sardegna e Marocco.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "CIUDAD - Cooperation In Urban Development And Dialogue, Unione Europea (2009-2013). Componente del gruppo di ricerca del progetto \"TourMedEau - Gestion durable de l'Eau dans les Territoires Touristiques de la M\u00e9diterran\u00e9e\", referente scientifico prof. Giovanni Sistu (Universit\u00e0 di Cagliari), presso il Dipartimento di Scienze Archeologiche, Storiche e Artistiche dell'Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazone con il CRENoS (Centro Ricerche Economiche Nord-Sud delle universit\u00e0 di Cagliari e Sassari), l\u2019Enas (Ente regionale per la gestione delle acque in Sardegna), il Comune di Villasimius (Italia), la Municipalit\u00e0 di Ajim e l\u2019Ecole Nationale d\u2019Ing\u00e9nieurs dell'Universit\u00e0 di Sfax (Tunisia), la Municipalit\u00e0 di El Hoceima e l\u2019Universit\u00e0 Moulay Ismail di Meknes (Marocco). Temi di ricerca: nuove politiche e pratiche di gestione dell'acqua in relazione ai cambiamenti climatici.",
        "periodo": "dal 26-06-2010 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "CIUDAD - Cooperation In Urban Development And Dialogue, Unione Europea (2009-2013). Componente del gruppo di ricerca del progetto \"South-East ArcHeritage - Roman Empire Common Heritage in Southern and Eastern ENPI Countries\", referente scientifico prof. Giovanni Sistu (Universit\u00e0 di Cagliari), presso il Dipartimento di Scienze Archeologiche, Storiche e Artistiche dell'Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazone con il CRENoS (Centro Ricerche Economiche Nord-Sud delle universit\u00e0 di Cagliari e Sassari), la Provincia di Cagliari, il Muzeul Civilizatiei Dacie si Romane di Deva (Romania), il Distretto di Temryuk e il Comune di Akhtanizovskaya (Russia), il Dipartimento di Geografia dell'Universit\u00e0 Manouba e il Comune di Nabeul (Tunisia). Temi di ricerca: turismo e sviluppo locale nella contea di Hunedoara, Romania.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Regione Autonoma della Sardegna, L.R. 7/2007 (Promozione della ricerca scientifica e dell'innovazione tecnologica in Sardegna). Componente del gruppo di ricerca del progetto \u201cGiustizia spaziale e sistemi territoriali mediterranei. Politiche urbane, pratiche sociali, mobilit\u00e0\u201d (Codice CRP- 59563, 2013-2017), coordinatore prof. Maurizio Memoli, Universit\u00e0 di Cagliari, in collaborazione con le universit\u00e0 di Tours (Francia), F\u00e8s (Marocco) e Tunisi (Tunisia). Temi di ricerca: le comunit\u00e0 rom fra integrazione e assimilazione.",
        "periodo": "dal 02-10-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}