{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dynamiques de Proximit\u00e9 : le cas de la d\u00e9localisation en Roumanie du \u201cmod\u00e8le Nord-Est\u201d des districts italiens (Italie - Roumanie)",
        "ISSN": [
          "1295-926X"
        ],
        "journal": "G\u00c9OGRAPHIE",
        "csp": "ECONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 2, p. 283-300, ISSN: 1295-926X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoncin M., Pase A., Quatrida D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoncin M., Pase A., Quatrida D. (2016). Dynamiques de Proximit\u00e9 : le",
        "cas de la d\u00e9localisation en Roumanie du \u201cmod\u00e8le Nord-Est\u201d des districts",
        "italiens (Italie - Roumanie). G\u00c9OGRAPHIE, ECONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, vol.",
        "2, p. 283-300, ISSN: 1295-926X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-106",
        "titolo": "Learning through experience in an interdisciplinary and multicultural context.",
        "ISBN": [
          "978-84-338-5910-5"
        ],
        "csp": "GRANADA:UNIVERSIDAD DE GRANADA, ISBN: 978-84-338-5910-5",
        "opera": "(a cura di): Manzanera Ruiz R., Jartum: experiencias internacionales de cooperaci\u00f3n universitaria y de desarrollo desde el Grupo Coimbra. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoncin M., Quatrida D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertoncin M., Quatrida D. (2016). Learning through experience in an",
        "interdisciplinary and multicultural context.. In: (a cura di): Manzanera Ruiz",
        "R., Jartum: experiencias internacionales de cooperaci\u00f3n universitaria y de",
        "desarrollo desde el Grupo Coimbra. p. 77-106, GRANADA:UNIVERSIDAD",
        "DE GRANADA, ISBN: 978-84-338-5910-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9mergence de nouvelles \u00ab constellations de mobilit\u00e9s \u00bb dans les microentreprises f\u00e9minines du secteur cr\u00e9atif et culturel italien (Province de Padoue)",
        "ISSN": [
          "0025-8296"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEE REVUE GEOGRAPHIQUE DES PAYS MEDITERRANEENS",
        "csp": "p. 103-110, ISSN: 0025-8296",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida (2015). L\u2019\u00e9mergence de",
        "nouvelles \u00ab constellations de mobilit\u00e9s \u00bb dans les microentreprises",
        "f\u00e9minines du secteur cr\u00e9atif et culturel italien (Province de Padoue).",
        "MEDITERRANEE REVUE GEOGRAPHIQUE DES PAYS",
        "MEDITERRANEENS, p. 103-110, ISSN: 0025-8296"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sviluppo ambiguo: nuovi progetti sulla terra ma per chi? Riflessioni a partire dal caso maliano",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 48, p. 71-79, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. QUATRIDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. QUATRIDA (2015). Lo sviluppo ambiguo: nuovi progetti sulla terra ma",
        "per chi? Riflessioni a partire dal caso maliano. GEOTEMA, vol. 48, p.",
        "71-79, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prossimit\u00e0: una chiave geografica per interpretare i progetti di sviluppo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 48, p. 55-62, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertoncin M., Faggi P., Pase A., Quatrida D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoncin M., Faggi P., Pase A., Quatrida D. (2015). La prossimit\u00e0: una",
        "chiave geografica per interpretare i progetti di sviluppo. GEOTEMA, vol. 48,",
        "p. 55-62, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-50",
        "titolo": "Politiche agricole in Africa sub-sahariana tra agricoltura familiare e agrobusiness",
        "ISBN": [
          "9788867874651"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867874651",
        "opera": "(a cura di): Lazzarini M., Sradicare la povert\u00e0 assoluta e la fame. Alle radici degli Obiettivi di Sviluppo del Millennio. vol. 21, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Quatrida D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Quatrida D (2015). Politiche agricole in Africa sub-sahariana tra agricoltura",
        "familiare e agrobusiness. In: (a cura di): Lazzarini M., Sradicare la povert\u00e0",
        "assoluta e la fame. Alle radici degli Obiettivi di Sviluppo del Millennio. vol.",
        "21, p. 29-50, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867874651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-81",
        "titolo": "Post 2015: quale cooperazione per l\u2019Equilibrio Ambientale?",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-477-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-477-4",
        "opera": "(a cura di): Bosello F., Post 2015: quale cooperazione? Oltre gli Obiettivi di Sviluppo del Millennio. vol. 22, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Quatrida D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Quatrida D (2015). Post 2015: quale cooperazione per l\u2019Equilibrio",
        "Ambientale?. In: (a cura di): Bosello F., Post 2015: quale cooperazione?",
        "Oltre gli Obiettivi di Sviluppo del Millennio. vol. 22, p. 63-81,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-477-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "799-815",
        "titolo": "Womenmade tra tradizione e innovazione.Creative economy in un'ottica di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-847-1"
        ],
        "csp": "Padova:Il Poligrafo casa editrice srl, ISBN: 978-88-7115-847-1",
        "opera": "(a cura di): Saveria Chemotti Maria Cristina La Rocca, Il genere nella ricerca storica. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biadene S., Chiarcos A., Quatrida D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biadene S., Chiarcos A., Quatrida D. (2015). Womenmade tra tradizione e",
        "innovazione.Creative economy in un'ottica di genere. In: (a cura di):",
        "Saveria Chemotti Maria Cristina La Rocca, Il genere nella ricerca storica.",
        "vol. 1, p. 799-815, Padova:Il Poligrafo casa editrice srl, ISBN:",
        "978-88-7115-847-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscere, rispettare, trasgredire: una riflessione sul limite dal 3\u00b0 Workshop Nazionale AIIG",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 4-5, p. 20-25, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bin S., Quatrida D, Visentin F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bin S., Quatrida D, Visentin F. (2014). Riconoscere, rispettare, trasgredire:",
        "una riflessione sul limite dal 3\u00b0 Workshop Nazionale AIIG. AMBIENTE",
        "SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. 4-5, p. 20-25, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-330",
        "titolo": "La construction g\u00e9o-historique du Delta du P\u00f4",
        "csp": "Padova: Padova University Press",
        "opera": "(a cura di): magalie Franchomme, Christine Labeur, Daria Quatrida, Remy Simonetti, Les zones humides m\u00e9diterran\u00e9ennes hier at aujord'hui. Le zone umide mediterraneee ieri e oggi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida (2014). La construction",
        "g\u00e9o-historique du Delta du P\u00f4. In: (a cura di): magalie Franchomme,",
        "Christine Labeur, Daria Quatrida, Remy Simonetti, Les zones humides",
        "m\u00e9diterran\u00e9ennes hier at aujord'hui. Le zone umide mediterraneee ieri e",
        "oggi. p. 313-330, Padova: Padova University Press"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-237",
        "titolo": "Geografie di prossimit\u00e0. Prove sul terreno.. vol. 1111.1, p",
        "ISBN": [
          "9788820443375"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443375",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida (2014). Geografie di",
        "prossimit\u00e0. Prove sul terreno.. vol. 1111.1, p. 1-237, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820443375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-70",
        "titolo": "Il parco della meccatronica vicentina a Samorin (Slovacchia): un\u2019esportazione di distretto?",
        "ISBN": [
          "9788887697759"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav di Venezia, ISBN: 9788887697759",
        "opera": "Pertoldi M., Tosi M.C.. (a cura di): Pertoldi M., Tosi M.C., Avete detto nordest? Tra produzione, delocalizzazione e globalizzazione. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUATRIDA D. (2012). Il parco della meccatronica vicentina a Samorin",
        "(Slovacchia): un\u2019esportazione di distretto?. In: Pertoldi M., Tosi M.C.. (a",
        "cura di): Pertoldi M., Tosi M.C., Avete detto nordest? Tra produzione,",
        "delocalizzazione e globalizzazione. vol. 1, p. 59-70, VENEZIA:Universit\u00e0",
        "Iuav di Venezia, ISBN: 9788887697759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano: Franco Angeli Milano",
        "titolo": "Grandi progetti di sviluppo e risposte locali. L\u2019irrigazione della Valle del Senegal",
        "ISBN": [
          "9788820404253"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820404253",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUATRIDA D. (2012). Grandi progetti di sviluppo e risposte locali.",
        "L\u2019irrigazione della Valle del Senegal. Milano: Franco Angeli Milano, ISBN:",
        "9788820404253"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interlocale come sintesi di nuove territorialit\u00e0. Alcuni esempi veneti di delocalizzazione e internazionalizzazione",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 118, p. 429-458, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. BERTONCIN, PASE A, ALAIMO A, ARIANO S, PASQUATO C, QUATRIDA D, SCROCCARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BERTONCIN, PASE A, ALAIMO A, ARIANO S, PASQUATO C,",
        "QUATRIDA D, SCROCCARO A (2011). L'interlocale come sintesi di nuove",
        "territorialit\u00e0. Alcuni esempi veneti di delocalizzazione e",
        "internazionalizzazione. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 118, p.",
        "429-458, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esperienze di delocalizzazione di imprese venete. Relazioni, luoghi e attori. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 503-521, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTONCIN M., PASE A., PASQUATO C., BUZZATI S., ALAIMO A., SCROCCARO A., ARIANO S., QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTONCIN M., PASE A., PASQUATO C., BUZZATI S., ALAIMO A.,",
        "SCROCCARO A., ARIANO S., QUATRIDA D. (2011). Esperienze di",
        "delocalizzazione di imprese venete. Relazioni, luoghi e attori. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. IV, p. 503-521, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-284",
        "titolo": "Between representation of territories, land uses and development projects. Two case studies in yesterday\u2019s and today\u2019s Sahel: the Lake Chad basin and the Senegal river",
        "ISBN": [
          "2705681280"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Hermann, ISBN: 2705681280",
        "opera": "Courel M.F. Taleghani M. Tashpolat T. a cura di. Watarid 2. Control and mangement of water in arid and semi arid zones. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTONCIN M, QUATRIDA D., PASE A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTONCIN M, QUATRIDA D., PASE A. (2011). Between representation",
        "of territories, land uses and development projects. Two case studies in",
        "yesterday\u2019s and today\u2019s Sahel: the Lake Chad basin and the Senegal river.",
        "In: Courel M.F. Taleghani M. Tashpolat T. a cura di. Watarid 2. Control and",
        "mangement of water in arid and semi arid zones. p. 279-284,",
        "PARIS:Editions Hermann, ISBN: 2705681280"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Il fut [...] Badini 12",
        "titolo": "Irrigazione e tradizione nella Valle del Senegal: logiche di progetto e territorialit\u00e0 a confronto",
        "ISBN": [
          "8855530402"
        ],
        "csp": "I 40050 Quarto Inferiore Bologna Italy, EMAIL: abbonamenti@patroneditore.com, info@patroneditore.com, INTERNET: http://www.patroneditore.com, ISBN: 8855530402, Firenze, 10-12 settembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Di Blasi A., Atti del 30\u00b0 Congresso geografico italiano",
        "anno": "2011",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "QUATRIDA D. (2011). Irrigazione e tradizione nella Valle del Senegal:",
        "logiche di progetto e territorialit\u00e0 a confronto. In: (a cura di): Di Blasi A., Atti",
        "del 30\u00b0 Congresso geografico italiano. Il fut [...] Badini 12, I 40050 Quarto",
        "Inferiore Bologna Italy, EMAIL: abbonamenti@patroneditore.com,",
        "info@patroneditore.com, INTERNET: http://www.patroneditore.com, ISBN:",
        "8855530402, Firenze, 10-12 settembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al margine del campo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 41, p. 50-59, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTONCIN M., PASE A, QUATRIDA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTONCIN M., PASE A, QUATRIDA D (2010). Al margine del campo.",
        "GEOTEMA, vol. 41, p. 50-59, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La geografia per l'internazionalizzazione delle universit\u00e0 africane: il progetto Audis-Edulink (ACP-EU cooperation programme in higher education)",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 5, p. 39-42, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2009",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUATRIDA D. (2009). La geografia per l'internazionalizzazione delle",
        "universit\u00e0 africane: il progetto Audis-Edulink (ACP-EU cooperation",
        "programme in higher education). AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol.",
        "5, p. 39-42, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dynamiques de Proximit\u00e9 : le cas de la d\u00e9localisation en Roumanie du \u201cmod\u00e8le Nord-Est\u201d des districts italiens (Italie - Roumanie)",
        "ISSN": [
          "1295-926X"
        ],
        "journal": "G\u00c9OGRAPHIE",
        "csp": "ECONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 2, p. 283-300, ISSN: 1295-926X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoncin M., Pase A., Quatrida D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoncin M., Pase A., Quatrida D. (2016). Dynamiques de Proximit\u00e9 : le",
        "cas de la d\u00e9localisation en Roumanie du \u201cmod\u00e8le Nord-Est\u201d des districts",
        "italiens (Italie - Roumanie). G\u00c9OGRAPHIE, ECONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, vol.",
        "2, p. 283-300, ISSN: 1295-926X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sviluppo ambiguo: nuovi progetti sulla terra ma per chi? Riflessioni a partire dal caso maliano",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 48, p. 71-79, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. QUATRIDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. QUATRIDA (2015). Lo sviluppo ambiguo: nuovi progetti sulla terra ma",
        "per chi? Riflessioni a partire dal caso maliano. GEOTEMA, vol. 48, p.",
        "71-79, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9mergence de nouvelles \u00ab constellations de mobilit\u00e9s \u00bb dans les microentreprises f\u00e9minines du secteur cr\u00e9atif et culturel italien (Province de Padoue)",
        "ISSN": [
          "0025-8296"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEE REVUE GEOGRAPHIQUE DES PAYS MEDITERRANEENS",
        "csp": "p. 103-110, ISSN: 0025-8296",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida (2015). L\u2019\u00e9mergence de",
        "nouvelles \u00ab constellations de mobilit\u00e9s \u00bb dans les microentreprises",
        "f\u00e9minines du secteur cr\u00e9atif et culturel italien (Province de Padoue).",
        "MEDITERRANEE REVUE GEOGRAPHIQUE DES PAYS",
        "MEDITERRANEENS, p. 103-110, ISSN: 0025-8296"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-237",
        "titolo": "Geografie di prossimit\u00e0. Prove sul terreno.. vol. 1111.1, p",
        "ISBN": [
          "9788820443375"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443375",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marina Bertoncin, Andrea Pase, Daria Quatrida (2014). Geografie di",
        "prossimit\u00e0. Prove sul terreno.. vol. 1111.1, p. 1-237, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820443375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano: Franco Angeli Milano",
        "titolo": "Grandi progetti di sviluppo e risposte locali. L\u2019irrigazione della Valle del Senegal",
        "ISBN": [
          "9788820404253"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820404253",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUATRIDA D. (2012). Grandi progetti di sviluppo e risposte locali.",
        "L\u2019irrigazione della Valle del Senegal. Milano: Franco Angeli Milano, ISBN:",
        "9788820404253"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esperienze di delocalizzazione di imprese venete. Relazioni, luoghi e attori. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 503-521, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTONCIN M., PASE A., PASQUATO C., BUZZATI S., ALAIMO A., SCROCCARO A., ARIANO S., QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTONCIN M., PASE A., PASQUATO C., BUZZATI S., ALAIMO A.,",
        "SCROCCARO A., ARIANO S., QUATRIDA D. (2011). Esperienze di",
        "delocalizzazione di imprese venete. Relazioni, luoghi e attori. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. IV, p. 503-521, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interlocale come sintesi di nuove territorialit\u00e0. Alcuni esempi veneti di delocalizzazione e internazionalizzazione",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 118, p. 429-458, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. BERTONCIN, PASE A, ALAIMO A, ARIANO S, PASQUATO C, QUATRIDA D, SCROCCARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BERTONCIN, PASE A, ALAIMO A, ARIANO S, PASQUATO C,",
        "QUATRIDA D, SCROCCARO A (2011). L'interlocale come sintesi di nuove",
        "territorialit\u00e0. Alcuni esempi veneti di delocalizzazione e",
        "internazionalizzazione. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 118, p.",
        "429-458, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-284",
        "titolo": "Between representation of territories, land uses and development projects. Two case studies in yesterday\u2019s and today\u2019s Sahel: the Lake Chad basin and the Senegal river",
        "ISBN": [
          "2705681280"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Hermann, ISBN: 2705681280",
        "opera": "Courel M.F. Taleghani M. Tashpolat T. a cura di. Watarid 2. Control and mangement of water in arid and semi arid zones. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTONCIN M, QUATRIDA D., PASE A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTONCIN M, QUATRIDA D., PASE A. (2011). Between representation",
        "of territories, land uses and development projects. Two case studies in",
        "yesterday\u2019s and today\u2019s Sahel: the Lake Chad basin and the Senegal river.",
        "In: Courel M.F. Taleghani M. Tashpolat T. a cura di. Watarid 2. Control and",
        "mangement of water in arid and semi arid zones. p. 279-284,",
        "PARIS:Editions Hermann, ISBN: 2705681280"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al margine del campo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 41, p. 50-59, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTONCIN M., PASE A, QUATRIDA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTONCIN M., PASE A, QUATRIDA D (2010). Al margine del campo.",
        "GEOTEMA, vol. 41, p. 50-59, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-76",
        "titolo": "\"La SAED face aux priv\u00e9s : probl\u00e9mes et perspectives de l'agriculture irrigu\u00e9e dans le Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal\"",
        "ISBN": [
          "9782296073081"
        ],
        "csp": "L'Harmattan Italia, Torino, ISBN: 9782296073081",
        "opera": "(a cura di): Dansero E., Luzzati E., Seck S.M.,, Organisations paysannes et d\u00e9veloppement local. Le\u00e7ons \u00e0 partir du cas du Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "QUATRIDA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUATRIDA D. (2009). \"La SAED face aux priv\u00e9s : probl\u00e9mes et",
        "perspectives de l'agriculture irrigu\u00e9e dans le Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal\". In:",
        "(a cura di): Dansero E., Luzzati E., Seck S.M.,, Organisations paysannes et",
        "d\u00e9veloppement local. Le\u00e7ons \u00e0 partir du cas du Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal. p.",
        "53-76, L'Harmattan Italia, Torino, ISBN: 9782296073081"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "2202",
    "nome": "QUATRIDA Daria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana on-line \u201cTratti geografici. Materiali di ricerca e risorse educative\u201d, curata dall\u2019AIIG (Associazione Italiana Insegnanti di Geografia) per l\u2019editore Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con M. Bertoncin) al Colloque International du Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides \u201cZones humides Europ\u00e9ennes: espaces productifs d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui\u201d, organizzato dal Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides, Le Blanc (Indre); titolo della relazione: La construction g\u00e9o-historique du Delta du P\u00f4 (Italie)",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 22-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale \u201cOrganisations paysannes et d\u00e9veloppement local dans les Pays en voie de d\u00e9veloppement. Le\u00e7ons \u00e0 partir du cas du Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal\u201d, organizzato dal Projet Turin-Sahel dell'Universit\u00e0 di Torino-Regione Piemonte-CISAO, Universit\u00e0 di Torino; titolo della relazione: La SAED face aux priv\u00e9s: probl\u00e8mes et perspectives de l\u2019agriculture irrigu\u00e9e dans le Delta du fleuve S\u00e9n\u00e9gal (pubblicata)",
        "periodo": "dal 16-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale \u201cPre-visioni di territorio. Rappresentazioni di scenari territoriali\u201d, Universit\u00e0 di Padova/CUR Rovigo; titolo della relazione: La SAED, ancora protagonista? Prospettive di un attore territoriale (pubblicata)",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Ariano S., Bin S., Bini V.) al convegno \u201cI Luned\u00ec della Geografia Cafoscarina. Un decennale. Nuove prospettive in geografia\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia; titolo della relazione: Sguardi incrociati in \u2018brousse\u2019: saperi geografici e pratiche di terreno in Africa saheliana",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cI Luned\u00ec della Geografia Cafoscarina. Un decennale. Nuove prospettive in geografia\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia; titolo della relazione: Attori, strategie dell\u2019acqua e controversie territoriali nella Valle del Senegal: elementi per un\u2019analisi geografica della territorialit\u00e0",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) a \u201cThe 2nd International Conference on Water, Ecosystems and Sustainable Development in Arid and semi-arid zones \u2013 WATARID\u201d, Teheran/Yazd (Iran); titolo della relazione: Between representations of territories, land uses and development projects. Two case studies in yesterday\u2019s and today\u2019s Sahel: the Lake Chad basin and the Senegal River (pubblicata)",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude 2010 du Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides \u201cUsages et espaces communautaires dans les zones humides\u201d, organizzato dal Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides, Universit\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans; titolo della relazione: Les zones humides de la vall\u00e9e du S\u00e9n\u00e9gal: entre usages traditionnels et modernisation agricole",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Cervesato C., Pase A.) al Workshop program in \u201cProblems and perspectives of irrigation schemes in dry lands\u201d, organizzato dal Department of Geography, Faculty of Art, Khartoum University (Sudan); titolo della relazione: Irrigation schemes and local development. Study cases: EN Camerun (SEMRY), Nigeria (SCIP), Ciad (Bongor), Senegal (SAED), Mali (ON), Burkina Faso (Vall\u00e9e du Sourou)",
        "periodo": "dal 05-12-2010 al 05-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Ariano S.,) al convegno internazionale \u201c2\u00e8mes Rencontres du territoire de Grenoble: Les territoires, acteurs du changement?\u201d organizzato da l\u2019UMR PACTE, Institut de G\u00e9ographie Alpine e Institut d\u2019Urbanisme de Grenoble; titolo della relazione: Irrigation et strat\u00e9gies paysannes dans la Vall\u00e9e du S\u00e9n\u00e9gal: des r\u00e9ponses locales aux projets de d\u00e9veloppement",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 08-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Ariano S., Bertoncin M., Pase A.) al convegno internazionale \u201c2\u00e8mes Rencontres du territoire de Grenoble: Les territoires, acteurs du changement?\u201d organizzato da l\u2019UMR PACTE, Institut de G\u00e9ographie Alpine e Institut d\u2019Urbanisme de Grenoble; titolo della relazione: Le territoire protagoniste ? R\u00e9flexions \u00e0 partir du cas de l\u2019Office du Niger (Mali)",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 08-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cAvete detto nordest? Tra produzione, delocalizzazione e globalizzazione\u201d, organizzato da Universit\u00e0 IUAV di Venezia; titolo della relazione: Il parco della meccatronica vicentina a Samor\u00edn (Slovacchia): un\u2019esportazione di distretto? (pubblicata)",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla giornata seminariale su \u201cTerre e poteri tra sviluppo rurale e mercati globali\u201d, organizzata da Oxfam Veneto e Corso di Laurea in cooperazione allo sviluppo dell'Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Padova; titolo della relazione: Nuove politiche agroalimentari tra crisi alimentare e crisi economico-finanziaria: Senegal e Mali a confronto",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e del comitato organizzativo del 4\u00e8me Colloque interdisciplinaire du Groupe d\u2019Histoire des zones humides \u201cLes zones humides m\u00e9diterran\u00e9ennes hier et aujourd\u2019hui\u201d, organizzato dal Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides (Paris, France) e dal Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell'Antichit\u00e0 con il patrocinio dell'Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cLand Grabbing. Accaparramenti di terre e diritti al cibo e all\u2019infanzia nel sud del mondo\u201d nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa ALTRE FRONTIERE. Giornate per la cooperazione internazionale e la solidariet\u00e0 sociale, a cura di NATs per, Treviso; titolo della relazione: Land Grabbing e crisi idriche in Mali e Senegal",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Biadene S., Chiarcos A.) al VI Congresso SIS (Societ\u00e0 Italiana delle Storiche), organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana delle Storiche e dal Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell'Antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 di Padova e Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia; titolo della relazione: \u201cLe imprese culturali e creative femminili a Padova e nel territorio\u201d (pubblicata)",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Biadene S., Chiarcos A.) al seminario \u201cWOMENMADE tra tradizione e innovazione \u2013 Le imprese culturali e creative femminili a Padova e nel territorio\u201d, organizzato dal Forum per le pari opportunit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Palazzo BO; titolo della relazione: I dati della ricerca Womenmade: le imprese e il territorio",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) alle 8\u00e8mes Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude du Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides \u201cG\u00e9ohistoire des risques et des patrimoines naturels fluviaux\u201d, organizzato da Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides, Universit\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans - Zone Atelier Loire Programme CEMORAL, Universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans; titolo della relazione: Le \"contrat d\u2019embouchure\" du delta du P\u00f4. Un nouveau d\u00e9fi pour la gestion participative du territoire (pubblicata)",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) all\u2019International Conference Currents and Theories in Economic Geography, organizzata da G\u00e9ographie-Cit\u00e9s Research Centre e da \u201cIndustry and Employment\u201d Commission of the French National Committee of Geography, University of Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne; titolo della relazione: Interactions of Proximity. The concept of \u201cinterlocal\u201d territoriality through the delocalisation process (The Northeast of Italy) (pubblicata)",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cCooperazione, territorio, sviluppo sostenibile\u201d, organizzato dal Laboratorio di Geografia Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dal Gruppo AGEI \u201cGeografia e cooperazione allo sviluppo\u201d, Universit\u00e0 di Firenze; titolo della relazione: Le ambiguit\u00e0 dello sviluppo: grandi progetti nazionali e land grabbing. Riflessioni a partire dal caso maliano (pubblicata)",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del 3\u00b0 Workshop nazionale AIIG 2014 sul tema \u201cRiconoscere, rispettare, trasgredire: i Limiti\u201d, promosso dalla Sezione Veneto dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG) e dal Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell'Antichit\u00e0, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Faggi P.) alla Jornadas internacionales de difusi\u00f3n \u201cCambios urbanos y din\u00e1micas sociales en Africa: una experiencia de aprendizaje en Sud\u00e1n (Programa Intensivo del Grupo de Coimbra)\u201d, Universidad de Granada; titolo della relazione: Bridging Tooti and practices: Khartoum Winter School as a hub of experiences (pubblicata)",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) allla Third Conference ASAI (Associazione per gli Studi Africani in Italia) \u201cAfrica in movimento \u2013 Africa on the move\u201d, Universit\u00e0 di Macerata; titolo della relazione: I confini mobili del Lago Ciad, all\u2019interno del panel \u201cBorders, frontiers and state formation in Sub-Saharan Africa \u2013 Confini, frontiere e formazione dello stato in Africa sub-sahariana\u201d",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) al Colloque international \u201cAgricultures familiales, territoires et perspectives de d\u00e9veloppement dans les Suds\u201d organizzato dall\u2019Institut de recherche sur le Maghreb contemporain (IRMC), l\u2019UMR PRODIG, il Coll\u00e8ge International des Sciences du Territoire (CIST) e l\u2019Institut National de la Recherche Agronomique de Tunisie (INRAT), Tunisi; titolo della relazione: Quel espace pour l\u2019agriculture familiale dans les politiques de d\u00e9veloppement maliennes? (con pubblicazione in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) al Colloque International \u201c8\u00e8mes Journ\u00e9es de la Proximit\u00e9: Construire les proximit\u00e9s dans un monde global: enjeux territoriaux, organisationnels et soci\u00e9taux\u201d, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours, Tours; titolo della relazione: Les grands projets d\u2019irrigation et les dynamiques de proximit\u00e9 dans le Sahel",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) al Workshop \u201cLes deltas m\u00e9diterran\u00e9ens (incluant la Mer noire et le Caucase): L\u2019impact de l'anthropisation sur le fonctionnement naturel d'un delta\", organizzato da Universit\u00e9 Aix-Marseille e Universit\u00e9 de Lyon in collaborazione con il Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides, Campus Berges du Rh\u00f4ne, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2; titolo della relazione: Pourquoi garder \u00e0 \"flot\" le Delta du P\u00f4",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A.) all\u2019International Conference \"Land, Water & Resources Rights. Global Governance Among the Centrality of Human Life, Environment Sustainability and Commercial, Extractive & Industrial Production\u201d, Universit\u00e0 di Milano e Universit\u00e0 di Milano Bicocca; titolo della relazione: Irrigation mega-projects in Sahelo Sudanese Africa: land rights conceptions between State and local communities (con pubblicazione in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al IV Congresso CUCS (Coordinamento Universitario Cooperazione allo Sviluppo) \u201cRinforzare il capitale umano nei Paesi a risorse limitate\u201d, Universit\u00e0 di Brescia e Universit\u00e0 Cattolica di Brescia; titolo della relazione: \u201cLearning through experience in an interdisciplinary and multicultural context. Reflexions on the 4th Coimbra Group ACP Winter School: Urban Changes and Social Dynamics in Africa\u201d per la sessione \u201cFormazione in cooperazione allo sviluppo\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore (con Bertoncin M., Pase A., Turrini S.) alla sesta edizione della Giornata di Studio \u201cOltre la globalizzazione\u201d dal titolo \u201c(S)Radicamenti, organizzata dalla Societ\u00e0 di Studi Geografici di Firenze, Universit\u00e0 di Torino; titolo della relazione (accettata): \u201cUltra-Thin Spaces: Acqua, Agricoltura e Investimenti Stranieri in Sudan\u201d per la sessione \"Nuove ruralit\u00e0 e assetti agricoli: modalit\u00e0, percorsi e pratiche\"",
        "periodo": "dal 16-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca (biennale) (LEGGE 449/97, ART. 51) (Settore MGGR-01) sul tema: \u201cTerritorialit\u00e0 e progetti di sviluppo\u201d presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (biennale) (LEGGE 449/97, ART. 51) (Settore MGGR-01) sul tema: \u201cSviluppo locale nei PVS: nuovi modelli di autoorganizzazione dei territori irrigui nel contesto della crisi economica globale\u201d presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca Scientifica fondi DOR - Bando 2016 dell'Universit\u00e0 di Padova sul tema \"Progetti di sviluppo place-based in aree periferiche\"",
        "periodo": "dal 14-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Corso di dottorato interateneo in Studi storici, geografici, antropologici delle Universit\u00e0 di Padova, Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stage presso l'unit\u00e0 di lavoro Progetto Etica e Politiche Ambientali (coordinatore scientifico M. Mascia) della Fondazione Lanza (Padova), volto all'acquisizione delle conoscenze e delle competenze richieste negli ambiti operativi dei processi di Agenda 21 Locale e all'individuazione di indicatori e strumenti adeguati a misurare gli elementi qualitativi dei processi partecipati",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-03-2001"
      },
      {
        "content": "Stage retribuito presso il Laboratorio Territoriale di Educazione Ambientale - Ufficio Informambiente del Comune di Padova sul tema dello sviluppo sostenibile e dell\u2019Agenda 21 a Scuola, volto: - all'approfondimento delle tematiche relative allo sviluppo sostenibile, all\u2019Agenda 21 e all\u2019educazione ambientale; - alla costruzione e alla realizzazione di un percorso di formazione per insegnanti sul tema dello sviluppo sostenibile e dell\u2019Agenda 21 a Scuola, - alla partecipazione alla realizzazione di un manuale rivolto agli insegnanti della scuola primaria e secondaria, per la realizzazione di Agenda 21 a scuola (Quatrida D., 2003, \u201cDall\u2019Agenda 21 Locale all\u2019Agenda 21 a scuola\u201d, in Bussi F., Luise D., Rocca L., Tracce di Agenda 21 a Scuola, Comune di Padova, pp. 12-18)",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di Collaborazione Coordinata e Continuativa presso il Dipartimento per il Sistema informativo e l\u2019educazione ambientale dell\u2019Agenzia Regionale per la prevenzione e la protezione ambientale del Veneto (ARPAV) per la realizzazione di ricerche e pubblicazioni sui temi dello sviluppo sostenibile, del turismo sostenibile (Baldo G., Quatrida D., Salmaso P., Tosi A., 2005, A proposito di turismo sostenibile, ARPAV.), dell'Agenda 21 Locale e dell'Agenda 21 a scuola (Baldo G., Quatrida D., Tosi A., 2005, Linee guida per Agenda 21 a scuola, ARPAV).",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione occasionale presso l\u2019Associazione Padovainnovazione per lo svolgimento della ricerca \u201cWomenmade tra tradizione e innovazione. Le imprese culturali e creative a Padova e nel territorio\u201d patrocinata dalla provincia e dal comune di Padova con il coordinamento scientifico di M. Bertoncin e A. Pase (Universit\u00e0 di Padova), S. Chemotti (delegata per la cultura e gli studi di genere dell\u2019Universit\u00e0 di Padova), R. Gallana (presidente Comitato per sviluppo dell\u2019imprenditoria femminile CCIAA Padova), R. Massaro (ufficio studi Confindustria Padova), S. Oliva (responsabile alla ricerca della Fondazione NordEst)",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro (4 mesi/uomo) all'Unit\u00e0 Locale di ricerca sul tema \u201cProgetti di sviluppo, attori e sviluppo locale nella territorializzazione idraulica della zona saheliano-sudanese\u201d (coordinatore scientifico prof. P. Faggi) nell'ambito del PRIN 2004 \u201cSviluppo locale, territorio, attori, progetti. Confronti internazionali\u201d (coordinatore nazionale prof. P. Faggi) in collaborazione con le universit\u00e0 di Chieti-Pescara, Piemonte Orientale, Firenze, Trieste, Trento, Bologna, Siena, Catania, Milano, Torino, Cassino-Lazio Meridionale e Ouagadougou (Burkina Faso); componenti dell'Unit\u00e0 Locale: Bertoncin M., Faggi P., De Marchi M., Pase A., Rotondi G., Varotto M., Bin S., Conficoni A., Yameogo L., Quatrida D. (Universit\u00e0 di Padova), Bethemont J. (Univ. de StEtienne - Francia), Zoungrana T.P. (Univ. de Ouagadougou, Burkina Faso)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Groupe d\u2019Histoire des Zones Humides (GHZH: http://www.ghzh.fr)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Senegal per lavoro di campo all'Unit\u00e0 Locale di ricerca sul tema \u201cProgetti di sviluppo, attori e sviluppo locale nella territorializzazione idraulica della zona saheliano-sudanese\u201d (coordinatore scientifico prof. P. Faggi), in collaborazione con i colleghi del Groupe interdisciplinaire de recherche pour l\u2019appui \u00e0 la planification r\u00e9gionale et au d\u00e9veloppement local (GIRARDEL) dell'Universit\u00e9 Gaston Berger di Saint-Louis e con la Direction D\u00e9veloppement et Am\u00e8nagement Rural (DDAR) della SAED (Soci\u00e9t\u00e9 Nationale d\u2019Am\u00e9nagement et d\u2019Exploitation des Terres du Delta du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et des Vall\u00e9es du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et de la Fal\u00e9m\u00e9)",
        "periodo": "dal 13-02-2005 al 04-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di confronto sullo stato dell'arte delle ricerche delle Unit\u00e0 di lavoro coinvolte nella ricerca nazionale PRIN \u201cSviluppo locale, territorio, attori, progetti: confronti internazionali\u201d (Coordinatore nazionale prof. Faggi P.) a Pratolino (FI)",
        "periodo": "dal 05-07-2005 al 06-07-2005"
      },
      {
        "content": "Missione individuale di ricerca in Senegal per lavoro di campo connesso all'Unit\u00e0 Locale di ricerca sul tema \u201cProgetti di sviluppo, attori e sviluppo locale nella territorializzazione idraulica della zona saheliano-sudanese\u201d (coordinatore scientifico prof. P. Faggi) e stage di ricerca sul tema: \u201cL\u2019\u00e9volution de l\u2019irrigation dans la Vall\u00e9e du S\u00e9n\u00e9gal: enjeux et conflits autour de l\u2019eau\u201d presso la Direction D\u00e9veloppement et Am\u00e8nagement Rural (DDAR) della SAED (Soci\u00e9t\u00e9 Nationale d\u2019Am\u00e9nagement et d\u2019Exploitation des Terres du Delta du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et des Vall\u00e9es du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et de la Fal\u00e9m\u00e9)",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro (4 mesi/uomo) al progetto di ricerca di Ateneo (PRAT, bando 2006) dell'Universit\u00e0 di Padova sul tema \u201cDefinizione di un modello di analisi e valutazione della territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo\u201d (coordinatore scientifico prof. M. Bertoncin); componenti del gruppo di ricerca: Bertoncin M., Branca P., Marini D., Pase A., Alaimo A., Ariano S., Buzzati S., Sivieri C., Pasquato C., Quatrida D. (Universit\u00e0 di Padova)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di lavoro AGEI (Associazione dei Geografi Italiani) su \u201cGeografia e lavoro di campo\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di lavoro AGEI (Associazione dei Geografi italiani) su \u201cGeografia e cooperazione allo sviluppo\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Slovacchia per lavoro di campo, connesso al Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (Bando 2006) \u201cDefinizione di un modello di analisi e valutazione della territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo\u201d (coordinatore scientifico prof. M. Bertoncin), in collaborazione con il Centro Servizi di Confindustria Vicenza a Samorin",
        "periodo": "dal 19-10-2008 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Missione individuale di ricerca in Senegal per lavoro di campo, connesso al Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (Bando 2006) \u201cDefinizione di un modello di analisi e valutazione della territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo\u201d (coordinatore scientifico prof. M. Bertoncin), in collaborazione con i colleghi del Groupe interdisciplinaire de recherche pour l\u2019appui \u00e0 la planification r\u00e9gionale et au d\u00e9veloppement local (GIRARDEL) dell'Universit\u00e9 Gaston Berger di Saint-Louis e con la Direction D\u00e9veloppement et Am\u00e8nagement Rural (DDAR) della SAED (Soci\u00e9t\u00e9 Nationale d\u2019Am\u00e9nagement et d\u2019Exploitation des Terres du Delta du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et des Vall\u00e9es du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et de la Fal\u00e9m\u00e9)",
        "periodo": "dal 31-12-2008 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro (6 mesi/uomo) al progetto di ricerca di Ateneo (PRAT, bando 2008) dell'Universit\u00e0 di Padova sul tema \u201cTerritori e territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo: indagine sulle forme di territorializzazione idraulica nei PVS tra sviluppo locale ed emergenza alimentare\u201d(coordinatore scientifico prof. A. Pase); componenti del gruppo di ricerca: Bertoncin M., Pase A., Quatrida D. (Universit\u00e0 di Padova); Dansero E. (Univ. di Torino), Gaffuri L. (Univ. de l'Aquila), Scroccaro A. (Univ. di Montpellier)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Mali per lavoro di campo, connesso al Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (Bando 2008) \u201cTerritori e territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo: indagine sulle forme di territorializzazione idraulica nei PVS tra sviluppo locale ed emergenza alimentare\u201d (coordinatore scientifico prof. A. Pase), in collaborazione con l'Institut d'Economie Rurale di Bamako e l'Office du Niger a S\u00e9gou.",
        "periodo": "dal 14-02-2010 al 07-03-2010"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Sudan per lavoro di campo, connesso al Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (Bando 2008) \u201cTerritori e territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo: indagine sulle forme di territorializzazione idraulica nei PVS tra sviluppo locale ed emergenza alimentare\u201d (coordinatore scientifico prof. A. Pase), in collaborazione con i colleghi del Department of Geography, Faculty of Art, Khartoum University",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "Missione individuale di ricerca in Mali per lavoro di campo, connesso al Progetto di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (Bando 2008) sul tema \u201cTerritori e territorialit\u00e0 dei progetti di sviluppo: indagine sulle forme di territorializzazione idraulica nei PVS tra sviluppo locale ed emergenza alimentare\u201d (coordinatore scientifico prof. A. Pase), in collaborazione con l'Institut d'Economie Rurale di Bamako e l'Office du Niger a S\u00e9gou.",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro (12 mesi/uomo) al progetto di ricerca di Ateneo (PRAT, bando 2012) dell'Universit\u00e0 di Padova sul tema \u201cLand Grabbing in Africa: investigating the hydraulic territorialization patterns between local development and global markets\u201d (coordinatore scientifico prof. P. Faggi); componenti del gruppo di ricerca: Bertoncin M., Faggi P., Pase A., Bin S., Brusarosco A., Quatrida D. (Universit\u00e0 di Padova); Dansero E., Cirillo D. (Univ. di Torino), Sistu G. (Univ. di Cagliari)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Soggiorno scientifico per ricerca bibliografica alla Library of School of Oriental and African Studies (SOAS) di Londra, connesso all'assegno di ricerca Senior sul tema \u201cLands and powers between rural development and global markets: institutional logics, development projects and environmental conflicts in the growing competition for land and water. A geographical survey in African drylands\u201d",
        "periodo": "dal 27-04-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Sudan per lavoro di campo, connesso all\u2019assegno di ricerca Senior sul tema \u201cLands and powers between rural development and global markets: institutional logics, development projects and environmental conflicts in the growing competition for land and water. A geographical survey in African drylands\u201d, in collaborazione con i colleghi della Faculty of Geography (Khartoum University) e del CEDEJ-Khartoum (Centre for social, legal and economic studies and documentation in Sudan, MAEDI/USR 3123 CNRS)",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Missione individuale di ricerca in Senegal per lavoro di campo, connesso all\u2019assegno di ricerca Senior sul tema \u201cLands and powers between rural development and global markets: institutional logics, development projects and environmental conflicts in the growing competition for land and water. A geographical survey in African drylands\u201d, in collaborazione con la Direction D\u00e9veloppement et Am\u00e8nagement Rural (DDAR) della SAED (Soci\u00e9t\u00e9 Nationale d\u2019Am\u00e9nagement et d\u2019Exploitation des Terres du Delta du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et des Vall\u00e9es du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal et de la Fal\u00e9m\u00e9)",
        "periodo": "dal 14-12-2014 al 24-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro (4 mesi/uomo) al progetto di ricerca di Ateneo (PRAT, bando 2015) dell'Universit\u00e0 di Padova sul tema \"Towards an interpretative model of proximity in local development projects\" (coordinatore scientifico prof. M. Bertoncin); componenti del gruppo di ricerca: Bertoncin M., Elsherbiny A.N.R., Marini D., Pase A., Quatrida D. (Universit\u00e0 di Padova); Dansero E. (Univ. di Torino), Bini V. (Univ. di Milano), Randelli F. (Univ. di Firenze), Elfaig A.I. (University of Khartoum), Magrin G. (Universit\u00e9 Paris 1 - Panth\u00e9on-Sorbonne), Mantovani G. e Mosca L. (Consorzio di Bonifica Delta Po Adige)",
        "periodo": "dal 27-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca Senior (biennale) (LEGGE 240/10, ART. 22) (Settore MGGR-01) su progetto di ricerca presentato dalla candidata sul tema \u201cLands and powers between rural development and global markets: institutional logics, development projects and environmental conflicts in the growing competition for land and water. A geographical survey in African drylands\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Finanziamento Giovani Studiosi (Bando 2012) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova per il sostegno di ricerche di carattere innovativo e di eccellenza proposte da giovani non strutturati, associato all'Assegno di ricerca Senior: \u201cLands and powers between rural development and global markets: institutional logics, development projects and environmental conflicts in the growing competition for land and water. A geographical survey in African drylands\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}