{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-209",
        "titolo": "Quadro di insieme del capitale reale e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani",
        "ISBN": [
          "9788891729361"
        ],
        "csp": "FRANCO ANGELI, ISBN: 9788891729361",
        "opera": "(a cura di): Caroli M.G, Prezioso M, Roma metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi cross-border d\u2019area vasta sostenibile. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PREZIOSO M, CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREZIOSO M, CORONATO M (2016). Quadro di insieme del capitale reale",
        "e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani. In: (a cura di): Caroli M.G,",
        "Prezioso M, Roma metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi",
        "cross-border d\u2019area vasta sostenibile. p. 126-209, FRANCO ANGELI,",
        "ISBN: 9788891729361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "973-983",
        "titolo": "Gli indicatori della green economy alla luce della Europe 2020 Strategy",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "(a cura di): ROMAGNOLI LUCA, Scritti in Onore di Emanuele Paratore. Spunti di Ricerca per un mondo che cambia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORONATO M (2016). Gli indicatori della green economy alla luce della",
        "Europe 2020 Strategy. In: (a cura di): ROMAGNOLI LUCA, Scritti in Onore",
        "di Emanuele Paratore. Spunti di Ricerca per un mondo che cambia. p.",
        "973-983, ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-452",
        "titolo": "Natural risk and cohesion policy",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4044-1"
        ],
        "csp": "FRANCO ANGELI, ISBN: 978-88-917-4044-1",
        "opera": "(a cura di): Laura Lai, Miriam Mastinu, Valeria Saiu, Matilde Silvia Schirru, Ricerca in Vetrina 2015. PhD in Sardinia: Higher Education, Scientific Research and Social Capital. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORONATO M (2016). Natural risk and cohesion policy. In: (a cura di):",
        "Laura Lai, Miriam Mastinu, Valeria Saiu, Matilde Silvia Schirru, Ricerca in",
        "Vetrina 2015. PhD in Sardinia: Higher Education, Scientific Research and",
        "Social Capital. p. 445-452, FRANCO ANGELI, ISBN: 978-88-917-4044-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUARTO INFERIORE:Patron",
        "titolo": "Green economy e capitale territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi, indicatori, strumenti",
        "ISBN": [
          "9788855533447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855533447",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prezioso M, Coronato M, D\u2019Orazio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prezioso M, Coronato M, D\u2019Orazio A (2016). Green economy e capitale",
        "territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi,",
        "indicatori, strumenti. QUARTO INFERIORE:Patron, ISBN: 9788855533447"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Guerra",
        "titolo": "Metodo ed evidenza empirica nell'analisi regionale del rapporto rifiuti-salute",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0553-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0553-0",
        "opera": "(a cura di): Giovanni De Santis, La gestione della salute. p. 249-256, Perugia:Ed",
        "anno": "2015",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2015). Metodo ed evidenza empirica nell'analisi regionale del",
        "rapporto rifiuti-salute. In: (a cura di): Giovanni De Santis, La gestione della",
        "salute. p. 249-256, Perugia:Ed. Guerra, ISBN: 978-88-557-0553-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "527-536",
        "titolo": "Il ruolo della Green Economy nell'ambito dei nuovi indirizzi comunitari",
        "ISBN": [
          "9788891706034"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891706034",
        "opera": "Marco Calaresu, Gabriella Colucci, Caterina Dessole, Claudio Detotto, Stefano Fiori, Adriana Galistu, Giuseppe Onni, Maria Laura Ruiu, Matilde Schirru, Alberto Valenti, Federico Zappino. Ricerca in Vetrina. Originalit\u00e0 e impatto sul territorio regionale della ricerca scientifica di dottorandi e dottori di ricerca. . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2015). Il ruolo della Green Economy nell'ambito dei nuovi",
        "indirizzi comunitari. In: Marco Calaresu, Gabriella Colucci, Caterina",
        "Dessole, Claudio Detotto, Stefano Fiori, Adriana Galistu, Giuseppe Onni,",
        "Maria Laura Ruiu, Matilde Schirru, Alberto Valenti, Federico Zappino.",
        "Ricerca in Vetrina. Originalit\u00e0 e impatto sul territorio regionale della ricerca",
        "scientifica di dottorandi e dottori di ricerca. . p. 527-536, ISBN:",
        "9788891706034"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-142",
        "titolo": "Capitalisation and Dissemination of ESPON Concepts \u2013 ESPON CaDEC. The Italian experience",
        "ISBN": [
          "9788890976520"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", ISBN: 9788890976520",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2014). Capitalisation and Dissemination of ESPON Concepts",
        "\u2013 ESPON CaDEC. The Italian experience. In: (a cura di): Prezioso M,",
        "ESPON Italian evidence in changing Europe. p. 139-142, Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Roma \"Tor Vergata\", ISBN: 9788890976520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-145",
        "titolo": "Establishment of a transnational ESPON Training Programme to stimulate interest to ESPON2013 Knowledge \u2013 ESPONTrain",
        "ISBN": [
          "9788890976520"
        ],
        "csp": "ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d - IP, ISBN: 9788890976520",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2014). Establishment of a transnational ESPON Training",
        "Programme to stimulate interest to ESPON2013 Knowledge \u2013",
        "ESPONTrain. In: (a cura di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in",
        "changing Europe. p. 143-145, ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor",
        "Vergata\u201d - IP, ISBN: 9788890976520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-176",
        "titolo": "Territorial cohesion, regional competitiveness and sustainability: a comparison between the results of ESPON projects and addresses of European policy for the transnational cooperation",
        "ISBN": [
          "9788890976520"
        ],
        "csp": "ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d - IP, ISBN: 9788890976520",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2014). Territorial cohesion, regional competitiveness and",
        "sustainability: a comparison between the results of ESPON projects and",
        "addresses of European policy for the transnational cooperation. In: (a cura",
        "di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p. 171-176,",
        "ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d - IP, ISBN:",
        "9788890976520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-61",
        "titolo": "Cambio di Paradigma",
        "ISBN": [
          "978-88-88748-57-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Texmat, ISBN: 978-88-88748-57-3",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, Obiettivi e strumenti innovativi per la Politica energetica in Italia e in Europa. Prospettive e potenzialit\u00e0 dell\u2019efficienza nella Strategia Energetica Nazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coronato M, D'Orazio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M, D'Orazio A (2013). Cambio di Paradigma. In: (a cura di):",
        "Prezioso M, Obiettivi e strumenti innovativi per la Politica energetica in Italia",
        "e in Europa. Prospettive e potenzialit\u00e0 dell\u2019efficienza nella Strategia",
        "Energetica Nazionale. p. 35-61, ROMA:Texmat, ISBN: 978-88-88748-57-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "308-320",
        "titolo": "La citt\u00e0 \u201coltre\u201d i Beni Culturali: la sostenibilit\u00e0 economica negli interventi di riqualificazione urbana ",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3243-3"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3243-3",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G; Mercatanti L; Porto C M , Percorsi creativi di turismo urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2013). La citt\u00e0 \u201coltre\u201d i Beni Culturali: la sostenibilit\u00e0",
        "economica negli interventi di riqualificazione urbana . In: (a cura di):",
        "Cusimano G; Mercatanti L; Porto C M , Percorsi creativi di turismo urbano.",
        "p. 308-320, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3243-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Donzelli Editore",
        "titolo": "Appendice Geografico-statistico. Gli indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA ",
        "ISBN": [
          "978-88-6036-846-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6036-846-1",
        "opera": "(a cura di): Mangiameli S, Province e funzioni di area vasta dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale",
        "anno": "2012",
        "autori": "Coronato M, Prezioso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M, Prezioso M (2012). Appendice Geografico-statistico. Gli",
        "indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA . In: (a",
        "cura di): Mangiameli S, Province e funzioni di area vasta dal processo",
        "storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale. ROMA:Donzelli",
        "Editore, ISBN: 978-88-6036-846-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-327",
        "titolo": "Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and provinces",
        "ISBN": [
          "978-88555-31603"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron editore, Bologna, ISBN: 978-88555-31603",
        "opera": "Prezioso Maria. (a cura di): Prezioso Maria, In search of competitiveness: spatial dynamics of the Puglia system. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gattullo M., Rinella F., Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gattullo M., Rinella F., Coronato M (2011). Competitiveness in",
        "sustainability: the territorial dimension in the implementation of",
        "Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and provinces. In: Prezioso",
        "Maria. (a cura di): Prezioso Maria, In search of competitiveness: spatial",
        "dynamics of the Puglia system. p. 325-327, Bologna:P\u00e0tron editore,",
        "Bologna, ISBN: 978-88555-31603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cambiamento climatico: uno sguardo d\u2019insieme",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 42, p. 113-119, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coronato M (2010). Cambiamento climatico: uno sguardo d\u2019insieme.",
        "GEOTEMA, vol. 42, p. 113-119, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca della competitivit\u00e0: le dinamiche territoriali del sistema Puglia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 112-114, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gattullo M., Rinella F., Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gattullo M., Rinella F., Coronato M (2007). Alla ricerca della competitivit\u00e0:",
        "le dinamiche territoriali del sistema Puglia. GEOTEMA, vol. 31-32, p.",
        "112-114, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-209",
        "titolo": "Quadro di insieme del capitale reale e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani",
        "ISBN": [
          "9788891729361"
        ],
        "csp": "FRANCO ANGELI, ISBN: 9788891729361",
        "opera": "(a cura di): Caroli M.G, Prezioso M, Roma metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi cross-border d\u2019area vasta sostenibile. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PREZIOSO M, CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREZIOSO M, CORONATO M (2016). Quadro di insieme del capitale reale",
        "e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani. In: (a cura di): Caroli M.G,",
        "Prezioso M, Roma metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi",
        "cross-border d\u2019area vasta sostenibile. p. 126-209, FRANCO ANGELI,",
        "ISBN: 9788891729361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-452",
        "titolo": "Natural risk and cohesion policy",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4044-1"
        ],
        "csp": "FRANCO ANGELI, ISBN: 978-88-917-4044-1",
        "opera": "(a cura di): Laura Lai, Miriam Mastinu, Valeria Saiu, Matilde Silvia Schirru, Ricerca in Vetrina 2015. PhD in Sardinia: Higher Education, Scientific Research and Social Capital. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORONATO M (2016). Natural risk and cohesion policy. In: (a cura di):",
        "Laura Lai, Miriam Mastinu, Valeria Saiu, Matilde Silvia Schirru, Ricerca in",
        "Vetrina 2015. PhD in Sardinia: Higher Education, Scientific Research and",
        "Social Capital. p. 445-452, FRANCO ANGELI, ISBN: 978-88-917-4044-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "973-983",
        "titolo": "Gli indicatori della green economy alla luce della Europe 2020 Strategy",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "(a cura di): ROMAGNOLI LUCA, Scritti in Onore di Emanuele Paratore. Spunti di Ricerca per un mondo che cambia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORONATO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORONATO M (2016). Gli indicatori della green economy alla luce della",
        "Europe 2020 Strategy. In: (a cura di): ROMAGNOLI LUCA, Scritti in Onore",
        "di Emanuele Paratore. Spunti di Ricerca per un mondo che cambia. p.",
        "973-983, ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUARTO INFERIORE:Patron",
        "titolo": "Green economy e capitale territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi, indicatori, strumenti",
        "ISBN": [
          "9788855533447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855533447",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prezioso M, Coronato M, D\u2019Orazio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prezioso M, Coronato M, D\u2019Orazio A (2016). Green economy e capitale",
        "territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi,",
        "indicatori, strumenti. QUARTO INFERIORE:Patron, ISBN: 9788855533447"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Guerra",
        "titolo": "Metodo ed evidenza empirica nell'analisi regionale del rapporto rifiuti-salute",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0553-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0553-0",
        "opera": "(a cura di): Giovanni De Santis, La gestione della salute. p. 249-256, Perugia:Ed",
        "anno": "2015",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2015). Metodo ed evidenza empirica nell'analisi regionale del",
        "rapporto rifiuti-salute. In: (a cura di): Giovanni De Santis, La gestione della",
        "salute. p. 249-256, Perugia:Ed. Guerra, ISBN: 978-88-557-0553-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-176",
        "titolo": "Territorial cohesion, regional competitiveness and sustainability: a comparison between the results of ESPON projects and addresses of European policy for the transnational cooperation",
        "ISBN": [
          "9788890976520"
        ],
        "csp": "ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d - IP, ISBN: 9788890976520",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2014). Territorial cohesion, regional competitiveness and",
        "sustainability: a comparison between the results of ESPON projects and",
        "addresses of European policy for the transnational cooperation. In: (a cura",
        "di): Prezioso M, ESPON Italian evidence in changing Europe. p. 171-176,",
        "ROMA:Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d - IP, ISBN:",
        "9788890976520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "308-320",
        "titolo": "La citt\u00e0 \u201coltre\u201d i Beni Culturali: la sostenibilit\u00e0 economica negli interventi di riqualificazione urbana ",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3243-3"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3243-3",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G; Mercatanti L; Porto C M , Percorsi creativi di turismo urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M (2013). La citt\u00e0 \u201coltre\u201d i Beni Culturali: la sostenibilit\u00e0",
        "economica negli interventi di riqualificazione urbana . In: (a cura di):",
        "Cusimano G; Mercatanti L; Porto C M , Percorsi creativi di turismo urbano.",
        "p. 308-320, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3243-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Donzelli Editore",
        "titolo": "Appendice Geografico-statistico. Gli indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA ",
        "ISBN": [
          "978-88-6036-846-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6036-846-1",
        "opera": "(a cura di): Mangiameli S, Province e funzioni di area vasta dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale",
        "anno": "2012",
        "autori": "Coronato M, Prezioso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coronato M, Prezioso M (2012). Appendice Geografico-statistico. Gli",
        "indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA . In: (a",
        "cura di): Mangiameli S, Province e funzioni di area vasta dal processo",
        "storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale. ROMA:Donzelli",
        "Editore, ISBN: 978-88-6036-846-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cambiamento climatico: uno sguardo d\u2019insieme",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 42, p. 113-119, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coronato M (2010). Cambiamento climatico: uno sguardo d\u2019insieme.",
        "GEOTEMA, vol. 42, p. 113-119, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca della competitivit\u00e0: le dinamiche territoriali del sistema Puglia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 112-114, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gattullo M., Rinella F., Coronato M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gattullo M., Rinella F., Coronato M (2007). Alla ricerca della competitivit\u00e0:",
        "le dinamiche territoriali del sistema Puglia. GEOTEMA, vol. 31-32, p.",
        "112-114, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "26751",
    "nome": "CORONATO Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del gruppo dell'ESPON Contact Point Italia, Prof.ssa Maria Prezioso. Come membro dell\u2019ECP Italia Staff, ha progettato, curato e gestito il sito web dell\u2019ECP Italia (www.ecpitalia.uniroma2.it), inviato mail informative ad una mailing list di pi\u00f9 di 300 contatti circa le principali attivit\u00e0 ESPON, le calls lanciate, le pubblicazioni, gli eventi in programmazione, stesura di una newsletter periodica con la prof.ssa Maria Prezioso. Come ECP Italia staff, ha collaborato alla organizzazione di due Infoday nazionali per il lancio delle call ESPON. Ha inoltre partecipato all\u2019offerta (call of proposal) di quattro progetti ESPON dedicati alla Priorit\u00e0 4: Capitalisation and dissemination: 1- CaDEC - Capitalisation and Dissemination of ESPON Concepts; 2- e-learning: ESPONTrain - Establishment of a transnational ESPON training programme to stimulate interest to ESPON2013 knowledge; 3- Territorial strategies: INTERSTRAT - ESPON in Integrated Territorial Strategies; 4- Evidence for decision making: ESPON on the Road - Bringing closer ESPON evidence for decision making.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cGeografia del Turismo\u201d sui sistemi locali di offerta turistica\u201d (IV Modulo) per il Master in Economia e Management delle Attivit\u00e0 Turistiche e Culturali MEMATIC organizzato dal Dipartimento gi\u00e0 di Studi sull\u2019Impresa, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Roma \u2018Tor Vergata\u2019",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia e membro delle commissioni d\u2019esame dei corsi di Geografia Economica e Politica e di Economia e Pianificazione del Territorio della Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata (titolare Prof.ssa Maria Prezioso): Corso di Laurea Economia, Organizzazioni e Territorio (CLEOT, 9 CFU), Corso di Laurea Magistrale in Scienze Economiche e Sociali (CLESE, 6 CFU), Corso di laurea in Economia e Management (CLEM, 6 CFU), Corso di Laurea Magistrale in Economia e Management (CLEM Bien. 6 CFU). In quest\u2019ambito sviluppa i moduli Green Economy, modelli di localizzazione delle attivit\u00e0 produttive, politiche internazionali (12 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca su Questione energetica e Questione ambientale. Green Economy, relativo alle prestazioni finalizzato al \u201cProgetto Meet-Cofely - Obiettivi e strumenti innovativi per la politica energetica in Italia. La ricerca ha prodotto la seguente pubblicazione: Coronato M., D'Orazio A., (2013a), \u201cCambio di Paradigma\u201d, in Prezioso M. (a cura di) 'Obiettivi e strumenti innovativi per la Politica energetica in Italia e in Europa. Prospettive e potenzialit\u00e0 dell'efficienza nella Strategia Energetica Nazionale' , TeXmatEditore, Roma, pag. 35-61. ISBN 978-88-88748-57-3",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docente e responsabile delle Unit\u00e0 Didattiche per il Modulo A: \u201cPropedeutico\u201d e Modulo B: \u201cPrincipi Europei di modernizzazione dell\u2019Economia\u201d, nell\u2019ambito del Master universitario di II livello (60 CFU) \u201cEconomia e progettazione europea dello sviluppo territoriale sostenibile (MEPE)\u201d istituito in modalit\u00e0 Bland presso il Dip. di Economia e Territorio prima e del Dip. di Management e Diritto ora - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata - in collaborazione con il Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del territorio e del Mare",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia e membro delle commissioni d\u2019esame del Corso di \u2018Geografia Economica e politica\u2019 per Corso di Laurea Triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione (L19) Dip. Scienze e Tecnologie della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cdi Rome Tor Vergata\u201d, II anno, 2\u00b0 ciclo (6 crediti); e del Corso di \u2018Geografia Economica e politica\u2019 per Corso di Laurea Triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione (L19) Dip. di Storia, Patrimonio culturale, Formazione e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, II anno, 2\u00b0 ciclo didattico (Titolare Prof.ssa Angela D\u2019Orazio).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore di Materia per l\u2019insegnamento della Geografia (SSD M-GGR/01) per la Facolt\u00e0 di Lettere e la Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 e-Campus (titolare prof. Daniele Ietri)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca svolta dal Gruppo di Lavoro Unindustria \u2013 Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata - Universit\u00e0 Luiss. Nel lavoro si occupa della raccolta ed elaborazione dei dati utili al modello della citt\u00e0 metropolitana di Roma. La ricerca ha dato origine al volume \u201cRoma Metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi cross border d\u2019area vasta\u201d (a cura di Caroli M. G., Prezioso M.) il cui contributo \u00e8 stato \u201cQuadro di insieme del capitale reale e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani\u201d",
        "periodo": "dal 31-07-2015 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Ha elaborato note tecniche utili alla predisposizione del Rapporto Nazionale Italiano in materia di sviluppo urbano sostenibile per la Conferenza Habitat III, redatto sotto il coordinamento interministeriale della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento per le Politiche di Coesione nell\u2019ambito della cooperazione con NUVAP Presidenza del Consiglio dei Ministri, e il MIT, Direzione Generale per lo Sviluppo del Territorio, la Programmazione ed i Progetti Internazionali. Area di lavoro Capitolo I: Urban Demographic lssues and Challenges for a New Urban Agenda (1. Managing rapid urbanization; 2. Managing rural-urban linkages; 3. Addressing urban youth needs; 4. Responding to the needs of the aged; 5. lntegrating gender in urban development; 6. Challenges experienced and lessons learnt in these areas; 7. Future challenges and issues in these areas (1-5) that could be addressed by a New Urban Agenda",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Sostituta per tutta la durata del Programma ESPON (2014-2020) dell' ESPON Contact Point Italia, Prof.ssa Maria Prezioso, per nomina del Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti",
        "periodo": "dal 27-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla selezione pubblica, per il reclutamento di un ricercatore con contratto di lavoro subordinato a tempo determinato e definito, ai sensi dell\u2019art. 24, comma 3, lettera a), della legge 30/12/2010 n. 240, per il settore concorsuale 11/B1 \u2013 Geografia - settore scientifico-disciplinare M-GGR/02 \u2013 Geografia Economico - Politica presso il Dipartimento di Management e Diritto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" bandita con Decreto Rettorale n. 1810 del 09/08/2016 ed \u00e8 stata dichiarata idonea (vincitrice) con il punteggio 92/100. E' in attesa di presa di servizio.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Collabora all\u2019organizzazione della Giornata \"Nuovi finanziamenti sul programma europeo \"ESPON\u201d - \"Progettare con e in ESPON\" Infoday nazionale \u2013 (Roma, Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d)",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 23-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ha curato l\u2019organizzazione del secondo Infoday nazionale \"\u201cIntegrarsi in ESPON\u201d organizzato dal ESPON Contact Point Italia, Prof.ssa Maria Prezioso",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \"Applied geography in theory and practice - International Scientific Conference\" (Zagabria, Croatia) presentando un lavoro dal titolo \"Natural risk and cohesion\"",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore della XV edizione delle Giornate della Geografia dell\u2019AGeI (Associazione Geografi italiani) dedicate al tema: \"Geografie d\u2019Italia e d\u2019Europa\" organizzate dal Dipartimento di Economia e Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Facolt\u00e0 di Economia (26-28 maggio). In tale ambito ha svolto il ruolo di rapporteur per la sessione ESPON TRAIN.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019EUGEO Congress \u201cGeography's stake in Europe: People, environment, politics\u201d (Londra) con un lavoro dal titolo \"Climate change: change hazards, change policies\" presentato nella sessione \"Climate, environment and urban transformations \"",
        "periodo": "dal 30-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Presenta al XXXIII Conferenza Italiana di Scienze Regionali organizzata da AISRE- Istituzioni, Reti Territoriali e Sistema Paese: la governance delle relazioni locali \u2013 nazionali una relazione dal titolo \"Green economy e dimensioni smart su base regionale coesiva\"",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora alla organizzazione del National Workshop del progetto ESPON CaDEC - Capitalization and Dissemination of ESPON Concept, presentando il lavoro di sintesi di concetti di interesse nazionale (sostenibilit\u00e0, competitivit\u00e0 regionale, Territorial Impact, Territorial governance, coesione territoriale) al Target Group italiano composto di stakeholder di livello nazionale, regionale e locale, e da ricercatori universitari.",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 19-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'EUGEO Congress 2013 (Roma) collaborando con la Prof.ssa Maria Prezioso alla organizzazione della sessione \"ESPON evidence in changing Europe\"presentando il lavoro \"The rule of Green Economy in the European framework\"",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno Ricerca in Vetrina (Sassari) presentando il lavoro dal titolo \u201cIl ruolo della Green Economy nell'ambito dei nuovi indirizzi comunitari\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \"La Convenzione delle Alpi e la Convenzione dei Carpazi, esperienze a confronto. Gli Appennini: una catena montuosa europea\" (Sarnano - MC)con una relazione dal titolo \"ESPON2020 toward a new European Territory Observatory\"",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Progetto ESPON on the Road ha collaborato alla organizzazione del meeting nazionale ESPON and Your needs (Roma, Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti) ed ha presentato una relazione su \"Potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nell\u2019utilizzo della \u201cconoscenza ESPON\u201d: Priorit\u00e0 4 - Capitalizzazione\"",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Progetto ESPON on the Road ha collaborato alla organizzazione del meeting nazionale ESPON and Your needs (Roma, Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti) ed ha presentato una relazione su \"Potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nell\u2019utilizzo della \u201cconoscenza ESPON\u201d: Priorit\u00e0 4 - Capitalizzazione\"",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del progetto ESPON on the Road ha collaborato alla organizzazione del Transnational Workshop \u201cTo Economic Crisis: ESPON knowledge for decision makers Growth, Youth, Job; competitiveness and productivity; energy; infrastructure; migration; education presentando la sintesi dei risultati della macroarea del Sud Europa (Italia, Spagna, Francia, Romania, Grecia) \"The South macroregion reactions and results\". L'evento si \u00e8 svolto a Roma.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Nuove forme della cooperazione territoriale. Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti con un contributo dal titolo: \"ESPON Tools e Utilities\"",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale di Cartografia (AIC) - Cartografia, Promozione del territorio, Smart Cities. San Benedetto del Tronto presentando il contributo dal titolo \"Un'applicazione dei tool ESPON nella misura del benessere\"",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "XIII International Symposium of University Professors, Roma. Presentato un contributo: \"La dimensione sostenibile della green economy. Indicatori di equit\u00e0 sociale in relazione alle politiche di sviluppo sostenibile green\"",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 11-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Assegnista di Ricerca, nell\u2019ambito della Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d ed il Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare per il Progetto \u201cCarboon Footprint. Calcolo dell\u2019impronta di carbonio dell\u2019area del campus di Tor Vergata\u201d, \u00e8 responsabile della raccolta dati e misura degli impatti ambientali e territoriali delle emissioni di CO2 per il Dipartimento Economia e Territorio (DET). In quest\u2019ambito collabora anche allo sviluppo della componente CO2-STeMA (coord. Prof.ssa Prezioso).",
        "periodo": "dal 04-08-2010 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Assegnista di Ricerca \u00e8 responsabile di aggiornare gli indicatori della coesione sviluppati secondo la metodologia STeMA (Prezioso, 2009) per la ricerca \u201cProvince e funzioni di area vasta. Dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale\u201d. La ricerca \u00e8 svolta in collaborazione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d e l\u2019ISSiRFA-CNR \u2013 Istituto di Studi sui Sistemi Regionali Federali e sulle Autonomie \u201cMassimo Severo Giannini\u201d del CNR nel quadro della convenzione \u201cLe province italiane: funzioni, finanza, ambiti territoriali e storia istituzionale\u201d stipulata tra ISSiRFA \u2013CNR e SSPAL \u2013 Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione. A questa collaborazione, si riconduce la pubblicazione Appendice Geografico-statistico. Gli indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA in Concorrenza in sostenibilit\u00e0. Le province italiane di fronte alla sfida Europe 2020. Il quadro tendenziale 2004-2011 elaborato attraverso STeMA, in Mangiameli S. (a cura di) Province e funzioni di area vasta dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale, Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6036-846-1",
        "periodo": "dal 31-07-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della Convenzione tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" e il Ministero dell'Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare - Direzione Generale per la Protezione della Natura e del Mare, in qualit\u00e0 di Assegnista di Ricerca \u00e8 responsabile nel predisporre un quadro conoscitivo degli indirizzi di policy predisposti dall\u2019 Unione Europea in materia di sviluppo e tutela del territorio per il periodo 2014-2020 entro cui la Direzione possa inserire i pi\u00f9 appropriati indirizzi in materia di tutela della biodiversit\u00e0 e per la valorizzazione del sistema complessivo delle aree protette in Europa. Questa esperienza ha dato luogo alla pubblicazione: Prezioso M., Coronato M., D\u2019Orazio A. (a cura di) (2016b), Green economy e capitale territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi, indicatori, strumenti. PATRON Editore, Bologna ISBN 9788855533447 [20]Convenzione MATTM - Tor Vergata: prestazioni di servizi, supporto e sviluppo di tecnico scientifico per l'attuazione delle policy in materia con particolare\u201d",
        "periodo": "dal 30-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Assegnista di Ricerca, \u00e8 membro del Gruppo di ricerca per lo svolgimento del Progetto PRIN 2015: 73 PI Maria Prezioso \u2013 2015NXJ8T \u2013 SH3 \u201cTerritorial Impact assessment della coesione territoriale delle regioni italiane. Modello, su base place evidence, per la valutazione di policy rivolte allo sviluppo della green economy in aree interne e periferie metropolitane\". In tale ambito, \u00e8 responsabile della segreteria tecnico \u2013 scientifica nell\u2019attivit\u00e0 di coordinamento della raccolta dati e condivisione della metodologia fra le unit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del Premio \u201cSociet\u00e0 Geografica Italiana\u201d intitolato a \u201cRemo Terranova\u201d assegnato ad un giovane studioso nel settore delle scienze geografiche - Diciannovesima Edizione",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 26-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca del gruppo di lavoro AGeI (Associazione dei geografi Italiani) Competitiveness and sustainability: an AGeI research on the territorial dimension of Lisbon/Gothenburg processes applying STeM Approach at the Italian scale NUTs2 and NUts3 province italiane - Responsabile scientifico Prof.ssa Maria Prezioso. In questo ambito partecipa alla raccolta dati e all\u2019applicazione della metodologia STeMA (Sustainable Territorial economic/environmental Management Approach). A questo periodo risale la prima pubblicazione - Gattullo M., Rinella F., Coronato M. (2007-2009), Alla ricerca della competitivit\u00e0: le dinamiche territoriali del sistema Puglia, in F. Bencardino e M. Prezioso (a cura di), Competitivit\u00e0 e sostenibilit\u00e0 delle regioni e delle province italiane, in Geotema n. speciale 31-32, Patron Editore, Bologna, pp. 112-114 ISSN: 1126-7798.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 25-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come assegnista di Ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" al Progetto Universit\u00e0-Regione Lazio: \u201cTecnologie, componenti e sistemi avanzati per la gestione efficiente dell\u2019energia negli edifici pubblici del Lazio (resp. Prof. Stefano Cordiner, tutor Prof. Maria Prezioso). La ricerca \u00e8 stata cofinanziata nell\u2019ambito del Tema di ricerca \u201cPiano Campus e progettazione strutture in sostenibilit\u00e0\u201d. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta ha avuto come oggetto l\u2019approfondimento della politica energetica europea e degli strumenti di promozione dell\u2019efficienza energetica in Italia, sia nel settore pubblico che privato. In relazione allo specifico Progetto Campus \u201cTor Vergata\u201d, nell\u2019ambito della Valutazione Ambientale strategica (VAS), ha raccolto i dati necessari all\u2019analisi ex ante del contesto territoriale di riferimento e simulato, con la metodologia STeMA (Sustainable Territorial environmental/economic Management Approach), scenari/scelte ex post.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d ed il Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare, partecipa come Assegnista di Ricerca al progetto \u201cCarboon Footprint. Calcolo dell\u2019impronta di carbonio dell\u2019area del campus di Tor Vergata\u201d. E' responsabile della raccolta dati e della misura degli impatti ambientali e territoriali delle emissioni di CO2 per il Dipartimento Economia e Territorio (DET) . In quest\u2019ambito collabora anche allo sviluppo della componente CO2-STeMA (coord. Prof.ssa Prezioso).",
        "periodo": "dal 04-08-2010 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto CaDEC \u2013 Capitalization and Dissemination of ESPON Concepts nell'Unit\u00e0 del Partner Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" (IT) (Responsabile Prof.ssa Maria Prezioso). Qui \u00e8 responsabile di somministrare al Target Group Italiano, composto da stakeholder (di livello nazionale, regionale e locale), da Ricercatori e da Practitioner un questionario per meglio comprendere l'uso ed il significato attribuito ai concetti di sostenibilit\u00e0, competitivit\u00e0, coesione territoriale, Territorial Governance, Territorial Impact. E' inoltre responsabile della valutazione dei risultati del questionario e del documento di sintesi nazionale dedicato al tema della \"Competitivit\u00e0 regionale\" disponibile su http://cadec.ums-riate.fr/module_fichier/index.php?id_dossier=95). Ha curato i rapporti con il resto del Partenariato - Netherlands Environmental Agency (NL), Spanish Observatory for Sustainability (ES), Brussels Free University (BE), Alexandru Ioan Cuza University (RO), Institute of urban design and spatial planning URBION (SK), State Regional Development Agency (LV), Ministry of Regional Development and Public Works (BG).",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto ESPON TRAIN: Establishment of a transnational ESPON training programme to stimulate interest to ESPON2013 knowledge nell'Unit\u00e0 del Partner Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" (Responsabile Prof. Maria Prezioso). Nell'ambito del progetto, \u00e8 responsabile della piattaforma e-learning MOODLE, e della produzione del materiale didattico (in lingua inglese) per il Thematic Package \u201cEnergy\u201d sulla base dei risultati del progetto ESPON Re-RISK e di ESPON Climate, e del Thematic Package \u201cGovernance\u201d alla luce dei risultati del progetto ESPON METROBORDER ed ESPON TERCO con particolare focus sulle politiche energetiche comunitarie ed i relativi impatti a livello nazionale. Coordina le attivit\u00e0 in piattaforma e svolge attivit\u00e0 di tutoraggio per i due gruppi di Trainees (stakeholder e Phd student). Mantiene in modo diretto i rapporti con il Partenariato composto da Panteion University of Social and Political Sciences-Research Committee (EL) - Lead Partner - Institute for Spatial development (CZ), \u00c4lexandru Ioan Cuza\" University (RO), Ministry of Regional Development and Public Works (BL), Ministry of the Environment and Spatial Planning (SL), University of Tartu (EE), Research Institute of Territorial Planning (LT), Town Planning and Housing Department (CY), MEPA-Malta Environment and Planning Agency (MT).",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di cooperazione transnazionale ENPI-Med \"New Cities of the Mediterranean Sea Basin (NEWCIMED)\" nell'Unit\u00e0 del Partner Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" (Responsabile Prof.ssa Maria Prezioso). Nell'ambito del Progetto, \u00e8 responsabile di mappare in GIS le carte risultanti dall'applicazione del modello STeMA utilizzato per sviluppare piani UNESCO da implementare nelle citt\u00e0 Partner del Progetto: Comune di Latina (Lead partner), Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, Istituto \u201cProgetto Sud\u201d (IT), Regione Sicilia, Herimed (IT), Provincia di Oristano, Universitat de Val\u00e8ncia, Municipality of Eordea, Municipality of Tyre, Municipality of Maamoura, Department of Antiquities of Jordan (DoA).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa ai lavori del Gruppo di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d (Responsabile Prof.ssa Maria Prezioso) sul tema \u201cProvince e funzioni di area vasta. Dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale\u201d. La ricerca rientra nella convenzione \"Le province italiane: funzioni, finanza, ambiti territoriali e storia istituzionale\u201d tra L' Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", ISSiRFA_CNR \u2013 Istituto di Studi sui Sistemi Regionali Federali e sulle Autonomie \u201cMassimo Severo Giannini\u201d e SSPAL \u2013 Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale (2011-2012). Nell'ambito della ricerca \u00e8 stata responsabile di aggiornare gli indicatori della Coesione Territoriale (Prezioso, 2009) costruiti per il modello STeMA i cui risultati sono stati poi messi a disposizione dei ricercatori coinvolti nella ricerca e sono riportati nel contributo \"Appendice Geografico-statistico. Gli indicatori delle performance provinciali secondo il modello STeMA\" in Mangiameli S. (a cura di) Province e funzioni di area vasta dal processo storico di formazione alla ristrutturazione istituzionale, Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6036-846-",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Durante il Dottorato di Ricerca, partecipa alla Progetto \"Meet-Cofely - Obiettivi e strumenti innovativi per la politica energetica in Italia\" collaborando alle attivit\u00e0 del Gruppo di Ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" sulle \"Questione energetica e Questione ambientale. Green Economy\". La ricerca ha prodotto la seguente pubblicazione: Coronato M., D'Orazio A., (2013a), \u201cCambio di Paradigma\u201d, in Prezioso M. (a cura di) 'Obiettivi e strumenti innovativi per la Politica energetica in Italia e in Europa. Prospettive e potenzialit\u00e0 dell'efficienza nella Strategia Energetica Nazionale' , TeXmatEditore, Roma, pag. 35-61. ISBN 978-88-88748-57-3",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Durante il Dottorato di Ricerca, Partecipa al Progetto ESPON On the ROAD nell'Unit\u00e0 del Partner Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" (Responsabile Prof.ssa Maria Prezioso). Nell'ambito del Progetto \u00e8 responsabile, con la Prof.ssa Prezioso, di coordinare le attivit\u00e0 dei partner della macro area del Sud (Italia, Francia, Spagna, Romania, Grecia) impegnati nella produzione di leaflet sul tema \"Reacting to the Economic Crisis: ESPON knowledge for decision makers Growth, Youth, Jobs; competitiveness and productivity; energy; infrastructure; migration; education\". E' responsabile dell'organizzazione un meeting nazionale (ESPON and your needs) ed uno internazionale.",
        "periodo": "dal 24-12-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" partecipa alla ricerca - svoltasi nell'ambito della Convenzione tra Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d e Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare - per la predisposizione di un quadro conoscitivo degli indirizzi di policy predisposti dall\u2019Unione Europea in materia di sviluppo e tutela del territorio per il periodo 2014-2020 entro cui la Direzione Generale per la Protezione della Natura e del Mare possa inserire i pi\u00f9 appropriati indirizzi in materia di tutela della biodiversit\u00e0 e per la valorizzazione del sistema complessivo delle aree protette in Europa (coord. Prof.ssa Maria Prezioso). La ricerca ha prodotto la monografia Prezioso M., Coronato M., D\u2019Orazio A. (2016b), Green economy e capitale territoriale. Dalla ricerca geografico economica proposta di metodi, indicatori, strumenti. PATRON Editore, Bologna ISBN 9788855533447.",
        "periodo": "dal 30-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Come Assegnista di Ricerca, partecipa alla ricerca svolta dal Gruppo di Lavoro Unindustria - Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata \u2013 Universit\u00e0 Luiss che ha dato origine al volume \u201cRoma Metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi cross border d\u2019area vasta\u201d (a cura di Caroli M. G., Prezioso M.). Nell'ambito della ricerca, si \u00e8 occupata del confronto tra le aree metropolitane europee facendo ricorso a tools di mappatura e banche dati sviluppate da organismi quali OCSE e ESPON: Questa esperienza ha dato luogo alla pubblicazione Prezioso M., Coronato M. (2016), \u201cQuadro di insieme del capitale reale e potenziale in ambiti provinciali e metropolitani.\u201d, in Caroli M.G, Prezioso M. (a cura di) (2016), Roma metropolitana. Prospettive regionali e ipotesi cross-border d\u2019area vasta sostenibile, p. 183-209. Franco Angeli, Roma, ISBN 978-88-917-2936-1",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Come Assegnista di Ricerca, nell\u2019ambito della cooperazione Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", NUVAP - Presidenza del Consiglio dei Ministri, MIT -Direzione Generale per lo Sviluppo del Territorio, la Programmazione ed i Progetti Internazionali, partecipa alla predisposizione di note tecniche utili al Rapporto Nazionale Italiano in materia di sviluppo urbano sostenibile per la Conferenza Habitat III, redatto sotto il coordinamento interministeriale della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento per le Politiche di Coesione. Area di lavoro Capitolo I: Urban Demographic lssues and Challenges for a New Urban Agenda (1. Managing rapid urbanization; 2. Managing rural-urban linkages; 3. Addressing urban youth needs; 4. Responding to the needs of the aged; 5. lntegrating gender in urban development; 6. Challenges experienced and lessons learnt in these areas; 7. Future challenges and issues in these areas (1-5) that could be addressed by a New Urban Agenda",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del Principal Investigator (Prof.ssa Maria Prezioso) per lo svolgimento del progetto PRIN 2015 \"Territorial Impact Assessment della coesione territoriale delle regioni italiane. Modello, su base place evidence, per la valutazione di policy rivolte allo sviluppo della green economy in aree interne e periferie metropolitane\" finanziato nell'ambito del Programma PRIN 2015. E' responsabile della segreteria tecnico scientifica nell'attivit\u00e0 di coordinamento della raccolta dati e condivisione della metodologia fra le unit\u00e0 di ricerca. Le unit\u00e0 di cui si compone il PRIN sono: Universit\u00e0 degli Studi di SASSARI, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO, Universit\u00e0 degli Studi del SANNIO di BENEVENTO, Universit\u00e0 del SALENTO, Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA, Universit\u00e0 degli Studi di TRIESTE, Universit\u00e0 degli Studi di GENOVA, Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "E' responsabile, nel Progetto europeo ESPON CaDEC \u2013 Capitalization and Dissemination of ESPON Concepts di somministrare al Target Group Italiano, composto da stakeholder (di livello nazionale, regionale e locale), da Ricercatori e da Practitioner un questionario per meglio comprendere l'uso ed il significato attribuito ai concetti di sostenibilit\u00e0, competitivit\u00e0, coesione territoriale, Territorial Governance, Territorial Impact. Ed \u00e8 responsabile della valutazione dei risultati del questionario e del documento di sintesi nazionale dedicato al tema della \"Competitivit\u00e0 regionale\" disponibile su http://cadec.ums-riate.fr/module_fichier/index.php?id_dossier=95).",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" della piattaforma di e-learning relativamente al progetto europeo \"Establishment of a transnational ESPON training programme to stimulate interest to ESPON2013 knowledge\" (coordinato da Pantheion University of Athens in partnership con le Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata, Institute for Spatial development (CZ) \u00c4lexandru Ioan Cuza\" University (RO), Ministry of Regional Development and Public Works (BG), Ministry of the Environment and Spatial Planning (SLO), University of Tartu (EW), Research Inst.of Territorial Planning/Vilnius Gediminas Technical University (LT), Town Planning and Housing Department (CY), MEPA-Malta Environment and Planning Agency (M), dedicato al consolidamento ed al trasferimento della conoscenza sul tema delle politiche territoriali sia nazionali che europee, soprattutto di quelle legate alla politica energetica comunitaria, all\u2019uso sostenibile delle risorse, agli impatti del cambiamento climatico, ed alle relative politiche territoriali europee e nazionali, guardando alla dimensione economica, sociale, ambientale e culturale delle policy di sviluppo. Ha coordinato e gestito l'attivit\u00e0 di 20 trainees nazionali",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifico delle Unit\u00e0 Didattiche per il Modulo A: \u201cPropedeutico\u201d e Modulo B: \u201cPrincipi Europei di modernizzazione dell\u2019Economia\u201d del Master in \u201cEconomia e progettazione europea dello sviluppo territoriale sostenibile - MEPE\u201d istituito in modalit\u00e0 Bland presso il Dip. di Economia e Territorio prima e del Dip. di Management e Diritto ora Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. Il Master Universitario \u00e8 finanziato dal Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del territorio e del Mare in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\".",
        "periodo": "dal 11-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile, con la Prof.ssa Maria Prezioso, delle attivit\u00e0 di capitalizzazione dei risultati ESPON e alla loro disseminazione sul territorio nazionale. In modo particolare \u00e8 stata responsabile del lavoro \"Reacting to the Economic Crisis: ESPON knowledge for decision makers Growth, Youth, Jobs; competitiveness and productivity; energy; infrastructure; migration; education\" i cui risultati sono stati inseriti nel Final Report ESPON ON THE ROAD, Bringing closer ESPON evidence for decision making. Final Report available at: http://www.espon.eu/export/sites/default /Documents/Projects/TNAECP/ESPONontheRoa d/FR_ESPONontheRoad_03022015_reducedsize .pdf",
        "periodo": "dal 24-12-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Partecipazione con l'Universit\u00e0 di Tor Vergata in qualit\u00e0 di socio allo Spin-off universitario STeMA project: Ricerca e sviluppo sperimentale nel campo delle scienze economico-sociali e della pianificazione territoriale, Responsabile Prof.ssa Maria Prezioso, orientato a: i) sviluppo, manutenzione e erogazione di servizi di accesso a banche dati, regionali, provinciali,comunali; ii) sviluppo e realizzazione di progetti di consulenza volti a progettare; realizzare e implementare sistemi di gestione e modelli di sensitivit\u00e0, governance, compliance e risk management nella redazione di atti di programmazione e pianificazione, redazione delle procedure e dei codici di comportamento correlati; iii) sviluppo e distribuzione della Piattaforma di Gestione dello STeMA You Comply e del relativo tool-kit; iv) erogazione servizi dal Portale Informativo STeMA YouComply; v) sviluppo e implementazione di servizi volti alla gestione dell'interazione delle tre procedure di TIA-VAS-VIA per la valutazione ex ante e ex post della programmazione/progettazione dello sviluppo; vi) analisi dei fabbisogni finanziari e dei relativi assetti organizzativi e di governance, sistemi di qualit\u00e0 ed avvio delle certificazioni, supporto all'accesso alle fonti di finanziamento agevolato, studi di fattibilit\u00e0 e relativa strumentazione, analisi di mercato e sviluppo di business plan.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pur non essendo titolare di brevetti, Maria Coronato ha partecipato alla revisione del STeMA, versione 3.0 [Maria Prezioso \u00a9 (all copy reserved) n\u00b00602007/2006]",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}