{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borderscaping: Estetica | Politica | Trans-territorialit\u00e0. Nuove agency geografico-politiche nel Mediterraneo \u201coltre la linea\u201d",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "p. 77-90, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2016). Borderscaping: Estetica | Politica |",
        "Trans-territorialit\u00e0. Nuove agency geografico-politiche nel Mediterraneo",
        "\u201coltre la linea\u201d. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, p.",
        "77-90, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14650045.2014.884561"
        ],
        "titolo": "Exploring the critical potential of the borderscapes concept",
        "ISSN": [
          "1465-0045"
        ],
        "journal": "GEOPOLITICS",
        "csp": "vol. 20, p. 14-34, ISSN: 1465-0045, doi: 10.1080/14650045.2014.884561",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2015). Exploring the critical potential of the borderscapes",
        "concept. GEOPOLITICS, vol. 20, p. 14-34, ISSN: 1465-0045, doi:",
        "10.1080/14650045.2014.884561"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal confine come metodo del capitale al paesaggio di confine come metodo per un'opposizione geografica al capitalismo",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 393-402, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2015). Dal confine come metodo del capitale al",
        "paesaggio di confine come metodo per un'opposizione geografica al",
        "capitalismo. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA,",
        "vol. 8, p. 393-402, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4474/DPS/04/02/LSS189/05"
        ],
        "titolo": "Il confine come borderscape",
        "ISSN": [
          "2281-1532"
        ],
        "journal": "INTRASFORMAZIONE",
        "csp": "vol. 4, p. 5-9, ISSN: 2281-1532, doi: 10.4474/DPS/04/02/LSS189/05",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2015). Il confine come borderscape.",
        "INTRASFORMAZIONE, vol. 4, p. 5-9, ISSN: 2281-1532, doi:",
        "10.4474/DPS/04/02/LSS189/05"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-154",
        "doi": [
          "10.1057/9781137468857"
        ],
        "titolo": "Mobile Euro/African Borderscapes: Migrant Communities and Shifting Urban Margins",
        "ISBN": [
          "978-1-137-46884-0"
        ],
        "csp": "London:Palgrave-McMillan, ISBN: 978-1-137-46884-0, doi: 10.1057/9781137468857",
        "opera": "(a cura di): Amilhat Szary Anne-Laure;Giraut Fr\u00e9d\u00e9ric, Borderities and the Politics of Contemporary Mobile Borders. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2015). Mobile Euro/African Borderscapes: Migrant",
        "Communities and Shifting Urban Margins. In: (a cura di): Amilhat Szary",
        "Anne-Laure;Giraut Fr\u00e9d\u00e9ric, Borderities and the Politics of Contemporary",
        "Mobile Borders. p. 138-154, London:Palgrave-McMillan, ISBN:",
        "978-1-137-46884-0, doi: 10.1057/9781137468857"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "Navigating the Euro/African Border and Migration Nexus through the Borderscapes Lens: Insights from the LampedusaInFestival",
        "ISBN": [
          "9781472451460"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate, ISBN: 9781472451460",
        "opera": "(a cura di): Brambilla Chiara;Laine Jussi;Scott James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and practices of Border making. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2015). Navigating the Euro/African Border and Migration",
        "Nexus through the Borderscapes Lens: Insights from the",
        "LampedusaInFestival. In: (a cura di): Brambilla Chiara;Laine Jussi;Scott",
        "James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and practices of",
        "Border making. p. 111-121, FARNHAM:Ashgate, ISBN: 9781472451460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Introduction: Thinking, Mapping, Acting and Living Borders under Contemporary Globalisation",
        "ISBN": [
          "9781472451460"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate, ISBN: 9781472451460",
        "opera": "(a cura di): Brambilla Chiara;Laine Jussi;Scott James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and Practices of Border Making. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara, Laine Jussi, Scott James W., Bocchi Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara, Laine Jussi, Scott James W., Bocchi Gianluca (2015).",
        "Introduction: Thinking, Mapping, Acting and Living Borders under",
        "Contemporary Globalisation. In: (a cura di): Brambilla Chiara;Laine",
        "Jussi;Scott James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and",
        "Practices of Border Making. p. 1-9, FARNHAM:Ashgate, ISBN:",
        "9781472451460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Botswana-Namibia: The Caprivi Strip and Kasikili/Sedudu",
        "opera": "(a cura di): Brunet-Jailly Emmanuel, Border disputes: a global Encyclopedia. Volume I: Territorial Disputes. p. 69-78, SANTA BARBARA:ABC-CLIO, ISBN: 978-1-61069-023-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Brambilla Chiara (2015). Botswana-Namibia: The Caprivi Strip and",
        "Kasikili/Sedudu. In: (a cura di): Brunet-Jailly Emmanuel, Border disputes: a",
        "global Encyclopedia. Volume I: Territorial Disputes. p. 69-78, SANTA",
        "BARBARA:ABC-CLIO, ISBN: 978-1-61069-023-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shifting Italy/Libya borderscapes at the interface of EU/Africa borderland: a \u201cgenealogical\u201d outlook from the Colonial Era to Post-colonial scenarios",
        "ISSN": [
          "1492-9732"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 13, p. 220-245, ISSN: 1492-9732",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2014). Shifting Italy/Libya borderscapes at the interface",
        "of EU/Africa borderland: a \u201cgenealogical\u201d outlook from the Colonial Era to",
        "Post-colonial scenarios. ACME, vol. 13, p. 220-245, ISSN: 1492-9732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-57",
        "titolo": "Frontiere e confini",
        "ISBN": [
          "9788879755900"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755900",
        "opera": "(a cura di): Riccio Bruno, Antropologia e migrazioni. vol. 6, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2014). Frontiere e confini. In: (a cura di): Riccio Bruno,",
        "Antropologia e migrazioni. vol. 6, p. 45-57, ROMA:CISU, ISBN:",
        "9788879755900"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-61",
        "titolo": "Paesaggi originari. Rappresentazione degli spazi di vita nell'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0500-1"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0500-1",
        "opera": "(a cura di): Cepollaro Gianluca;Morelli Ugo, Paesaggio lingua madre. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara, Mori Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara, Mori Luca (2014). Paesaggi originari. Rappresentazione",
        "degli spazi di vita nell'infanzia. In: (a cura di): Cepollaro Gianluca;Morelli",
        "Ugo, Paesaggio lingua madre. p. 43-61, Trento:Erickson, ISBN:",
        "978-88-590-0500-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Educare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio: valenza generativa di uno spazio liminare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0500-1"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0500-1",
        "opera": "(a cura di): Cepollaro Gianluca;Morelli Ugo, Paesaggio lingua madre. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2014). Educare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio:",
        "valenza generativa di uno spazio liminare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0. In: (a cura",
        "di): Cepollaro Gianluca;Morelli Ugo, Paesaggio lingua madre. p. 105-119,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0500-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-91",
        "titolo": "Geografie della memoria herero nella Namibia post-coloniale",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1762-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1762-4",
        "opera": "(a cura di): Fiamingo Cristiana, Culture della memoria e patrimonializzazione della memoria storica. vol. 278, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2014). Geografie della memoria herero nella Namibia",
        "post-coloniale. In: (a cura di): Fiamingo Cristiana, Culture della memoria e",
        "patrimonializzazione della memoria storica. vol. 278, p. 69-91,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1762-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria collettiva e identit\u00e0 etnica degli Herero nella Namibia post-coloniale: pratiche cerimoniali, paesaggi della memoria e \u201cvariazioni di confine\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "p. 59-94, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2013). Memoria collettiva e identit\u00e0 etnica degli Herero",
        "nella Namibia post-coloniale: pratiche cerimoniali, paesaggi della memoria",
        "e \u201cvariazioni di confine\u201d. DADA, p. 59-94, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Constructing a relational space between \"Theory\" and \"Activism\", or (re)thinking borders",
        "ISSN": [
          "1492-9732"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 11, p. 215-221, ISSN: 1492-9732",
        "anno": "2012",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2012). Constructing a relational space between \"Theory\"",
        "and \"Activism\", or (re)thinking borders. ACME, vol. 11, p. 215-221, ISSN:",
        "1492-9732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geografie italo-libiche",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "vol. 349, p. 50-68, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2011). Geografie italo-libiche. AUT AUT, vol. 349, p.",
        "50-68, ISSN: 0005-0601"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-224",
        "titolo": "Endnote. Rethinking Anthropology, Development and Humanitarian Aid: New Orientations in Discourses and Practices",
        "ISBN": [
          "978-88-8049-595-6"
        ],
        "csp": "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-8049-595-6",
        "opera": "(a cura di): Benadusi Mara;Brambilla Chiara;Riccio Bruno, Disasters, Development and Humanitarian Aid. New Challenges for Anthropology. vol. 10, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2011). Endnote. Rethinking Anthropology, Development",
        "and Humanitarian Aid: New Orientations in Discourses and Practices. In: (a",
        "cura di): Benadusi Mara;Brambilla Chiara;Riccio Bruno, Disasters,",
        "Development and Humanitarian Aid. New Challenges for Anthropology. vol.",
        "10, p. 217-224, RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-8049-595-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-105",
        "titolo": "Percezioni diffuse dell\u2019altro: analisi dei dati di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788870188172"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870188172",
        "opera": "(a cura di): Rizzi Massimo;Visconti Claudio, La percezione dell\u2019altro. Indagine sul fenomeno migratorio nei Consigli Pastorali Parrocchiali della Diocesi di Bergamo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2011). Percezioni diffuse dell\u2019altro: analisi dei dati di",
        "ricerca. In: (a cura di): Rizzi Massimo;Visconti Claudio, La percezione",
        "dell\u2019altro. Indagine sul fenomeno migratorio nei Consigli Pastorali",
        "Parrocchiali della Diocesi di Bergamo. p. 37-105, GENOVA:Il Melangolo,",
        "ISBN: 9788870188172"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Frontiera",
        "opera": "(a cura di): Corrado Maurizio;Lambertini Anna, Atlante delle nature urbane. Centouno voci per i paesaggi quotidiani. p. 117-119, Firenze:Compositori Comunicazione, ISBN: 9788877947055",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Brambilla Chiara (2011). Frontiera. In: (a cura di): Corrado",
        "Maurizio;Lambertini Anna, Atlante delle nature urbane. Centouno voci per i",
        "paesaggi quotidiani. p. 117-119, Firenze:Compositori Comunicazione,",
        "ISBN: 9788877947055"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Migrazioni e religioni: un\u2019esperienza locale di dialogo tra cristiani e musulmani",
        "ISBN": [
          "9788856835397"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856835397",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brambilla Chiara, Rizzi Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brambilla Chiara, Rizzi Massimo (2011). Migrazioni e religioni:",
        "un\u2019esperienza locale di dialogo tra cristiani e musulmani. Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856835397"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Ripensare le frontiere in Africa. Il caso Angola/Namibia e l'identit\u00e0 kwanyama",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-134-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-134-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brambilla Chiara (2009). Ripensare le frontiere in Africa. Il caso",
        "Angola/Namibia e l'identit\u00e0 kwanyama. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN:",
        "978-88-7892-134-4"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borderscaping: Estetica | Politica | Trans-territorialit\u00e0. Nuove agency geografico-politiche nel Mediterraneo \u201coltre la linea\u201d",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "p. 77-90, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2016). Borderscaping: Estetica | Politica |",
        "Trans-territorialit\u00e0. Nuove agency geografico-politiche nel Mediterraneo",
        "\u201coltre la linea\u201d. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, p.",
        "77-90, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14650045.2014.884561"
        ],
        "titolo": "Exploring the critical potential of the borderscapes concept",
        "ISSN": [
          "1465-0045"
        ],
        "journal": "GEOPOLITICS",
        "csp": "vol. 20, p. 14-34, ISSN: 1465-0045, doi: 10.1080/14650045.2014.884561",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2015). Exploring the critical potential of the borderscapes",
        "concept. GEOPOLITICS, vol. 20, p. 14-34, ISSN: 1465-0045, doi:",
        "10.1080/14650045.2014.884561"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal confine come metodo del capitale al paesaggio di confine come metodo per un'opposizione geografica al capitalismo",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 393-402, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2015). Dal confine come metodo del capitale al",
        "paesaggio di confine come metodo per un'opposizione geografica al",
        "capitalismo. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA,",
        "vol. 8, p. 393-402, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "Navigating the Euro/African Border and Migration Nexus through the Borderscapes Lens: Insights from the LampedusaInFestival",
        "ISBN": [
          "9781472451460"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate, ISBN: 9781472451460",
        "opera": "(a cura di): Brambilla Chiara;Laine Jussi;Scott James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and practices of Border making. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2015). Navigating the Euro/African Border and Migration",
        "Nexus through the Borderscapes Lens: Insights from the",
        "LampedusaInFestival. In: (a cura di): Brambilla Chiara;Laine Jussi;Scott",
        "James W.;Bocchi Gianluca, Borderscaping: Imaginations and practices of",
        "Border making. p. 111-121, FARNHAM:Ashgate, ISBN: 9781472451460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-154",
        "doi": [
          "10.1057/9781137468857"
        ],
        "titolo": "Mobile Euro/African Borderscapes: Migrant Communities and Shifting Urban Margins",
        "ISBN": [
          "978-1-137-46884-0"
        ],
        "csp": "London:Palgrave-McMillan, ISBN: 978-1-137-46884-0, doi: 10.1057/9781137468857",
        "opera": "(a cura di): Amilhat Szary Anne-Laure;Giraut Fr\u00e9d\u00e9ric, Borderities and the Politics of Contemporary Mobile Borders. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2015). Mobile Euro/African Borderscapes: Migrant",
        "Communities and Shifting Urban Margins. In: (a cura di): Amilhat Szary",
        "Anne-Laure;Giraut Fr\u00e9d\u00e9ric, Borderities and the Politics of Contemporary",
        "Mobile Borders. p. 138-154, London:Palgrave-McMillan, ISBN:",
        "978-1-137-46884-0, doi: 10.1057/9781137468857"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shifting Italy/Libya borderscapes at the interface of EU/Africa borderland: a \u201cgenealogical\u201d outlook from the Colonial Era to Post-colonial scenarios",
        "ISSN": [
          "1492-9732"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 13, p. 220-245, ISSN: 1492-9732",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2014). Shifting Italy/Libya borderscapes at the interface",
        "of EU/Africa borderland: a \u201cgenealogical\u201d outlook from the Colonial Era to",
        "Post-colonial scenarios. ACME, vol. 13, p. 220-245, ISSN: 1492-9732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Educare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio: valenza generativa di uno spazio liminare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0500-1"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0500-1",
        "opera": "(a cura di): Cepollaro Gianluca;Morelli Ugo, Paesaggio lingua madre. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2014). Educare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio:",
        "valenza generativa di uno spazio liminare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0. In: (a cura",
        "di): Cepollaro Gianluca;Morelli Ugo, Paesaggio lingua madre. p. 105-119,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0500-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-91",
        "titolo": "Geografie della memoria herero nella Namibia post-coloniale",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1762-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1762-4",
        "opera": "(a cura di): Fiamingo Cristiana, Culture della memoria e patrimonializzazione della memoria storica. vol. 278, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla Chiara (2014). Geografie della memoria herero nella Namibia",
        "post-coloniale. In: (a cura di): Fiamingo Cristiana, Culture della memoria e",
        "patrimonializzazione della memoria storica. vol. 278, p. 69-91,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1762-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Ripensare le frontiere in Africa. Il caso Angola/Namibia e l'identit\u00e0 kwanyama",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-134-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-134-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brambilla Chiara (2009). Ripensare le frontiere in Africa. Il caso",
        "Angola/Namibia e l'identit\u00e0 kwanyama. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN:",
        "978-88-7892-134-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/08865655.2008.9695708"
        ],
        "titolo": "New approach in border studies. The need for re-thinking the European-African borderland through the case of the EU-SADC relationship and the Caprivi strip",
        "ISSN": [
          "0886-5655"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF BORDERLANDS STUDIES",
        "csp": "vol. 23, p. 55-68, ISSN: 0886-5655, doi: 10.1080/08865655.2008.9695708",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brambilla Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla Chiara (2008). New approach in border studies. The need for",
        "re-thinking the European-African borderland through the case of the",
        "EU-SADC relationship and the Caprivi strip. JOURNAL OF",
        "BORDERLANDS STUDIES, vol. 23, p. 55-68, ISSN: 0886-5655, doi:",
        "10.1080/08865655.2008.9695708"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "8194",
    "nome": "BRAMBILLA Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cAfriche e Orienti\u201d (ISSN 1592-6753, Fascia A Anvur).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato, su invito del curatore prof. Emmanuel Brunet-Jailly (University of Victoria, Canada), alla stesura - nell\u2019ambito della redazione di Border Disputes. A Global Encyclopedia (ABC-CLIO, Santa Barbara, 2015) - della lista preliminare delle voci riguardanti le dispute di confine in Africa e alla redazione di una lista di riferimenti bibliografici sui confini e le dispute di confine in Africa utile alla pi\u00f9 puntuale definizione della lista delle voci e all\u2019individuazione degli esperti per la redazione di ciascuna voce. Si \u00e8 occupata della voce riguardante la disputa territoriale sull\u2019isola Kasikili/Sedudu al confine Botswana/Namibia nella Caprivi Strip.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 31-07-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno nazionale AIC - Associazione Italiana di Cartografia \u201cLuoghi e tempo nella cartografia\u201d, Centro Congressi, Stazione Marittima, Trieste, Italia. Presentazione del contributo \u201cConfini, Cartografia e Identit\u00e0: l\u2019Esempio della Frontiera Coloniale tra Ghana e Togo\u201d.",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "2006 Association for Borderlands Studies ABS Conference, Phoenix, Arizona, Stati Uniti d\u2019America. Presentazione del contributo \u201cEthnography of the Border between Angola and Namibia: Story of an Invention\".",
        "periodo": "dal 19-04-2006 al 22-04-2006"
      },
      {
        "content": "\"Borderscapes: Spaces in Conflicts / Symbolic Spaces / Networks of Peace\", Trento, Italia (comitato scientifico di organizzazione presieduto da prof. Elena dell\u2019Agnese). Presentazione del contributo \u201cBorders and Identities: the Cartographic Invention of the Ghana/Togo Boundary and the Ewe Identity\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2006 al 14-06-2006"
      },
      {
        "content": "Border Regions In Transition - BRIT VIII Conference \"Neighbours, Citizens and Borders. The Making of Geo-Political Relations and Communities\", Lublino, Polonia e Lviv, Ucraina. Presentazione (con Olivier Kramsch) del contributo \u201cRethinking Europe-African Border(s): Between Cross-Border Cooperation and the Colonial Difference\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 25-09-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Le storie che curano. Ferite sociali, costruzioni identitarie, frontiere\u2026e altri paradossi\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze della Persona, Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Bergamo, Italia. Organizzatore dell\u2019evento con Martino Doni, introduzione alla sessione \u201cMobilit\u00e0 delle frontiere e confini geopolitici\u201d e discussant della stessa sessione (con interventi prof. Elena dell'Agnese e prof. Enrico Squarcina).",
        "periodo": "dal 17-10-2006 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cGlobal Migration and European Union\u2019s Policy Interventions\u201d, Nijmegen Centre for Border Research, University of Nijmegen, Olanda. Workshop internazionale parte di un ciclo di workshop organizzati da GLOMIG - Global Migration from the Eastern Mediterranean and Eurasia: Security and Human Rights Challenges to Europe, finanziato dall\u2019Unione Europea attraverso il VI PQ della ricerca europea. Presentazione del contributo \u201cEurope-Africa Border(s) and the Immigration Policies of the EU: Overcoming the \u2018Double-Bind\u2019 towards a Pluriversal Citizenship\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "AEGIS (Africa-Europe Group for Interdisciplinary Studies) European Conference on African Studies \u201cAfrican Alternatives: Initiative and Creativity beyond Current Constraints\u201d, Universit\u00e0 di Leiden, Leiden, Olanda. Presentazione del contributo \u201cBorders and Identities / Border Identities: Invention of the Angola/Namibia Border and the Pluri-vocality of Kwanyama Identity\u201d all\u2019interno di invited panel \u201cBorderlands Identities and Bureaucratic Practices: Emerging Cross-Disciplinary Perspectives\u201d (chair: prof. Paul Nugent).",
        "periodo": "dal 11-07-2007 al 14-07-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cRe-visiting Rabat: Reflecting on the Politics of Bordering Migrants in the Liminal Spaces of the EU-African Borderlands\u201d, Rabat, Marocco. Tavola Rotonda internazionale organizzata dal Nijmegen Centre for Border Research, University of Nijmegen, Olanda, dall\u2019Istituto Olandese per il Marocco (NIMAR) e dall\u2019Istituto Nazionale di Statistica ed Economia Applicata (INSEA) dell\u2019Universit\u00e0 di Rabat, Marocco. Presentazione di un intervento nel \u201cTheme 2\u201d della Tavola Rotonda dedicato a \u201cExternalisation of the EU Frontier: Transit Camps as Spaces of Exception\u201d.",
        "periodo": "dal 04-01-2008 al 05-01-2008"
      },
      {
        "content": "Border Regions in Transition \u2013 BRIT IX Conference \u201cNorth American and European Border Regions in Comparative Perspective: Markets, States and Border Communities\u201d, Victoria, BC Canada e Bellingham, WA Stati Uniti d\u2019America. Presentazione del contributo \u201cRe-thinking the Europe-Africa Borderland: Between Security and Regionalisation Policies. The Case of the EU-SADC Relationship and the Caprivi Strip\u201d.",
        "periodo": "dal 12-01-2008 al 15-01-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza Internazionale \u201cEroi e Vittime della Globalizzazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze della Persona, Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Bergamo, Italia. Partecipazione al gruppo organizzativo dell'evento e membro della Segreteria Scientifica.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "\"Grenzen und \u00dcberg\u00e4nge/Frontiers and Passages\", Conferenza annuale organizzata dall\u2019Associazione degli Africanisti Tedeschi e Svizzeri, Universit\u00e0 di Friburgo, Germania e Universit\u00e0 di Basilea, Svizzera. Presentazione del contributo \u201cLiving (the) Border: Creative Borderscapes and Shifting Social Geographies of the Kwanyamas along and across the Angola/Namibia Boundary\u201d.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \u201cTransnational Migration and Dis-Located Borders\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze della Persona, Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Bergamo, Italia. Organizzatore dell\u2019evento con Bruno Riccio; introduzione alla sessione \u201cDis-located Borders and Networks, or Networked Borders\u201d e moderazione della stessa sessione.",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "The 2008 European Conference of the Association of Borderlands Studies \u201cCultural Production and Negotiation of Borders\u201d, Kirkenes, Norvegia. Presentazione (con Gianluca Bocchi) del contributo \u201cFor an Aesthetics of Borders in Berlin\u201d.",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "NORFACE Seminar \u201cB/ordering Europe: the Frontier\u201d, Nijmegen Centre for Border Research, University of Nijmegen, Olanda. Seminario organizzato nell\u2019ambito di un ciclo di seminari promossi da NORFACE - New Opportunities for Research Funding Co-operation in Europe, una partnership tra 20 Consigli di Ricerca Nazionali per favorire la cooperazione nella ricerca e le politiche per la ricerca in Europa. Introduzione alla sessione su \u201cBorder Epistemology\u201d e discussant della stessa sessione.",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario Interdisciplinare Interfacolt\u00e0 Interuniversitario (SIII 2009) \u201cConsumo, sostenibilit\u00e0 e gestione partecipata delle risorse: il territorio\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Italia. Ha tenuto un seminario intitolato \u201cIl consumo del suolo tra gestione partecipativa e sostenibilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 25-03-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale \"Sguardi di Frontiera: Soglie Urbane tra Visibile e Invisibile / Border Sightscapes: Urban Thresholds between the Visible and the Invisible\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze della Persona, Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Bergamo, Italia. Organizzatore dell\u2019evento con Carmelo Marabello e presentazione di un contributo dal titolo \u201cVerso un\u2019estetica delle frontiere: il caso di Berlino tra Borderscapes e Cityscapes\u201d. Il seminario \u00e8 stato organizzato nell\u2019ambito del Programma del Festival Frontiera \u2013 Passaggi Metropolitani, 7 marzo - 5 aprile 2009, Bergamo. C. Brambilla \u00e8 stata tra i curatori del Festival.",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Borderscapes II \u201cAnother Brick in the Wall?\u201d, Trapani, Italia (organizzazione scientifica: prof. Elena dell\u2019Agnese e prof. Giulia de Spuches). Membro del Comitato Scientifico, introduzione del video di Ursula Biemann \u201cEuroplex\u201d (2003) e presentazione del contributo \u201cTowards an Aesthetics of Borders: the Case of Berlin between Borderscapes and Cityscapes\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2009 al 16-09-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Governance ambientale e sviluppo locale in Africa. Cooperazioni, saperi, cartografie\" (organizzazione scientifica prof. Angelo Turco), Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma, Italia. Presentazione del poster \u201cLa frontiera Angola/Namibia: saperi locali kwanyama e testualit\u00e0 cartografiche plurivocali\u201d.",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 17-12-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario organizzato nell\u2019ambito del Progetto interdisciplinare \u201cTransient Spaces - The Tourist Syndrome\u201d (promosso dall'associazione uqbar - Gesellschaft f\u00fcr Repr\u00e4sentationsforschung e.V. di Berlino con finanziamento della Commissione Europea), Napoli, Italia. Consulente Scientifico del Progetto, organizzazione, introduzione e moderazione della Tavola Rotonda \u201cMetafore migranti: raccontare bio-grafie di frontiera\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il discorso del capitalista. Analisi della tarda modernit\u00e0, implicazioni etiche e sociali\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze della Persona, Bergamo, Italia. Membro del Comitato Scientifico, introduzione di una sessione sui temi della spazialit\u00e0 del capitalismo e moderatore (con Martino Doni) della stessa sessione.",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "The 2010 European Conference of the Association of Borderlands Studies \u201cThe Multifaceted Economic and Political Geographies of Internal and External EU Borders\u201d, Veria, Grecia. Presentazione su invito di un contributo su \"Constructing a Relational Space between \u201cTheory\u201d and \u201cActivism\u201d, or (Re)thinking Borders\" nell\u2019ambito della Tavola Rotonda in plenaria \u201cFronti\u00e8re Phalanst\u00e8re. Crossing the Borders between \u2018Theory\u2019 and \u2018Activism\u2019\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "First EastBordNet Conference \u201cRemaking Borders / Rifare le Frontiere\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Italia. Presentazione del contributo \u201cMoving Euro-African Borderscapes: New Urban Thresholds between the Visible and the Invisible\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario Interdisciplinare, Interfacolt\u00e0, Interuniversitario (SIII 2011) \u201cBeni Comuni\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Presentazione del contributo \u201cGeografie della memoria herero: costellazioni spazio-temporali nella Namibia post-coloniale\u201d nella sessione \u201cMemorie d\u2019Africa\u201d nell\u2019ambito della giornata dedicata a \u201cMemoria e Patrimonializzazione della memoria storica\u201d.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Border Aesthetics Workshop, Istituto di Cultura Norvegese, Roma. Workshop organizzato nell\u2019ambito del Progetto di Ricerca Border Aesthetics promosso dal gruppo di ricerca Border Culture dell\u2019Universit\u00e0 di Troms\u00f8, Norvegia. Presentazione e discussione del contributo \u201cIn-visible Mediterranean Euro-African Borderscapes: Participatory Video and the Intersection of Visuality, Space and Power in the EU(rope) Migration \u2018Politics of Aesthetics\u2019\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Border Regions in Transition - BRIT XI \u201cMobile Borders\u201d, Ginevra, Svizzera e Grenoble, Francia. Membro del Comitato Scientifico e presentazione su invito del contributo \u201cMobile Euro-African Borderscapes: Dis-locations, Re-locations and New Urban Thresholds\u201d nella sessione plenaria \u201cHow Do Mobile Borders Question Border Theory?\u201d.",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "ABORNE Workshop \u201cFences, Networks, People: Exploring the Africa/EU borderland\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Italia. Workshop organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di ABORNE \u2013 African Borderlands Research Network. Membro del Comitato Scientifico e presentazione del contributo \u201cShifting Italy/Libya Borderscapes: Negotiations, Claims and Counterclaims at the Interface of EU/Africa Borderland\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Conference Borderscapes III, Trieste, Italia (organizzatori scientifici: prof. Elena dell\u2019Agnese e prof. Sergio Zilli). Organizzazione del panel \u201cExploring the Critical Potential of Borderscapes: A Multi-Disciplinary Inquiry into the Euro-African Border Nexus\u201d e presentazione, nell\u2019ambito dello stesso panel, del contributo \u201c(In)visible Mediterranean Euro-African Borderscapes: Participatory Video and New Forms of Political Belonging at the Blurring Border between Politics and Aesthetics\u201d.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Border Aesthetics International Conference, Troms\u00f8, Norvegia. Conferenza organizzata nell\u2019ambito del Progetto di Ricerca \"Border Aesthetics\" promosso dal gruppo di ricerca Border Culture dell\u2019Universit\u00e0 di Troms\u00f8. Presentazione del contributo (con Holger P\u00f6tzsch), \u201cInVisible/InVisual Subjects: Notes Toward the Aesthetics and Politics of (Medial) Borderscapes\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES Workshop II, Barcellona, Spagna. Workshop interno al Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES. Partecipazione all\u2019evento come ricercatore dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES e presentazione dell\u2019intervento \u201cWork Package 11 - Fieldwork Training and Methodological Development Progress Report\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Second EastBordNet Conference \u201cRelocating Borders: a Comparative Approach\u201d, Berlino, Germania. Partecipazione su invito e presentazione di un intervento nell\u2019ambito della Tavola Rotonda in plenaria organizzata in cooperazione con African Borderlands Research Network (ABORNE) da Paolo Gaibazzi sul tema \u201cBorders and Knowledge Production: a Comparative Perspective\u201d.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 13-01-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop Work Package 10 \u201cBorder Crossing and Cultural Production\u201d nell\u2019ambito del Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES, Grenoble, Francia. Partecipazione all\u2019incontro e presentazione di un intervento dal titolo \u201cMethodological Issues\u201d sugli aspetti metodologici nell\u2019ambito del Work Package.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES Workshop III, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo, Italia. Workshop interno al Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES. Organizzatore dell\u2019evento come referente locale per unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES; organizzatore di \u201cWP 11 Training Session\u201d e presentazione dell\u2019intervento \u201cIntroductory Overview from WP 11\u201d nell\u2019ambito della stessa sessione.",
        "periodo": "dal 02-07-2013 al 03-07-2013"
      },
      {
        "content": "European Border Studies Conference \u201cMapping Change in Thinking Borders\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo, Italia. Conferenza organizzata dal Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo in cooperazione con University of Eastern Finland nell'ambito del Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES. Responsabilit\u00e0 scientifica dell\u2019evento quale Presidente del Comitato di Programma della Conferenza e organizzatore dell\u2019evento come co-responsabile locale per l'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES; moderatore della lezione magistrale tenuta dalla prof. Elena dell\u2019Agnese su \u201cNew Geo-graphies of Border Landscapes\"; presentazione dell\u2019intervento \u201cExploring the Critical Potential of the Borderscapes Concept: The Case of Euro/African Borderscapes\u201d nell\u2019ambito della sessione \u201cPost-colonial Bordering and Euro-African Borderscapes/1\u201d; chair della sessione \u201cPost-colonial Bordering and Euro-African Borderscapes/2\u201d; co-organizzatore di due sessioni di Summer School previste nell\u2019ambito della Conferenza e chair di una delle due sessioni.",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "\"Geopolitica e Geoclinica dei Popoli in Fuga. Esplorazioni multidisciplinari sull\u2019accoglienza ai rifugiati\", Firenze, Italia. Convegno organizzato da Centro Ricerche e Interventi nei Sistemi Complessi - Ce.R.I.S.C., CO&SO Firenze, Il Cenacolo Cooperativa Sociale onlus. Presentazione del contributo \u201cBorderscapes euro-africani. Variazioni di frontiera, migrazioni e relazioni complesse tra confini esterni e confini interni attraverso il Mediterraneo\u201d.",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cTransiti, barriere, libert\u00e0: cercare rifugio nel Mediterraneo e in Europa\u201d, I Conferenza del network ESCAPES, Universit\u00e0 degli Studi di Milano e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Italia. Presentazione dell\u2019intervento \u201cBorderscapes e soggettivit\u00e0 politiche dei migranti attraverso il Mediterraneo. Esperienze artistiche contro-egemoniche dal LampedusaInFestival\u201d.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES Workshop IV, Joensuu, Finlandia. Workshop interno al Progetto europeo VII PQ EUBORDERSCAPES. Partecipazione e interventi negli incontri relativi al Work Package 5 \u201cPost-Colonial Bordering and Euro/African Borderscapes\u201d, al Work Package 6 \u201cBorders and Critical Geopolitics of Neighbourhood\u201d e al Work Package 10 \u201cBorder Crossing and Cultural Production\u201d.",
        "periodo": "dal 07-06-2014 al 08-06-2014"
      },
      {
        "content": "The Association for Borderlands Studies 2014 World Conference \u201cPost-Cold War Borders - Global Trends and Regional Responses\u201d, Joensuu - Finlandia, San Pietroburgo - Russia. Presentazione dell\u2019intervento \u201cExploring the Migration-Border Nexus in and around Africa through the Borderscapes Lens\u201d nella tavola rotonda su \u201cMigration and Bordering in and around Africa\u201d, organizzata da Paolo Gaibazzi come iniziativa di ABORNE - African Borderlands Research Network; organizzazione della sessione \u201cNavigating Euro/African Borderscapes at and across the Mediterranean\u201d e presentazione in essa dell\u2019intervento \u201cEuro/African Borderscapes and Migrants\u2019 Political Subjectivities across the Mediterranean: Counter-Hegemonic Cultural and Artistic Experiences from the LampedusaInFestival\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Art of Bordering: Economies, Performances and Technologies of Migration Control\u201d, MAXXI, Roma, Italia. Evento di arte-scienza, conferenza accademica e mostra organizzato dal network di ricerca antiAtlas of Borders. Presentazione su invito dell\u2019intervento \u201cNavigating the Euro/African Border and Migration Nexus Through the Borderscape Lens: Counter-Hegemonic Cultural and Artistic Experiences from the LampedusaInFestival\u201d nella sessione su \u201cFormal and Informal Border Practices\u201d nell'ambito della parte di conferenza accademica dell'evento.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Pensare | Agire | Abitare Zingonia. Politiche, pratiche, esperienze e rappresentazioni di un borderscape tra locale e globale / 1\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Italia. Seminario di studi e formazione organizzato dal Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.) dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES quale momento di riflessione condivisa tra attori che, a diverso titolo e secondo diverse modalit\u00e0, pensano, agiscono o abitano Zingonia (BG). Organizzazione e Segreteria Scientifica del seminario come parte delle attivit\u00e0 di ricerca-azione e disseminazione dei risultati di ricerca nell'ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; introduzione e organizzazione dei lavori seminariali in assemblea plenaria; moderazione dei lavori seminariali; organizzazione e moderazione delle attivit\u00e0 di focus group e restituzione sintetica delle attivit\u00e0 di focus group in assemblea plenaria.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Pensare | Agire | Abitare Zingonia. Politiche, pratiche, esperienze e rappresentazioni di un borderscape tra locale e globale / 2\", Centro Civico Aldo Moro, Boltiere (BG), Italia. Seminario organizzato dal Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.) dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES. Il Seminario ha fatto seguito a un primo momento seminariale tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo in data 28 novembre 2014. Le attivit\u00e0 seminariali sono state organizzate attraverso un lavoro nell\u2019ambito di focus group con l\u2019obiettivo di giungere alla definizione di alcuni \u201ccluster\u201d di temi rilevanti per pensare, agire, abitare Zingonia, cos\u00ec da discuterli e validarli o meno, con l\u2019obiettivo di una loro traduzione in proposte operative, in azioni possibili. Organizzazione e Segreteria Scientifica del seminario come parte delle attivit\u00e0 di ricerca-azione e disseminazione dei risultati di ricerca nell'ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; introduzione e organizzazione del lavoro dei focus group in assemblea plenaria; moderazione dei lavori nei focus group; restituzione sintetica delle attivit\u00e0 di focus group in assemblea plenaria e conclusioni.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cCapitalismo e territorialit\u00e0\u2028 le diciassette contraddizioni di David Harvey\u201d- giornata di analisi e discussione (organizzazione: prof. Angelo Turco), Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma, Italia. Presentazione dell\u2019intervento \u201cDal confine come metodo del capitale al paesaggio di confine come metodo per un\u2019opposizione geografica al capitalismo e una nuova immaginazione (geo)politica\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Pensare | Agire | Abitare Zingonia. Politiche, pratiche, esperienze e rappresentazioni di un borderscape tra locale e globale / 3\", Auditorium Comunale A. Gramsci, Verdellino (BG), Italia. Seminario organizzato dal Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.) dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES. Il Seminario ha fatto seguito a due momenti seminariali tenutisi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo in data 28 novembre 2014 e presso il Centro Civico Aldo Moro di Boltiere (BG) in data 10 aprile 2015 e ha chiuso il ciclo di seminari. Il Seminario si \u00e8 proposto di procedere alla discussione di azioni possibili, provando a formulare delle potenziali proposte operative sui temi pi\u00f9 significativi emersi, nel corso degli incontri seminariali precedenti, riguardo al pensare, all\u2019agire e all\u2019abitare Zingonia. Organizzazione e Segreteria Scientifica del seminario come parte delle attivit\u00e0 di ricerca-azione e disseminazione dei risultati di ricerca nell'ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; intervento introduttivo di connessione tra il piano formale e quello della ricerca; introduzione e organizzazione ai lavori della II Parte - Presentazione proposte operative sui temi pi\u00f9 significativi emersi nel corso della ricerca; moderazione della discussione conclusiva in plenaria delle proposte avanzante.",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES Policy & Impact Conference \u201cBorderscapes: Borders and Bordering in Contemporary Europe\u201d, University of East London, Londra - Regno Unito. Presentazione su invito dell\u2019intervento \u201cExploring the conceptual and methodological potential of the borderscaping approach: with a focus on the border-migration nexus in the Mediterranean\u201d nell\u2019ambito della sessione plenaria \u201cLocations and Dislocations of Borders: Theoretical Discussion\u201d; presentazione e discussione del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara \u2013 Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni; presentazione del volume C. Brambilla, J. Laine, J. Scott, G. Bocchi (eds), Borderscaping: Imaginations and Practices of Border Making, Ashgate, Border Region Series, Farnham, 2015.",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES 3rd Scientific Conference \"Borderscapes and Beyond: Change and Continuities in Thinking, Writing, Making Borders\u201d, Barcellona, Spagna. Presentazione dell\u2019intervento \u201cRethinking Mediterranean Neighbourhood Imaginaries through the Borderscaping Lens: A Multi-sited Exploration of the Italian/Tunisian Borderscape \u2018Beyond the Line\u2019\u201d; chair della sessione \u201cCultural Borderscapes\u201d; presentazione e discussione del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara \u2013 Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Simposio Internazionale \u201cBorderscape as an interdisciplinary concept\u201d, University of Luxembourg, Lussemburgo. Presentazione come invited keynote speaker dell\u2019intervento \u201cExploring the Conceptual and Methodological Potential of the Borderscaping Approach: With a Focus on the Border-Migration Nexus in the Mediterranean\u201d nell\u2019ambito di una sessione plenaria; presentazione e discussione, nell'ambito di una sessione plenaria, del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara - Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Pensare, agire e abitare la frontiera \u201ctra\u201d Italia e Tunisia: Politiche, pratiche, esperienze e rappresentazioni di un borderscape mediterraneo\", Mazara del Vallo (TP), Italia. Organizzazione dell\u2019evento come momento di disseminazione dei risultati di ricerca nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; intervento di restituzione scientifica della ricerca condotta; moderazione della sessione \u201cEducare all\u2019intercultura, abitare la frontiera\u201d; proiezione e discussione del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara - Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Giornata Seminariale organizzata dal Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo come parte delle attivit\u00e0 di disseminazione dei risultati della ricerca svolta dal Ce.R.Co. nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo, Italia. Organizzazione della giornata; intervento dal titolo \u201cRipensare il nesso frontiere-migrazioni nel Mediterraneo con la lente analitica del borderscaping: un\u2019esplorazione multi-situata della frontiera italo/tunisina\u201d di restituzione scientifica della ricerca condotta riguardo alla frontiera italo/tunisina nell\u2019ambito del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; proiezione e discussione del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara \u2013 Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "EUBORDERSCAPES Final Project Conference, Berlin (Kreuzberg), Germania. Moderazione della sessione plenaria \u201cBorders and Neighbourhood\u201d; presentazione su invito di un intervento nella sessione plenaria \u201cBorders and Cultural Production\u201d; presentazione su invito di un intervento nella sessione plenaria \u201cConceptual and Theoretical Perspectives\u201d; moderazione, con Henk van Houtum, della sessione del Gruppo Tematico \u201cBorders and Neighbourhood\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cIl confine \u00e8 un serpente mortale\u201d - Riflessione a pi\u00f9 voci su frontiera, migrazione e discriminazione, Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-politici (organizzazione: prof. Cristiana Fiamingo, Cattedra di Storia e Istituzioni dell\u2019Africa), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Italia. Intervento di restituzione scientifica dei risultati di ricerca conseguiti nell\u2019ambito del Progetto VII Programma Quadro EUBORDERSCAPES con riguardo al caso di studio della frontiera italo/tunisina; proiezione e discussione del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare: Mazara - Mahdia\u201d, 2015, ideazione: C. Brambilla, regia: C. Brambilla e S. Visinoni.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica - per conto del Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - del Progetto di ricerca e formazione conto terzi con il Comune di Treviglio dal titolo \u201cPer una formazione al fenomeno migratorio nel trevigliese: una prospettiva sociale, culturale e politica\u201d (area interessata: Comune di Treviglio, BG). Il Progetto ha proposto un percorso d\u2019analisi riguardo al fenomeno migratorio, studiato nella sua natura complessa, in una prospettiva sociale, culturale e politica che pu\u00f2 emergere recuperando all\u2019attenzione i punti di vista dei diversi attori territoriali, che abitano e operano nel territorio locale trevigliese con riguardo al tema delle migrazioni. Obiettivo prioritario \u00e8 stato quello di favorire un processo integrato di presa di conoscenza e analisi del fenomeno migratorio nel trevigliese, fornendo gli strumenti volti a far crescere la consapevolezza del territorio riguardo alle risorse locali in esso presenti cos\u00ec come riguardo agli elementi di criticit\u00e0 che concernono le modalit\u00e0 e le strategie d\u2019uso e di messa in relazione di tali risorse. La ricerca ha previsto una \"mappatura\" dei luoghi e degli attori che nel trevigliese operano nell'ambito delle migrazioni. Tale \"mappatura\" \u00e8 stata importante per l\u2019individuazione degli interlocutori da coinvolgere sia nella I Fase di Ricerca del Progetto sia nella II Fase di Formazione, strutturata come tavolo di lavoro per la conoscenza, la partecipazione e la definizione di strategie d\u2019azione riguardo al fenomeno migratorio nel territorio trevigliese. La ricerca ha usato metodi e strumenti d\u2019indagine qualitativi propri della ricerca geografica e sociale (\"mappatura\" per l\u2019individuazione dei luoghi e degli attori della ricerca, osservazione situata sul campo, interviste semi-strutturate e narrative non direttive) con particolare riguardo agli strumenti della geografia applicata allo sviluppo locale in territori dell\u2019immigrazione. In quest\u2019ottica, si \u00e8 proceduto a una ricerca-azione, fondata sulla considerazione che il processo conoscitivo \u00e8 compiuto solo nel momento in cui \u00e8 possibile tradurlo in azione sociale e che tale traduzione \u00e8 garantita da un coinvolgimento diretto degli attori del territorio che, in diverso modo e titolo, giocano un ruolo nell\u2019ambito delle migrazioni nel trevigliese. La ricerca-azione ha consentito di attribuire agli attori del territorio capacit\u00e0 e competenze conoscitive, favorendone la partecipazione nel processo di ricerca stesso. Esito finale del Progetto, coerentemente con l\u2019approccio partecipativo e volto a favorire pratiche di empowerment, \u00e8 stato la costituzione del Centro per l\u2019Integrazione di Treviglio.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e supervisione scientifica - per conto della Caritas Diocesana Bergamasca via del Conventino 8, 24125 Bergamo (Italia) e come referente scientifico del Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - della ricerca \u201cLa percezione del fenomeno migratorio nella Diocesi di Bergamo\u201d (area interessata: Diocesi di Bergamo). L\u2019obiettivo della ricerca \u00e8 stato quello di \u201cmappare\u201d la percezione del fenomeno migratorio da parte dei componenti dei Consigli Pastorali Parrocchiali, al fine di sollecitare e proporre una pi\u00f9 articolata riflessione sul ruolo rilevante della dimensione territoriale nel definirsi delle diverse percezioni del fenomeno migratorio e nella possibilit\u00e0 di definire strumenti e politiche virtuose per la gestione di questo fenomeno. In quest\u2019ottica, la ricerca ha usato metodi e strumenti d\u2019indagine quanti-qualitativi propri della ricerca geografica e sociale (indagine a campione, questionario e rielaborazione con sistema software SPSS per analisi statistica nelle scienze sociali, realizzazione di tabelle e grafici, realizzazione di mappe per la visualizzazione del territorio dell\u2019immigrazione bergamasco indagato e dei risultati di ricerca). Uno dei principali risultati di ricerca evidenzia l\u2019urgenza di adottare una prospettiva territoriale transcalare nell\u2019analisi delle percezioni del fenomeno migratorio, che tenga conto delle interazioni dinamiche tra la scala internazionale, nazionale e locale per la comprensione delle diverse configurazioni assunte dalle percezioni del fenomeno migratorio. La restituzione dei dati di ricerca ha dedicato particolare attenzione alla diversificazione delle percezioni legata alle peculiarit\u00e0 territoriali delle diverse zone della Provincia bergamasca e comprese nella Diocesi di Bergamo, cos\u00ec come anche alle diverse possibilit\u00e0 di interazione e conoscenza in queste diverse zone nei luoghi delle geografie del quotidiano. Attivit\u00e0 svolte: responsabilit\u00e0 e supervisione scientifica della ricerca; estrazione del campione da investigare ed elaborazione di un questionario; analisi, rielaborazione e restituzione dei dati raccolti tramite l\u2019uso del programma SPSS Statistics; redazione di un rapporto scritto con la realizzazione di rappresentazioni cartografiche utili a supportare l\u2019analisi dei dati di ricerca e la loro restituzione. Il testo del rapporto si \u00e8 tradotto nel contributo C. Brambilla, \u201cPercezioni diffuse dell\u2019altro: analisi dei dati di ricerca\u201d, in M. Rizzi, C. Visconti (a cura), La percezione dell\u2019altro. Indagine sul fenomeno migratorio nei Consigli Pastorali Parrocchiali della Diocesi di Bergamo, il Melangolo, 2011, pp. 35-105.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e supervisione scientifica - per conto dell\u2019Agenzia per l\u2019Integrazione di Bergamo, via Pignolo 42/C, 24121 Bergamo (Italia) e come referente scientifico del Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - del Progetto \u201cIslam a Bergamo: conoscersi per dialogare\u201d (area interessata: Comune e Provincia di Bergamo). Il progetto \u00e8 stato finanziato della Fondazione della Comunit\u00e0 Bergamasca e ha visto la collaborazione dell\u2019Agenzia per l\u2019Integrazione di Bergamo, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (Dipartimento di Scienze della Persona), del Segretariato Migranti e del Segretariato per il Dialogo Interreligioso della Diocesi di Bergamo e del quotidiano locale L\u2019Eco di Bergamo. La ricerca si \u00e8 proposta, attraverso il caso di studio del territorio comunale e provinciale bergamasco, di offrire strumenti di riflessione utili a una comprensione dell\u2019islam come una realt\u00e0 plurale e dei musulmani, che vivono in Italia e in Europa, come attori territoriali che risentono in modo concreto delle condizioni sociali e culturali nei territori d\u2019arrivo e permanenza, dove le stesse condizioni d\u2019esistenza dell\u2019immigrazione portano a definire una nuova pratica e identit\u00e0 religiosa. In quest\u2019ottica attenta alla dimensione territoriale del rapporto tra migrazioni e religioni, emerge un islam articolato e plurale, che si esplica a diverse scale, fino a interessare i contesti locali, mostrando la dimensione glocale che la questione del pluralismo religioso assume nei territori d\u2019immigrazione. La ricerca ha espresso e tentato di rispondere all\u2019urgenza di trattate questi temi rispetto al bisogno sociale del territorio dell\u2019immigrazione bergamasco, dove appare che il persistere di un diffuso pregiudizio nei confronti di persone di fede islamica riduca notevolmente la comunicazione, aumentando i rischi di conflittualit\u00e0. Caratteristica distintiva e innovativa della ricerca ha riguardato, sul piano applicativo, il coinvolgimento diretto dei fedeli, costruendo modalit\u00e0 di conoscenza e scambio bottom-up, dal basso, proponendosi anche come contesto di elaborazione di strategie di sviluppo locale incentrate sulla valorizzazione delle risorse locali e dei \"luoghi identitari\", con riguardo alla pratica religiosa e sociale, del territorio dell\u2019immigrazione bergamasco. Ci\u00f2 con particolare riguardo al ruolo dei luoghi dell\u2019incontro e ai luoghi del conflitto affinch\u00e9 la convivenza di religioni diverse non si traduca in una conflittualit\u00e0 distruttiva, tra esclusione e inclusione, ma possa diventare occasione per la costruzione di un territorio dell\u2019immigrazione bergamasco locale maggiormente organizzato e denso di relazioni virtuose. La ricerca ha usato metodi e strumenti d\u2019indagine qualitativi propri della ricerca geografica e sociale (mappatura per l\u2019individuazione delle zone - Comune di Bergamo, Comuni Limitrofi a Bergamo, Basso Sebino, Bassa Bergamasca, Isola, Valle Seriana - e degli attori della ricerca, interviste semi-strutturate e in profondit\u00e0, realizzazione di mappe per la visualizzazione dei risultati di ricerca con riguardo alle zone e agli attori della ricerca, alla distribuzione dei centri culturali islamici nel territorio bergamasco, alla distribuzione dei luoghi in cui sono presenti \u201cbuone prassi\u201d verso il dialogo). Attivit\u00e0 svolte: responsabilit\u00e0 e supervisione scientifica del Progetto; rielaborazione dei dati raccolti nella fase di ricerca del Progetto; organizzazione di un evento pubblico di presentazione dei risultati della ricerca e presentazione di tali risultati in eventi pubblici; produzione di un testo scritto con la realizzazione di rappresentazioni cartografiche utili a supportare l\u2019analisi dei dati di ricerca e la loro restituzione. Il testo si \u00e8 tradotto nella pubblicazione della monografia C. Brambilla, M. Rizzi, Migrazioni e religioni. Un\u2019esperienza locale di dialogo tra cristiani e musulmani, Franco Angeli, 2011.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica - per conto del Dipartimento di Scienze della Persona, Centro di Ricerca sull\u2019Antropologia e l\u2019Epistemologia della Complessit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - per l\u2019esecuzione del programma di ricerca, affidato dalla Provincia di Bergamo - Settore Politiche Sociali e Salute, relativo a una ricognizione sulle fonti di finanziamento diverse da quelle ex legge 40/98 (legate ad altri canali istituzionali, fondazioni, fondi UE, enti di volontariato, ecc...), che consentissero di intercettare risorse finalizzate alla promozione di progetti relativi all\u2019area immigrazione, nel territorio della Provincia di Bergamo. Obiettivo della ricognizione \u00e8 stato di ampliare la conoscenza del quadro dei progetti territoriali generalmente volti all\u2019integrazione degli immigrati e/o riguardanti tali destinatari, finanziati e/o in via di realizzazione nel periodo I gennaio 2009 \u2013 I ottobre 2010. \u00c8 stata richiesta la restituzione di un report di ricerca comprendente le informazioni raccolte utili alla Provincia per una valutazione dei progetti territoriali gi\u00e0 in essere relativi all\u2019area immigrazione e per l\u2019elaborazione di una progettazione territoriale pi\u00f9 coordinata e operativa delle risorse territoriali locali relative all\u2019area immigrazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica - per conto del Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - del Progetto conto terzi con la Banca di Credito Cooperativo - Cassa Rurale di Treviglio dal titolo \u201cIntegrazione nel/del quotidiano: conoscer-si praticamente\u201d (area interessata: Comune di Treviglio, BG). Il Progetto \u201cIntegrazione del/nel quotidiano: conoscer-si praticamente\u201d \u00e8 stato redatto a partire dalla sollecitazione del Comitato Locale Soci dell\u2019area di Treviglio della Cassa Rurale. Tale sollecitazione \u00e8 maturata dalla precedente partecipazione di alcuni membri del Comitato al Progetto di ricerca e formazione \u201cPer una formazione al fenomeno migratorio nel trevigliese: una prospettiva sociale, culturale, politica\u201d, condotto per conto del Dipartimento di Scienze della Persona su incarico del Comune di Treviglio (01/01/2009-31/12/2010). Esito rilevante del precedente Progetto \u00e8 stato la costituzione del Centro per l\u2019Integrazione di Treviglio (CIT), un\u2019associazione creatasi nel maggio 2011 per volont\u00e0 del Comune di Treviglio, di enti e associazioni trevigliesi (di italiani, di immigrati e miste) impegnati nel sociale, con lo scopo di promuovere iniziative che rafforzino la conoscenza reciproca, la partecipazione e il cambiamento della comunit\u00e0 locale nella direzione dello scambio e dell\u2019integrazione tra culture diverse. Il CIT ha assunto tra i suoi primi impegni la collaborazione al Progetto \u201cIntegrazione del/nel quotidiano\u201d voluto dalla Cassa Rurale di Treviglio, che costituisce uno dei suoi soci fondatori. La collaborazione con il CIT \u00e8 stata centrale sia nella fase di progettazione che di svolgimento del Progetto al fine di assicurare un\u2019organizzazione delle attivit\u00e0 volta a soddisfare gli obiettivi del lavoro progettato in un\u2019ottica di geografia applicata per lo sviluppo locale con riguardo al fenomeno migratorio e al territorio del trevigliese come luogo plurale di immigrazione. In quest\u2019ottica, il Progetto ha impiegato metodi e strumenti di ricerca e formazione volti all\u2019attivazione di pratiche partecipative e di empowerment di comunit\u00e0 attraverso il coinvolgimento diretto degli attori territoriali locali e con attenzione alle loro geografie relazionali del quotidiano nell\u2019abitare il territorio dell\u2019immigrazione trevigliese.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di European Border Studies Conference \u201cMapping Change in Thinking Borders\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 3-5 luglio 2013) quale Presidente del Comitato di Programma della Conferenza e organizzatore dell\u2019evento come co-responsabile locale nell\u2019ambito del Progetto Europeo - VII Programma Quadro di Ricerca e Sviluppo della Commissione Europea dal titolo \u201cBordering, Political Landscapes and Social Arenas: Potentials and Challenges of Evolving Border Concepts in a Post-Cold War World\u201d (acronimo EUBORDERSCAPES, 2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775).",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Nomina - novembre 2016 - a membro del Board of Directors dell\u2019Association for Borderlands Studies (ABS) per il biennio 2017-2019. L\u2019 Association for Borderlands Studies rappresenta la pi\u00f9 importante associazione di studi multidisciplinari (scienze sociali, politiche e umane) su confini e frontiere a livello mondiale. Nata con un\u2019enfasi geografico-politica sulla regione di frontiera tra Stati Uniti e Messico, ha negli anni allargato le sue aree geografiche di interesse, giungendo a raccogliere studiosi interessati allo studio di confini e frontiere non soltanto nelle Americhe, ma anche in Europa, Africa e Asia.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica nell'ambito della Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0 (dottorato interdisciplinare area CUN 11 - Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche e area CUN 14 \u2013 Scienze politiche e sociali), Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nel periodo compreso tra il 2008 e il 2011. Tale attivit\u00e0 didattica \u00e8 consistita in lezioni seminariali rivolte ai dottorandi inerenti i suoi temi di ricerca d'interesse geografico e, in particolare: mappe partecipative; cartografie e contro-cartografie; processi e pratiche di bordering, ordering e othering; colonialismo e post-colonialismo; analisi qualitativa delle organizzazioni socio-territoriali in Africa e in Europa; epistemologia della geografia; storia della cartografia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 2006 \u00e8 affiliata in qualit\u00e0 di associate member al Nijmegen Centre for Border Research (NCBR), Department of Geography, Planning, Environment, Institute of Management Research, Radboud University Nijmegen, Olanda. La collaborazione scientifica ha previsto periodi di soggiorno di ricerca in qualit\u00e0 di visiting researcher della durata compresa tra due mesi e una settimana presso il Nijmegen Centre for Border Research a partire dal febbraio 2006. In qualit\u00e0 di associate member e visiting researcher collabora alla pubblicazione di contributi scientifici a livello internazionale, alla redazione di progetti di ricerca per bandi europei e per altri bandi a livello internazionale, tiene seminari di ricerca e didattici.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0 (XIX), conseguito in data 21/03/2007, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Scuola di dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0. Dottorato interdisciplinare area CUN 11 - Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche e area CUN 14 \u2013 Scienze politiche e sociali. Tesi di dottorato dal titolo \u201cBordering, Ordering, Othering. L\u2019invenzione della frontiera Angola/Namibia e l\u2019identit\u00e0 kwanyama\u201d (giudizio: eccellente, S.S.D. della Scuola di dottorato interessati: M-GGR/01 Geografia; M-DEA/01 - Discipline Demoetnoantropologiche; M-FIL/02 Logica e Filosofia della Scienza). Attivit\u00e0 di ricerca bibliografica e d\u2019archivio: in Portogallo a Lisbona - Instituto de Investiga\u00e7ao Cientifica Tropical (Centro de Estudos de Hist\u00f3ria e Cartografia Antiga, Arquivio Historico Ultramarino), Sociedade de Geografia de Lisboa, Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Biblioteca Nacional; in Namibia a Windhoek \u2013 National Archives of Namibia, National Library of Namibia, University of Namibia; a Oshakati \u2013 University of Namibia; attivit\u00e0 di ricerca sul campo: frontiera Angola/Namibia, Owamboland \u2013 regione settentrionale della Namibia abitata dal sotto-gruppo etnico owambo dei kwanyama; partecipazione a seminari ed eventi sui suoi temi di ricerca; pubblicazione di contributi su volumi e riviste scientifiche a livello nazionale e internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Affiliazione al Department of Geography & Environmental Studies, University of Namibia (referente prof. Fritz O. Becker) per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca - nell'ambito dei suoi studi dottorali (dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) - in Namibia sul tema \"frontiere, cartografia e identit\u00e0: colonialismo e il tracciar confini in Africa. Il caso della frontiera meridionale dell'Angola e l'identit\u00e0 owambo\".",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Incarichi in qualit\u00e0 di revisore per riviste peer-review. Riviste di Classe A per settore concorsuale 11/B1: Archivio di Studi Urbani e Regionali, edito da Franco Angeli; Geopolitics, edito da Taylor & Francis; Tijdschrift voor economische en sociale geografie, edito da Wiley-Blackwell. Altre riviste: Conflict & communication online, rivista online; Ethnicities, edito da SAGE; Journal of Borderlands Studies, edito da Taylor & Francis, L\u2019Espace Politique, rivista di Geografia Politica online.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatela (con Pietro Bianchi, Matteo Cavalleri, Sara Fumagalli, Sara Mazzocchi, Angelo Signorelli, Pietro Vertova, Sergio Visinoni) del Festival Frontiera \u2013 Passaggi Metropolitani: Cinema, Arti Visive e Narrazioni, 7 marzo \u2013 5 aprile 2009, Bergamo, Italia. Il Festival \u00e8 stato organizzato da Bergamo Film Meeting e Associazione Millepiani in collaborazione con GAMeC - Galleria d\u2019Arte Moderna e Contemporanea di Bergamo e Ce.R.Co - Centro di Ricerca sull\u2019Antropologia e l\u2019Epistemologia della Complessit\u00e0, Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-03-2009 al 05-04-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione, in qualit\u00e0 di relatore invitato, dal titolo \"Ripensare le frontiere in Africa. Il caso Angola/Namibia e l'identit\u00e0 kwanyama\" nell\u2019ambito del Corso di Geografia Politica (docente prof. Elena dell\u2019Agnese), Corso di Laurea in Studi Internazionali, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Affiliazione al Department of Geography, History & Environmental Studies, University of Namibia per condurre una ricerca di campo in Namibia (Windhoek, Luderitz, Otjnene, Okahandja, Otjimbingwe, Karibib, Swakopmund) nell'ambito dell'attivit\u00e0 di ricerca svolta in qualit\u00e0 di assegnista (Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 1/11/2009-31/10/2011). Tema della ricerca: confini simbolici e identitari caratterizzanti la relazione coloniale tra tedeschi e herero (in particolare 1904-1908) e riconfigurazioni di questi confini nella Namibia contemporanea con attenzione alle geografie della memoria herero e a come esse trovano espressione nel paesaggio.",
        "periodo": "dal 06-08-2010 al 02-09-2010"
      },
      {
        "content": "Guest lecture - in qualit\u00e0 di invited speaker - dal titolo \u201cShifting Euro/African Borderscapes: Experiences, Policies and Representations at the Interface of Euro/African Border Nexus\u201d, Border Poetics Research Group, Faculty of Humanities, Social Sciences and Education, University of Troms\u00f8, Norvegia.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ideazione e regia del film documentario \u201cHoudoud al bahr | I Confini del Mare: Mazara - Mahdia\u201d, Italia, 2015. Il film \u00e8 stato realizzato in stretta connessione con l\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul campo (frontiera Italia/Tunisia, in particolare Mazara del Vallo - Italia e Mahdia - Tunisia) svolta nell\u2019ambito del Progetto Europeo VII Programma Quadro EUBORDERSCAPES (2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775).",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca S.S.D. \u2013 M-GGR/01 Geografia, M-DEA/01 Discipline demoetnoantropologiche, M-FIL/02 Logica e filosofia della scienza, Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, nell\u2019ambito del Progetto Europeo VII Programma Quadro di Ricerca e Sviluppo della Commissione Europea dal titolo \u201cBordering, Political Landscapes and Social Arenas: Potentials and Challenges of Evolving Border Concepts in a Post-Cold War World\u201d (acronimo EUBORDERSCAPES, 2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775). Tema della ricerca: \u201cRipensare i borderscapes euro-africani: dis-locazioni e ri-locazioni di frontiera tra Europa e Africa attraverso il Mediterraneo e tra colonialismo e post-colonialismo\u201d. Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca sul campo - frontiera Italia/Tunisia, Mazara del Vallo (TP, Italia) e Mahdia (Tunisia); Lampedusa (AG); Zingonia (BG) - e periodi di studio e ricerca presso atenei riconosciuti internazionalmente per i suoi temi di ricerca; ha lavorato alla curatela di un volume, alla pubblicazione di contributi su volumi e riviste scientifiche a livello nazionale e internazionale; ha intrattenuto collaborazioni con gli istituti di ricerca coinvolti nel Consorzio del Progetto EUBORDERSCAPES e con altri gruppi e istituti di ricerca; ha organizzato una conferenza di rilievo internazionale; ha partecipato a conferenze e seminari, anche su invito e come keynote speaker.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Guest lecture - in qualit\u00e0 di invited speaker - dal titolo \u201cTowards a Genealogy of Borders in Africa between Colonialism and Postcolonialism\u201d nell\u2019ambito del Corso di Master \u201cGeopolitics of Borders\u201d (prof. Henk van Houtum), Department of Geography, Planning, Environment Institute of Management Research, Radboud University Nijmegen, Olanda",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito quale ricercatore esperto di frontiere in chiave interdisciplinare tra geografia e antropologia al \u201cWorking Group Meeting: Research Proposal Planning Meeting I\u201d (Amsterdam, 13-14 ottobre 2012, ECOST-MEETING-IS0803-131012-022293) organizzato nell\u2019ambito del Progetto Individuals, Societies, Cultures and Health \u2013 ISCH COST Action IS0803 \u201cRemaking Eastern Borders in Europe: a Network Exploring Social, Moral, and Material Relocations of Europe\u2019s Eastern Peripheries\u201d (2006-2013, responsabile scientifico: prof. Sarah Green, School of Social Sciences, University of Manchester, ora University of Helsinki).",
        "periodo": "dal 13-10-2012 al 14-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docenze con attivit\u00e0 occasionale per seminari didattici nell\u2019ambito del Corso di Geografia delle Relazioni Internazionali, Corso di Laurea Magistrale in Studi Culturali e Relazioni Internazionali e del Corso di Sviluppo Locale e Beni Comuni, Corso di Laurea Triennale in Turismo, Eventi e Territorio (docente dei Corsi prof. Angelo Turco, Universit\u00e0 IULM di Milano): a.a. 2014/2015, 2 seminari \u201cEgemonie e contro-egemonie nelle questioni di confine: il caso Frontex\u201d; \u201cEgemonie e contro-egemonie nelle questioni di confine: culture locali\u201d, Corso di Geografia delle Relazioni Internazionali e 1 seminario \u201cIl paesaggio \u00e8 come la lingua madre. Educare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio\u201d, Corso di Sviluppo Locale e Beni Comuni; a.a. 2015/2016, 1 seminario \u201cRipensare il nesso frontiere-migrazioni nel Mediterraneo attraverso la lente analitica del borderscaping: un\u2019esplorazione multi-situata della frontiera italo/tunisina\u201d, Corso di Geografia delle Relazioni Internazionali e presenza-moderazione in aula in occasione di una successiva lezione di restituzione da parte degli studenti di alcuni temi di approfondimento a partire dal seminario.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Guest seminar - in qualit\u00e0 di invited speaker - dal titolo \u201cNavigating the Euro/African Border and Migration Nexus through the Borderscape Lens: A Multi-sited Exploration of the Italian/Tunisian Borderscape \u2018Beyond the Line\u2019\u201d, Centre for Migration and Diaspora Studies, School of Oriental and African Studies - SOAS, University of London. Durante il seminario \u00e8 stato proiettato e discusso il film documentario \u201cHoudoud al bahr | I confini del Mare: Mazara - Mahdia\u201d, 2015, ideazione: Chiara Brambilla, regia: Chiara Brambilla, Sergio Visinoni.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Supervisione scientifica, ideazione e curatela della mostra itinerante \u201cHoudoud al bahr | I confini del mare\u201d. La mostra \u00e8 stata realizzata, in collaborazione con un\u2019educatrice museale, come parte delle attivit\u00e0 di disseminazione dei risultati della ricerca svolta nell\u2019ambito del Progetto Europeo VII Programma Quadro EUBORDERSCAPES ( 2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775). La mostra rende conto del materiale di ricerca prodotto nell\u2019ambito del Progetto EUBORDERSCAPES attraverso l\u2019uso di metodi e strumenti di ricerca narrativi visivi (disegni, auto-fotografia, foto-elicitazione, mappe partecipative e \u201ccontro-mappe\u201d) e del metodo videografico come strumenti estetici, ma anche analitici e comunicativi, utili non solo per descrivere visualmente discorsi e pratiche sociali, ma anche per favorire una migliore comprensione dei modi in cui il territorio \u00e8 costruito, percepito, interpretato e rappresentato da chi lo abita. La 1^ mostra si \u00e8 tenuta dall\u20191 al 5 luglio 2016 presso la Sala alla Porta di S. Agostino, Bergamo, con il patrocinio del Comune di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca - Settore concorsuale 11/B1 (Geografia), S.S.D. M-GGR/01 \u2013 Geografia; 11/A5 (Scienze demoetnoantropologiche), S.S.D. M-DEA/01 \u2013 Discipline demoetnoantropologiche; 11/C2 (Logica, storia e filosofia della scienza), S.S.D. M-FIL/02 \u2013 Logica e filosofia della scienza, Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Il tema della ricerca \u00e8 \u201cBorderscaping: pensare, agire, abitare il nesso frontiere-migrazioni ai confini dell'Europa, nel Mediterraneo e oltre\u201d. Nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta, lavora alla pubblicazione di contributi su volumi e riviste scientifiche a livello nazionale e internazionale; intrattiene collaborazioni con centri e gruppi di ricerca riconosciuti internazionalmente per lo studio dei temi oggetto della ricerca; partecipa in qualit\u00e0 di relatore a conferenze e seminari sia in Italia che all\u2019estero; tiene seminari didattici e svolge attivit\u00e0 didattica e di formazione a livello universitario ed extra-universitario; \u00e8 revisore di contributi presentati per la pubblicazione sui temi oggetto dei suoi studi per riviste peer-review, anche di classe A per il settore concorsuale 11/B1.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore junior nel \u201cProgramma di Ricerca Scientifica sugli aspetti sociali e territoriali finalizzato alla proposta di una zonizzazione delle periferie del Parco Regionale W\u201d (ECOPAS/W REGIONAL PARK), gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo diretto dalla prof. Emanuela Casti per conto del CIRAD - Coop\u00e9ration Internationale en Recherche Agronomique pour le D\u00e9veloppement, Avenue Agropolis, Cedex 5, 34398 Montpellier, Francia. Attivit\u00e0 svolte: ricerca bibliografica e d\u2019archivio e raccolta dati sul campo in Benin, Burkina Faso e Niger; redazione di mappe partecipative; rielaborazione dei dati di ricerca e stesura del report finale per la parte di ricerca svolta: C. Brambilla, F. Burini, A. Ghisalberti, \u201cTroisi\u00e8me rapport sur la recherche de terrain et sur la r\u00e9colte de donn\u00e9es concernant les aspect socio-territoriaux dans les Zones P\u00e9riph\u00e9riques du Parc W finalis\u00e9 au rep\u00e9rage des crit\u00e8res pour le Zonage\u201d, PRPW- ECOPAS, Ouagadougou, 2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca \u201cStudi e ricerche per un Dizionario Storico dei Cartografi Italiani: il Colonialismo e l\u2019Africa\u201d dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, coordinata dalla prof. Emanuela Casti, all\u2019interno del Progetto di ricerca nazionale PRIN 2003 \u201cStudi e Ricerche per un Dizionario Storico dei Cartografi Italiani\u201d, coordinato dalla prof. Ilaria Caraci, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTre\u201d. Attivit\u00e0 svolte: ricerca bibliografica e d\u2019archivio per la stesura delle schede bio-bibliografiche dei cartografi da inserire nel DISCI (Dizionario Storico dei Cartografi Italiani, con riguardo ai cartografi e alle istituzioni cartografiche coinvolte nell\u2019esperienza coloniale in Africa); partecipazione alla strutturazione delle schede bio-bibliografiche dei cartografi e stesura di alcune schede; partecipazione a due missioni di ricerca in Libia (21/04/2004-09/05/2004) e in Mali (28/12/2004-13/01/2005) nell\u2019ambito del Progetto e cura dei relativi diari di viaggio: C. Brambilla, F.C. Cappennani (a cura), Diario di viaggio: Libia dal 21/04/04 al 9/05/04, Universit\u00e0 di Bergamo, 2004; C. Brambilla (a cura), Diario di viaggio: missione in Mali dal 28/12/2004 al 13/01/2005, Universit\u00e0 di Bergamo, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, con collaborazioni a livello internazionale, del Nijmegen Centre for Border Research (NCBR), Department of Geography, Planning, Environment, Institute of Management Research, Radboud University Nijmegen, Olanda. Da febbraio 2006 \u00e8 associate member del Nijmegen Centre for Border Research. La partecipazione alle attivit\u00e0 del Nijmegen Centre for Border Research ha previsto/prevede: periodi di soggiorno di ricerca in qualit\u00e0 di visiting researcher della durata compresa tra due mesi e una settimana; collaborazione alla pubblicazione di contributi scientifici a livello internazionale; collaborazione alla redazione di progetti di ricerca per bandi europei e per altri bandi a livello internazionale; svolgimento di seminari di ricerca e didattici.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore al Progetto \u201cMappa di Comunit\u00e0 della Valle Taleggio\u201d, Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (responsabile scientifico prof. Cristina Grasseni). Le attivit\u00e0 svolte hanno riguardato la fase di avvio del Progetto (maggio-giugno 2007): 2 lezioni sul tema \u201cStrumenti per la partecipazione e l\u2019animazione del territorio \u2013 le mappe di comunit\u00e0\u201d con attivit\u00e0 laboratoriali nell\u2019ambito del Corso per animatori ecomuseali (17/05/2007 e 31/05/2007); raccolta materiale cartografico, fotografico e bibliografico; reclutamento degli informatori; preparazione traccia di intervista, svolgimento delle interviste e redazione protocolli d\u2019intervista; focus group per redazione mappa di comunit\u00e0; uscite sul territorio.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (I contratto: 16/07/2007-15/07/2009 e II contratto: 1/11/2009-31/10/2011) alle attivit\u00e0 del Ce.R.Co. - Centro di Ricerca sull\u2019Antropologia e l'Epistemologia della Complessit\u00e0 (poi ISHTAR - Centro Studi Storici Transdiscipinari sulle Scienze e Filosofia) e della Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0, Dipartimento di Scienze della Persona, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Attivit\u00e0 svolte: organizzazione di seminari e workshop di rilievo nazionale e internazionale; partecipazione a conferenze e seminari a livello nazionale e internazionale; ricerca sul campo; studi e ricerche presso atenei riconosciuti internazionalmente; pubblicazioni a livello nazionale e internazionale.",
        "periodo": "dal 16-07-2007 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore nell\u2019ambito del Progetto \u201cEducazione, formazione e territorio. L'offerta formativa in Valle Seriana, in Valle Seriana Superiore e in Valle di Scalve\u201d. Il Progetto, che si \u00e8 svolto in Valle Seriana, Valle Seriana Superiore e Valle di Scalve in Provincia di Bergamo, \u00e8 stato condotto dal Centro di Ricerca Interdisciplinare delle Scienze Umane Salute e Malattia (CRISUSM), Dipartimento di Scienze della Persona, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (supervisione e responsabilit\u00e0 scientifica: prof. Stefano Tomelleri), su committenza della Comunit\u00e0 Montana della Valle Seriana (BG). Attivit\u00e0 svolte: raccolta dati in qualit\u00e0 di ricercatore con un contributo attento alla prospettiva geografica e antropologica nell\u2019equipe multidisciplinare impegnata nella ricerca-azione; conduzione di focus group, interviste e redazione di mappe partecipative; rielaborazione dei dati attraverso la realizzazione di un DVD multimediale utile anche alla disseminazione dei risultati della ricerca; presentazione dei risultati della ricerca in un evento pubblico.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca su \"Palinsesti urbani: la citt\u00e0 narrata e il laboratorio delle identit\u00e0\" dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - coordinata dalla prof. Rossana Bonadei, all\u2019interno del Progetto di ricerca nazionale PRIN 2006 \u201cLa citt\u00e0 come testo: scritture e riscritture urbane\u201d, coordinato dal prof. Ugo Volli, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - in qualit\u00e0 di collaboratore con contratto d\u2019opera per attivit\u00e0 di ricerca finalizzata alla \u201craccolta di documenti e repertori di immagine relativi a spazi metropolitani europei, con particolare riguardo a Berlino\u201d. Attivit\u00e0 svolte: ricerca bibliografica, d\u2019archivio e realizzazione di un repertorio fotografico sul campo a Berlino; stesura, con prof. Gianluca Bocchi, del contributo \"Da Berlino a Londra: le stazioni del ventunesimo secolo nelle evoluzioni dello spazio urbano\", pubblicato in Bonadei R. (a cura), \"Naturaleartificiale. Il palinsesto urbano\", Lubrina, Bergamo, 2009, pp. 89-103 (pubblicazione realizzata con il contributo del MIUR nell\u2019ambito della stessa ricerca PRIN 2006).",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore esperto al gruppo di ricerca, con collaborazioni a livello internazionale, del Progetto di Ricerca Border Aesthetics (2010-2012). Il Progetto \u00e8 stato promosso dal gruppo di ricerca Border Culture dell\u2019Universit\u00e0 di Troms\u00f8 (Norvegia) e finanziato dal Consiglio per la Ricerca di Norvegia nell\u2019ambito del Programma KULVER. Attivit\u00e0 svolte: attivit\u00e0 di ricerca sul tema dell\u2019estetica delle frontiere in chiave interdisciplinare tra geografia politica critica, geografia culturale e antropologia, con particolare riguardo al legame tra l\u2019elaborazione concettuale e metodologica di borderscapes/borderscaping e regimi di in/visibilit\u00e0 attraverso lo studio delle auto-rappresentazioni videografiche dei migranti (specialmente con riferimento allo spazio relazionale di frontiera euro/africano attraverso il Mediterraneo); partecipazione a seminari interni al Progetto con presentazioni di contributi sui suoi temi di ricerca; soggiorno di ricerca in qualit\u00e0 di visiting researcher (1 settimana, maggio 2012) presso l\u2019Universit\u00e0 di Troms\u00f8, durante il quale ha tenuto una guest lecture sul tema \u201cShifting Euro/African Borderscapes: Experiences, Policies and Representations at the Interface of Euro/African Border Nexus\u201d e ha condotto un reading seminar sui suoi temi di ricerca; partecipazione come relatore alla Border Aesthetics Conference (5-7 settembre 2012, Universit\u00e0 di Troms\u00f8, Norvegia) con la presentazione del contributo (con Holger P\u00f6tzsch), \u201cInVisible/InVisual Subjects: Notes Toward the Aesthetics and Politics of (Medial) Borderscapes\u201d; redazione del capitolo \u201cIn/visibility\u201d (con Holger P\u00f6tzsch) per il volume J. Schimanski, S.F. Wolfe (eds), Border Aesthetics. Concepts and Intersections, Berghahn, New York - Oxford, i.c.s. 2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell\u2019ambito del Progetto di ricerca \u201cPaesaggi originari. Geografie affettive e rappresentazione del paesaggio e degli spazi di vita nell\u2019infanzia\u201d (marzo 2012-dicembre 2012, responsabile scientifico: Ugo Morelli; direzione: Beatrice de Gerloni, Gianluca Cepollaro), promosso da IPRASE - Istituto Provinciale per la Ricerca e la Sperimentazione Educativa, via Gilli 2, 38121 Trento (Italia) e step - Scuola per il governo del territorio e del paesaggio, Trentino School of Management di Trento, via Giusti 40, 38121 Trento (Italia). Obiettivo del progetto \u00e8 stato definire un approccio didattico per i docenti delle scuole primarie nell\u2019insegnamento della storia e dell\u2019educazione alla cittadinanza, della geografia e delle scienze naturali con attenzione al paesaggio, agli ambienti di vita e alla vivibilit\u00e0. Il progetto ha coinvolto quattordici classi di sei differenti scuole selezionate sulla base di un principio di rappresentativit\u00e0 del territorio e ha interessato complessivamente circa trecento alunni. I docenti, affiancati da ricercatori esperti, sono stati protagonisti di un\u2019attivit\u00e0 di ricerca-formazione-intervento che ha prodotto metodi e strumenti per l\u2019insegnamento del paesaggio. Attivit\u00e0 svolte: formazione dei docenti delle scuole primarie coinvolti nell\u2019iniziativa sui temi del paesaggio, della vivibilit\u00e0 e della cittadinanza e sul metodo EBL (Education Based Learning); attivit\u00e0 di ricerca e di EBL nelle classi delle scuole coinvolte nel progetto; elaborazione dei dati e stesura del report finale; partecipazione alla disseminazione dei risultati; stesura di un contributo dal titolo \u201cEducare all\u2019intercultura attraverso il paesaggio: Valenza generativa di uno spazio liminare tra identit\u00e0 e alterit\u00e0\u201d, in G. Cepollaro, U. Morelli (a cura), Paesaggio lingua madre, Erickson, Trento, 2014, pp. 105-119 e del contributo (con L. Mori), \u201cPaesaggi originari. Rappresentazione degli spazi di vita nell'infanzia\u201d, in G. Cepollaro, U. Morelli (a cura), Paesaggio lingua madre, Erickson, Trento, 2014, pp. 43-61.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione - in qualit\u00e0 di co-responsabile scientifico con il prof. Gianluca Bocchi e ricercatore per l\u2019attivit\u00e0 del Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo - nell'ambito del Progetto Europeo - VII Programma Quadro di Ricerca e Sviluppo della Commissione Europea dal titolo \u201cBordering, Political Landscapes and Social Arenas: Potentials and Challenges of Evolving Border Concepts in a Post-Cold War World\u201d (acronimo EUBORDERSCAPES, 2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775). Il Progetto di durata quadriennale ha coinvolto un consorzio di 22 istituzioni partner provenienti da 17 Stati diversi, inclusi diversi Stati non appartenenti all\u2019Unione Europea. EUBORDERSCAPES ha studiato il cambiamento concettuale negli studi sulle frontiere, contestualizzandolo con riguardo alle principali trasformazioni sociali, economiche, culturali e geopolitiche che hanno caratterizzato il mondo globale e globalizzato negli ultimi decenni. Nel pi\u00f9 ampio quadro degli obiettivi generali del progetto, il lavoro di ricerca condotto si \u00e8 incentrato sulla contestualizzazione dei temi trattati con riferimento a un luogo di frontiera complesso per eccellenza: lo spazio relazionale di frontiera tra Europa e Africa, passando attraverso il mondo mediterraneo. La riflessione teorico-concettuale \u00e8 stata accompagnata da un lavoro di ricerca empirica sul campo condotta con riferimento ai seguenti casi di studio: frontiera italo/tunisina studiata attraverso la storia della relazione tra la citt\u00e0 di Mazara del Vallo (Provincia di Trapani), in Italia, e la citt\u00e0 di Mahdia, in Tunisia; la realt\u00e0 periurbana di Zingonia (Provincia di Bergamo), che per le sue peculiarit\u00e0 storiche e attuali pu\u00f2 essere letta come un significativo borderscape tra locale e globale (nell\u2019ambito del Work Package 5 - Post-colonial Bordering and Euro-African Borderscapes e del Work Package 6 - Borders and Critical Geopolitics of Neighbourhood); l\u2019isola di Lampedusa con riguardo alla produzione culturale che dell\u2019isola offre una \u201ccontro-geografia\u201d rispetto a quella proposta dai mass-media e dai discorsi istituzionali (nell\u2019ambito del Work Package 10 - Border Crossings and Cultural Production). L\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul campo, legata ai casi di studio si \u00e8 inserita altres\u00ec nel Work Package 12 - Case Studies and Fieldwork. Come co-responsabile scientifica delle attivit\u00e0 del Ce.R.Co. \u00e8 stata responsabile del coordinamento del Work Package 11 - Fieldwork Training and Methodological Development, dedicato agli aspetti metodologici del Progetto e ad attivit\u00e0 di formazione a tal riguardo nell\u2019ambito del Consorzio. Attivit\u00e0 svolte: responsabilit\u00e0 e organizzazione di una conferenza di rilievo internazionale; partecipazione a conferenze e seminari internazionali; collaborazioni con gli istituti di ricerca coinvolti nel Consorzio del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES; supervisione dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca e fieldwork di junior researcher; ricerca sul campo - Italia/Tunisia (Mazara del Vallo - Italia, Mahdia - Tunisia), Lampedusa, Zingonia (BG); studi e ricerca presso atenei riconosciuti internazionalmente; curatela di un volume, pubblicazioni a livello internazionale; ideazione e regia di un documentario; ideazione e curatela di una mostra.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca alle attivit\u00e0 del Centro d\u2019Ateneo Ce.R.Co. - Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Attivit\u00e0 svolte: co-responsabilit\u00e0 scientifica con il prof. Gianluca Bocchi e ricercatore nell\u2019ambito del Progetto europeo VII Programma Quadro di Ricerca e Sviluppo della Commissione Europea EUBORDERSCAPES; responsabilit\u00e0 e organizzazione di una conferenza di rilievo internazionale; partecipazione a conferenze e seminari a livello nazionale e internazionale; collaborazioni con gli istituti di ricerca coinvolti nel Consorzio del Progetto VII PQ EUBORDERSCAPES e con altri gruppi e istituti di ricerca sui suoi temi d'interesse; supervisione dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca e fieldwork di junior researcher; ricerca sul campo; studi e ricerche presso atenei riconosciuti internazionalmente; pubblicazioni a livello nazionale e internazionale.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore nell\u2019ambito del Progetto di ricerca \u201cPercezioni individuali, rappresentazioni sociali e significati del paesaggio in Trentino\u201d (2013/2015, supervisione scientifica: Ugo Morelli; coordinamento ricerca: Gianluca Cepollaro), promosso da step - Scuola per il governo del territorio e del paesaggio, Trentino School of Management di Trento, via Giusti 40, 38121 Trento (Italia). La ricerca si \u00e8 proposta di esplorare le modalit\u00e0 attraverso le quali si costruiscono i processi e i sentimenti di appartenenza al paesaggio, cercando di comprendere quali rappresentazioni e significati si sedimentano e si consolidano e quali invece sono soggetti a rapida evoluzione. Conoscere quali teorie \u201cingenue\u201d o \u201cin uso\u201d sul paesaggio sono condivise nella popolazione che vive in Trentino \u00e8 stato il punto di partenza per sostenere processi di apprendimento e di ristrutturazione delle teorie, delle decisioni e dei comportamenti attraverso i quali individui e comunit\u00e0 contribuiscono a costruire il paesaggio. La ricerca si \u00e8 proposta di indagare il \u201csenso comune\u201d del paesaggio sul quale poggiano il senso di identit\u00e0 e appartenenza attraverso la stima delle relazioni cognitive e affettive che la popolazione, e i diversi gruppi sociali, hanno con i luoghi che abitano. Attivit\u00e0 svolte nell\u2019ambito della fase preparatoria e della prima fase del Progetto: ricerca e rielaborazione dati; costruzione quadro teorico del Progetto; analisi delle percezioni, delle rappresentazioni sociali e dei significati del paesaggio trentino; costruzione traccia di intervista semi-strutturata; conduzione di interviste semi-strutturate a testimoni significativi; redazione protocolli di intervista; elaborazione risultati di ricerca e stesura del report di ricerca; stesura di un contributo dal titolo \u201cRipensare il paesaggio, ripensare il progetto del paesaggio: percezioni, rappresentazioni, significati tra estetica e politica\u201d in corso di pubblicazione 2017 su un volume di restituzione scientifica del lavoro di ricerca svolto nell\u2019ambito del Progetto.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica con il prof. Gianluca Bocchi per la ricerca del Centro di Ricerca sulla Complessit\u00e0 (Ce.R.Co.), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (partner 10) nell\u2019ambito del Progetto \u201cBordering, Political Landscapes and Social Arenas: Potentials and Challenges of Evolving Border Concepts in a Post-Cold War World\u201d, acronimo EUBORDERSCAPES (coordinamento Karelian Institute, University of Eastern Finland), finanziato dal VII Programma Quadro di Ricerca e Sviluppo della Commissione Europea (Cooperation programme - Socio-Economic Sciences and Humanities, 2012/2016, contratto: SSH.2011.4.2-1-290775). Attivit\u00e0 svolte: responsabilit\u00e0 e organizzazione di una conferenza di rilievo internazionale; partecipazione a conferenze e seminari internazionali sia nell\u2019ambito del Progetto sia esterni a esso, anche su invito e come keynote speaker; collaborazioni con le istituzioni di ricerca coinvolte nel Consorzio del Progetto EUBORDERSCAPES; supervisione dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca e fieldwork di junior researcher; ricerca sul campo - Italia/Tunisia (Mazara del Vallo - Italia, Mahdia - Tunisia), Lampedusa, Zingonia (BG); studi e ricerche presso atenei riconosciuti internazionalmente; curatela di un volume, pubblicazioni a livello internazionale; ideazione e regia di un documentario; ideazione e curatela di una mostra.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2016"
      }
    ]
  }
}