{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema territoriale della Regione di Roma Capitale. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brogna M, Olivieri F (2016). Il problema territoriale della Regione di Roma",
        "Capitale. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol.",
        "IX, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competitivit\u00e0 territoriale delle province italiane: un'analisi spaziale delle variabili di rottura",
        "ISSN": [
          "1971-0380"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ECONOMIA E STATISTICA DEL TERRITORIO",
        "csp": "vol. 1, p. 5-32, ISSN: 1971-0380",
        "anno": "2016",
        "autori": "Olivieri F, Andreano S, Benedetti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Olivieri F, Andreano S, Benedetti R (2016). La competitivit\u00e0 territoriale delle",
        "province italiane: un'analisi spaziale delle variabili di rottura. RIVISTA DI",
        "ECONOMIA E STATISTICA DEL TERRITORIO, vol. 1, p. 5-32, ISSN:",
        "1971-0380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-279",
        "titolo": "I cammini religiosi nel Lazio. Riscoprire il passato e progettare il futuro",
        "ISBN": [
          "9788886248266"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN: 9788886248266",
        "opera": "(a cura di): Celant A, Misischia M, IL TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per crescere assieme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Briganti Q, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briganti Q, Olivieri F (2016). I cammini religiosi nel Lazio. Riscoprire il",
        "passato e progettare il futuro. In: (a cura di): Celant A, Misischia M, IL",
        "TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per crescere assieme. p. 271-279,",
        "ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN: 9788886248266"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-301",
        "titolo": "Beni comuni, partecipazione ed economia circolare. La relazione fra spiaggia e rifiuti",
        "ISBN": [
          "978-88-908926-2-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-908926-2-2",
        "opera": "AA.VV.. Commons/Comune: geografie, luoghi, spazi, citt\u00e0 - Memorie Geografiche. vol. 14 - Nuova serie, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Olivieri F, Biscontini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F, Biscontini D (2016). Beni comuni, partecipazione ed economia",
        "circolare. La relazione fra spiaggia e rifiuti. In: AA.VV.. Commons/Comune:",
        "geografie, luoghi, spazi, citt\u00e0 - Memorie Geografiche. vol. 14 - Nuova serie,",
        "p. 295-301, ISBN: 978-88-908926-2-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-39",
        "titolo": "Reti territoriali e imprese. Trasformare il potenziale di crescita del turismo romano e laziale in sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "9788886248266"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN: 9788886248266",
        "opera": "(a cura di): Celant A, Misischia M, IL TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per crescere assieme.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2016). Reti territoriali e imprese. Trasformare il potenziale di",
        "crescita del turismo romano e laziale in sviluppo locale. In: (a cura di):",
        "Celant A, Misischia M, IL TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per",
        "crescere assieme.. p. 29-39, ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN:",
        "9788886248266"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e governance territoriale. Il sistema Pontino. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-9377-000-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brogna M, Olivieri F (2016). Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e",
        "governance territoriale. Il sistema Pontino. vol. 46, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Food and Wine Tourism: an Analysis of Italian Typical Products",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. 11, p. 50-75, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giraldi A, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giraldi A, Olivieri F (2015). Food and Wine Tourism: an Analysis of Italian",
        "Typical Products. ALMATOURISM, vol. 11, p. 50-75, ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0: il caso del Lazio",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 15-23, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brogna M, Olivieri F (2015). Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0: il",
        "caso del Lazio. GEOTEMA, vol. 49, p. 15-23, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-276",
        "titolo": "Enogastronomia, turismo rurale e percorsi di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma :Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2015). Enogastronomia, turismo rurale e percorsi di sviluppo. In:",
        "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove",
        "opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 237-276, Roma :Sapienza Universit\u00e0",
        "Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-88",
        "titolo": "Integrazione nel territorio. L'immigrazione come aspetto della competivit\u00e0 territoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-209-9654-3"
        ],
        "csp": "Roma:Libreria Editrice Vaticana , ISBN: 978-88-209-9654-3",
        "opera": "(a cura di): DE VECCHIS G, SALVATORI F, GEOGRAFIA DI UN NUOVO UMANESIMO. vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "OLIVIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "OLIVIERI F (2015). Integrazione nel territorio. L'immigrazione come aspetto",
        "della competivit\u00e0 territoriale. In: (a cura di): DE VECCHIS G, SALVATORI",
        "F, GEOGRAFIA DI UN NUOVO UMANESIMO. vol. 9, p. 69-88,",
        "Roma:Libreria Editrice Vaticana , ISBN: 978-88-209-9654-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-315",
        "titolo": "Termalismo e risorse territoriali: un\u2019Italia a diverse marce",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna M, Olivieri F (2015). Termalismo e risorse territoriali: un\u2019Italia a",
        "diverse marce. In: (a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un",
        "brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 277-315,",
        "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-140",
        "titolo": "Turismo high cost: debolezze strutturali del sistema di offerta fieristico - congressuale di Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna M, Olivieri F (2015). Turismo high cost: debolezze strutturali del",
        "sistema di offerta fieristico - congressuale di Roma. In: (a cura di): Brogna",
        "M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo",
        "turistico. p. 113-140, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-199",
        "titolo": "Migrazioni internazionali e politiche territoriali",
        "ISBN": [
          "978-88-908926-1-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Societ\u00e0 di Studi Geografici, ISBN: 978-88-908926-1-5",
        "opera": "(a cura di): Capineri C, Celata F,De Vincenzo D, Dini F, Lazzeroni M e Randelli F, Oltre la Globalizzazione Conflitti/Conflicts. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fardelli D, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fardelli D, Olivieri F (2015). Migrazioni internazionali e politiche territoriali.",
        "In: (a cura di): Capineri C, Celata F,De Vincenzo D, Dini F, Lazzeroni M e",
        "Randelli F, Oltre la Globalizzazione Conflitti/Conflicts. vol. 13, p. 191-199,",
        "Firenze:Societ\u00e0 di Studi Geografici, ISBN: 978-88-908926-1-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rural Tourism and Local Development:Typical Productions of Lazio",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. Special Issue n.3, p. 36-59, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2014",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Olivieri F (2014). Rural Tourism and Local Development:Typical",
        "Productions of Lazio. ALMATOURISM, vol. Special Issue n.3, p. 36-59,",
        "ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "II",
        "titolo": "Competitivit\u00e0 territoriale e sussidiariet\u00e0: lo strumento contratto di rete",
        "ISBN": [
          "9788834858882"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834858882",
        "opera": "(a cura di): Nuzzo M, Il principio di sussidiariet\u00e0 nel diritto privato II - Coordinamento tra imprese. Responsabilit\u00e0 patrimoniale del debitore. Soluzione negoziale delle crisi d'impresa. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2014). Competitivit\u00e0 territoriale e sussidiariet\u00e0: lo strumento",
        "contratto di rete. In: (a cura di): Nuzzo M, Il principio di sussidiariet\u00e0 nel",
        "diritto privato II - Coordinamento tra imprese. Responsabilit\u00e0 patrimoniale",
        "del debitore. Soluzione negoziale delle crisi d'impresa. vol. II,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834858882"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "537-556",
        "titolo": "Turismo, territorio e risorse: il ruolo delle innovazioni tecnologiche nel sistema ricettivo italiano",
        "ISBN": [
          "9788855532631"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631",
        "opera": "AA.VV.. Le Categorie Geografiche di Giorgio Spinelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F, Sesto C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna M, Olivieri F, Sesto C (2014). Turismo, territorio e risorse: il ruolo",
        "delle innovazioni tecnologiche nel sistema ricettivo italiano. In: AA.VV.. Le",
        "Categorie Geografiche di Giorgio Spinelli. p. 537-556, Bologna:P\u00e0tron",
        "Editore, ISBN: 9788855532631"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 9788890824203",
        "titolo": "Sustainability, local development and Italian thermal destinations",
        "csp": "Rome, 23-24 January 2014",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., SYSTEMS THINKING FOR A SUSTAINABLE ECONOMY. Advancements in Economic and Managerial Theory and Practice\u201d",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brogna M, Olivieri F (2014). Sustainability, local development and Italian",
        "thermal destinations. In: (a cura di): AA.VV., SYSTEMS THINKING FOR A",
        "SUSTAINABLE ECONOMY. Advancements in Economic and Managerial",
        "Theory and Practice\u201d. ISBN: 9788890824203, Rome, 23-24 January 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "LINGUISTICI, STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI REGIONALE, p. 115-139",
        "autori": "Fardelli D, Olivieri F",
        "titolo": "Dinamiche migratorie nell'area Adriatica",
        "anno": "2008",
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI GEOECONOMICI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fardelli D, Olivieri F (2008). Dinamiche migratorie nell'area Adriatica.",
        "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI GEOECONOMICI, LINGUISTICI,",
        "STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI REGIONALE, p. 115-139"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema territoriale della Regione di Roma Capitale. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brogna M, Olivieri F (2016). Il problema territoriale della Regione di Roma",
        "Capitale. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol.",
        "IX, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-39",
        "titolo": "Reti territoriali e imprese. Trasformare il potenziale di crescita del turismo romano e laziale in sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "9788886248266"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN: 9788886248266",
        "opera": "(a cura di): Celant A, Misischia M, IL TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per crescere assieme.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2016). Reti territoriali e imprese. Trasformare il potenziale di",
        "crescita del turismo romano e laziale in sviluppo locale. In: (a cura di):",
        "Celant A, Misischia M, IL TURISMO A ROMA. Per crescere tutti. Per",
        "crescere assieme.. p. 29-39, ROMA:Marchesi Grafiche Editoriali, ISBN:",
        "9788886248266"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-301",
        "titolo": "Beni comuni, partecipazione ed economia circolare. La relazione fra spiaggia e rifiuti",
        "ISBN": [
          "978-88-908926-2-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-908926-2-2",
        "opera": "AA.VV.. Commons/Comune: geografie, luoghi, spazi, citt\u00e0 - Memorie Geografiche. vol. 14 - Nuova serie, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Olivieri F, Biscontini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F, Biscontini D (2016). Beni comuni, partecipazione ed economia",
        "circolare. La relazione fra spiaggia e rifiuti. In: AA.VV.. Commons/Comune:",
        "geografie, luoghi, spazi, citt\u00e0 - Memorie Geografiche. vol. 14 - Nuova serie,",
        "p. 295-301, ISBN: 978-88-908926-2-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e governance territoriale. Il sistema Pontino. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-9377-000-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brogna M, Olivieri F (2016). Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e",
        "governance territoriale. Il sistema Pontino. vol. 46, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0: il caso del Lazio",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 15-23, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "BROGNA M, OLIVIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BROGNA M, OLIVIERI F (2015). Aree protette, turismo e forme di",
        "ricettivit\u00e0: il caso del Lazio. GEOTEMA, vol. 49, p. 15-23, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-315",
        "titolo": "Termalismo e risorse territoriali: un\u2019Italia a diverse marce",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brogna M, Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna M, Olivieri F (2015). Termalismo e risorse territoriali: un\u2019Italia a",
        "diverse marce. In: (a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un",
        "brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 277-315,",
        "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-276",
        "titolo": "Enogastronomia, turismo rurale e percorsi di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma :Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2015). Enogastronomia, turismo rurale e percorsi di sviluppo. In:",
        "(a cura di): Brogna M, Turismo poliedrico. Un brainstorming sulle nuove",
        "opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 237-276, Roma :Sapienza Universit\u00e0",
        "Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-88",
        "titolo": "Integrazione nel territorio. L'immigrazione come aspetto della competivit\u00e0 territoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-209-9654-3"
        ],
        "csp": "Roma:Libreria Editrice Vaticana , ISBN: 978-88-209-9654-3",
        "opera": "(a cura di): De Vecchis G; Salvatori F, Geografia di un nuovo umanesimo. vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Olivieri F (2015). Integrazione nel territorio. L'immigrazione come aspetto",
        "della competivit\u00e0 territoriale. In: (a cura di): De Vecchis G; Salvatori F,",
        "Geografia di un nuovo umanesimo. vol. 9, p. 69-88, Roma:Libreria Editrice",
        "Vaticana , ISBN: 978-88-209-9654-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rural Tourism and Local Development:Typical Productions of Lazio",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. Special Issue n.3, p. 36-59, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2014",
        "autori": "Olivieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Olivieri F (2014). Rural Tourism and Local Development:Typical",
        "Productions of Lazio. ALMATOURISM, vol. Special Issue n.3, p. 36-59,",
        "ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-210",
        "titolo": "LA GOVERNANCE MULTILIVELLO E LE POLITICHE MIGRATORIE",
        "ISBN": [
          "9788855530316"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855530316",
        "opera": "SCARPELLI L.. ORGANIZZAZIONE DEL TERRITORIO E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. OLIVIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. OLIVIERI (2009). LA GOVERNANCE MULTILIVELLO E LE POLITICHE",
        "MIGRATORIE. In: SCARPELLI L.. ORGANIZZAZIONE DEL TERRITORIO",
        "E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p. 181-210, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855530316"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "8593",
    "nome": "OLIVIERI Francescomaria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studio scientifico \"Ipotesi di classificazione dei comuni italiani per tipologia turistica\" all'interno del Progetto \u201cSviluppo delle statistiche sul movimento turistico nelle strutture ricettive\u201d Dipartimento per i conti nazionali e le statistiche economiche - Direzione centrale statistiche economiche congiunturali - Servizio statistiche sulle attivit\u00e0 dei servizi Unit\u00e0 Operativa SER/B \u201cStatistiche del Turismo\" Affidamento: Istat (Affidamento a titolo oneroso relativo all'attivit\u00e0 di collaborazione in qualit\u00e0 di ricercatore, rif. Selezione n.1/2009 del n. 28/DGEN del 2 febbraio 2009) Anno: 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica Titolo della ricerca: \"Analisi territoriale della relazione Hotel-Web Marketing\" Affidamento: Federalberghi - Federazione delle Associazioni Italiane Alberghi e Turismo (Affidamento a titolo oneroso) Anno: 2010",
        "periodo": "dal 02-01-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica Titolo della ricerca: \"Il sistema termale italiano\" Affidamento: Federalberghi - Federazione delle Associazioni Italiane Alberghi e Turismo (affidamento a titolo oneroso) Anno: 2010",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica Titolo della ricerca: \"Analisi della relazione fra offerta territoriale e prodotto agrituristico\" all'interno del Progetto \"Agribarometro Agrietour 2015, la percezione del mercato attraverso le opinioni degli operatori\" Affidamento: Azienda Romana Mercati - Azienda speciale della Camera di Commercio di Roma Anno: 2015",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno \"Giornate della Geografia 2006\" Titolo: \"Espansione urbana nei paesi emergenti\" - Sessione Poster \"Emergenze Urbane\" Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine (2006)",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Convegno \"Fattori di competitivit\u00e0 ed elementi di vulnerabilit\u00e0 nei processi di crescita produttiva del turismo italiano\" Convegno Intermedio PRIN 2005 GRANTUR Titolo del contributo: \"Gli strumenti strategici a sostegno dello sviluppo del settore turistico romano\" Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2006)",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale \"EUGEO 2007\" Titolo del contributo: \"European Union\u2019s Border and Migratory Flows\" - Sessione: Standort Europa at Risk/\u201cPlace Marketing as a competitive strategy for Europe\u201d: Place Marketing Applications/ Techniques (Chair: Gregory Asworth, Rijksuniversiteit Groningen) Amsterdam (2007)",
        "periodo": "dal 23-08-2007 al 27-08-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno internazionale Convegno \"Tourism and Urban spaces. Economic Interdipendencies, Sustainability and Development\" PRIN 2005 GRANTUR Segreteria organizzativa Facolt\u00e0 di Economia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2007).",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale. Convegno \"Tourism and Urban spaces. Economic Interdipendencies, Sustainability and Development\" Titolo del contributo: \"The Camino de Santiago de Compostela: A Geoeconomic Analysis\" - Sessione: \"The impact of Tourism on Regional Economic Interdipendencies\" (Chair: Sergio Conti, Universit\u00e0 degli Studi di Torino) Facolt\u00e0 di Economia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2007).",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno (su invito) \"Conferenza Regionale del Turismo 2009\" - Regione Lazio- AT Lazio Titolo della relazione \"Il ruolo del turismo sociale nel sistema turistico\" - Sessione \"L\u2019evoluzione del mercato turistico, strategie per la conquista di nuovi protagonisti della domanda e l'evoluzione del mercato. Competitivit\u00e0 delle destinazioni\"(Chair: Attilio Celant e Marco Brogna, Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Roma (2009)",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Convegno internazionale \"SYSTEMS THINKING FOR A SUSTAINABLE ECONOMY. Advancements in Economic and Managerial Theory and Practice\u201d, Business Systems Laboratory \u2013 2nd International Symposium Titolo contributo: \"Sustainability, local development and Italian thermal destinations\" Universitas Mercatorum, Roma (2014)",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno (su invito) Convegno \"Voglio aprire un agriturismo\" - ARSIAL, Regione Lazio e Azienda Romana Mercati (Azienda Speciale della Camera di Commercio di Roma) Titolo della relazione: \"Turismo e formazione\" Parco Regionale dell\u2019Appia Antica, Roma (2014)",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale Conferenza Internazionale \"International Conference Tourism and Sustainability\" - CST Assisi- Italian Centre for Advanced Studies in Tourism, CIRIAF University of Perugia, Centro Interuniversitario di Ricerca, Forthcoming sull\u2019Inquinamento e sull\u2019Ambiente \u201cMauro Felli\". Titolo del contributo: \"Rural tourism and local development: typical productions of Lazio\" - Session: \"Rural and ecotourism\" (Chair: Fiorella Dallari, Universit\u00e0 di Bologna; Giuseppe Aliperti, Universit\u00e0 di Perugia) Assisi-Perugia, 2014",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Giornata Studio \"Protected Areas, Tourism and Local Sustainable Development/Aree protette, turismo e sviluppo locale sostenibile\" Titolo contributo: \"Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0: il caso del Lazio\" - Sessione Geografica (Introduzione e coordinamento: Bernardo Cardinale, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo; Relazione introduttiva: Piergiorgio Landini, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d, Chieti-Pescara) Pineto- Silvi, Teramo (2014)",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Giornate di studio in occasione del bimillenario della morte di Augusto \"LA GEOGRAFIA DI AUGUSTO- Riflessioni sulla suddivisione territoriale dell\u2019Italia\" - Dipartimento di Scienze Storiche, filosofico-sociali, dei beni culturali e del territorio - Universit\u00e0 di Tor Vergata Titolo contributo: \"Il problema territoriale della Regione di Roma Capitale\" - Sessione: \"La geografia di Augusto. Riflessioni per l'oggi\" (Introduzione e coordinamento: Paola Morelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Musei Capitolini - Campidoglio, Roma; Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 degli Studi di Tor Vergata, Roma (2014).",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Quarta Giornata di studio Societ\u00e0 di Studi Geografici \u201cOltre la globalizzazione. CONFLITTI/CONFLICTS\u201d - Societ\u00e0 di Studi Geografici Titolo contributo: \"Migrazioni internazionali in Italia e politiche territoriali\" - Sessione: \"Scenari geopolitici ed economici\" (Coordinatore: Domenico De Vincenzo, Universit\u00e0 di Cassino) Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze (2014)",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno Conferenza \"Coesione, inclusione ed integrazione: per un nuovo umanesimo accessibile\" - Settimana della Geografia 2015. Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Universitas Mercatorum. Referente di Universitas Mercatorum Facolt\u00e0 di Economia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2015).",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Conferenza \"Coesione, inclusione ed integrazione: per un nuovo umanesimo accessibile\" - Settimana della Geografia 2015. Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Universitas Mercatorum. Titolo contributo: \"Integrazione. E\u2019 necessario un modello territoriale per soddisfare i bisogni locali?\" Facolt\u00e0 di Economia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2015)",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Giornata Studio \"La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative\" - Dipartimento di Scienza della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo - Universit\u00e0 di Macerata Titolo del contributo: \"Citt\u00e0 da cinema. Il caso delle location delle destinazioni turistiche minori\" - I sessione: \"Cineturismo e itinerari creativo-culturali: la promozione degli spazi urbani\" (Coordinatore Carlo Pongetti, Universit\u00e0 di Macerata) Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Macerata (2015).",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale XII Simposio dei docenti Universit\u00e0 \"UNA CULTURA PER UN NUOVO UMANESIMO/A CULTURE FOR A NEW HUMANISM\" Titolo del contributo: \"Integrazione nel territorio. La relazione fra competitivit\u00e0 e \u00abrisorse umane\u00bb\" - Sessione: \"Ecosistema/Ecosystem\" - Workshop di Geografia/Workshop of Geography \"Il nuovo umanesimo geografico/The New Geographic Humanism\" (Chair Gino De Vecchis, Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Universit\u00e0 Lateranense, Roma (2015)",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale VII Congresso AISU/VII AISU Congress \"Cibo e citt\u00e0\". Titolo del contributo: \"Enogastronomia e turismo emozionale: comportamento e localizzazione di Eataly e attori della filiera\". Sessione B15 - Cibo e grandi eventi: ristorazione, promozione di prodotti alimentari, diffusione di culture gastronomiche/Food and grand events: catering, the promotion of foodstuffs, the spread of gastronomic cultures (Organizzatori e Chair: Donatella Strangio, Sapienza Universit\u00e0 di Roma; Flavio Lins Rodriguez, Universidade do Estado de Rio de Janeiro; Marco Teodori, Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova (2015)",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno (su invito) Convegno \"Il valore dell\u2019ospitalit\u00e0 nel Giubileo della Misericordia\" - Centro Italiano Turismo Sociale (CITS) e Centro Turistico Giovanile (CTG) Titolo della relazione \"Analisi sui flussi generati dall\u2019evento, la provenienza geografica, l\u2019area culturale di riferimento\" Campidoglio - Musei Capitolini, Roma (2015).",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno (su invito) Convegno Nazionale sullo stato dell\u2019agriturismo in Italia \"Agribarometro Agrietour 2015\" - Comitato Nazionale Consultivo dell\u2019Agriturismo - MIPAFF. Titolo della relazione: \"La percezione del mercato attraverso le opinioni degli operatori\" Salone Nazionale dell\u2019Agriturismo e dell\u2019Agricoltura Multifunzionale, Arezzo (2015)",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Quinta Giornata Studio \"Oltre la globalizzazione. Comuni/Commons\"- Societ\u00e0 di Studi di Geografici Titolo del contributo: \"Beni comuni, partecipazione ed economia circolare. La relazione fra spiaggia e rifiuti\" - Sessione \"Ambiente, natura, socio-natura. Concetti e definizioni nuovi per una prospettiva di bene comune\" (Organizzazione e chair: Roberta Gemmiti, Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento MEMOTEF - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma (2015)",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno Convegno nazionale AIC \"Cartografia, promozione del territorio, Smart Cities\" - Associazione Italiana di Cartografia, Federazione Italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali, Universit\u00e0 di Camerino, International Cartographic Association Titolo del contributo: \"Turismo, territorio e made in Italy: le potenzialit\u00e0 inespresse\" - Prima Sessione \"Nuove Cartografie, nuove tecniche, promozione del territorio\" (Introduzione Giuseppe Scanu, Presidente Associazione Italiana di Cartografia e della Federazione ASITA, Universit\u00e0 di Sassari; Chair: Menno-Jan Kraak, Presidente International Cartographic Association e University Of Twente, Paesi-Bassi) San Benedetto del Tronto, 2016",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno \"VIII Riunione Scientifica SISTUR\" Titolo del contributo: \"Un'analisi del turismo a Roma\" - Sessione \"Analisi e Misure del Fenomeno Turistico\" (Chair: Fabrizio Antolini, Universit\u00e0 di Teramo). Repubblica di San Marino, 2016",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della ricerca: \u201cOrganizzazione del territorio e governance multilivello: oltre lo sviluppo locale\u201d Ricerca di Ateneo 2005 (Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\") Responsabile: Prof.ssa Lidia Scarpelli (Universit\u00e0 degli Studi di Roma) Anno: 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 gruppo di ricerca. Titolo della ricerca: \"Produzioni tipiche, marketing del territorio e sviluppo locale. Il caso della Provincia di Roma\" Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia (Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\") Responsabile della ricerca: Prof. Marco Brogna (Universit\u00e0 degli Studi di Roma) Anno: 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della Ricerca: \"Indagine sul sistema dell\u2019ospitalit\u00e0 turistica a Roma\" Ufficio di Statistica del Comune di Roma e Facolt\u00e0 di Economia (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") Responsabile: Dott. Filippo Celata (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"). Anno: 2005",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo del Progetto:\"Sviluppo turistico e trasformazioni territoriali. Aree urbane, ecosistemi e complessit\u00e0 regionali\" Progetto di Rilevante Interesse Nazionale - PRIN 2005 GRANTUR Coordinatore Nazionale e di Unit\u00e0 di Ricerca: Prof. Attilio Celant (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") Anno: 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della ricerca: \"Distretti turistici e sviluppo locale\" Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") Responsabile della ricerca: Prof. Marco Brogna (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") Anno: 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della ricerca: \"Impatti socio economici del turismo nell'area metropolitana di Roma\" Ricerca Ateneo Federato di Scienze umanistiche giuridiche economiche (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Responsabile della ricerca: Prof. Marco Brogna (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Anno: 2007",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della ricerca: \"La stima del turismo sommerso a Roma e i suoi impatti\" Ricerca di Ateneo Federato di Scienze umanistiche giuridiche ed economiche (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Progetto coordinato di Ateneo Federato Interfacolt\u00e0 Responsabile della ricerca: Prof. Marco Brogna (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Anno: 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Titolo della ricerca: \"Riorganizzazione produttiva e rilocalizzazione delle industrie pontine\" Ricerca Ateneo Federato delle Scienze umanistiche giuridiche ed economiche (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Progetto di Ateneo Federato Interfacolt\u00e0 Responsabile della ricerca: Prof. Marco Brogna (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Anno: 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Progetto di ricerca: \"Analisi dei fabbisogni a sostegno della crescita del polo formativo turismo integrato, enogastronomico, cultura dell\u2019accoglienza\" (prima annualit\u00e0) Facolt\u00e0 di Economia - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", Societ\u00e0 Geografica Italiana, CNR-IRPPS, Censis Servizi Coordinatore responsabile delle attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Polo Formativo per l'IFTS per il Turismo Integrato, Enogastronomico, Cultura dell'Accoglienza: Prof.ssa Paola Morelli (Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Societ\u00e0 Geografica Italiana) Gruppo di ricerca: Componente 2 - Societ\u00e0 Geografica Italiana Ricerca della Componente 2: \"Analisi territoriale dell'offerta turistica a Roma e determinazione della sua potenzialit\u00e0\" Anno: 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Ricerca \"Internet e Turismo. Pi\u00f9 valore per il cliente, pi\u00f9 efficienza per l\u2019impresa\". Federalberghi, Format, ISTA e Sapienza Universit\u00e0 di Roma Piano formativo Format 1 cofinanziato dal Fondo paritetico Interprofessionale Nazionale per la formazione continua nel terziario \u2013 For.Te. (2009-2010) Responsabili della ricerca: Prof. Marco Brogna (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) e dott. Alessandro Massimo Nucara (Federalberghi) Anno: 2009",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di gruppo di ricerca Progetto \"EU-Praxis. Percorsi per la diffusione della cultura della legalit\u00e0\" Programma Operativo Nazionale FESR \u201cSicurezza per lo Sviluppo\u201d. Obiettivo Convergenza 2007 \u2013 2013 Universitas Mercatorum, Istituto Guglielmo Tagliacarne e Libera Responsabili della ricerca: dott. Paolo Cortese (Istituto Guglielmo Tagliacarne) e dott. Andrea Mazzitelli (Universitas Mercatorum) Anno: 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}