{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-432",
        "titolo": "L\u2019Honneur dans l\u2019\u0153uvre de Montesquieu. vol. 190, p",
        "ISBN": [
          "9782745330529"
        ],
        "csp": "Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745330529",
        "anno": "2016",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BONZI F (2016). L\u2019Honneur dans l\u2019\u0153uvre de Montesquieu. vol. 190, p.",
        "1-432, Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745330529"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-98",
        "titolo": "L\u2019episodio della \u201clicenza di Naaman il siro\u201d nel Leviathan. Osservazioni a margine sull\u2019esegesi biblica di Thomas Hobbes",
        "ISBN": [
          "9788898496730"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 9788898496730",
        "opera": "(a cura di): PIZZO A e POZZONI I, Filosofi e modernit\u00e0. Antichi e nuovi sentieri. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONZI F (2015). L\u2019episodio della \u201clicenza di Naaman il siro\u201d nel Leviathan.",
        "Osservazioni a margine sull\u2019esegesi biblica di Thomas Hobbes. In: (a cura",
        "di): PIZZO A e POZZONI I, Filosofi e modernit\u00e0. Antichi e nuovi sentieri. p.",
        "85-98, Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 9788898496730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-42",
        "titolo": "'Lisez la R\u00e9publique de Platon. Ce n\u2019est point un ouvrage de politique. C\u2019est le plus beau trait\u00e9 d\u2019\u00e9ducation qu\u2019on ait jamais fait\u2019. La portata delle tematiche del \u00abDivin Platon\u00bb nell\u2019elaborazione del pensiero di Rousseau ",
        "ISBN": [
          "9788898496327"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 9788898496327",
        "opera": "(a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e contemporaneo. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONZI F (2014). 'Lisez la R\u00e9publique de Platon. Ce n\u2019est point un ouvrage",
        "de politique. C\u2019est le plus beau trait\u00e9 d\u2019\u00e9ducation qu\u2019on ait jamais fait\u2019. La",
        "portata delle tematiche del \u00abDivin Platon\u00bb nell\u2019elaborazione del pensiero di",
        "Rousseau . In: (a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e",
        "contemporaneo. vol. I, p. 7-42, VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis,",
        "ISBN: 9788898496327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "73-90",
        "titolo": "Commerce et sociabilit\u00e9 : une comparaison entre l\u2019abb\u00e9 de Sant-Pierre et le jeune Montesquieu ",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-382-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, ISBN: 978-88-6056-382-8, Macerata, 21-22 aprile e 7 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): Gregori Simona, Oppici Patrizia , Les id\u00e9es de l\u2019abb\u00e9 Castel de Saint-Pierre (1658-1743). \u00ab Toutes les parties de la bienfaisance . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BONZI F (2014). Commerce et sociabilit\u00e9 : une comparaison entre l\u2019abb\u00e9",
        "de Sant-Pierre et le jeune Montesquieu . In: (a cura di): Gregori Simona,",
        "Oppici Patrizia , Les id\u00e9es de l\u2019abb\u00e9 Castel de Saint-Pierre (1658-1743). \u00ab",
        "Toutes les parties de la bienfaisance . p. 73-90, MACERATA:EUM, ISBN:",
        "978-88-6056-382-8, Macerata, 21-22 aprile e 7 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le r\u00e9formisme \u00e0 l\u2019aube de lumi\u00e8res : l\u2019abb\u00e9 Charles-Ir\u00e9n\u00e9e Castel de Saint-Pierre ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 36, p. 67-89, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2013",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2013). Le r\u00e9formisme \u00e0 l\u2019aube de lumi\u00e8res : l\u2019abb\u00e9",
        "Charles-Ir\u00e9n\u00e9e Castel de Saint-Pierre . STUDI FILOSOFICI, vol. 36, p.",
        "67-89, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-60",
        "titolo": "L\u2019\u2018honneur\u2019 de L\u2019Esprit des lois : un principe mal compris ? ",
        "ISBN": [
          "9782708409217"
        ],
        "ISSN": [
          "1266-7862"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782708409217, ISSN: 1266-7862, ENS de Lyon, site Ren\u00e9-Descartes, salle F08, 15-17 avril 2010",
        "opera": "(a cura di): GUILLAUME BACOT, D\u00e9bats et pol\u00e9miques autour de L\u2019Esprit des lois. REVUE FRAN\u00c7AISE D'HISTOIRE DES ID\u00c9ES POLITIQUES, vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BONZI F (2012). L\u2019\u2018honneur\u2019 de L\u2019Esprit des lois : un principe mal compris ?",
        ". In: (a cura di): GUILLAUME BACOT, D\u00e9bats et pol\u00e9miques autour de",
        "L\u2019Esprit des lois. REVUE FRAN\u00c7AISE D'HISTOIRE DES ID\u00c9ES",
        "POLITIQUES, vol. 35, p. 51-60, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782708409217, ISSN: 1266-7862, ENS de Lyon, site Ren\u00e9-Descartes,",
        "salle F08, 15-17 avril 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-196",
        "titolo": "Verit\u00e0 e potere: una relazione complessa nelle Lettres persanes di Montesquieu ",
        "ISBN": [
          "978-88-467-3459-4"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-3459-4, Acqui Terme, Palazzo Robellini, 14-16 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): PIRNI A, Verit\u00e0 del potere, potere della verit\u00e0. BOUL\u00c9. COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BONZI F (2012). Verit\u00e0 e potere: una relazione complessa nelle Lettres",
        "persanes di Montesquieu . In: (a cura di): PIRNI A, Verit\u00e0 del potere, potere",
        "della verit\u00e0. BOUL\u00c9. COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE, p.",
        "187-196, PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-3459-4, Acqui Terme, Palazzo",
        "Robellini, 14-16 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Homme \u00bb o \u00ab Citoyen \u00bb ? Universalismo dei diritti o particolarismo nazionale ? Religione e diritti umani nella societ\u00e0 politica di Rousseau ",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 2, p. 66-75, ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2011",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2011). \u00ab Homme \u00bb o \u00ab Citoyen \u00bb ? Universalismo dei diritti o",
        "particolarismo nazionale ? Religione e diritti umani nella societ\u00e0 politica di",
        "Rousseau . LESSICO DI ETICA PUBBLICA, vol. 2, p. 66-75, ISSN:",
        "2039-2206"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esempio di metodologia e conferma storica del principio dell\u2019onore: il libro XXVIII dell\u2019Esprit des lois ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 32, p. 77-112, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2010",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2010). Esempio di metodologia e conferma storica del principio",
        "dell\u2019onore: il libro XXVIII dell\u2019Esprit des lois . STUDI FILOSOFICI, vol. 32, p.",
        "77-112, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "0001-494X (Print); 2282-0035 (Online)"
        ],
        "titolo": "La figura del \"L\u00e9gislateur\" nel pensiero politico di Rousseau . ACME, vol",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "LX",
        "csp": "p. 143-172, ISSN: 0001-494X, doi: 0001-494X (Print); 2282-0035 (Online)",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2007). La figura del \"L\u00e9gislateur\" nel pensiero politico di",
        "Rousseau . ACME, vol. LX, p. 143-172, ISSN: 0001-494X, doi: 0001-494X",
        "(Print); 2282-0035 (Online)"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean-Jacques Rousseau, la politica, il riconoscimento ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 30, p. 183-203, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2007). Jean-Jacques Rousseau, la politica, il riconoscimento .",
        "STUDI FILOSOFICI, vol. 30, p. 183-203, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-432",
        "titolo": "L\u2019Honneur dans l\u2019\u0153uvre de Montesquieu. vol. 190, p",
        "ISBN": [
          "9782745330529"
        ],
        "csp": "Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745330529",
        "anno": "2016",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BONZI F (2016). L\u2019Honneur dans l\u2019\u0153uvre de Montesquieu. vol. 190, p.",
        "1-432, Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745330529"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-42",
        "titolo": "'Lisez la R\u00e9publique de Platon. Ce n\u2019est point un ouvrage de politique. C\u2019est le plus beau trait\u00e9 d\u2019\u00e9ducation qu\u2019on ait jamais fait\u2019. La portata delle tematiche del \u00abDivin Platon\u00bb nell\u2019elaborazione del pensiero di Rousseau ",
        "ISBN": [
          "9788898496327"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 9788898496327",
        "opera": "(a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e contemporaneo. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONZI F (2014). 'Lisez la R\u00e9publique de Platon. Ce n\u2019est point un ouvrage",
        "de politique. C\u2019est le plus beau trait\u00e9 d\u2019\u00e9ducation qu\u2019on ait jamais fait\u2019. La",
        "portata delle tematiche del \u00abDivin Platon\u00bb nell\u2019elaborazione del pensiero di",
        "Rousseau . In: (a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e",
        "contemporaneo. vol. I, p. 7-42, VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis,",
        "ISBN: 9788898496327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le r\u00e9formisme \u00e0 l\u2019aube de lumi\u00e8res : l\u2019abb\u00e9 Charles-Ir\u00e9n\u00e9e Castel de Saint-Pierre ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 36, p. 67-89, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2013",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2013). Le r\u00e9formisme \u00e0 l\u2019aube de lumi\u00e8res : l\u2019abb\u00e9 Charles-Ir\u00e9n\u00e9e",
        "Castel de Saint-Pierre . STUDI FILOSOFICI, vol. 36, p. 67-89, ISSN:",
        "1124-1047"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-60",
        "titolo": "L\u2019\u2018honneur\u2019 de L\u2019Esprit des lois : un principe mal compris ? ",
        "ISBN": [
          "9782708409217"
        ],
        "ISSN": [
          "1266-7862"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782708409217, ISSN: 1266-7862, ENS de Lyon, site Ren\u00e9-Descartes, salle F08, 15-17 avril 2010",
        "opera": "(a cura di): GUILLAUME BACOT, D\u00e9bats et pol\u00e9miques autour de L\u2019Esprit des lois. REVUE FRAN\u00c7AISE D'HISTOIRE DES ID\u00c9ES POLITIQUES, vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BONZI F (2012). L\u2019\u2018honneur\u2019 de L\u2019Esprit des lois : un principe mal compris ? .",
        "In: (a cura di): GUILLAUME BACOT, D\u00e9bats et pol\u00e9miques autour de",
        "L\u2019Esprit des lois. REVUE FRAN\u00c7AISE D'HISTOIRE DES ID\u00c9ES",
        "POLITIQUES, vol. 35, p. 51-60, PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782708409217,",
        "ISSN: 1266-7862, ENS de Lyon, site Ren\u00e9-Descartes, salle F08, 15-17 avril",
        "2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esempio di metodologia e conferma storica del principio dell\u2019onore: il libro XXVIII dell\u2019Esprit des lois ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 32, p. 77-112, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2010",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2010). Esempio di metodologia e conferma storica del principio",
        "dell\u2019onore: il libro XXVIII dell\u2019Esprit des lois . STUDI FILOSOFICI, vol. 32, p.",
        "77-112, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean-Jacques Rousseau, la politica, il riconoscimento ",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 30, p. 183-203, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2007). Jean-Jacques Rousseau, la politica, il riconoscimento .",
        "STUDI FILOSOFICI, vol. 30, p. 183-203, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "0001-494X (Print); 2282-0035 (Online)"
        ],
        "titolo": "La figura del \"L\u00e9gislateur\" nel pensiero politico di Rousseau . ACME, vol",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "LX",
        "csp": "p. 143-172, ISSN: 0001-494X, doi: 0001-494X (Print); 2282-0035 (Online)",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONZI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONZI F (2007). La figura del \"L\u00e9gislateur\" nel pensiero politico di Rousseau",
        ". ACME, vol. LX, p. 143-172, ISSN: 0001-494X, doi: 0001-494X (Print);",
        "2282-0035 (Online)"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "10879",
    "nome": "BONZI Federico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale di The European Journal, Ed, Vincenzo Merolle, Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2009: \u00ab Rousseau and revolution: the place of Lawgiver in the structure of Rousseau\u2019s political theory \u00bb. Comunicazione presentata al convegno internazionale: \u00ab Rousseau and revolution \u00bb tenutosi ad Aarhus, Danimarca, 13-15 marzo.",
        "periodo": "dal 13-03-2009 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "2009: Partecipazione al Seminario congiunto Coordinamento Nazionale dei Dottorati in Filosofia - Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM), Firenze dal 28/09 all\u201901/10.",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "2009 : \u00ab Verit\u00e0 e potere: una relazione complessa nelle Lettres persanes di Montesquieu \u00bb: comunicazione presentata alla Scuola di Alta Formazione di Acqui Terme, \u00ab Verit\u00e0 del potere, potere della verit\u00e0 \u00bb, 14-16 ottobre.",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "2009: \u00ab Le cosmopolitisme dans le XVIIIe si\u00e8cle : Rousseau en face de Montesquieu \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale: \u00ab 1759: Des empires qui se font et se d\u00e9font / 1759: Making and unmaking empires \u00bb, tenutosi a Ottawa, Ontario (Canada), 5-8 novembre, organizzato dalla Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine d\u2019\u00e9tude du dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle (Nord-est) e dalla Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d\u2019\u00e9tude du dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 08-11-2009"
      },
      {
        "content": "2009: \u00ab \u00catre e para\u00eetre: la concezione di popolo nella riflessione morale e politica di Montesquieu \u00bb: comunicazione presentata al convegno internazionale \u00ab L\u2019\u00eatre et l\u2019apparence \u00bb a Dijon, 27-28 novembre.",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "2010: \u00ab L\u2019honneur dans l\u2019\u0153uvre de Montesquieu \u00bb / \u00ab L\u2019onore nell\u2019opera di Montesquieu \u00bb, comunicazione presentata al XX Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia, Reggio Emilia, 16 febbraio\u201319 febbraio.",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "2010: \u00ab L\u2019 \u2018honneur\u2019 de L\u2019Esprit des lois : un principe mal compris ? \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale: \u00ab D\u00e9bats et pol\u00e9miques autour de L\u2019Esprit des lois \u00bb, Lyon (ENS), 15-17 aprile.",
        "periodo": "dal 15-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "2010: \u00ab Commerce e sociabilit\u00e9 : un confronto tra l\u2019abb\u00e9 de Saint-Pierre e il giovane Montesquieu \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale: \u00ab Ethique et sociabilit\u00e9 chez l\u2019abb\u00e9 de Saint-Pierre : des Lumi\u00e8res aux questionnements contemporaines \u00bb, Macerata, 21-22 aprile.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "2010. \u00ab \u00ab Homme \u00bb o \u00ab Citoyen \u00bb ? Universalismo dei diritti o particolarismo nazionale ? Religione e diritti umani nella societ\u00e0 politica di Rousseau \u00bb, comunicazione presentata alla Summer School : \u00ab Tradizioni religiose e diritti dell'uomo \u00bb, Cuneo, 21-25 settembre.",
        "periodo": "dal 21-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "2010. \u00ab \u00c0 la d\u00e9couverte de la r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne: le regard sp\u00e9cifique de Montesquieu (1728-1731) \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale della Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d\u2019\u00e9tude du dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle: \u00ab Charting the 18th Century: Encircling Land & Sea / Cartographier Le 18e Si\u00e8cle Mesurer La Terre & La Mer \u00bb, St. John\u2019s, 14-16 ottobre.",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "2010. \u00ab Voyager pour s\u2019instruire ? La position originale et pol\u00e9mique de Jean-Jacques Rousseau \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale della \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine d\u2019\u00e9tude du dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle \u00bb (Nord-est), Buffalo, 21-23 ottobre.",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "2011. \u00ab L\u2019episodio della \u201clicenza di Naaman il Siro\u201d nella struttura argomentativa del Leviathan. Osservazioni sull\u2019esegesi biblica di Thomas Hobbes \u00bb, comunicazione presentata al seminario di studi : \u00ab La licenza di Naaman il Siro. Culto pubblico e religiosit\u00e0 privata \u00bb, Rovereto, 9-10 giugno.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "2011. \u00ab Les ennemis de la r\u00e9publique : les \u201cpetites soci\u00e9t\u00e9s\u201d dans la pens\u00e9e politique de Rousseau \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale : \u00ab Rousseau\u00b4s Republics / Les r\u00e9publiques de Rousseau \u00bb, Bristol, 21-23 luglio.",
        "periodo": "dal 21-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "2011. \u00ab \u00c9ducation \u00e0 la bienfaisance et progr\u00e8s de l\u2019humanit\u00e9 : le r\u00e9formisme de l\u2019abb\u00e9 de Saint-Pierre \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale : \u00ab XIII Congr\u00e8s international d'\u00e9tudes du XVIIIe si\u00e8cle / 13th International Congress for Eighteenth Century Studies \u00bb, Graz, 25-29 luglio.",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 29-07-2011"
      },
      {
        "content": "2015. \u00ab Pour une \u00e9tude g\u00e9n\u00e9tique de La D\u00e9couverte du Nouveau Monde \u00bb, comunicazione presentata al convegno internazionale : \u00ab Rousseau \u2013 Minora. \u00c9crits et genres \u00ab mineurs \u00bb, Mulhouse, 22-23 maggio.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 Montesquieu (UMR 5037 - Ecole normale sup\u00e9rieure Lettres et sciences humaines, Lyon).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Canadian Society for Eighteenth-Century Studies (CSECS).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Northeast American Society for Eighteenth-Century Studies (NEASECS).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2007-2013: Dottorato di Ricerca in Filosofia e Politica \u2013 VIII ciclo \u2013 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019orientale\u201d, in cotutela di tesi con l\u2019Universit\u00e9 La Sorbonne, Paris 1, sotto la direzione di Alberto Postigliola e di Chaterine Larr\u00e8re. Titolo della ricerca dottorale: \u00ab L\u2019onore nell\u2019opera di Montesquieu \u00bb / \u00ab L\u2019honneur dans l\u2019\u0152uvre de Montesquieu \u00bb. Data di conseguimento: 30 aprile 2013 (\u00ab mention tr\u00e8s honorable \u00bb).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-04-2013"
      }
    ]
  }
}