{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere del dono. Per un'analisi storico-politica delle politiche di aiuto internazionale.",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 49, p. 47-65, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2016",
        "autori": "Furia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia Annalisa (2016). Il potere del dono. Per un'analisi storico-politica delle",
        "politiche di aiuto internazionale.. IL PENSIERO POLITICO, vol. 49, p.",
        "47-65, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From Human Blood to Politics. Alcune riflessioni sul dono tra policy, politica e \u2018politico\u2019. JURA GENTIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1826-8269"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 21-32, ISSN: 1826-8269",
        "anno": "2016",
        "autori": "Furia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia Annalisa (2016). From Human Blood to Politics. Alcune riflessioni sul",
        "dono tra policy, politica e \u2018politico\u2019. JURA GENTIUM, vol. XIII, p. 21-32,",
        "ISSN: 1826-8269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7383/84440"
        ],
        "titolo": "Trasfigurando Hobbes? L'aiuto internazionale, o il volto rassicurante della sicurezza globale. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 25-42, ISSN: 1828-4973, doi: 10.7383/84440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Furia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia Annalisa (2015). Trasfigurando Hobbes? L'aiuto internazionale, o il",
        "volto rassicurante della sicurezza globale. STUDI SULLA QUESTIONE",
        "CRIMINALE, vol. X, p. 25-42, ISSN: 1828-4973, doi: 10.7383/84440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "doi": [
          "10.1057/9781137505903"
        ],
        "titolo": "The Foreign Aid Regime. Gift-Giving, States and Global Dis/Order. p",
        "ISBN": [
          "9781137505897"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137505897, doi: 10.1057/9781137505903",
        "anno": "2015",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Furia (2015). The Foreign Aid Regime. Gift-Giving, States and Global",
        "Dis/Order. p. 1-144, Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137505897, doi: 10.1057/9781137505903"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1825-9618/4375"
        ],
        "titolo": "L'aiuto internazionale come pratica politica. Alcune riflessioni preliminari. SCIENZA & POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-9618"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 181-197, ISSN: 1825-9618, doi: 10.6092/issn.1825-9618/4375",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Furia (2014). L'aiuto internazionale come pratica politica. Alcune",
        "riflessioni preliminari. SCIENZA & POLITICA, vol. XXVI, p. 181-197, ISSN:",
        "1825-9618, doi: 10.6092/issn.1825-9618/4375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-98",
        "titolo": "Between Securitization and Human Security: Security and Migration Issues in Euro-Mediterranean Relations",
        "ISBN": [
          "9788815239693"
        ],
        "csp": "Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815239693",
        "opera": "(a cura di): G.Gozzi, The Future of Euro-Mediterranean Relationships. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Furia (2012). Between Securitization and Human Security: Security and",
        "Migration Issues in Euro-Mediterranean Relations. In: (a cura di): G.Gozzi,",
        "The Future of Euro-Mediterranean Relationships. p. 83-98, Bologna: Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815239693"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/2194"
        ],
        "titolo": "Migrazioni e discorso sicuritario. La tutela dei diritti dei minori stranieri non accompagnati in Italia e Spagna.",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 3, p. 17-42, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2194",
        "anno": "2011",
        "autori": "Furia A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia A. (2011). Migrazioni e discorso sicuritario. La tutela dei diritti dei",
        "minori stranieri non accompagnati in Italia e Spagna.. CONFLUENZE, vol.",
        "3, p. 17-42, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-144",
        "titolo": "\"Droits de l'homme\" e \"droits du citoyen\": alle origini di un paradosso",
        "ISBN": [
          "9788856834598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834598",
        "opera": "(a cura di): D.Bolognesi, S.Mattarelli, L'Illuminismo e i suoi critici. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Furia (2011). \"Droits de l'homme\" e \"droits du citoyen\": alle origini di un",
        "paradosso. In: (a cura di): D.Bolognesi, S.Mattarelli, L'Illuminismo e i suoi",
        "critici. p. 109-144, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-237",
        "titolo": "Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Sieyes, (1770-1795). p",
        "ISBN": [
          "9788895960029"
        ],
        "csp": "GENOVA:Name edizioni, ISBN: 9788895960029",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Furia (2008). Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Sieyes,",
        "(1770-1795). p. 13-237, GENOVA:Name edizioni, ISBN: 9788895960029"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del re nel progetto costituzionale di Siey\u00e8s, 1770-1793",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 12, p. 59-76, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Furia (2006). Il ruolo del re nel progetto costituzionale di Siey\u00e8s,",
        "1770-1793. GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 12, p. 59-76,",
        "ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere del dono. Per un'analisi storico-politica delle politiche di aiuto internazionale.",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 49, p. 47-65, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2016",
        "autori": "Furia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia Annalisa (2016). Il potere del dono. Per un'analisi storico-politica delle",
        "politiche di aiuto internazionale.. IL PENSIERO POLITICO, vol. 49, p.",
        "47-65, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From Human Blood to Politics. Alcune riflessioni sul dono tra policy, politica e \u2018politico\u2019. JURA GENTIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1826-8269"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 21-32, ISSN: 1826-8269",
        "anno": "2016",
        "autori": "Furia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Furia Annalisa (2016). From Human Blood to Politics. Alcune riflessioni sul",
        "dono tra policy, politica e \u2018politico\u2019. JURA GENTIUM, vol. XIII, p. 21-32,",
        "ISSN: 1826-8269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "doi": [
          "10.1057/9781137505903"
        ],
        "titolo": "The Foreign Aid Regime. Gift-Giving, States and Global Dis/Order. p",
        "ISBN": [
          "9781137505897"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137505897, doi: 10.1057/9781137505903",
        "anno": "2015",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Furia (2015). The Foreign Aid Regime. Gift-Giving, States and Global",
        "Dis/Order. p. 1-144, Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137505897, doi: 10.1057/9781137505903"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1825-9618/4375"
        ],
        "titolo": "L'aiuto internazionale come pratica politica. Alcune riflessioni preliminari. SCIENZA & POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-9618"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 181-197, ISSN: 1825-9618, doi: 10.6092/issn.1825-9618/4375",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Furia (2014). L'aiuto internazionale come pratica politica. Alcune",
        "riflessioni preliminari. SCIENZA & POLITICA, vol. XXVI, p. 181-197, ISSN:",
        "1825-9618, doi: 10.6092/issn.1825-9618/4375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "733-757",
        "titolo": "Alle origini della teoria della classe politica: i manoscritti di Emmanuel-Joseph Siey\u00e8s",
        "ISBN": [
          "9788879572750"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879572750",
        "opera": "(a cura di): S.Amato, Classe dominante, classe politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'ottocento e del novecento. vol. Tomo II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Furia (2008). Alle origini della teoria della classe politica: i manoscritti di",
        "Emmanuel-Joseph Siey\u00e8s. In: (a cura di): S.Amato, Classe dominante,",
        "classe politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'ottocento e del novecento.",
        "vol. Tomo II, p. 733-757, FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN:",
        "9788879572750"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "Continuare a ragionare sul fondamento dei diritti umani. Martha C. Nussbaum e la lista delle \"capacit\u00e0 umane centrali\"",
        "ISBN": [
          "9788873954224"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873954224",
        "opera": "(a cura di): S.Vida, Diritti umani. Trasformazioni e reazioni. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Furia (2008). Continuare a ragionare sul fondamento dei diritti umani.",
        "Martha C. Nussbaum e la lista delle \"capacit\u00e0 umane centrali\". In: (a cura",
        "di): S.Vida, Diritti umani. Trasformazioni e reazioni. p. 129-140,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873954224"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-237",
        "titolo": "Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Sieyes, (1770-1795). p",
        "ISBN": [
          "9788895960029"
        ],
        "csp": "GENOVA:Name edizioni, ISBN: 9788895960029",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Furia (2008). Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Sieyes,",
        "(1770-1795). p. 13-237, GENOVA:Name edizioni, ISBN: 9788895960029"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del re nel progetto costituzionale di Siey\u00e8s, 1770-1793",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 12, p. 59-76, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Furia (2006). Il ruolo del re nel progetto costituzionale di Siey\u00e8s,",
        "1770-1793. GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 12, p. 59-76,",
        "ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"citoyen homme social\" negli scritti prerivoluzionari di Sieyes, 1770-1780.",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 38, p. 196-221, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Furia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Furia (2005). Il \"citoyen homme social\" negli scritti prerivoluzionari di",
        "Sieyes, 1770-1780.. IL PENSIERO POLITICO, vol. 38, p. 196-221, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cittadinanza durante la Rivoluzione francese (1789-1799)",
        "ISSN": [
          "1590-4946"
        ],
        "journal": "SCIENZA & POLITICA",
        "csp": "vol. 27, p. 31-49, ISSN: 1590-4946",
        "anno": "2002",
        "autori": "FURIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FURIA A (2002). La cittadinanza durante la Rivoluzione francese",
        "(1789-1799). SCIENZA & POLITICA, vol. 27, p. 31-49, ISSN: 1590-4946"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "13865",
    "nome": "FURIA Annalisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \"Il Pensiero politico\"",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza su \"Temi e problemi della storia moderna\", Laboratorio di Storia Moderna, Universit\u00e0 degli studi di Firenze. Relazione dal titolo: \"Il modello costituzionale inglese nel pensiero pre-rivoluzionario e rivoluzionario francese\" (11 maggio 2006).",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno su \"La cooperazione allo sviluppo: formazione universitaria ed esperienze sul campo\", Universit\u00e0 degli studi di Bologna, sede di Ravenna con il patrocinio del Ministero degli Affari Esteri. Relazione dal titolo: \"Definire e misurare lo sviluppo umano: \"The quality of life\"\" (22 novembre 2006).",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai Seminari della ricerca 2005/2006, Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 di Bologna. Relazione dal titolo: \"Diritti dell\u2019uomo e diritti del cittadino nel pensiero di Sieyes (1770-1795). Punti di criticit\u00e0 e prospettive di ricerca\" (31 gennaio 2007).",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con G. Gozzi del Convegno internazionale su \"(Ri)costruzione politica, societ\u00e0 civile e cooperazione nelle societ\u00e0 mediorientali: Libano, Iraq, Palestina/(Re)construction politique, soci\u00e9t\u00e9 civile et coop\u00e9ration au moyen-orient: Liban, Iraq, Palestine\", Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Sede di Ravenna, (14-15 giugno 2007).",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno nazionale su \"Diritti umani e cooperazione internazionale allo sviluppo: ideologie, illusioni e resistenze, LX Anniversario della Dichiarazione Universale dei Diritti dell\u2019Uomo\", Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Sede di Ravenna. Relazione dal titolo: \"\u201cHunger is not bread\u201d: bisogni, diritti, capacit\u00e0\" (10 dicembre 2008).",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con G. Gozzi del Convegno nazionale su \"Diritti umani e cooperazione internazionale allo sviluppo: ideologie, illusioni e resistenze, LX Anniversario della Dichiarazione Universale dei Diritti dell\u2019Uomo\", Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Sede di Ravenna (10 dicembre 2008).",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale su \"L\u2019Illuminismo e i suoi critici\", Fondazione Casa di Oriani, Ravenna. Intervento dal titolo: \"Diritti dell'uomo e diritti del cittadino: alle origini di un paradosso\" (18 dicembre 2008).",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Ciclo di Seminari della ricerca su \"Potere e decisione politica: attori, luoghi, regole\", Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli studi di Bologna (2007-2009). Relazione dal titolo: \"\u201dValutare\u201d il potere: prospettive e limiti del capability approach di A.K. Sen e M.C. Nussbaum\" (15 gennaio 2009).",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, introduzione e moderazione del Convegno di studi su \"Le Organizzazioni Non Profit: valori, miti e marketing\", Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 di Bologna, 21 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 21-04-2009 al 21-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario su \"Diritti umani: trasformazioni, aporie e violazioni\", XV ciclo del Seminario di Teoria del Diritto e Filosofia Pratica, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia. Relazione dal titolo: \"Dottrine dei diritti umani e dello sviluppo nella cooperazione internazionale\" (3 maggio 2011).",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno nazionale su \"Infanzie. L\u2019interesse superiore del minore e la tutela dell\u2019identit\u00e0 in contesti transculturali\", Regione Emilia Romagna, Bologna. Relazione dal titolo: \"I diritti delle molte infanzie: origini, criticit\u00e0 e possibili prospettive di ricerca\" (7 ottobre 2011).",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai Cantieri SISSCO - Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea su \"La storia contemporanea in Italia oggi: ricerche e tendenze\" (VII Edizione), Universit\u00e0 di Salerno. Relazione (selected paper) dal titolo: \"Tra bisogni, diritti, sviluppo e sicurezza. Appunti per una storia del linguaggio della cooperazione internazionale allo sviluppo\" (10 settembre 2013).",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 10-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza su \"Le nuove povert\u00e0\" organizzata nell\u2019ambito delle Human Rights Nights promosse dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna e dal comune di Bologna. Relazione dal titolo: \"Identit\u00e0, inclusione sociale e cittadinanza\" (15 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, introduzione e moderazione del ciclo di Seminari di studio su \"La cooperazione allo sviluppo oggi\" nell'ambito del Progetto PeaceSpot II, finanziato dal Programma provinciale di Educazione alla Pace e ai Diritti umani 2014/15 della Provincia di Ravenna e co-finanziato dalla Regione Emilia Romagna (17, 24 e 31 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno su \"Felicit\u00e0 della politica, politica della felicit\u00e0\", Scuola Estiva Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Fiesole. Relazione dal titolo: \"Felicit\u00e0 come \u201cpoter essere\u201d e \u201cpoter fare\u201d. Il compito della politica secondo Martha C. Nussbaum\" (27 agosto 2015).",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza internazionale su \"A quest for humanitarian effectiveness? Debating the evolution of humanitarian action: history, practice, politics and performance\", HCRI, The University of Manchester. Relazione (in lingua inglese, selected paper) dal titolo: \"The logic of the gift. New humanitarianism(s) and resilience as a biopolitical technology\" (16 settembre 2015).",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario su \"Migration and development: from awareness raising to local practices\", organizzato nell'ambito del Progetto europeo Amiti\u00e9 CODE. Relazione (in lingua inglese) dal titolo: \"Reframing migration, security and development discourses \" (9 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Conferenza internazionale su \"Migrations and the Future of Euro-Mediterranean Relationships for the Project of a New Partnership\", Universit\u00e0 di Bologna, Sede di Ravenna. Relazione (in lingua inglese) dal titolo: \"The right to have rights. Arendt\u2019s lessons for a new discourse on migration\" (26 maggio 2016).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Terza Conferenza Annuale ESCAPES su \"Quale futuro per le politiche europee? Quali forme e pratiche di resistenza\", Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi di Bari \"Aldo Moro\". Relazione (selected paper) dal titolo: \"\"We refugees\". Narrazioni e contro-narrazioni della migrazione alla luce della riflessione politica di Hannah Arendt\" (24 giugno 2016).",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Keynote speaker alla III COOPEDU International Conference su \"Global Citizenship\", Instituto Universitario de Lisboa. Keynote speech (in lingua inglese) dal titolo: \"Development. A historical-political appraisal of the concept, doctrine(s) and discourse(s)\" (27 giugno 2016).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 27-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla 18th Nordic Migration Conference su \"Migration and social inequality: Global perspectives, new boundaries\", University of Oslo. Relazione (in lingua inglese, selected paper) dal titolo: \"Calling for political action. Human rights and citizenship, solidarity and common responsibility in Hannah Arendt's political thought\" (12 agosto 2016).",
        "periodo": "dal 12-08-2016 al 12-08-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del pensiero politico europeo moderno e contemporaneo, XVIII ciclo (I classificata, con borsa), Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Progetto di ricerca dal titolo: \"Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Siey\u00e8s, 1770-1795\".",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio (biennale) per ricerca post-dottorato presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Fondamenti, contenuti e forma dei diritti dell\u2019uomo. Una rilettura critica dell\u2019opera di A. K. Sen e M. C. Nussbaum\".",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca post-dottorale biennale presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Diritti e sviluppo umano: orientamenti critici e prospettive della cooperazione internazionale allo sviluppo\".",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca avente ad oggetto l\u2019analisi delle politiche e delle risposte istituzionali attivate a livello locale per la tutela dei diritti dei minori stranieri e per la promozione della loro integrazione/ Ente committente: Ancitel spa per ANCI - Associazione Nazionale dei Comuni Italiani nell'ambito del Programma Nazionale di Protezione dei Minori Stranieri Non Accompagnati promosso dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e realizzato da ANCI.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca senior biennale presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Dallo sviluppo umano alla sicurezza umana: genealogia, limiti e prospettive del concetto di human security\".",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulle norme, le politiche e le concezioni in materia di migrazione, sviluppo e diritti umani nell'ambito del Progetto europeo AMITIE (DCI-NSAED/2010/233-331), cofinanziato dalla Commissione Europea e coordinato dal comune di Bologna. Per maggiori informazioni: http://www.comune.bologna.it/amitie/index.php",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"\"Minori in movimento\": tra vulnerabilit\u00e0, tutela dei diritti e istanze sicuritarie\".",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 02-06-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"Il potere politico oltre lo Stato: aiuto internazionale, sviluppo e migrazione\".",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, ricerca e consulenza scientifica per il Progetto PeaceSpot (edizioni 2015 e 2016) realizzato nell\u2019ambito del Programma provinciale di Educazione alla Pace e ai Diritti umani della Provincia di Ravenna, promosso da Fondazione Flaminia in collaborazione con il comune di Ravenna e co-finanziato dalla Regione Emilia-Romagna.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"Il potere politico oltre lo Stato: aiuto internazionale, sviluppo e migrazioni. Amiti\u00e9 CODE \u2013 Capitalizing On Development\".",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vittoria del Premio \"Anna Maria Battista\" per la miglior tesi di dottorato, edizione 2006.",
        "periodo": "dal 27-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia aggregata dell'Associazione Italiana degli Storici delle Dottrine Politiche (AISDP) dal 2008. Presentata domanda per divenire Socia ordinaria in seguito alla presa di servizio come RTDb).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CenCoDe \u201cCentro per gli Studi Costituzionali, le Culture, i Diritti e le Democrazie - Europa, Eurasia, Mediterraneo \", presso il CIRSFID - Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto e Informatica Giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche (SIS).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CIRSFID - Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto e Informatica Giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u201cGuido Fass\u00f2 - Augusto Gaudenzi\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on \u2013 Sorbonne finanziato con Borsa di studio per tesi all'estero della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 01-05-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del pensiero politico europeo moderno e contemporaneo, XVIII ciclo (I classificata, con borsa), Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Progetto di ricerca dal titolo: \"Il concetto di cittadino nel pensiero politico di Siey\u00e8s, 1770-1795\".",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca approvato dal Collegio docenti del Corso di dottorato presso le Archives Nationales di Parigi per la consultazione di fondi archivistici (in particolare del Fonds Siey\u00e8s) e per il reperimento di materiale utile per la stesura della tesi di dottorato. (Alcuni manoscritti inediti reperiti nel corso del soggiorno sono stati allegati alla monografia e a uno dei contributi da me dedicati al pensiero politico di Sieyes).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio (biennale) per ricerca post-dottorato presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Fondamenti, contenuti e forma dei diritti dell\u2019uomo. Una rilettura critica dell\u2019opera di A. K. Sen e M. C. Nussbaum\".",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca post-dottorale biennale presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Diritti e sviluppo umano: orientamenti critici e prospettive della cooperazione internazionale allo sviluppo\".",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca avente ad oggetto l\u2019analisi delle politiche e delle risposte istituzionali attivate a livello locale per la tutela dei diritti dei minori stranieri e per la promozione della loro integrazione/ Ente committente: Ancitel spa per ANCI - Associazione Nazionale dei Comuni Italiani nell'ambito del Programma Nazionale di Protezione dei Minori Stranieri Non Accompagnati promosso dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e realizzato da ANCI.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca senior biennale presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Progetto di ricerca su: \"Dallo sviluppo umano alla sicurezza umana: genealogia, limiti e prospettive del concetto di human security\".",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulle norme, le politiche e le concezioni in materia di migrazione, sviluppo e diritti umani nell'ambito del Progetto europeo AMITIE (DCI-NSAED/2010/233-331), cofinanziato dalla Commissione Europea e coordinato dal comune di Bologna. Per maggiori informazioni: http://www.comune.bologna.it/amitie/index.php",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellowship presso la School of Global Studies, University of Sussex (UK).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"\"Minori in movimento\": tra vulnerabilit\u00e0, tutela dei diritti e istanze sicuritarie\"",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 02-06-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"Il potere politico oltre lo Stato: aiuto internazionale, sviluppo e migrazione\".",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, ricerca e consulenza scientifica per il Progetto PeaceSpot (edizioni 2015 e 2016) realizzato nell\u2019ambito del Programma provinciale di Educazione alla Pace e ai Diritti umani della Provincia di Ravenna, promosso da Fondazione Flaminia in collaborazione con il comune di Ravenna e co-finanziato dalla Regione Emilia-Romagna.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ideazione e conduzione del Laboratorio su \"La compassione \u00e8 un\u2019emozione politica? Critiche e spunti di riflessione\", Scuola Estiva della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Fiesole (10 ore, 27-30 agosto 2015).",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Ravenna. Progetto di ricerca su: \"Il potere politico oltre lo Stato: aiuto internazionale, sviluppo e migrazioni. Amiti\u00e9 CODE \u2013 Capitalizing On Development\".",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento formalmente attribuita dall'Universit\u00e0 di Bologna dal 2008 a oggi: 1. Modulo didattico (18 ore) nell'ambito dell'insegnamento di Diritti umani e storia del diritto internazionale, Corso di Laurea Specialistica in Culture e diritti umani, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi di Bologna (a.a. 2008/2009). 2. Modulo didattico (20 ore) nell'ambito dell'insegnamento di Diritti umani e diritti dei minori, Corso di Laurea Magistrale in Cooperazione internazionale, tutela dei diritti umani e dei beni etno-culturali nel Mediterraneo e in Eurasia, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, sede di Ravenna (a.a. 2009/2010). 3. Modulo didattico (30 ore) nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di Multiculturalismo e relativismo culturale, Corso di Laurea in Studi internazionali, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi di Bologna (a.a. 2010/2011). 4. Titolarit\u00e0 (come Professore a contratto) dell'insegnamento di Storia delle dottrine politiche (M-Z), (60 ore), Corso di Laurea triennale in Scienze Politiche, Sociali e Internazionali, Scuola di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli studi di Bologna (a.a. 2012/2013). 5. Titolarit\u00e0 come RTDb) degli insegnamenti (SPS/02) su Il governo dell'aiuto internationale (30 ore) e su Diritti umani e diritti dei minori (30 ore) nell'ambito del Corso Laurea Magistrale in Cooperazione internazionale, tutela dei diritti umani e dei beni etno-culturali, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Sede di Ravenna (a.a. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito di Master Universitari, Corsi di Formazione/Perfezionamento Universitario, Summer School e altri Corsi di formazione dal 2008 a oggi: 1. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del IV Seminario di Aggiornamento Professionale su \"La tutela dei diritti umani: modelli e ideologie a confronto\", Isiao/Universit\u00e0 degli studi di Bologna, sede di Ravenna. Modulo su \"La tutela dei diritti dei minori: evoluzione storica e prospettive\" (1 ora, 20 febbraio 2008). 3. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del Master di II livello in Diritti umani, Migrazioni, Sviluppo, Universit\u00e0 degli studi di Bologna. Modulo su \"Diritti (dei) minori. Storia, concezioni e strumenti\" (10 ore), (con cadenza annuale dall\u2019a.a. 2011/2012). 4. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del Corso Universitario di aggiornamento su \"Immigrazione: integrazione nella legalit\u00e0\", ISVI - Istituto di Formazione e ricerca sui problemi sociali dello sviluppo, Universit\u00e0 degli studi di Catania. Modulo su \"La migrazione minorile: storia, dottrine e pratiche\" (7 ore, 28 giugno 2013). 5. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del Corso di Perfezionamento Universitario in Giustizia dei minori e della famiglia, Universit\u00e0 degli studi di Catania. Modulo su \"La sfida culturale e normativa dei minori (stranieri)\" (4 ore, 24 ottobre 2013). 6. Attivit\u00e0 di docenza per ETNA - Progetto di Etnopsicologia Analitica (Roma) sui temi della migrazione. Modulo su \"Diritto, diritti e immigrazione\" nell'ambito del Corso di Formazione su \"Interculturalit\u00e0 e immigrazione\" (5 ore, 30 maggio 2010). Modulo su \"Il discorso sulla migrazione tra paura e piet\u00e0\" nell'ambito del Corso di formazione su \"Il lavoro con i migranti\" (2 ore, 22 ottobre 2016). 7. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del Corso di Formazione Permanente su \"Migrazioni, sviluppo e diritti umani tra scienze umane e scienze naturali. Progetto pilota di percorsi teorici e laboratori interdisciplinari per insegnanti di scuola secondaria di secondo grado\", promosso dall'Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del Progetto Amiti\u00e9 CODE. Lezione su: \"La misura del mondo. Spunti di riflessione per un\u2019analisi storico-critica del concetto di sviluppo\" (1 ora, 8 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso Universit\u00e0 e Istituti stranieri dal 2007 a oggi: 1. Guest Lecturer presso la Florence University of the Arts. Lecture dal titolo: \"Human Rights and International Terrorism\" (2 ore, in lingua inglese), 19 luglio 2007. 2. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito della Summer School su \"European Politics and Culture\", promossa dallo United International College (Zhuhai, Repubblica Popolare Cinese) e da Fondazione Alma Mater (Bologna). Modulo su: \"The EU Development Cooperation Policy. History, doctrines and conceptions\" (4 ore, lingua inglese), 19 e 20 luglio 2010. 3. Guest Lecturer presso il Lorenzo de' Medici - Italian International Institute. Lectures dal titolo: \"Italy from Emigration Country to Immigration Country\" (2 ore, in lingua inglese), 14 aprile e 17 novembre 2014, 2 marzo e 23 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on \u2013 Sorbonne finanziato con Borsa di studio per tesi all'estero della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 01-05-2001"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca approvato dal Collegio docenti del Corso di dottorato presso le Archives Nationales di Parigi per la consultazione di fondi archivistici (in particolare del Fonds Siey\u00e8s) e per il reperimento di materiale utile per la stesura della tesi di dottorato. (Alcuni manoscritti inediti reperiti nel corso del soggiorno sono stati allegati alla monografia e a uno dei contributi da me dedicati al pensiero politico di Sieyes).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Guest Lecturer presso la Florence University of the Arts. Lecture dal titolo: \"Human Rights and International Terrorism\" (2 ore, in lingua inglese), 19 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 19-07-2007 al 19-07-2007"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un modulo didattico nell'ambito della Summer School su \"European Politics and Culture\", promossa dallo United International College (Zhuhai, Repubblica Popolare Cinese) e da Fondazione Alma Mater (Bologna). Modulo su: \"The EU Development Cooperation Policy. History, doctrines and conceptions\" (4 ore, lingua inglese), 19 e 20 luglio 2010.",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 20-07-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellowship presso la School of Global Studies, University of Sussex (UK).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Borsa Marco Polo dell'Universit\u00e0 di Bologna per un soggiorno di ricerca presso il Sussex Centre for Migration Research, School of Global Studies, University of Sussex (UK).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Guest Lecturer presso il Lorenzo de' Medici - Italian International Institute. Lectures dal titolo: \"Italy from Emigration Country to Immigration Country\" (2 ore, in lingua inglese), 14 aprile e 17 novembre 2014, 2 marzo e 23 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 23-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca Fondamentale Orientata (ex quota 60%), coordinato dal Prof. Gustavo Gozzi, sulle seguenti linee di ricerca: Storia e filosofia dei diritti umani, Storia costituzionale occidentale, Multiculturalismo e relativismo culturale, Diritti umani e storia del diritto internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca del \"CIRSFID\" - \"Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto e Informatica Giuridica\" dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u201cGuido Fass\u00f2 - Augusto Gaudenzi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Child Migration Research Network, Sussex Centre for Migration Research, University of Sussex.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Borders of Solidarity\" Research Network.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al coordinamento scientifico del Progetto europeo AMITIE - Awareness on Migration, Development and Human Rights through local partnerships (DCI-NSAED/2010/233-331), cofinanziato dalla Commissione europea e coordinato dal comune di Bologna. Per maggiori informazioni: http://www.comune.bologna.it/amitie/index.php",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al coordinamento scientifico del Progetto europeo AMITIE CODE (Capitalizing On DEvelopment) (DCI-NSAED/2014/338-472), cofinanziato dalla Commissione europea e coordinato dal comune di Bologna. Per maggiori informazioni:http://amitiecode.eu",
        "periodo": "dal 21-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}