{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 385-408, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "1876",
        "autori": "QUIRICO S (2016). Le radici del pensiero politico internazionale di Achille Loria: il manoscritto su La pace permanente"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2016). Le radici del pensiero politico internazionale di Achille",
        "Loria: il manoscritto su La pace permanente (1876). STORIA DEL",
        "PENSIERO POLITICO, vol. V, p. 385-408, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra liberalismo e democrazia: note sul pensiero politico del \"lungo Risorgimento\". IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 453-465, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2016). Tra liberalismo e democrazia: note sul pensiero politico",
        "del \"lungo Risorgimento\". IL PENSIERO POLITICO, vol. XLIX, p. 453-465,",
        "ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Liberalismo sociale e progresso ordinato. Biografia politico-intellettuale di Maggiorino Ferraris",
        "ISBN": [
          "9788814213601"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814213601",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUIRICO S (2016). Liberalismo sociale e progresso ordinato. Biografia",
        "politico-intellettuale di Maggiorino Ferraris. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814213601"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Morlacchi Editore",
        "titolo": "L'Unione europea e il terrorismo (1970-2010). Storia, concetti, istituzioni",
        "ISBN": [
          "9788860747471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860747471",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUIRICO S (2016). L'Unione europea e il terrorismo (1970-2010). Storia,",
        "concetti, istituzioni. PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860747471"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-157",
        "titolo": "Populismo e difesa delle istituzioni: un dibattito pubblico europeo",
        "ISBN": [
          "9788866113737"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788866113737",
        "opera": "(a cura di): MASCIA M., Verso un sistema politico transnazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2014). Populismo e difesa delle istituzioni: un dibattito",
        "pubblico europeo. In: (a cura di): MASCIA M., Verso un sistema politico",
        "transnazionale. p. 149-157, Bari:Cacucci, ISBN: 9788866113737"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla lega economica alla Societ\u00e0 delle Nazioni: il dibattito sulla \u00abNuova Antologia\u00bb (1915-1925). IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 202-218, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "Quirico S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quirico S (2013). Dalla lega economica alla Societ\u00e0 delle Nazioni: il",
        "dibattito sulla \u00abNuova Antologia\u00bb (1915-1925). IL PENSIERO POLITICO,",
        "vol. XLVI, p. 202-218, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-220",
        "titolo": "Liberalism and Europe: the Nuova Antologia",
        "ISBN": [
          "9783034314725"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 9783034314725",
        "opera": "(a cura di): Pasquinucci D, Preda D, Tosi L, Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Quirico S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Quirico S (2013). Liberalism and Europe: the Nuova Antologia. In: (a cura",
        "di): Pasquinucci D, Preda D, Tosi L, Communicating Europe. Journals and",
        "European Integration 1939-1979. p. 205-220, Berlin Bern Bruxelles",
        "Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034314725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-404",
        "titolo": "La famiglia Leardi: uomini e idee politiche nell\u2019Ottocento italiano",
        "ISBN": [
          "9788870169416"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana editrice, ISBN: 9788870169416",
        "opera": "(a cura di): INGRAVALLE F, QUIRICO S, Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2012). La famiglia Leardi: uomini e idee politiche",
        "nell\u2019Ottocento italiano. In: (a cura di): INGRAVALLE F, QUIRICO S,",
        "Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. p. 377-404,",
        "TORINO:Claudiana editrice, ISBN: 9788870169416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-151",
        "titolo": "Dall'Italia liberale alla politica di massa: profilo biografico-intellettuale di Maggiorino Ferraris",
        "ISBN": [
          "9788879573399"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879573399",
        "opera": "(a cura di): Quirico S., L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2012). Dall'Italia liberale alla politica di massa: profilo",
        "biografico-intellettuale di Maggiorino Ferraris. In: (a cura di): Quirico S.,",
        "L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris. p. 105-151,",
        "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879573399"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-39",
        "titolo": "Saracco e Ferraris fra politica, economia e amministrazione",
        "ISBN": [
          "9788879573399"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879573399",
        "opera": "(a cura di): Quirico S., L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2012). Saracco e Ferraris fra politica, economia e",
        "amministrazione. In: (a cura di): Quirico S., L'Italia liberale di Giuseppe",
        "Saracco e Maggiorino Ferraris. p. 11-39, FIRENZE:Centro Editoriale",
        "Toscano, ISBN: 9788879573399"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla \"Nuova Antologia\" alla politica internazionale: appunti per la biografia intellettuale di Maggiorino Ferraris. NUOVA ANTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0029-6147"
        ],
        "journal": "CXLVI",
        "csp": "p. 30-50, ISSN: 0029-6147",
        "anno": "2011",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2011). Dalla \"Nuova Antologia\" alla politica internazionale:",
        "appunti per la biografia intellettuale di Maggiorino Ferraris. NUOVA",
        "ANTOLOGIA, vol. CXLVI, p. 30-50, ISSN: 0029-6147"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La spiga pi\u00f9 alta: l'idea di Europa di Guy Verhofstadt. STORIA E POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "2036-3907"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 925-947, ISSN: 2036-3907",
        "anno": "2011",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2011). La spiga pi\u00f9 alta: l'idea di Europa di Guy Verhofstadt.",
        "STORIA E POLITICA, vol. III, p. 925-947, ISSN: 2036-3907"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-113",
        "titolo": "I garibaldini e Tortona: Alberto Leardi",
        "ISBN": [
          "9788870168747"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 9788870168747",
        "opera": "MALANDRINO C., QUIRICO S.. Garibaldi, Rattazzi e l'Unit\u00e0 dell'Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2011). I garibaldini e Tortona: Alberto Leardi. In:",
        "MALANDRINO C., QUIRICO S.. Garibaldi, Rattazzi e l'Unit\u00e0 dell'Italia. p.",
        "95-113, TORINO:Claudiana, ISBN: 9788870168747"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paura, terrore, ordine: note sul pensiero politico di Thomas Hobbes. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLIII",
        "csp": "p. 253-264, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2010",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2010). Paura, terrore, ordine: note sul pensiero politico di",
        "Thomas Hobbes. IL PENSIERO POLITICO, vol. XLIII, p. 253-264, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra liberalismo e democrazia: note sul pensiero politico del \"lungo Risorgimento\". IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 453-465, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2016). Tra liberalismo e democrazia: note sul pensiero politico",
        "del \"lungo Risorgimento\". IL PENSIERO POLITICO, vol. XLIX, p. 453-465,",
        "ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 385-408, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "1876",
        "autori": "QUIRICO S (2016). Le radici del pensiero politico internazionale di Achille Loria: il manoscritto su La pace permanente"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2016). Le radici del pensiero politico internazionale di Achille",
        "Loria: il manoscritto su La pace permanente (1876). STORIA DEL",
        "PENSIERO POLITICO, vol. V, p. 385-408, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Liberalismo sociale e progresso ordinato. Biografia politico-intellettuale di Maggiorino Ferraris",
        "ISBN": [
          "9788814213601"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814213601",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUIRICO S (2016). Liberalismo sociale e progresso ordinato. Biografia",
        "politico-intellettuale di Maggiorino Ferraris. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814213601"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Morlacchi Editore",
        "titolo": "L'Unione europea e il terrorismo (1970-2010). Storia, concetti, istituzioni",
        "ISBN": [
          "9788860747471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860747471",
        "anno": "2016",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "QUIRICO S (2016). L'Unione europea e il terrorismo (1970-2010). Storia,",
        "concetti, istituzioni. PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860747471"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla lega economica alla Societ\u00e0 delle Nazioni: il dibattito sulla \u00abNuova Antologia\u00bb (1915-1925). IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 202-218, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "Quirico S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quirico S (2013). Dalla lega economica alla Societ\u00e0 delle Nazioni: il",
        "dibattito sulla \u00abNuova Antologia\u00bb (1915-1925). IL PENSIERO POLITICO,",
        "vol. XLVI, p. 202-218, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-220",
        "titolo": "Liberalism and Europe: the Nuova Antologia",
        "ISBN": [
          "9783034314725"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 9783034314725",
        "opera": "(a cura di): Pasquinucci D, Preda D, Tosi L, Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Quirico S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Quirico S (2013). Liberalism and Europe: the Nuova Antologia. In: (a cura",
        "di): Pasquinucci D, Preda D, Tosi L, Communicating Europe. Journals and",
        "European Integration 1939-1979. p. 205-220, Berlin Bern Bruxelles",
        "Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034314725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-404",
        "titolo": "La famiglia Leardi: uomini e idee politiche nell\u2019Ottocento italiano",
        "ISBN": [
          "9788870169416"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana editrice, ISBN: 9788870169416",
        "opera": "(a cura di): INGRAVALLE F, QUIRICO S, Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2012). La famiglia Leardi: uomini e idee politiche",
        "nell\u2019Ottocento italiano. In: (a cura di): INGRAVALLE F, QUIRICO S,",
        "Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. p. 377-404,",
        "TORINO:Claudiana editrice, ISBN: 9788870169416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-39",
        "titolo": "Saracco e Ferraris fra politica, economia e amministrazione",
        "ISBN": [
          "9788879573399"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879573399",
        "opera": "(a cura di): Quirico S., L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIRICO S (2012). Saracco e Ferraris fra politica, economia e",
        "amministrazione. In: (a cura di): Quirico S., L'Italia liberale di Giuseppe",
        "Saracco e Maggiorino Ferraris. p. 11-39, FIRENZE:Centro Editoriale",
        "Toscano, ISBN: 9788879573399"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La spiga pi\u00f9 alta: l'idea di Europa di Guy Verhofstadt. STORIA E POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "2036-3907"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 925-947, ISSN: 2036-3907",
        "anno": "2011",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2011). La spiga pi\u00f9 alta: l'idea di Europa di Guy Verhofstadt.",
        "STORIA E POLITICA, vol. III, p. 925-947, ISSN: 2036-3907"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paura, terrore, ordine: note sul pensiero politico di Thomas Hobbes. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLIII",
        "csp": "p. 253-264, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2010",
        "autori": "QUIRICO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "QUIRICO S (2010). Paura, terrore, ordine: note sul pensiero politico di",
        "Thomas Hobbes. IL PENSIERO POLITICO, vol. XLIII, p. 253-264, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "1584",
    "nome": "QUIRICO Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione della rivista \"Storia del Pensiero Politico\", ed. Il Mulino",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista \"Il Pensiero Politico\", ed. Olschki",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "IV Dialogo sull'Europa, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, relazione: \"Il ruolo del Consiglio europeo nella strategia antiterrorismo dell'Unione europea\"",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Summer School (Venezia) - Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE), relazione: \"Il mandato di cattura europeo e la lotta al terrorismo\"",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Summer School (Genova) - Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE), relazione: \"Guy Verhofstadt e gli Stati Uniti d'Europa\"",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \"Garibaldi, Alessandria e l'Europa\" - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, organizzazione dell'evento e relazione: \"I garibaldini e Tortona: Alberto Leardi\"",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris tra 'lungo Risorgimento' e Stato unitario\" - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, organizzazione dell'evento e relazione: \"La biografia di Ferraris: la carriera politica e la Nuova Antologia\"",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Statisti e politici alessandrini nel 'lungo Risorgimento': Rattazzi, Lanza, Ferraris (e altri)\" - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, organizzazione dell'evento e relazione: \"La famiglia Leardi nel 'lungo Risorgimento'\"",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il 150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia nella cultura italiana\", relazione: \"Nazionalismo debole e dimensione europea nel 'lungo Risorgimento'\"",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Block-Kolloquium: \u201cUmwelt- und Fr\u00fchneuzeitgeschichte\u201d - Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (RUB), relazione: \"Zur Biographie des italienische Infrastruktur-Politikers Maggiorino Ferraris (1856-1929)\"",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento alla presentazione del volume di F. Lucarini, La carriera di un gentiluomo. Antonio Salandra e la ricerca di un liberalismo nazionale (1875-1922), Bologna, Il Mulino, 2012 - Fondazione L. Einaudi di Torino",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979\u201d, Perugia-Assisi, Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE), relazione: \"La 'Nuova Antologia' e l\u2019Europa: temi e dibattiti dal secondo dopoguerra all\u2019integrazione comunitaria (1945-1955)\"",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"European Union and Terrorism: History and Politics\", Universit\u00e0 di Torino - Dipartimento di Politiche, Culture e Societ\u00e0, Progetto RegionEurope",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "International Conference \"Representative Democracy and Political Participation. Towards a European Transnational Party System\" (Padova) - Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE), relazione: \"Populismo e difesa delle istituzioni: dall\u2019Europa degli Stati all\u2019Unione europea\"",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "International Conference \"The European Economic Union: Economic, Social and Institutional Aspects\u201d (Venezia), Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE)",
        "periodo": "dal 17-07-2015 al 19-07-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Il futuro dell'Europa tra sicurezza e migrazioni\" - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, organizzazione e presentazione del volume di S. Quirico, L'Unione europea e il terrorismo. Storia, concetti, istituzioni, Perugia, Morlacchi UP, 2016",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario \"Crisi dell\u2019ordine mondiale? L\u2019Europa di fronte alla guerra e al terrorismo\" - Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale, Dipartimento di Studi Umanistici (Vercelli), in occasione della presentazione dei volumi di L. Bonanate, Anarchia o democrazia?, Roma, Carocci, 2015 e di S. Quirico, L'Unione europea e il terrorismo. Storia, concetti, istituzioni, Perugia, Morlacchi UP, 2016",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Nazione e nazionalismi. Teorie, interpretazioni e sfide attuali\" - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia-Istituto di Politica, relazione: \"Al crocevia del pensiero politico del Risorgimento: la nazione di Terenzio Mamiani\"",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "International Conference \"Gli euroscetticismi. Resistenze e opposizioni alla Comunit\u00e0/Unione europea dalle origini ai giorni nostri\" - Universit\u00e0 degli Studi di Genova, relazione: \"Crisi dell'europeismo in Germania? Il caso di Alternative f\u00fcr Deutschland\"",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Una politica di difesa per l'Europa\", Torino, Dipartimento di Politica, Cultura e Societ\u00e0, relazione: \"La minaccia invisibile. Terrorismo e sicurezza europea\"",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Conferenza \"L'Unione europea tra terrorismo fondamentalista, spinte nazionalistiche e democrazia sovranazionale nell'era della globalizzazione\", Genova, Universit\u00e0 degli Studi-Istituto Ligure per la storia della Resistenza e dell'et\u00e0 contemporanea",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento delle ricerche inerenti al progetto \"Alessandria e la sua provincia nel 'lungo Risorgimento'\", finanziato da Fondazione Cassa di Risparmio di Torino, Fondazione Cassa di Risparmio di Alessandria, Regione Piemonte, Provincia di Alessandria, Comune di Acqui Terme. Il candidato ha avuto la responsabilit\u00e0: a) della direzione delle ricerche per la parte del progetto inerente gli statisti di origine acquese, Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris, scaturite nella pubblicazione del volume \"L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris\", a cura di Stefano Quirico, Firenze, CET, 2012; b) della co-direzione delle ricerche per la parte del progetto relativa gli statisti alessandrini, in particolare Urbano Rattazzi, Giovanni Lanza e Carlo F. Ferraris, confluita nella pubblicazione del volume \"Urbano Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. Nuovi studi sul Risorgimento\", a cura di Francesco Ingravalle e Stefano Quirico, Torino, Claudiana, 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca \"La costruzione dello Stato-nazione nel sistema europeo degli Stati. Il caso italiano dalla fondazione alla costruzione dello Stato unitario attraverso l\u2019opera degli statisti alessandrini: Rattazzi, Saracco, Lanza, C.F. Ferraris e M. Ferraris\", attribuita mediante assegno di ricerca dall'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Dipartimento POLIS (poi Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali) e inserita nel progetto di ricerca su \"Alessandria e la sua provincia nel lungo Risorgimento\" diretto dal prof. Corrado Malandrino. Tale ricerca \u00e8 scaturita nella pubblicazioni di saggi scientifici e della monografia \"Liberalismo sociale e progresso ordinato. Biografia politico-intellettuale di Maggiorino Ferraris\", Milano, Giuffr\u00e8, 2016",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \"Centralizzazione, decentramento e federalismo tra guerra civile europea, resistenza e ricostruzione democratica. Dal Piemonte all'Europa (1939-1948)\", finanziato dall'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Il candidato ha elaborato insieme al prof. Corrado Malandrino il progetto di ricerca e co-dirige l'implementazione delle ricerche e la preparazione del convegno scientifico e del volume collettaneo che concluderanno il progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE)",
        "periodo": "dal 01-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio aggregato dell'Associazione Italiana degli Storici delle Dottrine Politiche (AISDP)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio per uno dei due migliori articoli scientifici relativi ai temi di interesse del \"Centro Interateneo di Studi per la Pace\" (CISP), che riunisce studiosi afferenti all'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, al Politecnico di Torino e all'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Titolo dell'articolo: \"La pace permanente attraverso la forma repubblicana\". Una versione rivista e ampliata del saggio \u00e8 stata pubblicata con il titolo \"Le radici del pensiero politico internazionale di Achille Loria: il manoscritto su La Pace Permanente (1876)\" in \"Storia del pensiero politico\", a. V, n. 3, 2016, pp. 385-408",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Curriculum dell'attivit\u00e0 scientifica e didattica",
        "periodo": "dal 16-10-1981 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Istituzioni, idee, movimenti politici nell'Europa contemporanea, curriculum in Storia del federalismo e dell'integrazione europea. Il titolo \u00e8 stato conseguito al termine del XXII ciclo (2006-2009), dedicato a un progetto di ricerca sul ruolo dell'Ue nella lotta al terrorismo, e durante il quale il candidato ha proceduto al perfezionamento negli studi politici e storici, con particolare riferimento alla storia del pensiero politico, delle istituzioni politiche e dell'integrazione europea. Tale attivit\u00e0 \u00e8 confluita in una serie di saggi, articoli, note critiche, recensioni e schede pubblicati su riviste scientifiche e nella partecipazione, come relatore e come uditore, a numerosi convegni e iniziative pubbliche",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione continuativa alla Cattedra di Storia delle dottrine politiche e alla Cattedra Jean Monnet in Storia dell'integrazione europea del prof. Corrado Malandrino presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (poi Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali) dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Attivit\u00e0 integrative della didattica e partecipazione a commissioni d'esame e di laurea in qualit\u00e0 di cultore della materia nei SSD SPS/01, SPS/02, SPS/03, SPS/04 e per le discipline Storia dell'integrazione europea e Istituzioni politiche dell'Unione europea",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Corso di formazione post-laurea in \u201cStoria della costruzione europea\u201d, promosso dalla Cattedra \u201cJean Monnet\u201d in Storia dell\u2019integrazione europea, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione come relatore al ciclo di conferenze \"La riunificazione del continente europeo 1989-2009\" svolto nelle scuole medie superiori di Piemonte e Liguria, promosso dalla Commissione europea - Rappresentanza a Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Storia delle dottrine politiche presso l'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Dipartimento POLIS (poi Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali). Titolo della ricerca: \"La costruzione dello Stato-nazione nel sistema europeo degli Stati. Il caso italiano dalla fondazione alla costruzione dello Stato unitario attraverso l\u2019opera degli statisti alessandrini: Rattazzi, Saracco, Lanza, C.F. Ferraris e M. Ferraris\u201d. Responsabile scientifico: prof. Corrado Malandrino",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione come relatore al ciclo di conferenze \"La nuova Europa: sostenibilit\u00e0 e biodiversit\u00e0\" rivolto alle scuole medie superiori di Piemonte e Liguria, promosso dalla Commissione europea - rappresentanza a Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (poi Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali) dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, per discipline Storia dell'idea d'Europa (SSD SPS/02, a.a. 2012/2013) e Storia dell'integrazione europea (SSD SPS/06, a.a. 2010/2011, 2011/12, 2012/13)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti e coordinatore organizzativo del corso di formazione \"Il lavoro fra pubblico e privato: politiche pubbliche, modelli di welfare, diritti\", promosso dall'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e rivolto al settore \"Funzione pubblica\" della CGIL di Torino",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell'Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea in provincia di Alessandria \"C. Gilardenghi\" (ISRAL)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo dell'Associazione Cultura e Sviluppo di Alessandria, con incarichi di preparazione e coordinamento di iniziative pubbliche su temi di ambito politico e internazionale",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Centro Interateneo di Studi per la Pace (CISP), fondato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, dal Politecnico di Torino e dall'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, e aperto alla collaborazione di studiosi italiani ed europei nell'ambito della ricerca interdisciplinare sui temi della pace e della guerra.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca del Laboratorio di Storia, Politica, Istituzioni dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (La.S.P.I.), diretto dal prof. Corrado Malandrino e formato da docenti e ricercatori delle Universit\u00e0 di Genova, del Piemonte Orientale, di Roma \"La Sapienza\" e di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle ricerche inerenti al progetto \"Alessandria e la sua provincia nel 'lungo Risorgimento'\", con la partecipazione di studiosi italiani ed europei. Il candidato ha avuto la responsabilit\u00e0: a) della direzione delle ricerche per la parte del progetto inerente gli statisti di origine acquese, Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris, scaturite nella pubblicazione del volume \"L'Italia liberale di Giuseppe Saracco e Maggiorino Ferraris\", a cura di Stefano Quirico, Firenze, CET, 2012; b) della co-direzione delle ricerche per la parte del progetto relativa agli statisti alessandrini, in particolare Urbano Rattazzi, Giovanni Lanza e Carlo F. Ferraris, confluita nella pubblicazione del volume \"Urbano Rattazzi e gli statisti alessandrini tra storia, politica e istituzioni. Nuovi studi sul Risorgimento\", a cura di Francesco Ingravalle e Stefano Quirico, Torino, Claudiana, 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca diretto dal prof. Cornel Zwierlein presso la Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft \u2013 Historisches Institut",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979\", coordinato dall'Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE) e finanziato dall'Unione europea (EACEA decision n. 2012-2840/001-001). Il progetto \u00e8 confluito nella pubblicazione dell'omonimo volume presso l'Editore Peter Lang (2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Towards a European Transnational Party System\", coordinato dall'Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE) e finanziato dall'Unione europea (EACEA decision n. 2013/2946-001-001). Il progetto \u00e8 confluito nella pubblicazione del volume \"Verso un sistema partitico europeo transnazionale\" presso l'editore Cacucci (2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \"Centralizzazione, decentramento e federalismo tra guerra civile europea, resistenza e ricostruzione democratica. Dal Piemonte all'Europa (1939-1948)\", finanziato dall'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Il candidato ha elaborato insieme al prof. Corrado Malandrino il progetto di ricerca e co-dirige l'implementazione delle ricerche e la preparazione del convegno scientifico e del volume collettaneo che concluderanno il progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Realizzazione della ricerca \"Worry of Populism and Defence of Institutions: From the Europe of National States to the European Union\", affidata dalla rivista \"International Relations and Diplomacy\" (ISSN2328-2134, doi: 10.17265/2328-2134/, David Publishing Company, 1840 Industrial Drive, Suite 160, Libertyville, IL 60048, USA). La ricerca si \u00e8 concretizzata nella pubblicazione dell'articolo \"European Governments and Populist Challenge: Towards an Institutional Reform of the EU?\", in \"International Relations and Diplomacy\", Vol. 4, No. 2, February 2016, pp. 113-124",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle ricerche promosse dal Centro interdipartimentale per il Diritto e la Storia Costituzionale (DiSCO) dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, cui afferiscono tra gli altri docenti e ricercatori delle Universit\u00e0 di Genova, Torino e della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Comunit\u00e0 immaginate e comunit\u00e0 virtuali nell\u2019era della globalizzazione: dai neo-nazionalismi al web\", nell'ambito del PRIN 2010-2011, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, responsabile di unit\u00e0: prof. Francesco Tuccari",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-11-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Gastwissenschaftler presso la Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft \u2013 Historisches Institut, responsabile scientifico Prof. Dr. Cornel Zwierlein",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 10-06-2012"
      }
    ]
  }
}