{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "627-642",
        "titolo": "\u00abEuropa Nuova\u00bb e \u00abPiemontEuropa\u00bb: due riviste della militanza federalista piemontese",
        "ISBN": [
          "9788813340753"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340753",
        "opera": "(a cura di): Daniela Preda Daniele Pasquinucci Luciano Tosi, Le riviste e l'integrazione europea. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2016). \u00abEuropa Nuova\u00bb e",
        "\u00abPiemontEuropa\u00bb: due riviste della militanza federalista piemontese. In: (a",
        "cura di): Daniela Preda Daniele Pasquinucci Luciano Tosi, Le riviste e",
        "l'integrazione europea. vol. 1, p. 627-642, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813340753"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "\u2013 Peter Lang",
        "titolo": "United through Diversity. An Insight into Federalism and Ecumenism within Italian Protestantism. vol. 1, p. 25-334, Brussels:P.I.E",
        "ISBN": [
          "9782807600003"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782807600003",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2016). United through Diversity. An Insight",
        "into Federalism and Ecumenism within Italian Protestantism. vol. 1, p.",
        "25-334, Brussels:P.I.E. \u2013 Peter Lang, ISBN: 9782807600003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-116",
        "titolo": "Dalle Valli all'Europa, Mario Alberto Rollier e la prospettiva europea della \"Carta di Chivasso\"",
        "ISBN": [
          "9788868980566"
        ],
        "csp": "Torino:Claudiana srl, ISBN: 9788868980566",
        "opera": "(a cura di): Susanna Peyronel Filippo Maria Giordano, Federalismo e Resistenza. Il crocevia della Dichiarazione di Chivasso (1943). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). Dalle Valli all'Europa, Mario Alberto",
        "Rollier e la prospettiva europea della \"Carta di Chivasso\". In: (a cura di):",
        "Susanna Peyronel Filippo Maria Giordano, Federalismo e Resistenza. Il",
        "crocevia della Dichiarazione di Chivasso (1943). vol. 1, p. 103-116,",
        "Torino:Claudiana srl, ISBN: 9788868980566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-93",
        "titolo": "La sicurezza interna ed esterna dell'UE: un rapporto di necessit\u00e0. Quali prospettive di cooperazione?",
        "ISBN": [
          "9788843074600"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore spa, ISBN: 9788843074600",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Finizio Umberto Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). La sicurezza interna ed esterna",
        "dell'UE: un rapporto di necessit\u00e0. Quali prospettive di cooperazione?. In: (a",
        "cura di): Giovanni Finizio Umberto Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni",
        "internazionali. vol. 1, p. 75-93, Roma:Carocci Editore spa, ISBN:",
        "9788843074600"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-92",
        "titolo": "Elezioni europee: ricostruzione di un percorso di partecipazione democratica e di democratizzazione dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788843074662"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore spa, ISBN: 9788843074662",
        "opera": "(a cura di): Marinella Belluati Paolo Caraffini, L'Unione Europea tra istituzioni e opinione pubblica. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). Elezioni europee: ricostruzione di un",
        "percorso di partecipazione democratica e di democratizzazione dell'Unione",
        "europea. In: (a cura di): Marinella Belluati Paolo Caraffini, L'Unione",
        "Europea tra istituzioni e opinione pubblica. vol. 1, p. 73-92, Roma:Carocci",
        "Editore spa, ISBN: 9788843074662"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Theory of the Role of Religion in Regional Supranational Integration",
        "ISSN": [
          "0014-2808"
        ],
        "journal": "L'EUROPE EN FORMATION",
        "csp": "vol. 371, p. 136-152, ISSN: 0014-2808",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). A Theory of the Role of Religion in",
        "Regional Supranational Integration. L'EUROPE EN FORMATION, vol. 371,",
        "p. 136-152, ISSN: 0014-2808"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Peter Lang",
        "titolo": "Ecumenism and Federalism: a Historical Convergence",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 19-24, Brussels:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). Ecumenism and Federalism: a",
        "Historical Convergence. In: (a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano",
        "Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A",
        "Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p.",
        "19-24, Brussels:P.I.E. - Peter Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-205",
        "titolo": "Mario Alberto Rollier, militante federalista e teorico dell'unit\u00e0 europea",
        "ISBN": [
          "9788813340612"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM Wolters Kluwer Italia Srl, ISBN: 9788813340612",
        "opera": "(a cura di): Umberto Morelli Daniela Preda, L'Italia e l'unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi. Idee e protagonisti. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). Mario Alberto Rollier, militante",
        "federalista e teorico dell'unit\u00e0 europea. In: (a cura di): Umberto Morelli",
        "Daniela Preda, L'Italia e l'unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi. Idee e",
        "protagonisti. vol. 1, p. 191-205, Padova:CEDAM Wolters Kluwer Italia Srl,",
        "ISBN: 9788813340612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Peter Lang",
        "titolo": "W.A. Visser't Hooft between Ecumenism and Federalism: The Idea of European Unity",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 231-251, Brussels:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). W.A. Visser't Hooft between",
        "Ecumenism and Federalism: The Idea of European Unity. In: (a cura di):",
        "Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine",
        "Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between",
        "Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 231-251, Brussels:P.I.E. - Peter",
        "Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Peter Lang",
        "titolo": "La Contribution des vaudois au f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en. Les \u00ab Journ\u00e9es th\u00e9ologiques \u00bb 1945",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 289-306, Brussels:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). La Contribution des vaudois au",
        "f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en. Les \u00ab Journ\u00e9es th\u00e9ologiques \u00bb 1945. In: (a cura di):",
        "Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine",
        "Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between",
        "Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 289-306, Brussels:P.I.E. - Peter",
        "Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "L' individuo e la nazione. Federalismo protestante e origini del liberalismo italiano 1787-1848. p",
        "ISBN": [
          "9788843073825"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073825",
        "anno": "2014",
        "autori": "Filippo Maria Giordano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Filippo Maria Giordano (2014). L' individuo e la nazione. Federalismo",
        "protestante e origini del liberalismo italiano 1787-1848. p. 1-200,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073825"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-169",
        "titolo": "I protestanti italiani e il federalismo europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24136-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24136-8",
        "opera": "C. ROGNONI VERCELLI - P. G. FONTANA - D. PREDA . (a cura di): C. ROGNONI VERCELLI - P. G. FONTANA - D. PREDA , Altiero Spinelli il federalismo europeo e la resistenza. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Giordano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Giordano (2013). I protestanti italiani e il federalismo europeo. In: C.",
        "ROGNONI VERCELLI - P. G. FONTANA - D. PREDA . (a cura di): C.",
        "ROGNONI VERCELLI - P. G. FONTANA - D. PREDA , Altiero Spinelli il",
        "federalismo europeo e la resistenza. vol. 1, p. 151-169, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-24136-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-231",
        "titolo": "Alessandro Gavazzi, tra politica antipapista, ideali risorgimentali e cultura evangelica",
        "ISBN": [
          "9788870169423"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 9788870169423",
        "opera": "SIMONE MAGHENZANI. (a cura di): SIMONE MAGHENZANI, Il protestantesimo italiano nel Risorgimento. Influenze, miti, identit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Giordano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Giordano (2012). Alessandro Gavazzi, tra politica antipapista, ideali",
        "risorgimentali e cultura evangelica. In: SIMONE MAGHENZANI. (a cura di):",
        "SIMONE MAGHENZANI, Il protestantesimo italiano nel Risorgimento.",
        "Influenze, miti, identit\u00e0. vol. 1, p. 214-231, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "9788870169423"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "\u2013 Peter Lang",
        "titolo": "United through Diversity. An Insight into Federalism and Ecumenism within Italian Protestantism. vol. 1, p. 25-334, Brussels:P.I.E",
        "ISBN": [
          "9782807600003"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782807600003",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2016). United through Diversity. An Insight",
        "into Federalism and Ecumenism within Italian Protestantism. vol. 1, p.",
        "25-334, Brussels:P.I.E. \u2013 Peter Lang, ISBN: 9782807600003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-92",
        "titolo": "Elezioni europee: ricostruzione di un percorso di partecipazione democratica e di democratizzazione dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788843074662"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore spa, ISBN: 9788843074662",
        "opera": "(a cura di): Marinella Belluati Paolo Caraffini, L'Unione Europea tra istituzioni e opinione pubblica. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). Elezioni europee: ricostruzione di un",
        "percorso di partecipazione democratica e di democratizzazione dell'Unione",
        "europea. In: (a cura di): Marinella Belluati Paolo Caraffini, L'Unione",
        "Europea tra istituzioni e opinione pubblica. vol. 1, p. 73-92, Roma:Carocci",
        "Editore spa, ISBN: 9788843074662"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-116",
        "titolo": "Dalle Valli all'Europa, Mario Alberto Rollier e la prospettiva europea della \"Carta di Chivasso\"",
        "ISBN": [
          "9788868980566"
        ],
        "csp": "Torino:Claudiana srl, ISBN: 9788868980566",
        "opera": "(a cura di): Susanna Peyronel Filippo Maria Giordano, Federalismo e Resistenza. Il crocevia della Dichiarazione di Chivasso (1943). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). Dalle Valli all'Europa, Mario Alberto",
        "Rollier e la prospettiva europea della \"Carta di Chivasso\". In: (a cura di):",
        "Susanna Peyronel Filippo Maria Giordano, Federalismo e Resistenza. Il",
        "crocevia della Dichiarazione di Chivasso (1943). vol. 1, p. 103-116,",
        "Torino:Claudiana srl, ISBN: 9788868980566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-93",
        "titolo": "La sicurezza interna ed esterna dell'UE: un rapporto di necessit\u00e0. Quali prospettive di cooperazione?",
        "ISBN": [
          "9788843074600"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore spa, ISBN: 9788843074600",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Finizio Umberto Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2015). La sicurezza interna ed esterna",
        "dell'UE: un rapporto di necessit\u00e0. Quali prospettive di cooperazione?. In: (a",
        "cura di): Giovanni Finizio Umberto Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni",
        "internazionali. vol. 1, p. 75-93, Roma:Carocci Editore spa, ISBN:",
        "9788843074600"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Theory of the Role of Religion in Regional Supranational Integration",
        "ISSN": [
          "0014-2808"
        ],
        "journal": "L'EUROPE EN FORMATION",
        "csp": "vol. 371, p. 136-152, ISSN: 0014-2808",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). A Theory of the Role of Religion in",
        "Regional Supranational Integration. L'EUROPE EN FORMATION, vol. 371,",
        "p. 136-152, ISSN: 0014-2808"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Peter Lang",
        "titolo": "La Contribution des vaudois au f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en. Les \u00ab Journ\u00e9es th\u00e9ologiques \u00bb 1945",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 289-306, Brussels:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). La Contribution des vaudois au",
        "f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en. Les \u00ab Journ\u00e9es th\u00e9ologiques \u00bb 1945. In: (a cura di):",
        "Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine",
        "Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between",
        "Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 289-306, Brussels:P.I.E. - Peter",
        "Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Peter Lang",
        "titolo": "W.A. Visser't Hooft between Ecumenism and Federalism: The Idea of European Unity",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 231-251, Brussels:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2014). W.A. Visser't Hooft between",
        "Ecumenism and Federalism: The Idea of European Unity. In: (a cura di):",
        "Filippo Maria Giordano Stefano Dell'Acqua, \u00abDie Welt war meine",
        "Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser \u2019t Hooft A Theologian for Europe between",
        "Ecumenism and Federalism. vol. 1, p. 231-251, Brussels:P.I.E. - Peter",
        "Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "L' individuo e la nazione. Federalismo protestante e origini del liberalismo italiano 1787-1848. p",
        "ISBN": [
          "9788843073825"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073825",
        "anno": "2014",
        "autori": "Filippo Maria Giordano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Filippo Maria Giordano (2014). L' individuo e la nazione. Federalismo",
        "protestante e origini del liberalismo italiano 1787-1848. p. 1-200,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073825"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-287",
        "titolo": "Francesco Singleton Lo Bue. Pastore valdese, antifascista e federalista. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7016-910-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana editrice, ISBN: 978-88-7016-910-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIORDANO FILIPPO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIORDANO FILIPPO MARIA (2013). Francesco Singleton Lo Bue. Pastore",
        "valdese, antifascista e federalista. vol. 1, p. 7-287, TORINO:Claudiana",
        "editrice, ISBN: 978-88-7016-910-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-231",
        "titolo": "Alessandro Gavazzi, tra politica antipapista, ideali risorgimentali e cultura evangelica",
        "ISBN": [
          "9788870169423"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 9788870169423",
        "opera": "SIMONE MAGHENZANI. (a cura di): SIMONE MAGHENZANI, Il protestantesimo italiano nel Risorgimento. Influenze, miti, identit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Giordano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Giordano (2012). Alessandro Gavazzi, tra politica antipapista, ideali",
        "risorgimentali e cultura evangelica. In: SIMONE MAGHENZANI. (a cura di):",
        "SIMONE MAGHENZANI, Il protestantesimo italiano nel Risorgimento.",
        "Influenze, miti, identit\u00e0. vol. 1, p. 214-231, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "9788870169423"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "21685",
    "nome": "GIORDANO Filippo Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (Editorial Board) del \"Bollettino Bibliografico sul Federalismo\", rivista quadrimestrale online edita dal Centro Studi sul Federalismo. Il Bolletino fornisce una panoramica di articoli sul tema del federalismo pubblicati in circa 700 delle principali riviste scientifiche in inglese, italiano, francese, tedesco e spagnolo. Il bollettino ha un carattere interdisciplinare e prende in considerazione riviste di diritto, di scienze politiche, di economia e finanza, di storia e filosofia, di antropologia e sociologia (http://www.federalism-bulletin.eu/User/).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale e della redazione del \"Dizionario dell'integrazione europea\" a cura di Piero Craveri, Umberto Morelli, Gaetano Quagliariello. Il Dizionario \u00e8 un progetto decennale la cui pubblicazione \u00e8 prevista nel marzo 2017 in occasione del sessantesimo anniversario della firma trattati di Roma del 1957. Il progetto \u00e8 finalizzato alla realizzazione di un\u2019opera enciclopedica che attraverso pi\u00f9 di mille lemmi fornisce un quadro sistematico della realt\u00e0 attuale dell\u2019Unione europea, ripercorrendone la storia, dalle origini fino agli avvenimenti pi\u00f9 recenti. L\u2019iniziativa ha ricevuto il sostegno della Libera Universit\u00e0 Internazionale degli Studi Sociali \"Guido Carli\" (LUISS) di Roma, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli e del Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato alla storia e alle figure dell'azionismo nella Resistenza. Titolo del convegno: \"Giellismo e Azionismo: cantieri aperti. Giornate di studio dedicate a Mario Giovana\". Il convegno \u00e8 stato organizzato dall'Istituto piemontese per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea \"Giorgio Agosti\". Titolo della relazione presentata: \"Francesco Singleton Lo Bue tra azionismo e federalismo: la ricostruzione di un\u2019esperienza etico-politica attraverso scritti, documenti e testimonianze\".",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 02-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato al processo di integrazione europea. Titolo del convegno: \"Dialogo sull'Europa. Ricerche sull'integrazione europea\" (terza edizione). Il convegno \u00e8 stato organizzato dal Centro di ricerca sull\u2019integrazione europea della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, in collaborazione con la Cattedra e il Modulo \"Jean Monnet\" in Storia dell'integrazione europea. Titolo della relazione presentata: \"Federalismo ed ecumenismo. La singolare visione politico-religiosa di un\u2019avanguardia intellettuale del protestantesimo italiano\".",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato al processo di integrazione europea. Titolo del convegno: \"Dialogo sull'Europa. Ricerche sull'integrazione europea\" (quarta edizione). Il convegno \u00e8 stato organizzato dal Centro di ricerca sull\u2019integrazione europea della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, in collaborazione con la Cattedra \"Jean Monnet\" in Storia dell'integrazione europea e il Master in European Studies \"Il processo di costruzione europea\". Titolo della relazione presentata: \"L'Europa vista e pensata dal World Council of Churches (WCC) di Ginevra, 1937-1945\".",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale dedicato alla figura di Altiero Spinelli. Titolo del convegno: \"Altiero Spinelli, il federalismo europeo e la resistenza\". Il convegno \u00e8 stato organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia in collaborazione con l'Associazione universitaria di studi europei, con l'Istituto nazionale per la storia del Movimento di liberazione in Italia, con il Centro Studi sul Federalismo, con il Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali Biblioteca Universitaria di Pavia, con il patrocinio del Comune di Pavia e della Regione Lombardia e con il contributo della Fondazione Cariplo, della provincia di Pavia e della Commissione europea Rappresentanza di Milano. Titolo della relazione presentata: \"I protestanti e il federalismo\".",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 24-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore e membro del comitato di organizzazione (in sostituzione della Prof.ssa Cinzia Rognoni Vercelli) del convegno nazionale dedicato alla figura di Mario Alberto Rollier. Titolo del convegno: \"La personalit\u00e0 poliedrica di Mario Alberto Rollier. Ricordo di un milanese protestante, antifascista, federalista e uomo di scienza nel centenario della nascita\". Il convegno \u00e8 stato organizzato dall'Associazione \"Piero Guicciardini\", in collaborazione con il Centro culturale protestante e con il patrocinio del Centro per gli Studi di politica estera e opinione pubblica, del Comune di Milano e dell\u2019Istituto nazionale per la storia del Movimento di liberazione in Italia. Titolo della relazione presentata: \"Il contributo di Cinzia Rognoni Vercelli agli studi sul pensiero di Mario Alberto Rollier\".",
        "periodo": "dal 14-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore del convegno internazionale organizzato nell\u2019ambito delle celebrazioni del Comitato nazionale per i 150 anni dell\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia. Titolo del convegno: \"L\u2019Italia e l\u2019unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi. Idee e protagonisti\", svoltosi presso l\u2019Archivio di Stato di Torino con il sostegno dell'Associazione universitaria di studi europei, del Centro Studi sul Federalismo, dell'Archivio di stato di Torino, dellla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, con il patrocinio della Commissione europea. Titolo della relazione presentata: \"Mario Alberto Rollier, teorico dell\u2019unit\u00e0 europea e militante federalista\".",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato al ruolo dei protestanti nel Risorgimento. Titolo del convegno: \"Il protestantesimo italiano nel Risorgimento: influenze, miti, identit\u00e0\". organizzato dalla Societ\u00e0 di Studi Valdesi, svoltosi presso l'Aula Sinodale di Torre Pellice. Titolo della relazione presentata: \"Alessandro Gavazzi, tra politica antipapista, ideali risorgimentali e cultura evangelica\".",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 04-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore nel viaggio di studio dedicato alle figure di Louis Appia, di Gustave Moynier e di Adrien Peyrot, fondatori e operatori della Croce rossa internzionale. Titolo del \"voyage d\u2019\u00e9tude\": \"Sur les pas des Appia et des Peyrot-Moynier. Vall\u00e9es vaudoises du Pi\u00e9mont, Torre Pellice\". Il convegno \u00e8 stato organizzato da \"Gen\u00e8ve humanitaire, centre de recherches historiques\" di Ginevra. Titolo della relazione presentata: \"Un portrait de Louis Appia entre Italie et Europe foi \u00e9vang\u00e9lique, vision cosmopolite, engagement humanitaire\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, membro del comitato scientifico, coordinatore e relatore del convegno internazionale dedicato alla figura del pastore olandese W. A. Visser\u2019t Hooft. Titolo del convegno: \"Die Welt war meine Gemeinde. Willem Adolf Visser\u2019t Hooft Un teologo per l\u2019Europa tra ecumenismo e federalismo\", svoltosi presso l\u2019Accademia delle Scienze di Torino con il sostegno della Societ\u00e0 di Studi Valdesi e del Centro Studi sul Federalismo. Titolo della relazione presentata: \"Visser't Hooft, il Consiglio ecumenico delle Chiese e l'idea della federazione europea\".",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e relatore del convegno nazionale dedicato alla Dichiarazione dei rappresentati delle popolazioni alpine del 1943. Titolo del convegno: \"Il crocevia della Dichiarazione di Chivasso: il contesto storico e i suoi protagonisti (1943-2013)\", svoltosi presso l\u2019Aula Sinodale di Torre Pellice con il sostegno della Societ\u00e0 di Studi Valdesi. Titolo della relazione presentata: \"Dalle Valli all\u2019Europa. Mario Alberto Rollier e la prospettiva europea della Carta di Chivasso\".",
        "periodo": "dal 09-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario \"Giovani Cultura e Istituzioni. Quali istituzioni per quale cultura giovanile?\", organizzato dal Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste e dal Centro Internazionale Studi e Documentazione per la Cultura Giovanile (International Studies and Documentation Centre for Youth Culture). Il seminario si \u00e8 svolto nell\u2019ambito delle azioni del Forum Mondiale dei Giovani \u201cDiritto di Dialogo\u201d promosse dall\u2019Associazione Poesia e Solidariet\u00e0. Titolo dell'intervento: \"Cittadini europei /cittadini del mondo: I giovani e la nuova societ\u00e0 civile (la mission del CesUE)\". con il sostegno di Regione Autonoma Friuli Venezia Giulia, Provincia di Trieste, Comune di Trieste, Provincia di Trieste, Camera di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura di Trieste.",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato al rilancio dell'integrazione europea in occasione delle elezioni europee del maggio 2014. Titolo del convegno: \"L\u2019unione europea nelle relazioni internazionali del XXI secolo. Prospettive di rilancio dopo le elezioni europee\". Il convegno, parte del ciclo di incontri \u201cL\u2019Universit\u00e0 per l\u2019Europa\u201d, \u00e8 stato organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, con la collaborazione della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte. Titolo della relazione presentata: \"Modelli di cooperazione (rafforzata e strutturata) e loro attuazione per rilanciare il ruolo e la responsabilit\u00e0 internazionali dell'UE\".",
        "periodo": "dal 23-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale dedicato al ruolo del Parlamento europeo nella storia dell'integrazione europea in occasione delle europee del maggio 2014. Titolo del convegno: \"Il Parlamento europeo nella storia del processo di integrazione europea comunitaria: rappresentanza, estensione, dei suoi poteri, ruolo nei processi di riforma\". Il convegno \u00e8 stato organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino con il sostegno e la collaborazione del Centro Studi sul Federalismo, della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte e dell\u2019Istituto Affari Internazionali. Titolo della relazione presentata: \"Le elezioni europee: ricostruzione di un percorso di partecipazione democratica\".",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Workshop organizzata dal Centro Studi sul Federalismo di Torino, in collaborazione con l'Istituto Affari Internazionali di Roma sul tema: \"Quali attori per una politica di difesa europea? Ruoli e possibili sviluppi\".",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore della conferenza dedicata a \"W.A. Visser't Hooft, dalla primavera dell'ecumenismo alla federazione europea\", in occasione della quale sono stati presentati i libri: \"\u00abDie Welt war meine Gemeinde\u00bb. Willem A. Visser 't Hoof: A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism\" e \"Willem A. Visser 't Hooft. La primavera dell'ecumenismo\". La conferenza \u00e8 stata organizzata con il supporto del Centro Studi sul Federalismo e della Biblioteca europea \"Gianni Merlini\" (http://www.unito.it/eventi/wa-vissert-h ooft-dalla-primavera-dellecumenismo-alla -federazione-europea).",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore del ciclo di seminari di formazione alla cittadinanza europea organizzato dalla Consulta regionale del Piemonte, dal Centro Studi sul Federalismo e dal Movimento federalista europeo. Titolo del ciclo seminariale: \"La guerra ritorna ai confini dell'Europa\". Il seminario prevedeva una sessione mattutina e una pomeridiana dedicata al dibattito e all'approfondimento. Titolo della relazione presentata \"La crisi nel Mediterraneo allargato. I conflitti nel Vicino e Medio Oriente e nell'area africana. Le origini e le ragioni di una tragedia collettiva che coinvolge l'Europa e minaccia il mondo\".",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 26-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore del seminario \"L'Europa delle regioni e della sussidiariet\u00e0\", tenuto da Mercedes Bresso in occasione della lezione conclusiva del \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo\" (a.a. 2014/2015). L'evento rientrava fra le attivit\u00e0 seminariali del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 ed \u00e8 stato sostenuto dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte (http://www.unito.it/eventi/conferenza-d ellon-mercedes-bresso-leuropa-delle-regi oni-e-della-sussidiarieta).",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al terzo ciclo di incontri organizzati dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino sul tema \u201cSospendere Schengen? Europa ed Europei a rischio\u201d. L'incontro rientrava nell'ambito delle attivit\u00e0 organizzate per \"Spazio pubblico CPS\"a e Societ\u00e0 (CPS), un'iniziativa voluta dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 e rivolta a studenti, giornalisti, insegnanti, enti pubblici e privati e associazioni per promuovere la discussione e il dibattito sui principali temi al centro dell\u2019attualit\u00e0, al fine di valorizzare e comunicare all\u2019esterno le competenze e i prodotti del lavoro dei ricercatori.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, coordinatore e relatore del convegno nazionale dedicato alla tutela dei diritti fondamentali dell'Unione europea e alla diffusione dell'islamofobia. Titolo del convegno: \"Torino parla europeo\", I sessione: \"UE: tutela dei diritti fondamentali e costruzione di uno spazio pubblico europeo; II sessione: \"Islamofobia e integrazione europea: quali rischi per le libert\u00e0, i diritti e la cittadinanza?\" svoltosi presso il Campus Luigi Einaudi, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, con il sostegno della Scuola di Scienze Giuridiche, Politiche ed Economico-Sociali dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino, di Europe Direct, della Citt\u00e0 metropolitana di Torino, della Commissione europea, della Biblioteca europea \"Gianni Merlini\" e con il patrocinio della Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento politiche europee. Titolo della relazione presentata: \"Immigrazione, terrorismo e islamofobia: quali rischi per la sicurezza europea?\"",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore del seminario \"L'Europa delle regioni e della sussidiariet\u00e0\", tenuto da Mercedes Bresso in occasione della lezione conclusiva del \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo\" e del Modulo \"Jean Monnet\" sull'integrazione europea (a.a. 2015/2016). L'evento \u00e8 stato sostenuto dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, dal Centro Studi sul Federalismo, da To-Europe - Centro studi sull'Europa.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale dedicato al tema dell'euroscetticismo. Titolo del convegno: \"Gli euroscetticismi. Resistenze e opposizioni alla Comunit\u00e0/Unione Europea dalle origini ai giorni nostri\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Titolo della relazione presentata: \"Euroscetticismo scandinavo: il caso danese\".",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore, membro del comitato scientifico, coordinatore e relatore del convegno nazionale dedicato alla politica di difesa europea. Titolo del convegno: \"Una politica di difesa per l'Europa. Aspetti politici e militari, svoltosi presso la Scuola di Applicazione dell'Esercito di Torino con il sostegno dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, del Centro Studi sull'Europa, della Consulta europea del Consiglio regiona del Piemonte e della Scuola di Applicazione dell'Esercito. Titolo della relazione presentata: \"Il fronte interno e la prospettiva di un corpo di polizia europeo\".",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla presentazione del libro \"Francesco Singleton Lo Bue Pastore valdese, antifascista e federalista\", organizzata dalla \"Casa della Memoria\" di Milano, dall'ANPI di Milano e dall'Editrice Claudiana in occasione della rassegna letteraria dedicata ai temi della Resistenza e dell'antifascismo \"Anpi libri\" (http://www.casadellamemoria.it/iniziative/francesco-singleton-lo-bue-1239/).",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca triennale svolta per l'Istituto per la Storia del Risorgimento Italiano, Comitato di Torino. In seguito al conferimento del Premio per gli \u201cStudi Storici sul Piemonte nell'Ottocento e nel Novecento\u201d, XI edizione 2009-2010, il candidato \u00e8 stato incaricato dal Comitato di Torino e dall'Assessorato alla Cultura e Istruzione della Regione Piemonte, di condurre una ricerca in merito ad alcuni temi trattati nella sua tesi di dottorato, premiata dalla Commissione giudicatrice. In conseguenza del premio, il candidato ha conseguito una borsa post-dottorale finalizzata alla ricerca su: \"L'individuo e la nazione. Federalismo protestante e origini del liberalismo italiano 1787-184\", conclusasi con la pubblicazione in volume dei risultati conseguiti nella \"nuova serie\" del Comitato di Torino per la Storia del Risorgimento Italiano (http://www.risorgimento-torino.it/comitato.htm).",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso la Scuola Superiore di studi universitari e di perfezionamento Sant'Anna di Pisa, per la quale ha svolto una ricerca sull'influenza esercitata dalle diverse confessioni religiose sui processi di integrazione sovranazionali regionali. In particolar modo, il candidato ha approfondito l'oggetto della ricerca nell'ambito del processo di integrazione europea, ponendo al centro della sua ricerca il rapporto tra le chiese e i movimenti cristiani e l'integrazione europea. Titolo della ricerca: \"Un approccio metodologico allo studio della religione e del pensiero confessionale nei processi d\u2019integrazione sovranazionale regionale. L\u2019Unione europea come modello\". L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 stata coordinata dalla Prof.ssa Barbara Henry e dal Prof. Roberto Castaldi.",
        "periodo": "dal 31-01-2012 al 31-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La tesi di dottorato del candidato ha vinto il Premio per gli \u201cStudi Storici sul Piemonte nell'Ottocento e nel Novecento\u201d, XI edizione 2009-2010, indetto dal Comitato di Torino dell\u2019Istituto per la Storia del Risorgimento Italiano. Dal 1989, insieme all'Assessorato alla Cultura e Istruzione della Regione Piemonte, il Comitato di Torino promuove gli studi storici sul Piemonte nell'Ottocento e nel Novecento, finalizzati a sostenere l'attivit\u00e0 di ricerca di giovani studiosi (http://www.risorgimento-torino.it/).",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "In seguito alla partecipazione a un progetto europeo afferente al Programma Erasmus+, la Commissione europea ha attribuito al candidato un Modulo europeo \"Jean Monnet\" sull'integrazione europea. Il titolo del Modulo \u00e8 il seguente: \"Religions for Europe. The Confessional Factor in the European Integration: History, Culture and Identity\". Il Modulo ha una durata di tre anni e stabilisce una convenzione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino per l'attivit\u00e0 di insegnamento che il candidato svolge presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 e per condurre un'attivit\u00e0 di ricerca presso il medesimo ateneo.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 27-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Istituzioni, idee, movimenti politici nell\u2019Europa contemporanea\", curriculum \"Storia del federalismo e dell'integrazione europea\" (XX ciclo), conseguito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Durante il dottorato, il candidato ha approfondito lo studio del federalismo nella cultura protestante, concludendo il proprio corso di ricerca con una tesi dal titolo: \"Il federalismo e l\u2019europeismo nella storia e nella cultura del protestantesimo italiano\".",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "Il candidato ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell'ambito dell'insegnamento di Storia delle relazioni internazionali del Corso di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Valle d\u2019Aosta (Prof. Giorgio Grimaldi), Si riportano i titoli delle lezioni svolte nel corso degli anni: 1) Le missioni civili e le operazioni militari della Politica di sicurezza e difesa comune (PSDC) dell\u2019UE in Africa (2003-2010). Le prospettive dell\u2019Unione europea di fronte alla crisi nordafricana; 2) L\u2019Unione europea come operatore di sicurezza nel quadro delle relazioni internazionali (2003-2010: il ruolo della PSDC); 3) La Carta di Chivasso: la dichiarazione dei rappresentanti delle popolazioni alpine alla ricerca di uno Stato soprannazionale; 4) Emile Chanoux e la Carta di Chivasso: federalismo europeo e federalismo infranazionale.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Il candidato ha svolto una serie di lezioni presso l\u2019Universit\u00e0 della Terza et\u00e0 (UNITRE) di Moncalieri, di cui si riportano i titoli: 1) Il processo di integrazione europea dai Trattati di Roma all\u2019Atto Unico (1957-1987); 2) I Paesi del Benelux e il processo di integrazione europea (1945- 1957); 3) Gli Stati Uniti e la difesa dell\u2019Europa occidentale. Dalla nascita dell\u2019Alleanza atlantica al ritiro unilaterale della Francia dalla NATO (1949-1966); 4) L'Unione Europea come \u201coperatore\u201d di sicurezza nel quadro delle relazioni internazionali (2003-2010): il ruolo della PESD; 5) Il pensiero federalista nell\u2019Ottocento italiano e l\u2019idea d\u2019Europa; 6) Le Chiese cristiane e il processo di integrazione europea.",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla LUISS \"Guido Carli\" di Roma di redigere sette voci biografiche (Jean-Fran\u00e7ois Deniau, Jean-Luc Dehaene, Lord Francis Arthur Cockfield, Philippe Maystadt, Pierre Wigny, Willy DeClercq, Piero Calamandrei) per il Dizionario dell\u2019integrazione europea, promosso dalla stessa LUISS \"Guido Carli\", dal Centro Studi sul Federalismo e dall\u2019Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa di Napoli, e i cui curatori sono i proff. Piero Craveri, Umberto Morelli e Gaetano Quagliariello. Le voci sono in corso di pubblicazione presso l\u2019editore Rubbettino in formato e.book (2017) e su apposita piattaforma informatica ad esso dedicata (sito web).",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha seguito e partecipato come relatore all'iniziativa \u201cEducazione alla cittadinanza e alla democrazia\u201d, organizzata dalla Consulta Torinese per la Laicit\u00e0 delle Istituzioni. L'iniziativa si \u00e8 articolata in 10 moduli di due ore ciascuno (La costituzione repubblicana, I diritti del cittadino, Il principio democratico, L\u2019ordinamento dello Stato, Il principio della laicit\u00e0 delle istituzioni, Il dibattito sui diritti emergenti, La cittadinanza in un mondo che cambia, L\u2019Europa, La Storia, Per una cittadinanza solidale). Il candidato ha svolto le seguenti lezioni: \"Il principio della laicit\u00e0 delle istituzioni\", \"Il dibattito sui diritti emergenti\", \"La cittadinanza in un mondo che cambia\".",
        "periodo": "dal 12-02-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Il candidato ha partecipato in qualit\u00e0 di accompagnatore didattico alla mostra \"L\u2019eredit\u00e0 di Luigi Einaudi. La nascita dell\u2019Italia repubblicana e la costruzione dell\u2019Europa\", allestita presso l\u2019Archivio di Stato di Torino nel 2009. La mostra \u00e8 stata promossa dalle due Fondazioni Einaudi di Torino e di Roma ed \u00e8 stata realizzata in collaborazione con la Presidenza della Repubblica e la Banca d\u2019Italia e con il patrocinio del Senato della Repubblica, della Camera dei deputati e del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali.",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 cultore della materia in \"Storia dell\u2019integrazione europea\" e membro della Commissione d\u2019esame del corso di Storia dell\u2019integrazione europea (laurea triennale in \"Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione\") del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. In qualit\u00e0 di cultore della materia, collabora con il titolare della cattedra (Prof. Paolo Caraffini), partecipa con regolarit\u00e0 e continuit\u00e0 alle Commissioni d'esame, assistendo i laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi e come correlatore in seduta di laurea. Inoltre, conduce occasionalmente lezioni di carattere seminariale per lo stesso insegnamento.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 cultore della materia in \"Storia delle relazioni internazionali\" del corso di Storia delle relazioni internazionali (laurea triennale in \"Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione\") del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. In qualit\u00e0 di cultore della materia, collabora con il titolare della cattedra (Prof. Umberto Morelli) e conduce occasionalmente lezioni di carattere seminariale per il corso in oggetto. \u00c8 membro delle Commissione di esame e assiste i laureandi nella ricerca relativa alla stesura della tesi e partecipa come correlatore in seduta di laurea.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato coordinatore interno per circa 500 ore di attivit\u00e0 didattica, di formazione e di supporto all'attivit\u00e0 di direzione nell'ambito del Progetto \"A scuola di Diversit\u00e0 - Pluralismo, Intercultura, Inclusione, Diritti\", nell'a.a. 2012/2014. Il progetto \u00e8 stato finanziato dalla Regione Toscana e dalla Commissione europea ed \u00e8 stato condotto con il supporto della sezione Servizi per l'Alta formazione della Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa (servizi certificati a norma UNI EN ISO 9001). Il progetto si inquadrava nell'Obiettivo 2 Competitivit\u00e0 Regionale Occupazione FSE 2007/2013.",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Collaboartore del \"Centro Studi, documentazione e formazione sull'Unione Europea - CesUE, societ\u00e0 s.r.l Spin-Off della Scuola Superiore di Studi Universitari e di Perfezionamento Sant'Anna di Pisa. Il CesUE si occupa di ricerca, formazione, comunicazione e consulenza sui temi europei e della global governance e conta numerosi partenariati. Il CesUE collabora attivamento con la Commissione Europea, la Presidenza del Consiglio - Dipartimento Politiche Europee, il Parlamento Europeo, il Ministero dell'Istruzione dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, la Regione Toscana, la Scuola Superiore Sant'anna di Pisa, l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (http://www.cesue.eu/index.php?option=co m_content&view=article&id=39&Itemid=179& lang=it).",
        "periodo": "dal 28-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca della Scuola Superiore di studi universitari e di perfezionamento Sant'Anna di Pisa. Titolo della ricerca: \"Un approccio metodologico allo studio della religione e del pensiero confessionale nei processi d\u2019integrazione sovranazionale regionale. L\u2019Unione europea come modello\". L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 stata coordinata dalla Prof.ssa Barbara Hanry e dal Prof. Roberto Castaldi. Nel corso della sua attivit\u00e0 come assegnista presso l'Universit\u00e0 Sant'Anna, il candidato \u00e8 stato membro del \u201cTeaching staff\u201d di alcuni progetti europei del Programma Erasmus+ vinti dall\u2019ateneo pisano e condotti nel settore dell\u2019istruzione superiore e della formazione professionale del corpo docente degli istituti superiori, tra cui EUGlobal 2012-2013 (http://www.sssup.it/euglobal), EUWay 2013-2014 (http://www.sssup.it/euway), EUrgencies@Dem 2013-2014 (http://www.sssup.it/eurgenciesatdem). I progetti, che comprendevano anche alcune attivit\u00e0 di ricerca, sono stati coordinati dal Prof. Stefan Collignon e dal Prof. Roberto Castaldi.",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 cultore della materia in \"Governance internazionale e integrazioni regionali\" del corso di Storia delle relazioni internazionali (laurea magistrale in \"Scienze internazionali\") del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. In qualit\u00e0 di cultore della materia, collabora con il titolare della cattedra (Prof. Umberto Morelli) e conduce occasionalmente lezioni di carattere seminariale per il corso in oggetto. \u00c8 membro della Commissione di esame e assiste i laureandi nella ricerca relativa alla stesura della tesi e partecipa come correlatore in seduta di laurea.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di \"TO-EUrope. Centro Studi sull\u2019Europa (TO-EU)\" del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Il Centro ha come scopo di promuovere, con un approccio interdisciplinare, attivit\u00e0 di ricerca, pubblicazioni, consulenza e formazione nel campo degli studi storici, sociologici, politologici, giuridici, economici, linguistici, geografici e antropologici sull\u2019Europa moderna e contemporanea, incoraggiandone la diffusione nella comunit\u00e0 scientifica, tra i docenti e gli studenti di ogni grado, fra le amministrazioni pubbliche e nella societ\u00e0 civile (http://www.dcps.unito.it/do/home.pl/View?doc=toeu.html).",
        "periodo": "dal 15-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0\" (18 ore, 3 CFU) attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, afferente al corso di Governance internazionale e integrazioni regionali (prof. Umberto Morelli) e rivolto agli studenti del Corso di Laurea Magistrale. Il Laboratorio caratterizzato da un percorso interdisciplinare, \u00e8 stato sostenuto da un contributo della Consulta Europea del Consiglio Regionale del Piemonte.Titolo del laboratorio: \"Sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo infra/sovranazionale. Dalla cultura filosofico-religiosa al quadro giuridico dell\u2019Unione europea, attraverso lo Stato nazionale e gli enti locali\".",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di un Modulo \"Jean Monnet\" sull'integrazione europea. Il progetto europeo afferente al Programma Erasmus+, presentato dal candidato nel corso della Programmazione quadro 2014-2020 dell'Unione europea, attraverso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, \u00e8 stato accettato e finanziato all'Agenzia esecutiva per l'istruzione, gli audiovisivi e la cultura (EACEA) della Commissione europea. Il Modulo \"Religions for Europe. The Confessional Factor in the European Integration: History, Culture and Identity\", si inquadra in una convenzione tra l'Agenzia europea e l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e ha una durata di tre anni. Il Modulo prevede diverse attivit\u00e0 didattiche, di ricerca e di organizzazione di convegni e seminari: 1) un corso di insegnamento presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, inserito nel Corso di Laurea magistrale in Scienze internazionali: \"Il ruolo storico della religione nel processo di unificazione europea\" (9 CFU) e vari laboratori (3 CFU); 2) un'attivit\u00e0 di ricerca che il candidato conduce presso lo stesso ateneo dedicato al tema: \"Religious Factors in the Supranational Regional Integration Processes, Starting from the European Union\"; 3) l'organizzazione di convegni e seminari sull'integrazione europea e sullo sviluppo del pensiero europeista e federalista nell'ambito delle organizzazioni e dei movimenti religiosi e confessionali (http://www.didattica-cps.unito.it/do/docenti.pl/Show?_id=filgiord).",
        "periodo": "dal 29-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Corso di Laurea magistrale in Scienze internazionali (54 ore, 9 CFU), dove ha insegnato: \"Il ruolo storico della religione nel processo di unificazione europea\" (http://www.didattica-cps.unito.it/do/storicocorsi.pl/Show?_id=p519_1516).",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro cooptato del \"Gruppo di lavoro\" (comitato scientifico) del nuovo \"Museo storico valdese\" di Torre Pellice in corso di allestimento. Il progetto \u00e8 posto sotto la responsabilit\u00e0 della \"Fondazione Centro Culturale Valdese\" e sotto la direzione della Societ\u00e0 di Studi valdesi che ha il compito di coordinare le attivit\u00e0 di progettazione e di realizzazione del Museo, avvalendosi di studiosi competenti nella curatela del progetto. Il candidato \u00e8 responsabile scientifico della sezione dedicata alla \"Storia contemporanea\". In particolare, il candidato si occuper\u00e0 di svolgere i temi della Resistenza e dell'antifascismo, del pacifismo e dell'europeismo, della laicit\u00e0, della diaconia e della sussidiariet\u00e0, della partecipazione dei valdesi alla vita democratica nazionale nella sezione temporale 1890-1968.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore del Centro Studi sul Federalismo, dove svolge attivit\u00e0 di ricerca sui temi dell'integrazione europea, in particolare sulla Politica estera e di sicurezza comune (PESC) e sulla Politica di sicurezza e difesa comune (PSDC) dell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0\" (18 ore, 3 CFU) attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, afferente al Modulo \"Jean Monnet\" sull'integrazione europea e rivolto agli studenti del Corso di Laurea Magistrale. Il Laboratorio, caratterizzato da un percorso interdisciplinare, \u00e8 stato sostenuto da un contributo della Consulta Europea del Consiglio Regionale del Piemonte, del centro Studi sul Federalismo e della Commissione europea.Titolo del laboratorio: \"Sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo infra/sovranazionale. Dalla cultura filosofico-religiosa al quadro giuridico dell\u2019Unione europea, attraverso lo Stato nazionale e gli enti locali\".",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0\" (18 ore, 3 CFU) attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, afferente al Modulo \"Jean Monnet\" sull'integrazione europea e rivolto agli studenti del Corso di Laurea Magistrale. Il Laboratorio, caratterizzato da un percorso interdisciplinare, \u00e8 stato sostenuto da un contributo della Consulta Europea del Consiglio Regionale del Piemonte, del centro Studi sul Federalismo e della Commissione europea.Titolo del laboratorio: \"Sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo infra/sovranazionale. Dalla cultura filosofico-religiosa al quadro giuridico dell\u2019Unione europea, attraverso lo Stato nazionale e gli enti locali\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Corso di Laurea magistrale in Scienze internazionali (54 ore, 9 CFU), dove insegna: \"Il ruolo storico della religione nel processo di unificazione europea\" (http://www.didattica-cps.unito.it/do/corsi.pl/Show?_id=p519).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nell'ambito del Progetto L'Universit\u00e0 per l'Europa. Verso l'unione politica, promosso da varie universit\u00e0 italiane con il contributo della Rappresentanza in Italia della Commissione europea, il candidato ha fatto parte del gruppo di ricerca che si \u00e8 costituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino nel febbraio 2013, presso i Dipartimenti di Culture, Politica e Societ\u00e0 e di Giurisprudenza. Il tema affrontato era \u201cL'Europa nelle relazioni internazionali\u201d e il contributo specifico del candidato verteva sulla sicurezza europea , in particolare sulla rapporto fra lo Spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia (sicurezza interna), la Politica estera e di sicurezza e europea e la Politica di sicurezza e difesa comune (sicurezza esterna). Nel quadro di tale progetto il candidato ha partecipato, presso il Campus Luigi Einaudi il 26 marzo 2014, al convegno: \u201cL\u2019Unione europea nelle relazioni internazionali del XXI secolo. Prospettive di rilancio dopo le elezioni europee\u201d. Organizzato dal Dipartimento di Culture Politica e Societ\u00e0 e di Giurisprudenza, in collaborazione, oltre che con la Consulta Europea del Consiglio regionale del Piemonte, con Europe Direct della Provincia di Torino, la Biblioteca Europea Gianni Merlini, il Centro Studi sul Federalismo e l\u2019Istituto Universitario Studi Europei. Le relazioni al convegno sono raccolte nel volume Giovanni Finizio, Umberto Morelli (a cura di), L\u2019Unione Europea nelle relazioni internazionali, Roma, Carocci, 2015.",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dei Fondi di ricerca locale 2013 (Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), il candidato partecipa al progetto \u201cOrizzonti globali di cittadinanza e discorsi d\u2019Europa\u201d. Nello specifico il candidato \u00e8 parte del gruppo di lavoro diretto dal prof. Umberto Morelli, che lavora sul tema \u201cNarrazioni storiche d\u2019Europa\u201d, nel quale vengono prese in considerazione le rappresentazioni dell\u2019integrazione europea nel discorso storico. Nello specifico, vengono analizzati con un approccio di tipo comparativo i pi\u00f9 importanti e diffusi testi di storia dell\u2019integrazione europea, pubblicati in lingua inglese, francese, spagnola, tedesca e italiana. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca del gruppo di lavoro (\u201cLe ricostruzioni storiche dell\u2019integrazione europea\u201d) \u00e8 stata riproposta e inserita nel nuovo progetto \u201cDiscorsi e contro-discorsi d\u2019Europa tra passato e presente\u201d, ottenendo il finanziamento sui Fondi di ricerca locale 2014 del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di un gruppo di ricerca legato a TO-EU-Centro Studi sull\u2019Europa del dipartimento di Culture, politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino che nell'autunno 2014 ha avviato una ricerca sui \u201cDiscorsi e contro discorsi d\u2019Europa\u201d. Il gruppo di ricerca si \u00e8 costituito in gruppo di lavoro per un progetto editoriale finalizzato a consolidare i risultati della ricerca conseguiti. Il gruppo di lavoro \u00e8 coordinato dalla prof.ssa Barbara Curli e dalla prof.ssa Manuela Ceretta (Universit\u00e0 degli Studi di Torino). Si tratta della pubblicazione del volume \u201cDiscourses and Counter-discourses On Europe: from the Enlightenment to the EU\u201d in corso di pubblicazione presso l\u2019editore Routledge. Il candidato ha lavorato con il prof. Paolo Caraffini (Universit\u00e0 degli Studi Torino) a una ricerca sul tema \u201cParliamentary Groups and Political Traditions in the Debates on EU Institutional Reform (1979-1999)\u201d. Il contributo \u00e8 in corso di pubblicazione nel volume summenzionato.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2015 (Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), il candidato ha partecipato al progetto \u201cL\u2019Europa e la paura. Discorsi, immagini e lessici (secc. XVIII-XXI)\u201d. Nello specifico il candidato \u00e8 coinvolto nel gruppo diretto dal prof. Umberto Morelli, che sta lavorando sul tema \u201cPaure d\u2019Europa: la minaccia sovietica e i timori di una rinascita egemonica della Germania (1947-2009)\u201d. La ricerca mira a esaminare il condizionamento esercitato dalla \u201cpaura\u201d di un attore esterno (l\u2019URSS) e di uno interno (la Germania post-bellica) e dalla \u201cpaura\u201d dei partiti comunisti occidentali all\u2019interno dei singoli Paesi (Francia, Italia) nello sviluppo dell\u2019integrazione europea, dal Trattato franco-britannico di Dunkerque (1947) fino ai pi\u00f9 recenti sviluppi, con la crisi dell\u2019Eurozona e le politiche di rigore sostenute dalla Germania.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca diretto dal prof. Umberto Morelli, costituitosi nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e di TO-EU Centro Studi sull\u2019Europa con l\u2019obiettivo di approfondire gli aspetti politici e tecnico-strutturali dei sistema di difesa europea sia a livello nazionale sia a livello sovranazionale. Quale esito di una riflessione approfondita sul tema, Il gruppo di ricerca ha promosso, in collaborazione con la Scuola di Applicazione dell\u2019Esercito italiano, il convegno \u201cUna politica di difesa per l\u2019Europa. Aspetti politici e militari\u201d, svoltosi a Torino presso la Scuola di Applicazione dell\u2019Esercito, il 13 e 14 ottobre 2016. In tale sede, in data 14 ottobre 2016, il candidato ha presentato la relazione \u201cIl fronte interno e la prospettiva di un corpo di polizia europeo\u201d. Per il convegno in oggetto \u00e8 stato richiesto un finanziamento nell\u2019aprile 2015 alla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, che \u00e8 stato concesso.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 14-10-2016"
      }
    ]
  }
}