{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare la Francia e l\u2019Europa durante la d\u00e9tente: gli intellettuali liberali francesi negli anni Settanta",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 57-78, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonfreschi L (2016). Ripensare la Francia e l\u2019Europa durante la d\u00e9tente: gli",
        "intellettuali liberali francesi negli anni Settanta. MEMORIA E RICERCA, p.",
        "57-78, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-215",
        "titolo": "Les intellectuels fran\u00e7ais et les \u00e9lections de 1969",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-341-1"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:PIE-Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-341-1",
        "opera": "(a cura di): Fogacci F, Francille C, Le B\u00e9guec G, L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1969. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2016). Les intellectuels fran\u00e7ais et les \u00e9lections de 1969. In:",
        "(a cura di): Fogacci F, Francille C, Le B\u00e9guec G, L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de",
        "1969. p. 199-215, BRUXELLES:PIE-Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-341-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-286",
        "titolo": "\"Contro il regime\": la delegittimazione dell\u2019avversario nelle riviste dei radicali (1971-79)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-765-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-765-9",
        "opera": "(a cura di): Orsina Giovanni, Panvini Guido, La delegittimazione poltiica nell'et\u00e0 contemporanea. 1. Nemici e avversari politici nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2016). \"Contro il regime\": la delegittimazione dell\u2019avversario",
        "nelle riviste dei radicali (1971-79). In: (a cura di): Orsina Giovanni, Panvini",
        "Guido, La delegittimazione poltiica nell'et\u00e0 contemporanea. 1. Nemici e",
        "avversari politici nell'Italia repubblicana. p. 267-286, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-765-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpreting foreign institutions. How the Italian academic culture dealt with the French Fifth Republic, 1958\u20131998",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 298-314, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonfreschi L (2015). Interpreting foreign institutions. How the Italian",
        "academic culture dealt with the French Fifth Republic, 1958\u20131998.",
        "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 20, p. 298-314, ISSN:",
        "1354-571X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-235",
        "titolo": "The Gaullist Party and Europe: Political Divisions and Strategies for the Reacquisition of Power, 1976-1992",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-279-7"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:PIE - Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-279-7",
        "opera": "(a cura di): Bonfreschi L Orsina G Varsori A, European Parties and the European integration process, 1950-1992. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2015). The Gaullist Party and Europe: Political Divisions and",
        "Strategies for the Reacquisition of Power, 1976-1992. In: (a cura di):",
        "Bonfreschi L Orsina G Varsori A, European Parties and the European",
        "integration process, 1950-1992. p. 213-235, BRUXELLES:PIE - Peter Lang,",
        "ISBN: 978-2-87574-279-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Washington:American Historical Association",
        "titolo": "The Re-Emergence of Territorial Cleavage in West European Politics: Regionalism in Historical Perspective (1960s\u20131990s)",
        "ISBN": [
          "978-0-87229-208-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-87229-208-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonfreschi L, Maccaferri M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bonfreschi L, Maccaferri M (2015). The Re-Emergence of Territorial",
        "Cleavage in West European Politics: Regionalism in Historical Perspective",
        "(1960s\u20131990s). Washington:American Historical Association, ISBN:",
        "978-0-87229-208-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-256",
        "titolo": "Il fenomeno leghista e la Lega Nord",
        "ISBN": [
          "9788849841107"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino (Soveria Mannelli), ISBN: 9788849841107",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Orsina, Storia delle destre nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2014). Il fenomeno leghista e la Lega Nord. In: (a cura di):",
        "Giovanni Orsina, Storia delle destre nell'Italia repubblicana. p. 239-256,",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino (Soveria Mannelli), ISBN: 9788849841107"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "titolo": "RAYMOND ARON E IL GOLLISMO 1940-1969",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2580-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2580-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BONFRESCHI L (2014). RAYMOND ARON E IL GOLLISMO 1940-1969.",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2580-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L (2012). \u00c0 la recherche d\u2019une politique europ\u00e9enne",
        "alternative : le s\u00e9nateur Michel Debr\u00e9 et ses interlocuteurs britanniques",
        "(1948-1958). PARLEMENT[S], ISSN: 1768-6520"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-234",
        "titolo": "Il n\u00e9o-lib\u00e9ralisme del partito gollista tra il 1981 e il 1986: tra strategia del leader e \"normalizzazione\" del gollismo",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3479-6"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,, ISBN: 978-88-498-3479-6",
        "opera": "(a cura di): Orsina, Giovanni, Culture politiche e leadership nell'Europa degli anni Ottanta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2012). Il n\u00e9o-lib\u00e9ralisme del partito gollista tra il 1981 e il",
        "1986: tra strategia del leader e \"normalizzazione\" del gollismo. In: (a cura",
        "di): Orsina, Giovanni, Culture politiche e leadership nell'Europa degli anni",
        "Ottanta. p. 203-234, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,, ISBN:",
        "978-88-498-3479-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La transizione francese del 1958 nella storiografia degli ultimi anni.",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2010",
        "autori": "BONFRESCHI L, VODOVAR C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L, VODOVAR C (2010). La transizione francese del 1958",
        "nella storiografia degli ultimi anni.. VENTUNESIMO SECOLO, ISSN:",
        "1594-3755"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cdisastro\u201d di Suez nel dibattito pubblico francese: crisi del socialismo, dell\u2019\u00e9lite politica e dell\u2019identit\u00e0 francese",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2009",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L (2009). Il \u201cdisastro\u201d di Suez nel dibattito pubblico francese:",
        "crisi del socialismo, dell\u2019\u00e9lite politica e dell\u2019identit\u00e0 francese.",
        "VENTUNESIMO SECOLO, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ritorno al potere di de Gaulle e i Trattati di Roma in \u201cVentunesimo secolo\u201d",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONFRESCHI L, VODOVAR C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L, VODOVAR C (2007). Il ritorno al potere di de Gaulle e i",
        "Trattati di Roma in \u201cVentunesimo secolo\u201d. VENTUNESIMO SECOLO,",
        "ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare la Francia e l\u2019Europa durante la d\u00e9tente: gli intellettuali liberali francesi negli anni Settanta",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 57-78, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonfreschi L (2016). Ripensare la Francia e l\u2019Europa durante la d\u00e9tente: gli",
        "intellettuali liberali francesi negli anni Settanta. MEMORIA E RICERCA, p.",
        "57-78, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-286",
        "titolo": "\"Contro il regime\": la delegittimazione dell\u2019avversario nelle riviste dei radicali (1971-79)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-765-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-765-9",
        "opera": "(a cura di): Orsina Giovanni, Panvini Guido, La delegittimazione poltiica nell'et\u00e0 contemporanea. 1. Nemici e avversari politici nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2016). \"Contro il regime\": la delegittimazione dell\u2019avversario",
        "nelle riviste dei radicali (1971-79). In: (a cura di): Orsina Giovanni, Panvini",
        "Guido, La delegittimazione poltiica nell'et\u00e0 contemporanea. 1. Nemici e",
        "avversari politici nell'Italia repubblicana. p. 267-286, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-765-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpreting foreign institutions. How the Italian academic culture dealt with the French Fifth Republic, 1958\u20131998",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 298-314, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonfreschi L (2015). Interpreting foreign institutions. How the Italian",
        "academic culture dealt with the French Fifth Republic, 1958\u20131998.",
        "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 20, p. 298-314, ISSN:",
        "1354-571X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "titolo": "RAYMOND ARON E IL GOLLISMO 1940-1969",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2580-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2580-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BONFRESCHI L (2014). RAYMOND ARON E IL GOLLISMO 1940-1969.",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2580-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-234",
        "titolo": "Il n\u00e9o-lib\u00e9ralisme del partito gollista tra il 1981 e il 1986: tra strategia del leader e \"normalizzazione\" del gollismo",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3479-6"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,, ISBN: 978-88-498-3479-6",
        "opera": "(a cura di): Orsina, Giovanni, Culture politiche e leadership nell'Europa degli anni Ottanta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonfreschi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonfreschi L (2012). Il n\u00e9o-lib\u00e9ralisme del partito gollista tra il 1981 e il",
        "1986: tra strategia del leader e \"normalizzazione\" del gollismo. In: (a cura",
        "di): Orsina, Giovanni, Culture politiche e leadership nell'Europa degli anni",
        "Ottanta. p. 203-234, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,, ISBN:",
        "978-88-498-3479-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cdisastro\u201d di Suez nel dibattito pubblico francese: crisi del socialismo, dell\u2019\u00e9lite politica e dell\u2019identit\u00e0 francese",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2009",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L (2009). Il \u201cdisastro\u201d di Suez nel dibattito pubblico francese:",
        "crisi del socialismo, dell\u2019\u00e9lite politica e dell\u2019identit\u00e0 francese.",
        "VENTUNESIMO SECOLO, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lib\u00e9ralisme face au processus de d\u00e9colonisation. Le cas de Raymond Aron",
        "ISSN": [
          "1631-0438"
        ],
        "journal": "OUTRE-MERS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1631-0438",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BONFRESCHI L (2007). Le lib\u00e9ralisme face au processus de",
        "d\u00e9colonisation. Le cas de Raymond Aron. OUTRE-MERS, vol. 1, ISSN:",
        "1631-0438"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:p.u.f.",
        "titolo": "Le triangle du pouvoir: Jacques Chaban-Delmas, Georges Pompidou et le mouvement gaulliste, 1969-1972",
        "ISBN": [
          "978-2130561385"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2130561385",
        "opera": "(a cura di): LE BEGUEC G., LACHAISE B., SIRINELLI J.F., Jacques Chaban-Delmas en politique",
        "anno": "2007",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONFRESCHI L (2007). Le triangle du pouvoir: Jacques Chaban-Delmas,",
        "Georges Pompidou et le mouvement gaulliste, 1969-1972. In: (a cura di):",
        "LE BEGUEC G., LACHAISE B., SIRINELLI J.F., Jacques Chaban-Delmas",
        "en politique. PARIS:p.u.f., ISBN: 978-2130561385"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lanham:Lexington book",
        "titolo": "Raymond Aron: Nationalism and Supranationalism in the Years Following the Second World War",
        "ISBN": [
          "978-0-7391-0791-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-7391-0791-1",
        "opera": "(a cura di): BOURG J., After the deluge: New Perspectives on the Intellectual and Cultural History of Postwar France",
        "anno": "2004",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONFRESCHI L (2004). Raymond Aron: Nationalism and Supranationalism",
        "in the Years Following the Second World War. In: (a cura di): BOURG J.,",
        "After the deluge: New Perspectives on the Intellectual and Cultural History",
        "of Postwar France. Lanham:Lexington book, ISBN: 978-0-7391-0791-1"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Complotto contro la Francia: l\u2019antiamericanismo nella stampa gollista della IV Repubblica",
        "ISBN": [
          "8849806329"
        ],
        "csp": "ISBN: 8849806329",
        "opera": "(a cura di): CRAVERI P., QUAGLIARIELLO G., L\u2019antiamericanismo in Italia e in Europa nel secondo dopoguerra",
        "anno": "2004",
        "autori": "BONFRESCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONFRESCHI L (2004). Complotto contro la Francia: l\u2019antiamericanismo",
        "nella stampa gollista della IV Repubblica. In: (a cura di): CRAVERI P.,",
        "QUAGLIARIELLO G., L\u2019antiamericanismo in Italia e in Europa nel secondo",
        "dopoguerra. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849806329"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "26564",
    "nome": "BONFRESCHI Lucia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \u201cVentunesimo Secolo\u201d, pubblicata da Luiss University Press, poi da Rubbettino Editore",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \u201cVentunesimo Secolo\u201d, pubblicata da FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: \"L\u2019antiamericanismo nella stampa gollista della IV Repubblica\", Convegno: \"L\u2019antiamericanismo in Italia e in Europa nel secondo dopoguerra\", Napoli, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Aron militante politico\", Convegno Sissco (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea): \"La storia contemporanea in Italia oggi: linee di tendenza e orientamenti di ricerca\", Lecce",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"L\u2019interpr\u00e9tation du gaullisme de la part de Raymond Aron\", Seminario all'Ecole Normale Sup\u00e9rieure (Paris)",
        "periodo": "dal 11-03-2006 al 11-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Le triangle du pouvoir: Jacques Chaban-Delmas, Georges Pompidou et le mouvement gaulliste, 1969-1972\", Convegno: \"Jacques Chaban-Delmas en politique\", Bordeaux",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"The Suez crisis reflected in the mirror of the intellectual debate in France\", Conference: \"Reassessing Suez fifty years on\", Hull University (UK)",
        "periodo": "dal 25-07-2006 al 26-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Raymond Aron et Charles de Gaulle\", Conference: \"De Gaulle chef de guerre. De l\u2019appel de Londres \u00e0 la lib\u00e9ration de Paris 1940-1944\", Paris,",
        "periodo": "dal 18-10-2006 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Jean Monnet et le retour au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en 1958\", Conference: \"The Road to a United Europe: Interpretations of the Process of European Integration\", Copenhague",
        "periodo": "dal 07-12-2006 al 10-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"I gollisti, de Gaulle e i Trattati di Roma\", Convegno Sissco (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea): \"La storia contemporanea in Italia oggi: linee di tendenza e orientamenti di ricerca\", Marsala",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il neo-liberismo del partito gollista tra il 1981 e il 1986, Conference: Leadership e culture politiche nell\u2019Europa degli anni Ottanta, Roma",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Le RPR et le processus d'int\u00e9gration europ\u00e9enne entre divisions politiques et strat\u00e9gies pour la reconqu\u00eate du pouvoir 1976-1992\", Convegno: \"European Political Cultures and Parties and the European Integration Process 1945-1992\", IMT Lucca",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del convegno: \"European Political Cultures and Parties and the European Integration Process 1945-1992\", IMT-Lucca",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Le MPF entre Villiers et Pasqua, 1991-2007\", Convegno: \"Les opposants \u00e0 l'Europe\", Parigi",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"L'\u00e9lection de 1969 et les enjeux de soci\u00e9t\u00e9. Les intellectuels\", Convegno: \"Retour sur les \u00e9lections de 1969\", Parigi",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente e coordinatore del panel: Pensare la politica estera nell'epoca della guerra fredda: intellettuali e discorso pubblico in Europa occidentale, Convegno Sissco: \"La storia contemporanea in Italia oggi: linee di tendenza e orientamenti di ricerca\", Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Ripensare la Francia nel mondo: gli intellettuali liberali negli anni Settanta\", Convegno Sissco (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea): \"La storia contemporanea in Italia oggi: linee di tendenza e orientamenti di ricerca\", Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale PhD Conference in Political History, Lucca, IMT Lucca, in collaborazione con SciencesPo (Parigi), Jyvaskyla University, King's College (London), Aarhus University, Luiss University (Roma), Dutch-Fleming Research School Political History",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"La France sous la Ve R\u00e9publique dans les \u00e9tudes italiennes\", Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes franco-italienne organis\u00e9e par l\u2019Association des historiens contemporan\u00e9istes de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche (AHCESR): Historiographies politiques fran\u00e7aise et italienne. Regards crois\u00e9s (XIXe-XXe si\u00e8cles), Villa Finaly, Firenze",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione:\" La Scienza Politica Italiana e la V Repubblica Francese: Dall\u2019Avversione alla Rivalutazione\", Conference: \"Italy in European and World Politics, 1955-1979\", Johns Hopkins University SAIS Europe, Bologna",
        "periodo": "dal 18-04-2014 al 18-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Raymond Aron et le gaullisme, Seminario, Fondation Charles de Gaulle, Parigi",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Le reti culturali degli 'aroniani' negli anni Sessanta e Settanta\", Convegno: \"La trasformazione delle reti culturali transnazionali nella guerra fredda\", Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant and Chair of a session, Conference: Third International Conference of the Association for Political History, Bielefeld University, Germany",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Contro il \"regime clerico-fascista\": la delegittimazione dell\u2019avversario nelle riviste dei radicali negli anni '70, Seminario nazionale di studi: La delegittimazione dell\u2019avversario politico nell\u2019Italia repubblicana, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli, Roma",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"I Radicali di fronte a magistratura e terrorismo di sinistra\", Conference: \"Magistratura, forze dell\u2019ordine e partiti politici di fronte al terrorismo europeo\", Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del convegno \"Democrazie alla prova: Francia e Italia dagli anni 70 ad oggi\", Universit\u00e0 Luiss Guido-Carli, Roma",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"I gollisti\", Convegno: \"Democrazie alla prova: Francia e Italia dagli anni 70 ad oggi\", Universit\u00e0 Luiss Guido-Carli, Roma",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Scienze politiche della Libera Univ. Inter.le Studi Sociali \u201cGuido Carli\u201d LUISS-Roma. Argomento di ricerca: \u201cStoria della politica di potenza nell\u2019Europa del secondo dopoguerra, con particolare riferimento all\u2019analisi dell\u2019interazione tra politiche interne e politiche dell\u2019integrazione europea\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cPrix Raymond Aron 2004\u201d assegnato dalla Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Raymond Aron",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Premio SISSCo opera prima (2015) Assegnato da: Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea BONFRESCHI L (2014). RAYMOND ARON E IL GOLLISMO 1940-1969. Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2580-0 Motivazione: Nel suo lavoro Lucia Bonfreschi ha incrociato due temi di grande rilievo storiografico e di notevole complessit\u00e0: il fenomeno gollista per un verso, il pensiero di Raymond Aron per un altro. L\u2019analisi di Bonfreschi, che si \u00e8 sviluppata lungo un percorso pluriennale di ricerca, si fonda su una notevole mole di materiale archivistico, che l\u2019autrice ha saputo leggere con notevole finezza interpretativa. Ne emerge un quadro storico estremamente articolato e approfondito della vita politica e culturale francese del secondo dopoguerra, capace di tenere insieme tanto le questioni istituzionali quanto la politica internazionale. L\u2019approfondimento della ricerca, l\u2019ampia base documentale utilizzata, la qualit\u00e0 delle interpretazioni sono le ragioni per le quali si \u00e8 deciso di attribuire a Bonfreschi il premio Sissco opera prima.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2014: Titolare del corso Gaullism and the French Right during the 20th century (English), dottorato in Political History, IMT-Lucca. 2013: Titolare del corso Gaullism and the French Right during the 20th century (English), dottorato in Political History, IMT-Lucca. 2013: Titolare del corso Comparative History of European Political Transitions in the 20th Century (English), dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca. 2012: Titolare del corso De Gaulle and European integration in the 1960s, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca. 2012: docente del corso Research Design, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca. 2012: docente del corso History tutorials, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca 2011-12: docente del corso Research Design, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca. 2011: docente del corso History tutorials, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca 2010: docente del corso Research Design, dottorato in Political Systems and Institutional Change, IMT-Lucca.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COLLEGIO DOCENTI DEL DOTTORATO: [DOT1361223] Ateneo proponente: Libera Univ. Inter.le Studi Sociali \"Guido Carli\" LUISS-ROMA Titolo: \"POLITICAL THEORY, POLITICAL SCIENCE AND POLITICAL HISTORY\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: XXXII",
        "periodo": "dal 22-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016: Titolare del corso The Rights in France from Restoration to the 5th Republic: political cultures, organisations, networks (English), dottorato in Political theory, political science and political history, Universit\u00e0 Luiss (Roma). 2015: Titolare del corso Intellectuals and the nation: an historical approach (English), dottorato in Political theory, political science and political history, Universit\u00e0 Luiss (Roma)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 14-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Cachan (France)",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso il D\u00e9partment d\u2019Histoire, Sciences-Po, Paris",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Research fellow presso la London School of economics and Political Science, London.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il D\u00e9partment d\u2019Histoire, Sciences-Po, Paris",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Research assistant del prof. Richard J. Samuels del M.I.T. (Boston, USA) su temi di ricerca inerenti la storia politica italiana XIX e XX secolo",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia politica dell\u2019et\u00e0 contemporanea (secoli XIX e XX), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Argomento della tesi: Raymond Aron and gaullism, 1940-1958",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Marco Polo dell\u2019universit\u00e0 di Bologna per attivit\u00e0 di ricerca presso istituzioni universitarie estere",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza scientifica presso gli Archivi del Senato della Repubblica italiana",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di laurea magistrale in Relazioni Internazionali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli, Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "2007-2011 Titolare di contratto integrativo per la didattica presso la cattedra di \u201cStoria comparata dei Sistemi politici europei\u201d, I anno laurea magistrale in Relazioni internazionali, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario a t.d., presso Dipartimento di Economics and Institutional change, Scuola IMT Alti Studi - Lucca",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di selezione dei candidati al dottorato Institutions, Politics and Policies (XXVII ciclo), IMT-Lucca, settembre-dicembre 2011 Membro del comitato di selezione dei candidati al dottorato in Political Systems and Institutional Change (XXIX ciclo), IMT-Lucca, giugno-settembre 2013 Membro del comitato di selezione dei candidati al dottorato in Political theory, political science and political history (XXXI ciclo), Universit\u00e0 Luiss (Roma) Aprile-giugno 2015",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Aa. 2013-14, Professore a contratto (docente titolare) di \u201cComparative History of Political Systems\u201d (corso condiviso con il prof. Marc Lazar), I anno laurea magistrale in International Relations, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli. Aa. 2012-13, Professore a contratto (docente titolare) di \u201cEuropean political systems: historical approach\u201d (corso condiviso con il prof. Marc Lazar), I anno laurea magistrale in International Relations, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli. Aa. 2011-12, Professore a contratto (docente titolare) di \u201cStoria comparata dei sistemi politici europei\u201d (corso condiviso con il prof. Marc Lazar), I anno laurea magistrale in Relazioni internazionali, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "2012-2014 Titolare di contratto integrativo per la didattica presso la cattedra di \u201cStoria contemporanea\u201d, I anno laurea triennale in Scienze politiche, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Aa. 2015-16, Professore a contratto (docente titolare) di \u201cHistory of Political Institutions\u201d, III anno laurea triennale in Politics, philosophy and economics, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli. Aa. 2014-15, Professore a contratto (docente titolare) di \u201cHistory of Political Institutions\u201d, III anno laurea triennale in Politics, philosophy and economics, Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore dell\u2019International Center for Transition Studies dell'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del progetto di ricerca \u201cGaullistes, hommes et r\u00e9seaux\u201d finanziato dalla Agence Nationale de la Recherche (Francia), diretto dal Professor Bernard Lachaise (Universit\u00e0 di Bordeaux 3).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del managing board dell\u2019International Center on Democracy and Democratization, centro di ricerca del Dipartimento di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 Luiss-Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente di unit\u00e0 di ricerca del progetto PRIN 2010-2011: Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica in Europa contemporanea, coordinatore nazionale: prof. Fulvio Cammarano Unit\u00e0: \u201cLa delegittimazione nella prospettiva del rapporto amico/nemico all\u2019interno delle subculture politiche della prima Repubblica italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}