{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Distinguere uno Stato da una banda di ladri. Etica e diritto nel XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788815251329"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815251329",
        "anno": "2014",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAFANI D (2014). Distinguere uno Stato da una banda di ladri. Etica e diritto",
        "nel XX secolo. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251329"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "915-928",
        "doi": [
          "9783110246490.2799"
        ],
        "titolo": "The boundaries of the law: Kant and the secular State",
        "ISBN": [
          "978-3-11-024649-0"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-024649-0, Pisa, doi: 9783110246490.2799",
        "opera": "(a cura di): Stefano Bacin, Alfredo Ferrarin, Claudio La Rocca, Margit Ruffing, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI. Kant-Kongress 2010. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TAFANI D (2013). The boundaries of the law: Kant and the secular State. In:",
        "(a cura di): Stefano Bacin, Alfredo Ferrarin, Claudio La Rocca, Margit",
        "Ruffing, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI.",
        "Kant-Kongress 2010. vol. 3, p. 915-928, BERLIN/NEW YORK:Walter de",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-024649-0, Pisa, doi: 9783110246490.2799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLIN:LIT VERLAG",
        "titolo": "Beitr\u00e4ge zur Rechtsphilosophie des deutschen Idealismus",
        "ISBN": [
          "3643114605"
        ],
        "csp": "ISBN: 3643114605",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAFANI D (2011). Beitr\u00e4ge zur Rechtsphilosophie des deutschen",
        "Idealismus. BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 3643114605"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato e Chiesa in Kant. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 197-219, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2010). Stato e Chiesa in Kant. FILOSOFIA POLITICA, vol. XXIV,",
        "p. 197-219, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Stato e le Chiese: la questione ebraica in una discussione berlinese del 1799. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 313-327, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2009",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2009). Lo Stato e le Chiese: la questione ebraica in una",
        "discussione berlinese del 1799. IL PENSIERO POLITICO, vol. XLII, p.",
        "313-327, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Distinguere uno Stato da una banda di ladri. Etica e diritto nel XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788815251329"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815251329",
        "anno": "2014",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAFANI D (2014). Distinguere uno Stato da una banda di ladri. Etica e diritto",
        "nel XX secolo. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251329"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "915-928",
        "doi": [
          "9783110246490.2799"
        ],
        "titolo": "The boundaries of the law: Kant and the secular State",
        "ISBN": [
          "978-3-11-024649-0"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-024649-0, Pisa, doi: 9783110246490.2799",
        "opera": "(a cura di): Stefano Bacin, Alfredo Ferrarin, Claudio La Rocca, Margit Ruffing, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI. Kant-Kongress 2010. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TAFANI D (2013). The boundaries of the law: Kant and the secular State. In:",
        "(a cura di): Stefano Bacin, Alfredo Ferrarin, Claudio La Rocca, Margit",
        "Ruffing, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI.",
        "Kant-Kongress 2010. vol. 3, p. 915-928, BERLIN/NEW YORK:Walter de",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-024649-0, Pisa, doi: 9783110246490.2799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLIN:LIT VERLAG",
        "titolo": "Beitr\u00e4ge zur Rechtsphilosophie des deutschen Idealismus",
        "ISBN": [
          "3643114605"
        ],
        "csp": "ISBN: 3643114605",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAFANI D (2011). Beitr\u00e4ge zur Rechtsphilosophie des deutschen",
        "Idealismus. BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 3643114605"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato e Chiesa in Kant. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 197-219, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2010). Stato e Chiesa in Kant. FILOSOFIA POLITICA, vol. XXIV,",
        "p. 197-219, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Stato e le Chiese: la questione ebraica in una discussione berlinese del 1799. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 313-327, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2009",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2009). Lo Stato e le Chiese: la questione ebraica in una",
        "discussione berlinese del 1799. IL PENSIERO POLITICO, vol. XLII, p.",
        "313-327, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religione e diritti civili: la questione ebraica in Kant",
        "ISSN": [
          "1123-4938"
        ],
        "journal": "STUDI KANTIANI",
        "csp": "vol. 21, p. 33-58, ISSN: 1123-4938",
        "anno": "2008",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2008). Religione e diritti civili: la questione ebraica in Kant.",
        "STUDI KANTIANI, vol. 21, p. 33-58, ISSN: 1123-4938"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-221",
        "titolo": "Pena e libert\u00e0 in Hegel",
        "ISBN": [
          "978-884671792-4"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884671792-4",
        "opera": "A CURA DI CARLA DE PASCALE. La Civetta di Minerva. Studi di filosofia politica tra Kant e Hegel. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TAFANI D (2007). Pena e libert\u00e0 in Hegel. In: A CURA DI CARLA DE",
        "PASCALE. La Civetta di Minerva. Studi di filosofia politica tra Kant e Hegel.",
        "p. 197-221, PISA:ETS, ISBN: 978-884671792-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto, coazione e pena in Fichte",
        "ISSN": [
          "0391-4186"
        ],
        "journal": "VERIFICHE",
        "csp": "vol. 33, p. 249-291, ISSN: 0391-4186",
        "anno": "2004",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2004). Diritto, coazione e pena in Fichte. VERIFICHE, vol. 33, p.",
        "249-291, ISSN: 0391-4186"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kant e il diritto di punire",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 29, p. 55-84, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2000",
        "autori": "TAFANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAFANI D (2000). Kant e il diritto di punire. QUADERNI FIORENTINI PER",
        "LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 29, p. 55-84,",
        "ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "28780",
    "nome": "TAFANI Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Zeitschrift f\u00fcr Rechtsphilosophie",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "comunicazione su Le concept de fin de la raison pure pratique dans l\u2019\u0153uvre tardive de Kant, al IVe congr\u00e8s international de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9tudes kantiennes de langue fran\u00e7aise, Losanna, 21-23 ottobre 1999",
        "periodo": "dal 21-10-1999 al 23-10-1999"
      },
      {
        "content": "comunicazione su Il fine della volont\u00e0 buona, al Convegno internazionale Etica e mondo in Kant, Pavia, 6-8 aprile 2006",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato coordinamento organizzativo dell'XI Congresso Kantiano Internazionale - Pisa, maggio 2010 - in qualit\u00e0 di direttrice delle sezioni \"Il concetto kantiano di filosofia\", \"Ontologia e metafisica\" e \"Religione e teologia\"",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su The Boundaries of the Law: Kant and the Secular State, al XI. Internationaler Kant-Kongress Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht (Kant e la filosofia in senso cosmopolitico)",
        "periodo": "dal 22-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "relazione su Il concetto di diritto in Fichte e nei suoi contemporanei al Convegno La filosofia trascendentale di J. G. Fichte tra indagine storica e prospettive teoriche. Convegno di discussione intorno al volume : \u201cLeggere Fichte\u201d Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, 5-6 novembre 2010",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 06-11-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca bibliografica nell'ambito del progetto di ricerca Percorsi di crisi della democrazia contemporanea: comunit\u00e0, multiculturalismo, disobbedienza (resp. Maria Laura Lanzillo - Univ. di Bologna), nell'ambito del progetto nazionale Costituzione e governo della vita nell'epoca della crisi della democrazia (resp. Giuseppe Duso \u2013 Univ. di Padova), finanziato con fondi Miur-Cofin2004",
        "periodo": "dal 15-06-2005 al 13-07-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso di perfezionamento in filosofia presso la Scuola Normale di Pisa",
        "periodo": "dal 15-11-1997 al 09-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca bibliografica nell'ambito del progetto di ricerca Percorsi di crisi della democrazia contemporanea: comunit\u00e0, multiculturalismo, disobbedienza, presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 15-06-2005 al 13-07-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca \"Morale e diritto da Kant a Hegel\" (professoressa Carla De Pascale)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Kant e la questione ebraica Dottorato interateneo Universit\u00e0 di Trieste \u2013 Universit\u00e0 di Udine Storia delle societ\u00e0, delle istituzioni e del pensiero. Dal Medioevo all\u2019Et\u00e0 Contemporanea PROGRAMMA DOTTORALE ANNUALE Migrazioni e confini. Culture, pratiche, identit\u00e0 tra Medioevo ed et\u00e0 contemporanea Settimana didattica invernale",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      }
    ]
  }
}