{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Stato, Chiesa e Statuto L\u2019attivit\u00e0 del Consiglio di Stato in materia ecclesiastica dal 1848 al 1855. Volume I",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9810-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9810-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (2016). Stato, Chiesa e Statuto L\u2019attivit\u00e0 del Consiglio di Stato",
        "in materia ecclesiastica dal 1848 al 1855. Volume I. ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-9810-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"A stabili princi\u0300pi\". Una fonte sulla storia del Consiglio di Stato del Regno di Sardegna a ridosso dello Statuto. LE CARTE E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 56-70, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bersani C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bersani C (2015). \"A stabili princi\u0300pi\". Una fonte sulla storia del Consiglio di",
        "Stato del Regno di Sardegna a ridosso dello Statuto. LE CARTE E LA",
        "STORIA, vol. XXI, p. 56-70, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genus hominum fluctuans - Appunti sul nesso tra interpretazione delle condizioni paraservili e costruzione del concetto giuridico di persona fra XVII e XVIII secolo",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO",
        "csp": "vol. 87, p. 71-116, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSANI C (2014). Genus hominum fluctuans - Appunti sul nesso tra",
        "interpretazione delle condizioni paraservili e costruzione del concetto",
        "giuridico di persona fra XVII e XVIII secolo. RIVISTA DI STORIA DEL",
        "DIRITTO ITALIANO, vol. 87, p. 71-116, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "Il diritto internazionale nella Facolt\u00e0 romana di Giurisprudenza e in et\u00e0 liberale attraverso il genere del \"discorso\"",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2296-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2296-6",
        "opera": "(a cura di): M. Caravale, F. L. Sigismondi, La Facolt\u00e0 giuridica romana in et\u00e0 liberale - Prolusioni e discorsi inaugurali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSANI C (2014). Il diritto internazionale nella Facolt\u00e0 romana di",
        "Giurisprudenza e in et\u00e0 liberale attraverso il genere del \"discorso\". In: (a",
        "cura di): M. Caravale, F. L. Sigismondi, La Facolt\u00e0 giuridica romana in et\u00e0",
        "liberale - Prolusioni e discorsi inaugurali. p. 1-20, NAPOLI:Jovene Editore,",
        "ISBN: 978-88-243-2296-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-30",
        "titolo": "\u201cExemplo furiosi\u201d: note su prodigalit\u00e0 e inabilitazione in et\u00e0 liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2226-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-243-2226-3",
        "opera": "(a cura di): L. Moscati, Dialettica tra legislatore e interprete. Dai codici francesi ai codici dell\u2019Italia unita. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bersani C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bersani C (2013). \u201cExemplo furiosi\u201d: note su prodigalit\u00e0 e inabilitazione in",
        "et\u00e0 liberale. In: (a cura di): L. Moscati, Dialettica tra legislatore e interprete.",
        "Dai codici francesi ai codici dell\u2019Italia unita. p. 7-30, ISBN:",
        "978-88-243-2226-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carocci, Vincenzo",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 1, p. 460-461, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Carocci, Vincenzo. In: (a cura di): E. Cortese, I.",
        "Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani.",
        "vol. 1, p. 460-461, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Racioppi, Francesco",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 2, p. 1644-1645, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Racioppi, Francesco. In: (a cura di): E. Cortese, I.",
        "Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani.",
        "vol. 2, p. 1644-1645, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Jacquemoud, Giuseppe",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 1, p. 1119-1120, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Jacquemoud, Giuseppe. In: (a cura di): E. Cortese, I.",
        "Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani.",
        "vol. 1, p. 1119-1120, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lampertico, Fedele",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 1137-1138, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Lampertico, Fedele. In: (a cura di): E. Cortese, I.",
        "Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani.",
        "p. 1137-1138, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Eula, Ernesto",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 1, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Eula, Ernesto. In: (a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A.",
        "Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 1,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tinelli, Angelo Maria",
        "opera": "(a cura di): E. Cortese, I. Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani. vol. 2, p. 1952, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BERSANI C (2013). Tinelli, Angelo Maria. In: (a cura di): E. Cortese, I.",
        "Birocchi, A. Mattone, M. N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani.",
        "vol. 2, p. 1952, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme di appartenenza e diritto di cittadinanza nell'Italia contemporanea",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-75, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSANI C (2011). Forme di appartenenza e diritto di cittadinanza",
        "nell'Italia contemporanea. LE CARTE E LA STORIA, vol. 1, p. 53-75, ISSN:",
        "1123-5624"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti su servaggio e formazione del concetto di persona in et\u00e0 moderna: il Tractatus de servitute personali di Johann Hermann Stamm",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 22, p. 217-265, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bersani C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bersani C (2011). Appunti su servaggio e formazione del concetto di",
        "persona in et\u00e0 moderna: il Tractatus de servitute personali di Johann",
        "Hermann Stamm. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol.",
        "22, p. 217-265, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Nonnulla distinctio - Status e ceti nel secolo d\u2019oro delle Province Unite",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-346-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-346-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (2009). Nonnulla distinctio - Status e ceti nel secolo d\u2019oro delle",
        "Province Unite. ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-346-9"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Stato, Chiesa e Statuto L\u2019attivit\u00e0 del Consiglio di Stato in materia ecclesiastica dal 1848 al 1855. Volume I",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9810-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9810-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (2016). Stato, Chiesa e Statuto L\u2019attivit\u00e0 del Consiglio di Stato",
        "in materia ecclesiastica dal 1848 al 1855. Volume I. ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-9810-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"A stabili princi\u0300pi\". Una fonte sulla storia del Consiglio di Stato del Regno di Sardegna a ridosso dello Statuto. LE CARTE E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 56-70, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bersani C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bersani C (2015). \"A stabili princi\u0300pi\". Una fonte sulla storia del Consiglio di",
        "Stato del Regno di Sardegna a ridosso dello Statuto. LE CARTE E LA",
        "STORIA, vol. XXI, p. 56-70, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genus hominum fluctuans - Appunti sul nesso tra interpretazione delle condizioni paraservili e costruzione del concetto giuridico di persona fra XVII e XVIII secolo",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO",
        "csp": "vol. 87, p. 71-116, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSANI C (2014). Genus hominum fluctuans - Appunti sul nesso tra",
        "interpretazione delle condizioni paraservili e costruzione del concetto",
        "giuridico di persona fra XVII e XVIII secolo. RIVISTA DI STORIA DEL",
        "DIRITTO ITALIANO, vol. 87, p. 71-116, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "Il diritto internazionale nella Facolt\u00e0 romana di Giurisprudenza e in et\u00e0 liberale attraverso il genere del \"discorso\"",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2296-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2296-6",
        "opera": "(a cura di): M. Caravale, F. L. Sigismondi, La Facolt\u00e0 giuridica romana in et\u00e0 liberale - Prolusioni e discorsi inaugurali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSANI C (2014). Il diritto internazionale nella Facolt\u00e0 romana di",
        "Giurisprudenza e in et\u00e0 liberale attraverso il genere del \"discorso\". In: (a",
        "cura di): M. Caravale, F. L. Sigismondi, La Facolt\u00e0 giuridica romana in et\u00e0",
        "liberale - Prolusioni e discorsi inaugurali. p. 1-20, NAPOLI:Jovene Editore,",
        "ISBN: 978-88-243-2296-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme di appartenenza e diritto di cittadinanza nell'Italia contemporanea",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-75, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSANI C (2011). Forme di appartenenza e diritto di cittadinanza",
        "nell'Italia contemporanea. LE CARTE E LA STORIA, vol. 1, p. 53-75, ISSN:",
        "1123-5624"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Nonnulla distinctio - Status e ceti nel secolo d\u2019oro delle Province Unite",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-346-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-346-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (2009). Nonnulla distinctio - Status e ceti nel secolo d\u2019oro delle",
        "Province Unite. ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-346-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "607-634",
        "titolo": "Cittadinanze ed esclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-06-16729-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-06-16729-5",
        "opera": "A. M. BANTI, P. GINZBORG. Il Risorgimento, Storia d'Italia, Annali. vol. 22, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSANI C (2007). Cittadinanze ed esclusioni. In: A. M. BANTI, P.",
        "GINZBORG. Il Risorgimento, Storia d'Italia, Annali. vol. 22, p. 607-634,",
        "ISBN: 978-88-06-16729-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-192",
        "titolo": "Gli enti pubblici tra Stato e societ\u00e0 1926-1943",
        "ISBN": [
          "3789078972"
        ],
        "csp": "Baden-Baden:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 3789078972",
        "opera": "(a cura di): Mazzacane A., Diritto economia e istituzioni nell'Italia fascista. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "Bersani C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bersani C (2002). Gli enti pubblici tra Stato e societ\u00e0 1926-1943. In: (a cura",
        "di): Mazzacane A., Diritto economia e istituzioni nell'Italia fascista. p.",
        "165-192, Baden-Baden:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 3789078972"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il pluralismo dei soggetti: modello dell'opera pia e disciplina della personalit\u00e0 giuridica dai codici preunitari all'unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-14-06533-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-06533-0",
        "anno": "1997",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (1997). Il pluralismo dei soggetti: modello dell'opera pia e",
        "disciplina della personalit\u00e0 giuridica dai codici preunitari all'unit\u00e0.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-06533-0"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Lo Stato e il pluralismo nell'Italia contemporanea : corpi collettivi e diritto pubblico dall'et\u00e0 liberale alla Costituente",
        "ISBN": [
          "88-348-5135-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-348-5135-8",
        "anno": "1995",
        "autori": "BERSANI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSANI C (1995). Lo Stato e il pluralismo nell'Italia contemporanea :",
        "corpi collettivi e diritto pubblico dall'et\u00e0 liberale alla Costituente.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5135-8"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "31702",
    "nome": "BERSANI Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Coordinamento redazionale della rivista \"Le Carte e la Storia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno in onore di Massimo Severo Giannini, Universit\u00e0 di Sassari, Dipartimento di Storia, Sassari, 11 maggio 1990 (relazione su: La disciplina dei corpi collettivi nelle riviste di diritto pubblico. In: Il diritto amministrativo negli anni trenta, BOLOGNA, Il Mulino, pp. 141-163, ISBN: 88-15-02668-1)",
        "periodo": "dal 11-05-1990 al 11-05-1990"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal tema \"Vergleichung in der deutschen und italienischen Rechtskultur - Begrifflichkeit und Medien der gegenseitigen Bezugnahme im sp\u00e4ten 19. Jahrhundert\" tenutosi presso la Werner-Reimers-Stiftung in Bad Homburg dal 31 ottobre al 2 novembre '91 (relazione su: Personificazione\" und \"riconoscimento\" zwischen \u00f6ffentlichem und privatem Recht in Italien vom sp\u00e4ten 19. Jahrhundert bis zu den drei\u00dfiger Jahren - die Bez\u00fcge zur deutschen Rechtswissenschaft. In: Mazzacane A. Schulze R., a cura di, Die deutsche und die italienische Rechtskultur im Zeitalter der Vergleichung, p. 181-195, Berlin:Duncker & Humblot, ISBN: 3428082737)",
        "periodo": "dal 31-10-1991 al 02-11-1991"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro di studi del 21 giugno 2014, a cura dell'Associazione Giorgio La Pira, su Resistenza e disubbidienza in Lorenzo Milani (Civita Castellana)",
        "periodo": "dal 21-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal titolo Nuove e vecchie cittadinanze nella societ\u00e0 multiculturale contemporanea, Roma, Universit\u00e0 degli studi \"Niccol\u00f2 Cusano\", 10 ottobre 2014, sul tema: Appartenenza e cittadinanza nell\u2019esperienza dell\u2019Italia unita (atti in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro di studi del 27 giugno 2015, a cura dell'Associazione Giorgio La Pira, su \"Giorgio La Pira Costituente\" (Civita Castellana)",
        "periodo": "dal 27-06-2015 al 27-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2002 area 12 n. 2002125459_004 \"La dottrina di diritto comune e la sua evoluzione tra fine Medioevo e prima et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2008 area 12 n. 2008LNYBT9_005 \"Dialettica tra legislatore e interprete dai codici francesi ai codici dell'Italia unita\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Teoria dello Stato e istituzioni politiche comparate (IV ciclo) presso il Dipartimento di Teoria dello Stato della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Roma \"La Sapienza\": programma di ricerca su corpi collettivi e diritto pubblico in Italia dalla fine dell'Ottocento al secondo Dopoguerra. Nell'aprile '92 il candidato consegue il titolo di Dottore di ricerca, con una tesi dal titolo \"Corpi morali e integrazione delle masse in Italia dall\u2019eta giolittiana alla costituente: dottrina e disciplina positiva\".",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 01-04-1992"
      },
      {
        "content": "Borsa post-dottorato presso il Dipartimento di Teoria dello Stato, Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-04-1994 al 01-10-1996"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale e partecipazione alla ricerca della Fondazione Lelio e Lisli Basso - Issoco \"Una Costituzione senza Stato\", da cui il testo e l'appendice alle pp. 353-434 del volume Una Costituzione senza Stato, a cura di G. Bonacchi, Bologna, Il Mulino, 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Dall'ottobre 2009 al momento attuale, il candidato \u00e8 professore aggregato di Storia del diritto medievale e moderno presso l'Ateneo dove \u00e8 strutturato.",
        "periodo": "dal 02-10-2009 a oggi"
      }
    ]
  }
}