{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo requisito dell\u2019\u201cattualit\u00e0\u201d delle esigenze cautelari e le ordinanze emesse prima della legge n. 47 del 2015: un\u2019ipotesi di retroattivit\u00e0 favorevole della norma processuale penale",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 1039-1055, ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Morelli (2015). Il nuovo requisito dell\u2019\u201cattualit\u00e0\u201d delle esigenze",
        "cautelari e le ordinanze emesse prima della legge n. 47 del 2015: un\u2019ipotesi",
        "di retroattivit\u00e0 favorevole della norma processuale penale. ARCHIVIO",
        "PENALE, vol. 3, p. 1039-1055, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-123",
        "titolo": "Les contr\u020fles judiciaires dans le mod\u00e8le italien",
        "ISBN": [
          "978-2-36517-043-7"
        ],
        "csp": "Soci\u00e9t\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, ISBN: 978-2-36517-043-7",
        "opera": "Les contr\u020fle judiciaire du parquet europ\u00e9en. N\u00e9cessit\u00e9, mod\u00e8les, enjeux. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bernardi Alessandro, Morelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bernardi Alessandro, Morelli Francesco (2015). Les contr\u020fles judiciaires",
        "dans le mod\u00e8le italien. In: Les contr\u020fle judiciaire du parquet europ\u00e9en.",
        "N\u00e9cessit\u00e9, mod\u00e8les, enjeux. p. 113-123, Soci\u00e9t\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e,",
        "ISBN: 978-2-36517-043-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2210-2215",
        "titolo": "Commento agli artt. 484-490",
        "ISBN": [
          "9788813324711"
        ],
        "csp": "Cedam, ISBN: 9788813324711",
        "opera": "(a cura di): G. Conso G. Illuminati, Commentario breve al Codice di Procedura Penale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morelli Francesco (2015). Commento agli artt. 484-490. In: (a cura di): G.",
        "Conso G. Illuminati, Commentario breve al Codice di Procedura Penale. p.",
        "2210-2215, Cedam, ISBN: 9788813324711"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-38",
        "titolo": "L'allentamento delle presunzioni legali e giurisprudenziali",
        "ISBN": [
          "978-8858205082"
        ],
        "csp": "ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 978-8858205082",
        "opera": "D. Chinnici E.N. La Rocca F. Morelli D. Negri. (a cura di): D. Chinnici, Le misure cautelari personali nella strategia del \"minimo sacrificio necessario\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morelli Francesco (2015). L'allentamento delle presunzioni legali e",
        "giurisprudenziali. In: D. Chinnici E.N. La Rocca F. Morelli D. Negri. (a cura",
        "di): D. Chinnici, Le misure cautelari personali nella strategia del \"minimo",
        "sacrificio necessario\". p. 15-38, ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN:",
        "978-8858205082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le garanzie processuali nella morsa dell\u2019ambiguit\u00e0: contro la giurisprudenza delle interpretazioni mancate",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "vol. 1, p. 143-165, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Morelli (2014). Le garanzie processuali nella morsa",
        "dell\u2019ambiguit\u00e0: contro la giurisprudenza delle interpretazioni mancate.",
        "CRIMINALIA, vol. 1, p. 143-165, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dichiarazioni spontanee e recupero dei riti alternativi a favore dell\u2019imputato assente nell\u2019udienza preliminare (commento all\u2019art. 10 l. 28 aprile 2014, n. 67)",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 4, p. 606-616, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Francesco (2014). Dichiarazioni spontanee e recupero dei riti",
        "alternativi a favore dell\u2019imputato assente nell\u2019udienza preliminare",
        "(commento all\u2019art. 10 l. 28 aprile 2014, n. 67). LA LEGISLAZIONE",
        "PENALE, vol. 4, p. 606-616, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Le formule di proscioglimento. Radici storiche e funzioni attuali",
        "ISBN": [
          "9788834855041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834855041",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Morelli (2014). Le formule di proscioglimento. Radici storiche e",
        "funzioni attuali. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834855041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Videoriprese mediante la webcam di un computer illecitamente sottratto e tutela del domicilio",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 4, p. 475-487, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Morelli (2013). Videoriprese mediante la webcam di un",
        "computer illecitamente sottratto e tutela del domicilio. DIRITTO PENALE E",
        "PROCESSO, vol. 4, p. 475-487, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "850-866",
        "titolo": "Les mod\u00e8les alternatifs de la justice p\u00e9nale italienne: conciliation, m\u00e9diation, n\u00e9gotiation de la peine",
        "ISBN": [
          "9782802737773"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802737773",
        "opera": "(a cura di): Virginie Donier, B\u00e9atrice Lap\u00e9rou-Scheneider, L'acc\u00e8s au juge. Recherche sur l'effectivit\u00e9 d'un droit. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Morelli (2013). Les mod\u00e8les alternatifs de la justice p\u00e9nale",
        "italienne: conciliation, m\u00e9diation, n\u00e9gotiation de la peine. In: (a cura di):",
        "Virginie Donier, B\u00e9atrice Lap\u00e9rou-Scheneider, L'acc\u00e8s au juge. Recherche",
        "sur l'effectivit\u00e9 d'un droit. p. 850-866, BRUXELLES:Bruylant, ISBN:",
        "9782802737773"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "96-108",
        "titolo": "Contraddittore a L. Masera. Stranieri irregolari e misure detentive: una libert\u00e0 diversa?",
        "ISBN": [
          "9788834879184"
        ],
        "csp": "TORINO:GIAPPICHELLI , ISBN: 9788834879184, Pisa, 9-10 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): A. Gaboardi, A. Gargani, G. Morgante, A. Presotto, M. Serraino, Libert\u00e0 dal carcere. Libert\u00e0 nel carcere. Affermazione e tradimento della legalit\u00e0 nella restrizione della libert\u00e0 personale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Morelli (2013). Contraddittore a L. Masera. Stranieri irregolari e",
        "misure detentive: una libert\u00e0 diversa?. In: (a cura di): A. Gaboardi, A.",
        "Gargani, G. Morgante, A. Presotto, M. Serraino, Libert\u00e0 dal carcere. Libert\u00e0",
        "nel carcere. Affermazione e tradimento della legalit\u00e0 nella restrizione della",
        "libert\u00e0 personale. p. 96-108, TORINO:GIAPPICHELLI , ISBN:",
        "9788834879184, Pisa, 9-10 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-297",
        "titolo": "Genetic Data Retention and the Italian Discipline of Acquittal: Database Improvement and the Fundamental Rights of Individual",
        "ISBN": [
          "9788847020313"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer, ISBN: 9788847020313",
        "opera": "Roberto Bin, Sara Lorenzon, Nicola Lucchi EDITORS. Biotech Innovations and Fundamental Rights. Ferrara, 20-21 gennaio 2011, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Morelli (2012). Genetic Data Retention and the Italian Discipline",
        "of Acquittal: Database Improvement and the Fundamental Rights of",
        "Individual. In: Roberto Bin, Sara Lorenzon, Nicola Lucchi EDITORS.",
        "Biotech Innovations and Fundamental Rights. Ferrara, 20-21 gennaio 2011,",
        "p. 287-297, MILANO:Springer, ISBN: 9788847020313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento art. 7 bis della l. d.l. 23.5.2008, n. 92 convertito nella l. 24.7.2008, n. 125 \u201cConversione in legge, con modificazioni, del decreto legge 23 maggio 2008, n. 92, recante misure urgenti in materia di sicurezza pubblica\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 272-284, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2009). Commento art. 7 bis della l. d.l. 23.5.2008, n. 92",
        "convertito nella l. 24.7.2008, n. 125 \u201cConversione in legge, con",
        "modificazioni, del decreto legge 23 maggio 2008, n. 92, recante misure",
        "urgenti in materia di sicurezza pubblica\u201d. LA LEGISLAZIONE PENALE, vol.",
        "1-2, p. 272-284, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all\u2019art. 9 d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 convertito in l. 23 aprile 2009, n. 38 \u201cConversione in legge, con modificazioni, del decreto-legge 23 febbraio 2009, n. 11, recante misure urgenti in materia di sicurezza pubblica e di contrasto alla violenza sessuale, nonch\u00e9 in tema di atti persecutori\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 496-511, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2009). Commento all\u2019art. 9 d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 convertito",
        "in l. 23 aprile 2009, n. 38 \u201cConversione in legge, con modificazioni, del",
        "decreto-legge 23 febbraio 2009, n. 11, recante misure urgenti in materia di",
        "sicurezza pubblica e di contrasto alla violenza sessuale, nonch\u00e9 in tema di",
        "atti persecutori\u201d. LA LEGISLAZIONE PENALE, vol. 3, p. 496-511, ISSN:",
        "0393-134X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento art. 3 della l. d.l. 23.5.2008, n. 92 convertito nella l. 24.7.2008, n. 125 \u201cConversione in legge, con modificazioni, del decreto legge 23 maggio 2008, n. 92, recante misure urgenti in materia di sicurezza pubblica\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 197-206, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2009). Commento art. 3 della l. d.l. 23.5.2008, n. 92 convertito",
        "nella l. 24.7.2008, n. 125 \u201cConversione in legge, con modificazioni, del",
        "decreto legge 23 maggio 2008, n. 92, recante misure urgenti in materia di",
        "sicurezza pubblica\u201d. LA LEGISLAZIONE PENALE, vol. 1-2, p. 197-206,",
        "ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cause di giustificazione e proscioglimento: l'interpretazione delle Sezioni Unite sulla scelta della formula e sull'efficacia extrapenale della relativa decisione",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "vol. 11, p. 2525-2531, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2009). Cause di giustificazione e proscioglimento:",
        "l'interpretazione delle Sezioni Unite sulla scelta della formula e sull'efficacia",
        "extrapenale della relativa decisione. GIURISPRUDENZA ITALIANA, vol.",
        "11, p. 2525-2531, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mutamento del giudice nell\u2019attuale disciplina del rito abbreviato: tra principio d\u2019immediatezza e requisiti di capacit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 1257-1264, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "F.B. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.B. Morelli (2008). Il mutamento del giudice nell\u2019attuale disciplina del rito",
        "abbreviato: tra principio d\u2019immediatezza e requisiti di capacit\u00e0..",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 3, p. 1257-1264, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il proscioglimento immediato per estinzione del reato di fronte al dubbio probatorio nel giudizio d'appello.",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 203-226, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesco Bartolo MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Bartolo MORELLI (2007). Il proscioglimento immediato per",
        "estinzione del reato di fronte al dubbio probatorio nel giudizio d'appello..",
        "INDICE PENALE, vol. 1, p. 203-226, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-38",
        "titolo": "L'allentamento delle presunzioni legali e giurisprudenziali",
        "ISBN": [
          "978-8858205082"
        ],
        "csp": "ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 978-8858205082",
        "opera": "D. Chinnici E.N. La Rocca F. Morelli D. Negri. (a cura di): D. Chinnici, Le misure cautelari personali nella strategia del \"minimo sacrificio necessario\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morelli Francesco (2015). L'allentamento delle presunzioni legali e",
        "giurisprudenziali. In: D. Chinnici E.N. La Rocca F. Morelli D. Negri. (a cura",
        "di): D. Chinnici, Le misure cautelari personali nella strategia del \"minimo",
        "sacrificio necessario\". p. 15-38, ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN:",
        "978-8858205082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le garanzie processuali nella morsa dell\u2019ambiguit\u00e0: contro la giurisprudenza delle interpretazioni mancate",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "vol. 1, p. 143-165, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Morelli (2014). Le garanzie processuali nella morsa",
        "dell\u2019ambiguit\u00e0: contro la giurisprudenza delle interpretazioni mancate.",
        "CRIMINALIA, vol. 1, p. 143-165, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Le formule di proscioglimento. Radici storiche e funzioni attuali",
        "ISBN": [
          "9788834855041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834855041",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Morelli (2014). Le formule di proscioglimento. Radici storiche e",
        "funzioni attuali. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834855041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Videoriprese mediante la webcam di un computer illecitamente sottratto e tutela del domicilio",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 4, p. 475-487, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Morelli (2013). Videoriprese mediante la webcam di un",
        "computer illecitamente sottratto e tutela del domicilio. DIRITTO PENALE E",
        "PROCESSO, vol. 4, p. 475-487, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "850-866",
        "titolo": "Les mod\u00e8les alternatifs de la justice p\u00e9nale italienne: conciliation, m\u00e9diation, n\u00e9gotiation de la peine",
        "ISBN": [
          "9782802737773"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802737773",
        "opera": "(a cura di): Virginie Donier, B\u00e9atrice Lap\u00e9rou-Scheneider, L'acc\u00e8s au juge. Recherche sur l'effectivit\u00e9 d'un droit. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Morelli (2013). Les mod\u00e8les alternatifs de la justice p\u00e9nale",
        "italienne: conciliation, m\u00e9diation, n\u00e9gotiation de la peine. In: (a cura di):",
        "Virginie Donier, B\u00e9atrice Lap\u00e9rou-Scheneider, L'acc\u00e8s au juge. Recherche",
        "sur l'effectivit\u00e9 d'un droit. p. 850-866, BRUXELLES:Bruylant, ISBN:",
        "9782802737773"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-297",
        "titolo": "Genetic Data Retention and the Italian Discipline of Acquittal: Database Improvement and the Fundamental Rights of Individual",
        "ISBN": [
          "9788847020313"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer, ISBN: 9788847020313",
        "opera": "Roberto Bin, Sara Lorenzon, Nicola Lucchi EDITORS. Biotech Innovations and Fundamental Rights. Ferrara, 20-21 gennaio 2011, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Morelli (2012). Genetic Data Retention and the Italian Discipline",
        "of Acquittal: Database Improvement and the Fundamental Rights of",
        "Individual. In: Roberto Bin, Sara Lorenzon, Nicola Lucchi EDITORS.",
        "Biotech Innovations and Fundamental Rights. Ferrara, 20-21 gennaio 2011,",
        "p. 287-297, MILANO:Springer, ISBN: 9788847020313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-178",
        "titolo": "La tutela della libert\u00e0 personale dello straniero presente sine titulo sul territorio nazionale tra respingimento, espulsione e trattenimento",
        "ISBN": [
          "9788834895283"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834895283",
        "opera": "Orsetta Giolo, MIchele Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Francesco Bartolo Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Bartolo Morelli (2009). La tutela della libert\u00e0 personale dello",
        "straniero presente sine titulo sul territorio nazionale tra respingimento,",
        "espulsione e trattenimento. In: Orsetta Giolo, MIchele Pifferi. Diritto contro.",
        "Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p. 149-178,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834895283"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mutamento del giudice nell\u2019attuale disciplina del rito abbreviato: tra principio d\u2019immediatezza e requisiti di capacit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 3, p. 1257-1264, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "F.B. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.B. Morelli (2008). Il mutamento del giudice nell\u2019attuale disciplina del rito",
        "abbreviato: tra principio d\u2019immediatezza e requisiti di capacit\u00e0..",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 3, p. 1257-1264, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il proscioglimento immediato per estinzione del reato di fronte al dubbio probatorio nel giudizio d'appello.",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 203-226, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesco Bartolo MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Bartolo MORELLI (2007). Il proscioglimento immediato per",
        "estinzione del reato di fronte al dubbio probatorio nel giudizio d'appello..",
        "INDICE PENALE, vol. 1, p. 203-226, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ammissibilit\u00e0 di nuovi elementi a carico nell''appello de libertate.. DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 359-371, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2005",
        "autori": "Francesco Bartolo MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Bartolo MORELLI (2005). L'ammissibilit\u00e0 di nuovi elementi a",
        "carico nell''appello de libertate.. DIRITTO PENALE E PROCESSO, vol. XI,",
        "p. 359-371, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G2",
    "progr": "33794",
    "nome": "MORELLI Francesco Bartolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Comparazione giuridica e storico-giuridica curriculum Comparazione e sistema penale comunitario. Titolo di dottore di ricerca conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, in data 11 aprile 2008, con giudizio \u201cottimo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "7. Contratto mensile per la classificazione degli strumenti di attuazione e della giurisprudenza degli Stati membri dell\u2019Unione europea con riferimento al mandato d\u2019arresto europeo stipulato il 20 dicembre 2007 con il Dipartimento di Scienze giuridiche \u201cA. Cicu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 20-12-2007 al 20-01-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca dal titolo \u201cLe formule di proscioglimento dell\u2019imputato\u201d (responsabile Prof. Daniele Negri) attivato a decorrere dal giorno 1 novembre 2008 e rinnovato due volte (1 novembre 2009 \u2013 30 aprile 2010; 1 maggio 2010 \u2013 30 aprile 2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-04-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Serious evidence of guilt, motivation of the foreign caution mesure and \u201cfair trial clause\u201d in the Italian implementation law, Relazione nel convegno European Arrest Warrant conference: the reality of a vision. NH Leeuwenhorst, Noordwijkerhout, Paesi bassi, 15 - 17 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "La giurisprudenza costituzionale davanti al profilo \u201cattivo\u201d del diritto alla riservatezza, Relazione nel Convegno Protezione dei dati personali e accertamento penale, Ferrara, 18 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Prova genetica e tutela della persona nel processo penale, Relazione nel convegno Biotech Innovations and fundamental rights, Ferrara 20-21 gennaio 2011",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLa motivazione della sentenza con particolare attenzione alle formule assolutorie\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, 30 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Contraddittore a Luca Masera, \u201cStranieri e misure detentive: una libert\u00e0 diversa?\u201d, nel convegno \u201cLibert\u00e0 dal carcere, libert\u00e0 nel carcere. Affermazione e tradimento della legalit\u00e0 nella restrizione della libert\u00e0 personale\u201d, V Ginnasio dei Penalisti, Scuola Superiore Sant\u2019Anna, Pisa, 9-10 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLa prova scientifica e le migliori pratiche. L\u2019evoluzione dei mezzi di ricerca della prova nella prospettiva comunitaria\u201d, nel convegno \u201cLa prova digitale nella prospettiva del Consiglio d\u2019Europa. Un tentativo di composizione di regole eterogenee per la valorizzazione delle migliori prassi scientifiche\u201d, Scuola di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bologna, 4 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 04-07-2014 al 04-07-2014"
      },
      {
        "content": "Data protection issues in transnational financial \u2013 economic investigations, Relazione nel convegno OLAF INVESTIGATIONS AND NATIONAL JUDICIAL AUTHORTIES: NATIONAL OPERATIONAL INSIGHTS IN THE VIEW OF THE FUTURE EPPO, Ferrara, 27-28 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dello staff italiano nell'ambito del progetto European Arrest Warrant Project (progetto cofinanziato nell\u2019ambito del programma AGIS 2004-2006, coord. TMC Asser Instituut).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Protezione di dati personali e processo penale (ricerca nazionale cofinanziata - bando 2005, biennale, coord. prof. Renzo Orlandi/Paolo Tonini)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Le impugnazioni penali nel prisma del giusto processo (ricerca nazionale cofinanziata \u2013 bando 2007 - coord. prof. Renzo Orlandi)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "a) \u201cRelationships between the national judicial authorities and the investigative agencies in the view of the EPPO: operational models and best practices in fight against EU frauds\u201d, Hercule III, Programme 2014-2020, Project Leader Prof. Alessandro Bernardi",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 01-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \u201cDiritto dell\u2019Unione Europea e ordinamenti nazionali\u201d curriculum \u201cFonti, istituzioni e tutela dei diritti fondamentali\u201d Ciclo XXIX (A.A 2013/14) - Ciclo XXX (A.A 2014/15) - Ciclo XXXI (A.A 2015/16) - Ciclo XXXII (A.A 2016/17)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}