{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liberazione anticipata speciale e condannato minorenne per reati ostativi: l\u2019irragionevole divieto di concedere lo sconto di pena pi\u00f9 ampio supera un primo scrutinio di costituzionalit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 197-206, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARACENI LINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARACENI LINA (2016). Liberazione anticipata speciale e condannato",
        "minorenne per reati ostativi: l\u2019irragionevole divieto di concedere lo sconto di",
        "pena pi\u00f9 ampio supera un primo scrutinio di costituzionalit\u00e0..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 1, p. 197-206, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-298",
        "titolo": "Art. 19. Misure cautelari per i minorenni",
        "ISBN": [
          "9788814214103"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214103",
        "opera": "(a cura di): Glauco Giostra, Il processo penale minorile. Commento al d.p.r. 448/1988. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caraceni Lina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraceni Lina (2016). Art. 19. Misure cautelari per i minorenni. In: (a cura",
        "di): Glauco Giostra, Il processo penale minorile. Commento al d.p.r.",
        "448/1988. vol. 1, p. 253-298, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214103"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-350",
        "titolo": "Art. 23. Custodia cautelare",
        "ISBN": [
          "9788814214103"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214103",
        "opera": "(a cura di): Glauco Giostra, Il processo penale minorile. Commento al d.p.r. 448/1988. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARACENI Lina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARACENI Lina (2016). Art. 23. Custodia cautelare. In: (a cura di): Glauco",
        "Giostra, Il processo penale minorile. Commento al d.p.r. 448/1988. vol. 1,",
        "p. 335-350, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214103"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli operativi nell'indagine penale a tutela dei minori vittime di abusi sessuali e maltrattamenti. L'esperienza nel distretto di Corte d'Appello di Reggio Calabria",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 329-345, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lina Caraceni (2015). Modelli operativi nell'indagine penale a tutela dei",
        "minori vittime di abusi sessuali e maltrattamenti. L'esperienza nel distretto",
        "di Corte d'Appello di Reggio Calabria. CASSAZIONE PENALE, vol. 1, p.",
        "329-345, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-296",
        "titolo": "Il diritto di visita del detenuto ai congiunti con grave disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0212-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0212-5",
        "opera": "Livia Giuliani (a cura di). La riforma delle misure cautelari personali. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Il diritto di visita del detenuto ai congiunti con grave",
        "disabilit\u00e0. In: Livia Giuliani (a cura di). La riforma delle misure cautelari",
        "personali. vol. 1, p. 271-296, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0212-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-90",
        "titolo": "Art. 4-bis Divieto di concessione dei benefici e accertamento della pericolosit\u00e0 sociale di alcuni condannati per taluni delitti",
        "ISBN": [
          "9788813354787"
        ],
        "csp": "Padova:Wolters Kluver -Cedam, ISBN: 9788813354787",
        "opera": "V. Grevi G. Giostra F. Della Casa. Ordinamento penitenziario commentato. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni, Claudia Cesari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni, Claudia Cesari (2015). Art. 4-bis Divieto di concessione dei",
        "benefici e accertamento della pericolosit\u00e0 sociale di alcuni condannati per",
        "taluni delitti. In: V. Grevi G. Giostra F. Della Casa. Ordinamento",
        "penitenziario commentato. vol. 1, p. 42-90, Padova:Wolters Kluver -Cedam,",
        "ISBN: 9788813354787"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2446-2454",
        "titolo": "Commento all'art. 546 c.p.p.",
        "ISBN": [
          "978-88-13-32471-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:WOLTERS KLUWER - CEDAM, ISBN: 978-88-13-32471-1",
        "opera": "G. Conso G. Illuminati. Commentario breve al codice di procedura penale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Commento all'art. 546 c.p.p.. In: G. Conso G.",
        "Illuminati. Commentario breve al codice di procedura penale. p. 2446-2454,",
        "PADOVA:WOLTERS KLUWER - CEDAM, ISBN: 978-88-13-32471-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2287-2297",
        "titolo": "Commento all'art. 507 c.p.p.",
        "ISBN": [
          "978-88-13-32471-1"
        ],
        "csp": "Padova:Wolters Kluver - CEDAM, ISBN: 978-88-13-32471-1",
        "opera": "G. Conso-G. Illuminati. Commentario breve al codice di procedura penale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Commento all'art. 507 c.p.p.. In: G. Conso-G.",
        "Illuminati. Commentario breve al codice di procedura penale. p. 2287-2297,",
        "Padova:Wolters Kluver - CEDAM, ISBN: 978-88-13-32471-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-89",
        "titolo": "Le sommarie informazioni dalla fonte di prova minorenne: i modesti ritocchi della legge n. 172/2012 tradiscono le attese per un\u2019audizione garantita",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20991-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20991-8",
        "opera": "Claudia Cesari. Il minorenne fonte di prova nel processo penale. Seconda Edizione. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Le sommarie informazioni dalla fonte di prova",
        "minorenne: i modesti ritocchi della legge n. 172/2012 tradiscono le attese",
        "per un\u2019audizione garantita. In: Claudia Cesari. Il minorenne fonte di prova",
        "nel processo penale. Seconda Edizione. vol. 1, p. 29-89, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 978-88-14-20991-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2282-2286",
        "titolo": "Commento all'art. 506 c.p.p.",
        "ISBN": [
          "9788813324711"
        ],
        "csp": "PADOVA:Cedam Kluver, ISBN: 9788813324711",
        "opera": "G. Conso G. Illuminati. Commentario Breve al codice di procedura penale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Commento all'art. 506 c.p.p.. In: G. Conso G.",
        "Illuminati. Commentario Breve al codice di procedura penale. p. 2282-2286,",
        "PADOVA:Cedam Kluver, ISBN: 9788813324711"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'insostenibile peso dell'ambiguit\u00e0. Verso il crepuscolo delle misure di sicurezza psichiatriche",
        "ISSN": [
          "2039-4179"
        ],
        "journal": "PROCESSO PENALE E GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 6, p. 122-137, ISSN: 2039-4179",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Caraceni (2013). L'insostenibile peso dell'ambiguit\u00e0. Verso il crepuscolo",
        "delle misure di sicurezza psichiatriche. PROCESSO PENALE E",
        "GIUSTIZIA, vol. 6, p. 122-137, ISSN: 2039-4179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "La detenzione cautelare del minorenne \u00e8 ancora un'ingiustizia necessaria",
        "ISBN": [
          "8814175780"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814175780",
        "opera": "C. Cesari (a cura di). Le limitazioni alla libert\u00e0 personale del minorenne. vol. 6, p. 177-224, MILANO:Dott. A",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Caraceni (2012). La detenzione cautelare del minorenne \u00e8 ancora",
        "un'ingiustizia necessaria. In: C. Cesari (a cura di). Le limitazioni alla libert\u00e0",
        "personale del minorenne. vol. 6, p. 177-224, MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8",
        "Editore, ISBN: 8814175780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istruzione dibattimentale e poteri del giudice sulla prova",
        "ISSN": [
          "0436-0230"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DI MERITO",
        "csp": "vol. 41, supplemento al n. 12, p. 153-170, ISSN: 0436-0230",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CARACENI (2009). Istruzione dibattimentale e poteri del giudice sulla",
        "prova. GIURISPRUDENZA DI MERITO, vol. 41, supplemento al n. 12, p.",
        "153-170, ISSN: 0436-0230"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Consulta affronta nuovamente la legittimit\u00e0 dell'arresto di minorenni per il furto con strappo e in abitazione",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 52, p. 2757-2771, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CARACENI (2007). La Consulta affronta nuovamente la legittimit\u00e0",
        "dell'arresto di minorenni per il furto con strappo e in abitazione.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 52, p. 2757-2771, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-344",
        "titolo": "Poteri d\u2019ufficio in materia probatoria e imparzialit\u00e0 del giudice penale. p",
        "ISBN": [
          "9788814133961"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814133961",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CARACENI (2007). Poteri d\u2019ufficio in materia probatoria e imparzialit\u00e0 del",
        "giudice penale. p. 1-344, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814133961"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liberazione anticipata speciale e condannato minorenne per reati ostativi: l\u2019irragionevole divieto di concedere lo sconto di pena pi\u00f9 ampio supera un primo scrutinio di costituzionalit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 197-206, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARACENI LINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARACENI LINA (2016). Liberazione anticipata speciale e condannato",
        "minorenne per reati ostativi: l\u2019irragionevole divieto di concedere lo sconto di",
        "pena pi\u00f9 ampio supera un primo scrutinio di costituzionalit\u00e0..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 1, p. 197-206, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli operativi nell'indagine penale a tutela dei minori vittime di abusi sessuali e maltrattamenti. L'esperienza nel distretto di Corte d'Appello di Reggio Calabria",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 329-345, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lina Caraceni (2015). Modelli operativi nell'indagine penale a tutela dei",
        "minori vittime di abusi sessuali e maltrattamenti. L'esperienza nel distretto",
        "di Corte d'Appello di Reggio Calabria. CASSAZIONE PENALE, vol. 1, p.",
        "329-345, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-89",
        "titolo": "Le sommarie informazioni dalla fonte di prova minorenne: i modesti ritocchi della legge n. 172/2012 tradiscono le attese per un\u2019audizione garantita",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20991-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-20991-8",
        "opera": "Claudia Cesari. Il minorenne fonte di prova nel processo penale. Seconda Edizione. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Le sommarie informazioni dalla fonte di prova",
        "minorenne: i modesti ritocchi della legge n. 172/2012 tradiscono le attese",
        "per un\u2019audizione garantita. In: Claudia Cesari. Il minorenne fonte di prova",
        "nel processo penale. Seconda Edizione. vol. 1, p. 29-89, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 978-88-14-20991-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-296",
        "titolo": "Il diritto di visita del detenuto ai congiunti con grave disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0212-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0212-5",
        "opera": "Livia Giuliani (a cura di). La riforma delle misure cautelari personali. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lina Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lina Caraceni (2015). Il diritto di visita del detenuto ai congiunti con grave",
        "disabilit\u00e0. In: Livia Giuliani (a cura di). La riforma delle misure cautelari",
        "personali. vol. 1, p. 271-296, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0212-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'insostenibile peso dell'ambiguit\u00e0. Verso il crepuscolo delle misure di sicurezza psichiatriche",
        "ISSN": [
          "2039-4179"
        ],
        "journal": "PROCESSO PENALE E GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 6, p. 122-137, ISSN: 2039-4179",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Caraceni (2013). L'insostenibile peso dell'ambiguit\u00e0. Verso il crepuscolo",
        "delle misure di sicurezza psichiatriche. PROCESSO PENALE E",
        "GIUSTIZIA, vol. 6, p. 122-137, ISSN: 2039-4179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "La detenzione cautelare del minorenne \u00e8 ancora un'ingiustizia necessaria",
        "ISBN": [
          "8814175780"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814175780",
        "opera": "C. Cesari (a cura di). Le limitazioni alla libert\u00e0 personale del minorenne. vol. 6, p. 177-224, MILANO:Dott. A",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Caraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Caraceni (2012). La detenzione cautelare del minorenne \u00e8 ancora",
        "un'ingiustizia necessaria. In: C. Cesari (a cura di). Le limitazioni alla libert\u00e0",
        "personale del minorenne. vol. 6, p. 177-224, MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8",
        "Editore, ISBN: 8814175780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-348",
        "titolo": "Magistratura di sorveglianza e giurisdizione rieducativa minorile: dal legislatore un silenzio assordante",
        "ISBN": [
          "9788814152818"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFRE', ISBN: 9788814152818",
        "opera": "M.G. COPPETTA a cura di. L'esecuzione penitenziaria del minorenne nelle carte internazionali e nell'ordinamento italiano. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. CARACENI (2010). Magistratura di sorveglianza e giurisdizione",
        "rieducativa minorile: dal legislatore un silenzio assordante. In: M.G.",
        "COPPETTA a cura di. L'esecuzione penitenziaria del minorenne nelle carte",
        "internazionali e nell'ordinamento italiano. p. 295-348, MILANO:GIUFFRE',",
        "ISBN: 9788814152818"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Consulta affronta nuovamente la legittimit\u00e0 dell'arresto di minorenni per il furto con strappo e in abitazione",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 52, p. 2757-2771, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CARACENI (2007). La Consulta affronta nuovamente la legittimit\u00e0",
        "dell'arresto di minorenni per il furto con strappo e in abitazione.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 52, p. 2757-2771, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-344",
        "titolo": "Poteri d\u2019ufficio in materia probatoria e imparzialit\u00e0 del giudice penale. p",
        "ISBN": [
          "9788814133961"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814133961",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CARACENI (2007). Poteri d\u2019ufficio in materia probatoria e imparzialit\u00e0 del",
        "giudice penale. p. 1-344, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814133961"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-104",
        "titolo": "Il giudice \u00abindipendente e imparziale\u00bb nell\u2019ottica dello spazio comune europeo",
        "ISBN": [
          "9788834855874"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834855874",
        "opera": "M.G. COPPETTA a cura di. Profili del processo penale nella costituzione europea. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. CARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. CARACENI (2005). Il giudice \u00abindipendente e imparziale\u00bb nell\u2019ottica",
        "dello spazio comune europeo. In: M.G. COPPETTA a cura di. Profili del",
        "processo penale nella costituzione europea. p. 83-104,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834855874"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G2",
    "progr": "7530",
    "nome": "CARACENI Lina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitrice di borsa di studio per attivit\u00e0 di perfezionamento e specializzazione presso istituzioni internazionali (IUS 16)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di dottore di ricerca in procedura penale (IUS 16)",
        "periodo": "dal 14-09-1998 al 14-09-1998"
      },
      {
        "content": "Contratto-Assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca in procedura penale (IUS 16) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Affidamento di un corso integrativo in Procedura penale minorile (n. 20 ore) presso il Corso di Laurea in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Macerata (a.a. 2000-2001)",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto-Assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca in procedura penale (IUS 16) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Ordinamento giudiziario (6 CFU) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - a.a. 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto in Istituzioni di diritto processuale penale e di Diritto penitenziario (15 CFU) presso il corso di laurea in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 Telematica L. Da Vinci di Pescara",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Macerata -a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Diritto dell'esecuzione penale per i minorenni (4 CFU) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza presso il Corso di perfezionamento per interpreti e traduttori giurati del Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Macerata - a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 27-01-2009 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Diritto penitenziario (8 CFU) e in Diritto dell'esecuzione penale per i minorenni (4 CFU) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - a.a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Macerata -a.a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Diritto penitenziario (8 CFU) e in Diritto dell'esecuzione penale per i minorenni (4 CFU) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza presso il Master per interpreti e traduttori giurati del Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Macerata - a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Diritto penitenziario (8 CFU) presso il Corso di Laurea in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Giustizia penale minorile - Modulo Esecuzione penale minorile (4CFU) presso il corso di laurea di Programmazione e gestione dei servizi alla persona dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Giustizia penale minorile - Modulo Processo penale minorile (4CFU) presso il corso di laurea di Programmazione e gestione dei servizi alla persona dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento in Diritto processuale penale - Modulo 1 (5CFU) presso il corso di laurea in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione V Congreso Latinoamericano de traduccion y interpretacion",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 16-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Congresso organizzato dal CSM - La giurisdizione penale minorile",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione Convegno \"Pena, diritti, dignit\u00e0\". L'emergenza normalit\u00e0 nelle carceri italiane",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione Seminario \"Il trattamento dell'infermit\u00e0 mentale nel sistema penitenziario: l'ospedale psichiatrico giudiziario in cambiamento\"",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione Seminario \"Il lavoro penitenziario: diritto e rovescio\"",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno \"Modifiche al diritto penitenziario e ruolo della difesa nel rito di sorveglianza\"",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione Convegno \"Tra scienza e diritto. L'investigazione scientifica nel processo penale ai tempi di CSI\"",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione convegno \"Verso un'esecuzione penale oltre il carcere: le sanzioni e misure penali di comunit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 05-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione Convegno \"Il diritto di migrare tra sogni e inganni\"",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione convegno \"Dei delitti e delle pene\"",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno - Camera penale di Rimini - \"Dalle alternative alla detenzione alle misure penali di comunit\u00e0.Il carcere come extrema ratio nelle proposte degli Stati Generali dell'esecuzione penale\"",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca a carattere nazionale finanziato dal MIUR dal titolo: \u201cLa ragionevole durata del processo. Garanzie ed efficienza della giustizia penale\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca a carattere nazionale finanziato dal MIUR dal titolo: \"Spazio giuridico europeo e processo penale\"",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca a carattere nazionale finanziato dal MIUR dal titolo: \"Regole minime per il giusto processo penale nei confronti dell'imputato minorenne\"",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto internazionale di Ricerca finanziato dalla Comunit\u00e0 europea dal titolo: \"Protecting young suspects in interrogations: a study on safeguards and best practice\"",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Tavolo di lavoro n. 12 - \"Gli Stati Generali dell'esecuzione penale\" - Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 15-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in Diritto e processo penale (XXII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in Diritto e processo penale (XXIII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in Scienze giuridiche (XXIV ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in Scienze giuridiche (XXVI ciclo)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in Scienze giuridiche (XXVII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}