{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La repubblica italiana: 25 anni di interpretazioni (1989-2015)",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2016",
        "autori": "carusi paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "carusi paolo (2016). La repubblica italiana: 25 anni di interpretazioni",
        "(1989-2015). STUDIUM, ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The crisis of the\u201dfirst republic\u201d in the lyrics of italian singers \u2013 songwriters",
        "ISSN": [
          "2159-550X"
        ],
        "journal": "HISTORY RESEARCH",
        "csp": "vol. 5, p. 116-127, ISSN: 2159-550X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carusi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carusi P. (2015). The crisis of the\u201dfirst republic\u201d in the lyrics of italian",
        "singers \u2013 songwriters. HISTORY RESEARCH, vol. 5, p. 116-127, ISSN:",
        "2159-550X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El fascismo en Uruguay. Un testimonio de Luigi Federzoni",
        "ISSN": [
          "1696-2060"
        ],
        "journal": "HISTORIA ACTUAL ON-LINE",
        "csp": "vol. 38, p. 177-187, ISSN: 1696-2060",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carusi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carusi P. (2015). El fascismo en Uruguay. Un testimonio de Luigi",
        "Federzoni. HISTORIA ACTUAL ON-LINE, vol. 38, p. 177-187, ISSN:",
        "1696-2060"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'approvazione dell'Italicum. Prime osservazioni",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "vol. 2015, p. 610-615, ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carusi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carusi P. (2015). L'approvazione dell'Italicum. Prime osservazioni.",
        "STUDIUM, vol. 2015, p. 610-615, ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-144",
        "titolo": "Scipione Borghese inviato di guerra (1917-1919)",
        "csp": "Venezia:Marsilio",
        "opera": "(a cura di): severini marco, Trame disperse. Esperienze di viaggio, di conoscenza e di combattimento nel mondo della Grande Guerra (1914-1918). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "carusi p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "carusi p (2015). Scipione Borghese inviato di guerra (1917-1919). In: (a",
        "cura di): severini marco, Trame disperse. Esperienze di viaggio, di",
        "conoscenza e di combattimento nel mondo della Grande Guerra",
        "(1914-1918). p. 133-144, Venezia:Marsilio"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roberto",
        "titolo": "Il clero romano di fronte alla guerra di liberazione nazionale. Il caso di don Pierluigi Occelli",
        "csp": "La Chiesa nel cambiamento d'epoca: percorsi di un nuovo umanesimo. p. 149-160",
        "opera": "(a cura di): P. Carusi M. Paolino U",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carusi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carusi P. (2015). Il clero romano di fronte alla guerra di liberazione",
        "nazionale. Il caso di don Pierluigi Occelli. In: (a cura di): P. Carusi M.",
        "Paolino U. Roberto, La Chiesa nel cambiamento d'epoca: percorsi di un",
        "nuovo umanesimo. p. 149-160"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Di Rudin\u00ec Starrabba Antonio",
        "opera": "nessuno. Dizionario del liberalismo italiano. vol. 2, p. 46-50",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carusi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carusi P. (2015). Di Rudin\u00ec Starrabba Antonio. In: nessuno. Dizionario del",
        "liberalismo italiano. vol. 2, p. 46-50"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "i partiti politici italiani dell'unit\u00e0 ad oggi, terza edizione aggiornata. p",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4312-7"
        ],
        "csp": "Roma:Editrice Studium (Roma), ISBN: 978-88-382-4312-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "carusi p"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "carusi p (2015). i partiti politici italiani dell'unit\u00e0 ad oggi, terza edizione",
        "aggiornata. p. 1-242, Roma:Editrice Studium (Roma), ISBN:",
        "978-88-382-4312-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspettando la nuova legge elettorale",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "p. 609-618, ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2014). Aspettando la nuova legge elettorale. STUDIUM, p.",
        "609-618, ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partidul Comunist Italian i pr\u0103buirea comunismului rom\u00e2nesc reflectat\u0103 \u00een paginile ziarului \u201el\u2019Unit\u00e0\u201d,. ANUARUL INSTITUTULUI ITALO-ROM\u00c2N DE STUDII ISTORICE, vol",
        "ISSN": [
          "1841-012X"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 52-62, ISSN: 1841-012X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carusi Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carusi Paolo (2014). Partidul Comunist Italian i pr\u0103buirea comunismului",
        "rom\u00e2nesc reflectat\u0103 \u00een paginile ziarului \u201el\u2019Unit\u00e0\u201d,. ANUARUL INSTITUTULUI",
        "ITALO-ROM\u00c2N DE STUDII ISTORICE, vol. XI, p. 52-62, ISSN: 1841-012X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-30",
        "titolo": "Angelita and Eric Waters. The Anzio landings and British survivors: myth and memory",
        "csp": "Roma:Aracne Editrice",
        "opera": "(a cura di): CARUSI P, Landing to liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze del militari britannici. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSI P (2014). Angelita and Eric Waters. The Anzio landings and British",
        "survivors: myth and memory. In: (a cura di): CARUSI P, Landing to",
        "liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze del militari britannici. p.",
        "21-30, Roma:Aracne Editrice"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-139",
        "titolo": "Da Angelita a Eric Waters. Lo sbarco di Anzio e i reduci britannici: tra mito e memoria",
        "csp": "Roma:Aracne Editrice",
        "opera": "(a cura di): CARUSI P, Landing to liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze del militari britannici. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSI P (2014). Da Angelita a Eric Waters. Lo sbarco di Anzio e i reduci",
        "britannici: tra mito e memoria. In: (a cura di): CARUSI P, Landing to",
        "liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze del militari britannici. p.",
        "129-139, Roma:Aracne Editrice"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservatorio politico. Perch\u00e9 una nuova rubrica",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "p. 143-149, ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Osservatorio politico. Perch\u00e9 una nuova rubrica.",
        "STUDIUM, p. 143-149, ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione: 1874-1976 Le elezioni politiche che hanno cambiato il Paese",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "p. 165-168, ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Introduzione: 1874-1976 Le elezioni politiche che hanno",
        "cambiato il Paese. STUDIUM, p. 165-168, ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 3-5, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Introduzione. ROMA MODERNA E",
        "CONTEMPORANEA, p. 3-5, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le elezioni politiche del 1900",
        "ISSN": [
          "0039-4130"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "p. 183-192, ISSN: 0039-4130",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Le elezioni politiche del 1900. STUDIUM, p. 183-192,",
        "ISSN: 0039-4130"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un laboratorio politico per il centrismo: la DC e le elezioni amministrative romane del 1946-47",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 207-223, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Un laboratorio politico per il centrismo: la DC e le",
        "elezioni amministrative romane del 1946-47. ROMA MODERNA E",
        "CONTEMPORANEA, p. 207-223, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-147",
        "titolo": "emanuele gianturco. nuovi studi per i centenari",
        "ISBN": [
          "978-88-904725-4-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-904725-4-1",
        "opera": "(a cura di): f. treggiari, emanuele gianturco. nuovi studi per i centenari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carusi Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carusi Paolo (2013). emanuele gianturco. nuovi studi per i centenari. In: (a",
        "cura di): f. treggiari, emanuele gianturco. nuovi studi per i centenari. p.",
        "119-147, ISBN: 978-88-904725-4-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risultati elettorali ed orientamenti politici in et\u00e0 repubblicana. ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 223-245, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2012). Risultati elettorali ed orientamenti politici in et\u00e0",
        "repubblicana. ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol. XX, p.",
        "223-245, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le storie locali nel recente dibattito storiografico",
        "ISSN": [
          "1720-190X"
        ],
        "journal": "STORIA E FUTURO",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 1720-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2011). Le storie locali nel recente dibattito storiografico.",
        "STORIA E FUTURO, p. 1-9, ISSN: 1720-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Introduzione. La nascita dello Stato-nazione e la \u201cnuova centralit\u00e0\u201d di Roma",
        "csp": "Roma:Viella",
        "opera": "CARUSI PAOLO. La capitale della nazione. Roma e la sua provincia nella crisi del sistema liberale (1914-1922),. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARUSI P, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSI P, PAOLO (2011). Introduzione. La nascita dello Stato-nazione e",
        "la \u201cnuova centralit\u00e0\u201d di Roma. In: CARUSI PAOLO. La capitale della",
        "nazione. Roma e la sua provincia nella crisi del sistema liberale",
        "(1914-1922),. p. 7-18, Roma:Viella"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-200",
        "titolo": "Radicali e repubblicani romani di fronte alla contrazione dello \u201cspazio politico\u201d democratico (1913-1921)",
        "csp": "Roma:Viella",
        "opera": "CARUSI PAOLO. La capitale della nazione. Roma e la sua provincia nella crisi del sistema liberale (1914-1922). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARUSI P, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSI P, PAOLO (2011). Radicali e repubblicani romani di fronte alla",
        "contrazione dello \u201cspazio politico\u201d democratico (1913-1921). In: CARUSI",
        "PAOLO. La capitale della nazione. Roma e la sua provincia nella crisi del",
        "sistema liberale (1914-1922). p. 175-200, Roma:Viella"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARUSI P (2011). La democrazia schiacciata. Scipione Borghese deputato",
        "e politico nell'Italia giolittiana. Soveria Mannelli:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "I partiti politici italiani dall'UNit\u00e0 ad oggi (seconda edizione aggiornata). p",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4038-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4038-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARUSI P (2008). I partiti politici italiani dall'UNit\u00e0 ad oggi (seconda",
        "edizione aggiornata). p. 1-280, ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4038-6"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "i partiti politici italiani dell'unit\u00e0 ad oggi, terza edizione aggiornata. p",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4312-7"
        ],
        "csp": "Roma:Editrice Studium (Roma), ISBN: 978-88-382-4312-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "carusi p"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "carusi p (2015). i partiti politici italiani dell'unit\u00e0 ad oggi, terza edizione",
        "aggiornata. p. 1-242, Roma:Editrice Studium (Roma), ISBN:",
        "978-88-382-4312-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un laboratorio politico per il centrismo: la DC e le elezioni amministrative romane del 1946-47",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 207-223, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2013). Un laboratorio politico per il centrismo: la DC e le",
        "elezioni amministrative romane del 1946-47. ROMA MODERNA E",
        "CONTEMPORANEA, p. 207-223, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARUSI P (2011). La democrazia schiacciata. Scipione Borghese deputato",
        "e politico nell'Italia giolittiana. Soveria Mannelli:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruralismo meridionalista e conservatorismo cattolico. Il progetto politico di Emanuele Gianturco",
        "ISSN": [
          "0391-6731"
        ],
        "journal": "CLIO",
        "csp": "p. 583-604, ISSN: 0391-6731",
        "anno": "2009",
        "autori": "CARUSI P, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P, PAOLO (2009). Ruralismo meridionalista e conservatorismo",
        "cattolico. Il progetto politico di Emanuele Gianturco. CLIO, p. 583-604,",
        "ISSN: 0391-6731"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruggiero Bonghi e il sistema politico italiano. Dall'Unit\u00e0 all'adozione della prassi trasformista",
        "ISSN": [
          "1122-1852"
        ],
        "journal": "SCHERIA",
        "csp": "vol. 32-33, p. 45-76, ISSN: 1122-1852",
        "anno": "2008",
        "autori": "Carusi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carusi P (2008). Ruggiero Bonghi e il sistema politico italiano. Dall'Unit\u00e0",
        "all'adozione della prassi trasformista. SCHERIA, vol. 32-33, p. 45-76, ISSN:",
        "1122-1852"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il partito repubblicano a Roma agli albori dell'et\u00e0 giolittiana",
        "ISSN": [
          "0391-6952"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DELLA SOCIET\u00c0 ROMANA DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 128, p. 135-187, ISSN: 0391-6952",
        "anno": "2005",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2005). Il partito repubblicano a Roma agli albori dell'et\u00e0",
        "giolittiana. ARCHIVIO DELLA SOCIET\u00c0 ROMANA DI STORIA PATRIA,",
        "vol. 128, p. 135-187, ISSN: 0391-6952"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I governi Pelloux, Sonnino e le elezioni del giugno 1900",
        "ISSN": [
          "0033-9873"
        ],
        "journal": "RASSEGNA STORICA DEL RISORGIMENTO",
        "csp": "p. 415-446, ISSN: 0033-9873",
        "anno": "2003",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (2003). I governi Pelloux, Sonnino e le elezioni del giugno 1900.",
        "RASSEGNA STORICA DEL RISORGIMENTO, p. 415-446, ISSN:",
        "0033-9873"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1297-1390",
        "titolo": "La lotta politica",
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI",
        "opera": "AA.VV.. Bibliografia dell\u2019et\u00e0 del Risorgimento 1970-2001. In onore di A. M. Ghisalberti,. vol. 3, p",
        "anno": "2003",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSI P (2003). La lotta politica. In: AA.VV.. Bibliografia dell\u2019et\u00e0 del",
        "Risorgimento 1970-2001. In onore di A. M. Ghisalberti,. vol. 3, p.",
        "1297-1390, FIRENZE:OLSCHKI"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARUSI P, PAOLO (1999). Superare il trasformismo: il primo ministero di",
        "Rudin\u00ec e la questione dei partiti \"nuovi\". ROMA:Studium"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il marchese di Rudin\u00ec ed il cardinale Rampolla",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA",
        "csp": "p. 57-93, ISSN: 0035-6557",
        "anno": "1996",
        "autori": "CARUSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSI P (1996). Il marchese di Rudin\u00ec ed il cardinale Rampolla. RIVISTA",
        "DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA, p. 57-93, ISSN: 0035-6557"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "13046",
    "nome": "CARUSI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \u201cAtti e Memorie della Societ\u00e0 Tiburtina di Storia e d\u2019Arte\u201d",
        "periodo": "dal 10-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della rivista \u201cStudium\u201d",
        "periodo": "dal 06-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "External Editor della rivista \u201cHistory Research\u201d",
        "periodo": "dal 14-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Scienze e ricerche\"",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della rivista \u201cRoma Moderna e Contemporanea\u201d",
        "periodo": "dal 10-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato all\u2019organizzazione del Convegno \u201cLa comunit\u00e0 cristiana a Roma: la sua vita e la sua cultura. Dall\u2019et\u00e0 moderna all\u2019et\u00e0 contemporanea\u201d, tenutosi presso gli Atenei \u201cLUMSSA\u201d e \u201cRoma Tre\u201d nei giorni 25, 26 e 27 novembre 1999",
        "periodo": "dal 25-11-1999 al 27-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cAlla ricerca delle colonie (1876-1896)\u201d, tenutosi a Venezia nei giorni 22 e 23 novembre 2002",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cPolitica, territorio, societ\u00e0 a Roma nella prima et\u00e0 giolittiana\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d il giorno 28 gennaio 2005",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 28-01-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cPolitica, territorio, societ\u00e0 a Roma nella prima et\u00e0 giolittiana\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d il giorno 28 gennaio 2005",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 28-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cRappresentanza, territorio, consenso. Roma e la sua provincia dal 1904 al 1914\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d nei giorni 19 e 20 aprile 2007",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme a M. Belardinelli) del Convegno \u201cRappresentanza, territorio, consenso. Roma e la sua provincia dal 1904 al 1914\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d nei giorni 19 e 20 aprile 2007",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cGianturco: tra politica e istituzioni dell\u2019Italia liberale\u201d, tenutosi ad Avigliano (PZ), nei giorni 15-17 novembre 2007",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cErnesto Nathan sindaco di Roma (1907-1913). Nel centenario dell\u2019elezione\u201d, tenutosi a Roma (Campidoglio \u2013 Univ. La Sapienza) nei giorni 27-28 novembre 2007",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cRoma e la sua megaprovincia. Progettualit\u00e0 politica e gestione del territorio 1914-1922\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d nei giorni 15 e 16 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cRoma e la sua megaprovincia. Progettualit\u00e0 politica e gestione del territorio 1914-1922\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d nei giorni 15 e 16 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cContemporary Rome: changing faces of the eternal city\u201d, tenutosi presso l\u2019American University of Rome\u201d nei giorni 26 e 27 novembre 2010",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cContro il Parlamento: scrittori e politica dopo l\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia (1861-1915)\u201d, tenutosi in Campidoglio il 2 marzo 2011",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201c150 years of united Italy\u201d, tenutosi presso l\u2019American University of Rome\u201d nei giorni 8 e 9 aprile 2011",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cUna capitale tra due crisi\u201d, tenutosi nei giorni 25 e 26 ottobre 2012 presso l\u2019Archivio Capitolino",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cUna capitale tra due crisi\u201d, tenutosi nei giorni 25 e 26 ottobre 2012 presso l\u2019Archivio Capitolino",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201c1943-1944. Roma occupata \u2013 Roma alleata\u201d, tenutosi nei giorni 3 e 4 giugno 2014 presso il Complesso Monumentale del Vittoriano",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLa guerra mondiale e il litorale laziale nel contesto bellico\u201d, tenutosi nel giorno 14 novembre 2014 nell\u2019Aula Consiliare del Comune di Formia",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cThe Italian Crisis: Twenty years on\u201d, tenutosi nei giorni 21-22 novembre 2014 presso The Italian Cultural Institute, London",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cTrame disperse. Esperienze di viaggio, di conoscenza e di combattimento nel mondo della Grande Guerra (1914-18)\u201d, tenutosi nei giorni 28-30 novembre 2014 a Fano-Senigallia-Castelbellino",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl partito della maggioranza: ipotesi di ricerca su una questione storico-politica\u201d, tenutosi il 9 giugno 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 LUMSA",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme a F. Bonini) del convegno Il \u201cpartito della maggioranza\u201d: ipotesi di ricerca su una questione storico-politica, tenutosi il 9 giugno 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 LUMSA",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme a M. De Nicol\u00f2) del Convegno Il 25 aprile dopo il 25 aprile. Istituzioni, politica, cultura, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d il giorno 16 novembre 2015",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl 25 aprile dopo il 25 aprile. Istituzioni, politica, cultura\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d il giorno 16 novembre 2015",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLa cuccagna. I media audiovisivi e l\u2019Italia del miracolo\u201d, tenutosi nei giorni 9-11 maggio 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme a F. Bonini) del convegno: \u201cIl partito della maggioranza: una ricognizione problematica\u201d, tenutosi il 9 giugno 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 LUMSA",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl partito della maggioranza: una ricognizione problematica\u201d, tenutosi il 9 giugno 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 LUMSA",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel gennaio 2006 ha ottenuto un finanziamento di 10.000 euro dall\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per una ricerca su \u201cRuggiero Bonghi: i primi 25 anni del Regno d\u2019Italia\u201d (poi pubblicata sulla rivista \"Scheria\")",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del Premio Minturnae, con il volume \"Landing to liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze dei militari britannici\"",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 14-09-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cStoria dell\u2019Italia contemporanea: politica, territorio, societ\u00e0\u201d, presso il Dipartimento di Studi storici geografici antropologici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cStoria: politica, societ\u00e0, culture, territorio\u201d, presso il Dipartimento di Studi storici geografici antropologici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cStoria, territorio, patrimonio culturale\u201d presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell'ottobre 2014, nell\u2019ambito del programma Erasmus+, ha tenuto una serie di lezioni, seminari e conferenze presso l\u2019Universit\u00e0 Babes-Bolyai di Cluj (Romania) Si allega la lettera di invito relativa ai giorni di insegnamento previsti dal programma Erasmus+",
        "periodo": "dal 04-10-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collabora assiduamente alla redazione di schede e recensioni per le riviste \u201cClio\u201d (fino al 2014), \u201cRicerche di Storia Politica\u201d, \u201cAnnale Sissco \u2013 Mestiere di Storico\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2004-2005 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (4 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2005-2006 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (8 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2006-2007 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (8 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2007-2008 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (8 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2008-2009 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2009-2010 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2010-2011 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2011-2012 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2012-2013 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Corso di Laurea in Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2013-2014 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) all\u2019interno del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2014-2015 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) e di un corso di Storia dei movimenti e dei partiti politici (6 CFU) all\u2019interno del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d Nell\u2019a.a. 2015-2016 \u00e8 stato titolare di un affidamento interno per un corso di Storia Contemporanea (12 CFU) e di un corso di Storia dei movimenti e dei partiti politici (6 CFU) all\u2019interno del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 al 2015 \u00e8 stato membro della lista dei revisori del MIUR Dal 2012 al 2014 \u00e8 stato referee della rivista \u201cClio\u201d 2013-oggi: referee delle Edizioni Studium 2013-oggi: referee della rivista \u201cRoma Moderna e Contemporanea\u201d 2014-oggi: referee della rivista \u201cAnnali della Fondazione U. La Malfa\u201d 2015-oggi: referee della rivista \u201cHistory Research\u201d 2015-oggi: referee della rivista \u201cDimensioni e problemi della ricerca storica\u201d 2015-oggi: referee della collana \u201cStoria politica\u201d dell\u2019editore Rubbettino 2015-oggi: referee della rivista \u201cMediterranea \u2013 Ricerche storiche\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del CROMA (Centro per lo Studio di Roma)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "consulente storico della Guida mobile on-line \u201cRoma 1943-44: i luoghi della memoria\u201d (finanziata da Zetema): http://www.combattentiliberazione.it/memoria/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Cura la rubrica bimestrale \u201cOsservatorio Politico\u201d sulla rivista \u201cStudium\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 \u00e8 membro del Comitato Scientifico e Coordinatore della \u201cSettimana della Storia\u201d, promossa dalla Pastorale Universitaria del Vicariato di Roma",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Centro Studi Sidney Sonnino",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico delle Edizioni Studium. Dal 2016 \u00e8 anche membro del Consiglio scientifico per la Storia contemporanea costituito dalle Edizioni Studium per la selezione, pubblicazione e referaggio di opere di storia politica e sociale.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta del CROMA (Centro per lo Studio di Roma)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1999-2000: \u201cLe amministrazioni locali di Roma e della sua provincia dalla Liberazione al 1948\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "2000-2001: \u201cL\u2019amministrazione comunale a Roma e provincia 1943-46\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "2001-2002: \u201cSvolta politica liberale e ondata di rivendicazioni collettive a Roma e nel Lazio (1900-1903), PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "2002-2003: \u201cOrganizzazione operaia e contadina a Roma e nel Lazio e risposta giolittiana all\u2019inizio del \u2018900 a livello municipale e nazionale\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "2003-2004: \u201cPolitica, territorio, societ\u00e0 a Roma e nel Lazio agli inizi del Novecento\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "2005-2006: \u201cClasse politica e dirigenze municipali a Roma e provincia tra rappresentanza censitaria e suffragio universale (1904-1919)\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "2007-2008: \u201cRoma e la sua provincia dalla Grande Guerra alla crisi del sistema liberale (1915-1924). Problemi del territorio e risposta della sua classe dirigente a livello centrale e locale\u201d, PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "2010-2011: \u201cRiarticolazione amministrativa e progetti di sviluppo del territorio di Roma e del Lazio nel primo periodo fascista (1923-1934), PRD, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "2012-13: \u201cCittadinanza e integrazione regionale in Europa e America Latina\u201d, \u201cRoma Tre\u201d- Pontificia Universit\u00e0 Cattolica di Santiago del Cile, membro",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "2014-2016: \u201cMomenti e problemi della Romania contemporanea\u201d, PRD, coordinatore",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Landing to liberation. Lo sbarco di Anzio nelle testimonianze dei militari britannici\", promosso dall'Associazione Nazionale Combattenti Forze Armate Regolari nella Guerra di Liberazione (ANCFARGL) -Sezione di Roma Capitale, finanziato dalla Regione Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      }
    ]
  }
}