{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Gli inganni della memoria. Testimonianza, falsificazioni, negazioni",
        "ISBN": [
          "8857528928"
        ],
        "csp": "ISBN: 8857528928",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTOLINI F (2016). Gli inganni della memoria. Testimonianza,",
        "falsificazioni, negazioni. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 8857528928"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La punizione dei crimini di guerra in Italia tra oblio e verit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "vol. 62, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2013). La punizione dei crimini di guerra in Italia tra oblio e",
        "verit\u00e0. STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI, vol. 62, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Culti",
        "titolo": "L\u2019AFFAIRE AUBRAC: UNA QUESTIONE DI STORIA DEL TEMPO PRESENTE",
        "csp": "citt\u00e0, economie. doi: 10.1400/207919",
        "opera": "Luoghi d\u2019Europa",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2012). L\u2019AFFAIRE AUBRAC: UNA QUESTIONE DI STORIA",
        "DEL TEMPO PRESENTE. In: Luoghi d\u2019Europa. Culti, citt\u00e0, economie. doi:",
        "10.1400/207919"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PASSATO FUTURO",
        "doi": [
          "10.1400/158292"
        ],
        "titolo": "La memoria di Auschwitz tra negazione e simulazione",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, doi: 10.1400/158292",
        "opera": "Auschwitz. Prima e oltre. Esclusione, identit\u00e0 e differenza",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2011). La memoria di Auschwitz tra negazione e simulazione.",
        "In: Auschwitz. Prima e oltre. Esclusione, identit\u00e0 e differenza. PASSATO",
        "FUTURO, BOLOGNA:Clueb, doi: 10.1400/158292"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Archetipo Libri",
        "titolo": "L'identit\u00e0 rubata di Binjamin Wilkomirski",
        "ISBN": [
          "9788866330356"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866330356",
        "opera": "(a cura di): MARIA PIA CASALENA, LUOGHI D'EUROPA. SPAZIO, GENERE, MEMORIA",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2011). L'identit\u00e0 rubata di Binjamin Wilkomirski. In: (a cura",
        "di): MARIA PIA CASALENA, LUOGHI D'EUROPA. SPAZIO, GENERE,",
        "MEMORIA. BOLOGNA:Archetipo Libri, ISBN: 9788866330356"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/stor85"
        ],
        "titolo": "Geografie della memoria. I memoriali della Shoah in Europa e negli Stati Uniti",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor85",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2010). Geografie della memoria. I memoriali della Shoah in",
        "Europa e negli Stati Uniti. STORICAMENTE, ISSN: 1825-411X, doi:",
        "10.1473/stor85"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Contrabbandieri di verit\u00e0. La Shoah e la sindrome dei falsi ricordi.. p",
        "ISBN": [
          "9788849134629"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134629",
        "anno": "2010",
        "autori": "Frida Bertolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frida Bertolini (2010). Contrabbandieri di verit\u00e0. La Shoah e la sindrome dei",
        "falsi ricordi.. p. 1-120, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134629"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019eredit\u00e0 dell\u2019ultimo testimone",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "vol. 51, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2009). L\u2019eredit\u00e0 dell\u2019ultimo testimone. STORIA E PROBLEMI",
        "CONTEMPORANEI, vol. 51, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Gli inganni della memoria. Testimonianza, falsificazioni, negazioni",
        "ISBN": [
          "8857528928"
        ],
        "csp": "ISBN: 8857528928",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTOLINI F (2016). Gli inganni della memoria. Testimonianza,",
        "falsificazioni, negazioni. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 8857528928"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/23256249.2014.985885"
        ],
        "titolo": "TRUTH AND MEMORY AFTER CATASTROPHE: HISTORICAL FACT AND HISTORICAL WITNESS",
        "ISSN": [
          "2325-6249"
        ],
        "journal": "DAPIM",
        "csp": "ISSN: 2325-6249, doi: 10.1080/23256249.2014.985885",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2015). TRUTH AND MEMORY AFTER CATASTROPHE:",
        "HISTORICAL FACT AND HISTORICAL WITNESS. DAPIM, ISSN:",
        "2325-6249, doi: 10.1080/23256249.2014.985885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La punizione dei crimini di guerra in Italia tra oblio e verit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "vol. 62, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2013). La punizione dei crimini di guerra in Italia tra oblio e",
        "verit\u00e0. STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI, vol. 62, ISSN:",
        "1120-4206"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Archetipo Libri",
        "titolo": "L\u2019affaire Aubrac. Una questione di storia del tempo presente",
        "ISBN": [
          "978-88-6633-100-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6633-100-1",
        "opera": "(a cura di): MARIA PIA CASALENA, Luoghi d\u2019Europa Culti, citta\u0300, economie",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2012). L\u2019affaire Aubrac. Una questione di storia del tempo",
        "presente. In: (a cura di): MARIA PIA CASALENA, Luoghi d\u2019Europa Culti,",
        "citta\u0300, economie. BOLOGNA:Archetipo Libri, ISBN: 978-88-6633-100-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Altro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Altro",
        "BERTOLINI F (2012). M\u00e9moire et authenticit\u00e9: le m\u00e9ta-t\u00e9moin et le r\u00e9cit de",
        "la Shoah."
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Archetipo Libri",
        "titolo": "L'identit\u00e0 rubata di Binjamin Wilkomirski",
        "ISBN": [
          "9788866330356"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866330356",
        "opera": "(a cura di): MARIA PIA CASALENA, LUOGHI D'EUROPA. SPAZIO, GENERE, MEMORIA",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2011). L'identit\u00e0 rubata di Binjamin Wilkomirski. In: (a cura",
        "di): MARIA PIA CASALENA, LUOGHI D'EUROPA. SPAZIO, GENERE,",
        "MEMORIA. BOLOGNA:Archetipo Libri, ISBN: 9788866330356"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PASSATO FUTURO",
        "doi": [
          "10.1400/158292"
        ],
        "titolo": "La memoria di Auschwitz tra negazione e simulazione",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, doi: 10.1400/158292",
        "opera": "Auschwitz. Prima e oltre. Esclusione, identit\u00e0 e differenza",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLINI F (2011). La memoria di Auschwitz tra negazione e",
        "simulazione. In: Auschwitz. Prima e oltre. Esclusione, identit\u00e0 e differenza.",
        "PASSATO FUTURO, BOLOGNA:Clueb, doi: 10.1400/158292"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/stor85"
        ],
        "titolo": "Geografie della memoria. I memoriali della Shoah in Europa e negli Stati Uniti",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor85",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2010). Geografie della memoria. I memoriali della Shoah in",
        "Europa e negli Stati Uniti. STORICAMENTE, ISSN: 1825-411X, doi:",
        "10.1473/stor85"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Contrabbandieri di verit\u00e0. La Shoah e la sindrome dei falsi ricordi.. p",
        "ISBN": [
          "9788849134629"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134629",
        "anno": "2010",
        "autori": "Frida Bertolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frida Bertolini (2010). Contrabbandieri di verit\u00e0. La Shoah e la sindrome dei",
        "falsi ricordi.. p. 1-120, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134629"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019eredit\u00e0 dell\u2019ultimo testimone",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "vol. 51, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTOLINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTOLINI F (2009). L\u2019eredit\u00e0 dell\u2019ultimo testimone. STORIA E",
        "PROBLEMI CONTEMPORANEI, vol. 51, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "15327",
    "nome": "BERTOLINI Frida",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato cum laude in Storia Contemporanea presso l\u2019Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna in cotutela con l\u2019Universit\u00e0 Paris X Nanterre di Parigi. Tesi: Il ruolo e la funzione del falso nella storia della Shoah. Storici, affaires e opinione pubblica",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 13-01-2013"
      },
      {
        "content": "Qualifi\u00e9e aux fonctions de ma\u00eetre de conf\u00e9rences per la sezione 22 del CNU (Histoire et civilisations: histoire des mondes modernes, histoire du monde contemporain, de l\u2019art, de la musique)",
        "periodo": "dal 18-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "International workshop Il campo di Fossoli. La ricerca, il sito storico. Per un\u2019indagine comparata, Fondazione Campo di Fossoli, Carpi.",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "International workshop Auschwitz. Prima e oltre. Nuovi conflitti e percorsi altri tra esclusione, identit\u00e0 e differenza, Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "XVIII ISA World Congress of Sociology, The Aftermath of Violence: The Lingering Memory of Genocide, War, and Political Terror, Yokohama, Giappone",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori della Fondation Auschwitz di Bruxelles in qualit\u00e0 di esperto per la valutazione delle ricerche candidate ai diversi premi offerti dalla fondazione.",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 14-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottoranda associata all\u2019Institut d\u2019histoire du temps pr\u00e9sent (CNRS).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 13-01-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di EHRI, European Holocaust Research Infrastructure, gruppo di ricerca europeo che riunisce centri di ricerca internazionali come il NIOD (Nederlands Instituut voor Oorlogsdocumentatie) di Amsterdam, il Muzeum Historii \u017byd\u00f3w Polskich di Praga, l\u2019Institut f\u00fcr Zeitgeschichte di Monaco, lo Yad Vashem di Gerusalemme, il M\u00e9morial de la Shoah di Paris, allo scopo di facilitare l\u2019accesso internazionale alle \u00abinfrastrutture di ricerca sulla Shoah\u00bb, ai principali archivi e ad altre collezioni sul genocidio ebraico.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Interventi in diversi corsi di laurea triennale e specialistica: - Laurea triennale in Lettere moderne, corso di Storia contemporanea: Le rappresentazioni letterarie della storia; - Laurea triennale in Scienze della Comunicazione, corso di Storia contemporanea: Le fonti dello storico; - Laurea specialistica in Storia d\u2019Europa, corso di Storia contemporanea: Storia e discorso storico in epoca contemporanea",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "borsista Marco Polo (Universit\u00e0 di Bologna) per un soggiorno di ricerca presso IHTP (Institut d\u2019histoire du temps pr\u00e9sent) di Parigi, sotto la guida del Prof. Henry Rousso.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Riflessioni metodologiche e bibliografiche su ricerche in corso, seminario per il corso di laurea in Storia d\u2019Europa, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "borsista Marco Polo (Universit\u00e0 di Bologna) per un soggiorno di ricerca presso IHTP (Institut d\u2019histoire du temps pr\u00e9sent) di Parigi, sotto la guida del Prof. Henry Rousso.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ricognizione storiografica sulla Shoah, seminario per il corso di laurea in Storia d\u2019Europa, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Come e perch\u00e9 lavora uno storico. Fonti e metodi per la ricerca, seminario per il corso di laurea in Storia d\u2019Europa, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "borsista Marco Polo (Universit\u00e0 di Bologna) per un soggiorno di ricerca presso IHTP (Institut d\u2019histoire du temps pr\u00e9sent) di Parigi, sotto la guida del Prof. Henry Rousso.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "EHRI Fellowship presso il M\u00e9morial de la Shoah di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-06-2012"
      }
    ]
  }
}