{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Le due nazionalit\u00e0 della Rus'",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8808-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-8808-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRANCO A (2016). Le due nazionalit\u00e0 della Rus'. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8808-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli Ucraini dell\u2019Impero zarista nell\u2019Ottocento",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "p. 613-632, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRANCO A (2015). Gli Ucraini dell\u2019Impero zarista nell\u2019Ottocento. NUOVA",
        "RIVISTA STORICA, p. 613-632, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Circolare Valuev. La Circolare Valuev come reazione al dibattito sull'uso della lingua ucraina e alla teoria delle \"due nazionalit\u00e0 della Rus\u00b4\" di Kostomarov.",
        "ISSN": [
          "2038-0968"
        ],
        "journal": "SLAVIA",
        "csp": "vol. 2, p. 97-121, ISSN: 2038-0968",
        "anno": "2013",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRANCO A (2013). La Circolare Valuev. La Circolare Valuev come reazione",
        "al dibattito sull'uso della lingua ucraina e alla teoria delle \"due nazionalit\u00e0",
        "della Rus\u00b4\" di Kostomarov.. SLAVIA, vol. 2, p. 97-121, ISSN: 2038-0968"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "Ukraine as a \"Pan-Slavic KeyStone\": The Views of Nikolaj (Mykola) Ivanovich Kostomarov",
        "ISBN": [
          "836304726-0"
        ],
        "csp": "POZNAN:Instytut Historii UAM w Poznaniu, ISBN: 836304726-0",
        "opera": "(a cura di): K. A. Makowski, F. Hadler (edited by), Approaches to Slavic Unity. Austro-Slavism, Pan-Slavism, Neo-Slavism, and Solidarity Among the Slavs Today. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franco A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco A (2013). Ukraine as a \"Pan-Slavic KeyStone\": The Views of Nikolaj",
        "(Mykola) Ivanovich Kostomarov. In: (a cura di): K. A. Makowski, F. Hadler",
        "(edited by), Approaches to Slavic Unity. Austro-Slavism, Pan-Slavism,",
        "Neo-Slavism, and Solidarity Among the Slavs Today. p. 31-46,",
        "POZNAN:Instytut Historii UAM w Poznaniu, ISBN: 836304726-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "459-502",
        "titolo": "L\u2019\u201canarchismo cristiano\u201d di Lev Nikolaevi\u010d Tolstoj nel contesto del pensiero russo del suo tempo: un\u2019eresia condivisa.",
        "ISBN": [
          "978-88-96177-42-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Biblion Edizioni, ISBN: 978-88-96177-42-6",
        "opera": "(a cura di): Cre\u0163 Ciure F., Nosilia V., Pavan A. (a cura di), Multa & Varia. Studi offerti a M.M. Ferraccioli e G. Giraudo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCO A (2012). L\u2019\u201canarchismo cristiano\u201d di Lev Nikolaevi\u010d Tolstoj nel",
        "contesto del pensiero russo del suo tempo: un\u2019eresia condivisa.. In: (a cura",
        "di): Cre\u0163 Ciure F., Nosilia V., Pavan A. (a cura di), Multa & Varia. Studi offerti",
        "a M.M. Ferraccioli e G. Giraudo. p. 459-502, MILANO:Biblion Edizioni, ISBN:",
        "978-88-96177-42-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "360-374",
        "titolo": "La frontiera di Franco Vegliani: identit\u00e0 complesse e identit\u00e0 multiple al tempo della Finis Austriae e della Seconda Guerra Mondiale. Una possibile chiave interpretativa",
        "ISBN": [
          "978-973-7621-37-5"
        ],
        "csp": "Oradea:Editura Muzeului \u0162\u0103rii Cri\u015furilor , ISBN: 978-973-7621-37-5, Venezia, 2006",
        "opera": "(a cura di): Pavan A., Giraudo G. (a cura di), Integrazione, assimilazione, esclusione e reazione etnica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRANCO A (2012). La frontiera di Franco Vegliani: identit\u00e0 complesse e",
        "identit\u00e0 multiple al tempo della Finis Austriae e della Seconda Guerra",
        "Mondiale. Una possibile chiave interpretativa. In: (a cura di): Pavan A.,",
        "Giraudo G. (a cura di), Integrazione, assimilazione, esclusione e reazione",
        "etnica. p. 360-374, Oradea:Editura Muzeului \u0162\u0103rii Cri\u015furilor , ISBN:",
        "978-973-7621-37-5, Venezia, 2006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Popolamento e colonizzazione della Siberia in et\u00e0 zarista (fine Ottocento \u2013 inizio Novecento. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 61-78, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRANCO A (2011). Popolamento e colonizzazione della Siberia in et\u00e0",
        "zarista (fine Ottocento \u2013 inizio Novecento. STUDI SLAVISTICI, vol. VIII, p.",
        "61-78, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Slavofilismo e ucrainofilismo secondo il centro dell\u2019Impero multinazionale russo. Il carteggio fra il presidente della III sezione della cancelleria Orlov, il ministro della pubblica istruzione Uvarov e il vicer\u00e9 e governatore di Polonia Pa\u0161kevi\u010d in relazione al processo a carico dei membri della Confraternita Cirillo Metodiana (aprile-maggio 1847).. ANNALI DI CA' FOSCARI, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3762"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 223-253, ISSN: 1125-3762",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRANCO A (2007). Slavofilismo e ucrainofilismo secondo il centro",
        "dell\u2019Impero multinazionale russo. Il carteggio fra il presidente della III",
        "sezione della cancelleria Orlov, il ministro della pubblica istruzione Uvarov e",
        "il vicer\u00e9 e governatore di Polonia Pa\u0161kevi\u010d in relazione al processo a carico",
        "dei membri della Confraternita Cirillo Metodiana (aprile-maggio 1847)..",
        "ANNALI DI CA' FOSCARI, vol. XLVI, p. 223-253, ISSN: 1125-3762"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "16833",
    "nome": "FRANCO Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "La frontiera di Franco Vegliani: identit\u00e0 complesse e identit\u00e0 multiple al tempo della finis Austriae e della Seconda Guerra Mondiale\u201d, nell\u2019ambito del Convegno internazionale \u201cIntegrazione, assimilazione, esclusione e reazione etnica\u201d, a cura del Prof.re G. Giraudo e del Dr. A. Pavan, Venezia, 22-26 XI 2006",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 26-11-2006"
      },
      {
        "content": "Irredenti e redenti. Incanti e disincanti nelle terre di confine\u201d, con la Prof.ssa R. Lunzer e la Dr.ssa E. Cecchinato (seminario organizzato dal Prof.re M. Isnenghi, Storia Contemporanea, Universit\u00e0 \u201cCa\u2019 Foscari\u201d)",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201c21\u00b0 Intenational Congress of Historical Sciences\u201d di Amsterdam, nella sessione intitolata \u201cSlavic Solidarity Today\u201d, con un intervento intitolato \u201cUkraine as a Panslavic Keystone: the Views of Nikolaj (Mykola) Kostomarov\u201d",
        "periodo": "dal 20-08-2010 al 27-08-2010"
      },
      {
        "content": "Feltrinelli, Gargnano sul Garda (BS): partecipazione a \u201cGargnano Days on East Central Europe 2012. International Summer School for PhD Candidates. East Central Europe in a Transnational Perspective: Research Questions and Sources\u201d, con un intervento intitolato \u201cThe Ukrainian National Question, According to the Views of Kostomarov and His Followers\u201d",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLo spazio della memoria. Giornate di studio sull\u2019autobiografia di dottorandi e giovani studiosi nelle discipline slavistiche\u201d (Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere), con un intervento intitolato \u201cL\u2019autobiografia di Kostomarov come fondamento del pensiero di uno storico \u2018piccolo-russo\u2019\u201d",
        "periodo": "dal 10-03-2013 al 10-03-2013"
      }
    ]
  }
}