{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "History and emotions: On social constructions and the politics of fear",
        "ISBN": [
          "9788898392018"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BraDypUS, ISBN: 9788898392018",
        "opera": "(a cura di): GIRONDA V, TOLOMELLI M, Representations of Fear in History: Empirical / Practical evidence and Methodological Issues. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gironda V, Tolemelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gironda V, Tolemelli M (2016). History and emotions: On social",
        "constructions and the politics of fear. In: (a cura di): GIRONDA V,",
        "TOLOMELLI M, Representations of Fear in History: Empirical / Practical",
        "evidence and Methodological Issues. p. 11-19, BOLOGNA:BraDypUS, ISBN:",
        "9788898392018"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eric J. Hobsbawm e la storiografia sul nazionalismo",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 296-302, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIRONDA V (2015). Eric J. Hobsbawm e la storiografia sul nazionalismo.",
        "CONTEMPORANEA, p. 296-302, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Storia e emozioni: costruzioni sociali e politiche della paura.",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. 11, p. 1-8, ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIRONDA V, TOLOMELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIRONDA V, TOLOMELLI M (2015). Introduzione. Storia e emozioni:",
        "costruzioni sociali e politiche della paura.. STORICAMENTE, vol. 11, p. 1-8,",
        "ISSN: 1825-411X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-31",
        "titolo": "Introduzione a Wehler",
        "ISBN": [
          "9788833914299"
        ],
        "csp": "TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914299",
        "opera": "WEHLER H U. (a cura di): GIRONDA V, Nazionalismo: storia, forme, conseguenze.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (2014). Introduzione a Wehler. In: WEHLER H U. (a cura di):",
        "GIRONDA V, Nazionalismo: storia, forme, conseguenze.. p. 1-31,",
        "TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GIRONDA V, TOLOMELLI M (2014). Nazionalismo : storia, forme,",
        "conseguenze. p. 1-179, ISBN: 978-88-339-1429-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-354",
        "titolo": "Die Politik der Staatsb\u00fcrgerschaft. Italien und Deutschland im Vergleich 1800-1914. p",
        "ISBN": [
          "978-3525368480"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3525368480",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIRONDA V (2010). Die Politik der Staatsb\u00fcrgerschaft. Italien und",
        "Deutschland im Vergleich 1800-1914. p. 1-354, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck &",
        "Ruprecht, ISBN: 978-3525368480"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "WEHLER Hans-Ulrich",
        "opera": "(a cura di): JORDAN Stefan , NEUE DEUTSCHE BIOGRAPHIE. vol. 27, Berlin:Duncker & Humblot GmbH",
        "anno": "2017",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GIRONDA V (2017). WEHLER Hans-Ulrich. In: (a cura di): JORDAN Stefan",
        ", NEUE DEUTSCHE BIOGRAPHIE. vol. 27, Berlin:Duncker & Humblot",
        "GmbH"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eric J. Hobsbawm e la storiografia sul nazionalismo",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 296-302, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIRONDA V (2015). Eric J. Hobsbawm e la storiografia sul nazionalismo.",
        "CONTEMPORANEA, p. 296-302, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ius sanguinis o ius soli? Riflessioni sulla storia politica della cittadinanza",
        "ISSN": [
          "2499-0884"
        ],
        "journal": "MICROMEGA",
        "csp": "p. 2-10, ISSN: 2499-0884",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gironda V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gironda V (2014). Ius sanguinis o ius soli? Riflessioni sulla storia politica",
        "della cittadinanza. MICROMEGA, p. 2-10, ISSN: 2499-0884"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-31",
        "titolo": "Introduzione a Wehler",
        "ISBN": [
          "9788833914299"
        ],
        "csp": "TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914299",
        "opera": "WEHLER H U. (a cura di): GIRONDA V, Nazionalismo: storia, forme, conseguenze.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (2014). Introduzione a Wehler. In: WEHLER H U. (a cura di):",
        "GIRONDA V, Nazionalismo: storia, forme, conseguenze.. p. 1-31,",
        "TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-354",
        "titolo": "Die Politik der Staatsb\u00fcrgerschaft. Italien und Deutschland im Vergleich 1800-1914. p",
        "ISBN": [
          "978-3525368480"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3525368480",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIRONDA V (2010). Die Politik der Staatsb\u00fcrgerschaft. Italien und",
        "Deutschland im Vergleich 1800-1914. p. 1-354, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck &",
        "Ruprecht, ISBN: 978-3525368480"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-35",
        "titolo": "Ordine coloniale e stato nazionale: rapporto simmetrico? ",
        "ISBN": [
          "9788883252426"
        ],
        "csp": "Napoli:L'Ancora del Mediterraneo, ISBN: 9788883252426",
        "opera": "(a cura di): GIRONDA V, NANI M, PRETUNGARO S, Imperi coloniali: Italia, Germania e la costruzione del mondo coloniale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (2009). Ordine coloniale e stato nazionale: rapporto",
        "simmetrico? . In: (a cura di): GIRONDA V, NANI M, PRETUNGARO S,",
        "Imperi coloniali: Italia, Germania e la costruzione del mondo coloniale. p.",
        "17-35, Napoli:L'Ancora del Mediterraneo, ISBN: 9788883252426"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-131",
        "titolo": "Linksliberalismus und nationale Staatsb\u00fcrgerschaft im Kaiserreich. Ein deutscher Weg zur Staatsb\u00fcrgernation?",
        "ISBN": [
          "3-486-56652-0"
        ],
        "csp": "MUNCHEN:Oldenbourg Verlag, ISBN: 3-486-56652-0",
        "opera": "(a cura di): ECHTERNKAMP J, M\u00dcLLER O, Die Politik der Nation. Deutscher Natonalismus in Krieg und Krisen 1760-1960. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (2002). Linksliberalismus und nationale Staatsb\u00fcrgerschaft im",
        "Kaiserreich. Ein deutscher Weg zur Staatsb\u00fcrgernation?. In: (a cura di):",
        "ECHTERNKAMP J, M\u00dcLLER O, Die Politik der Nation. Deutscher",
        "Natonalismus in Krieg und Krisen 1760-1960. p. 107-131,",
        "MUNCHEN:Oldenbourg Verlag, ISBN: 3-486-56652-0"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "Nazione, nazionalismo e cittadinanza in Germania tra Ottocento e Novecento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-555-2607-3"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-2607-3",
        "anno": "2001",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIRONDA V (2001). Nazione, nazionalismo e cittadinanza in Germania tra",
        "Ottocento e Novecento. p. 1-84, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-2607-3"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-193",
        "titolo": "Il nazionalismo radicale nel Kaiserreich",
        "ISBN": [
          "88-491-1011-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-1011-1",
        "opera": "(a cura di): SALVATI M, Annale del Diparimento di discipline storiche Bologna. p",
        "anno": "1998",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (1998). Il nazionalismo radicale nel Kaiserreich. In: (a cura di):",
        "SALVATI M, Annale del Diparimento di discipline storiche Bologna. p.",
        "173-193, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-1011-1"
      ],
      "anno": "1998"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-50",
        "titolo": "La nazione come costruzione politica e sociale: astrazione teorica o realt\u00e0 storica?, ",
        "csp": "ROMA:Russo a",
        "opera": "(a cura di): GIRONDA V, La storia infinita.Contributi sul tema dell' identita e dei nazionalismi. p",
        "anno": "1997",
        "autori": "GIRONDA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIRONDA V (1997). La nazione come costruzione politica e sociale:",
        "astrazione teorica o realt\u00e0 storica?, . In: (a cura di): GIRONDA V, La storia",
        "infinita.Contributi sul tema dell' identita e dei nazionalismi. p. 25-50,",
        "ROMA:Russo a"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "22765",
    "nome": "GIRONDA Vito Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della Rivista \"Novecento. Per una storia del tempo presente\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Storicamente.\u201c Rivista di storia.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza \"Der moderne Nationalismus: aktuelle Themen und Methoden\" presso il Milit\u00e4rgeschichtliches Forschungsamt (MGFA), Postdam 14.- 16/12/1998; tema dell'intervento: \"Nationalismus liberaler Pr\u00e4gung in der europ\u00e4ischen Moderne\"",
        "periodo": "dal 14-12-1998 al 16-12-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno \"Pace, Stati Uniti d'Europa e diritti dell'uomo nell'esperienza del risorgimento europeo e nel presente della Carta dei diritti fondamentali dell'Unione Europea\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" (Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche e di Lettere), tema della relazione \"Diritti dell'uomo come canone di modernit\u00e0 europea nella prima met\u00e0 del XIX secolo? Prospettive di analisi comparata\"",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione di inaugurazione dell'Anno accademico 2007/08 (zeitgleich FEST-Kolloquium) presso il \"Kolloquium: Neuere Forschungsans\u00e4tze in der Geschichtswissenschaft\" dell'Universit\u00e0 di Chemnitz. Titolo: \u201eDie Politik der Staatsb\u00fcrgerschaft. Italien und Deutschland im Vergleich 1800 \u2013 1914\u201c. (https://www.tu-chemnitz.de/phil/geschichte/docs/Kolloquium0708.pdf)",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 14-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione per i 25 anni del programma Erasmus \"ERASMUS-Regionalkonferenz am Hochschulstandort \u201eOWL\u201c \u201ePraktika im EU-Raum und Employability\u201c presso l'Universit\u00e0 di Bielefeld. Titolo: \"25 anni dopo. Internazionalizzazione via Erasmus?\"",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno annuale del PRIN (2009-2013) \"Politiche del popolo: partecipazione, consenso, esclusione nella costruzione delle democrazie contemporanee (1918-1948)\"(coordinatore nazionale Luca Scuccimarra) Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma; tema dell'intervento: \"tra storia sociale e storia culturale del nazionale: una rivisitazione critica\"",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza \"Between Theory and Empirical Evidence - Manifestations of Fear throughout History\" (Summer School) nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale di doppio titolo in Scienze Storiche tra l'Universit\u00e0 di Bielefeld e l' Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 22-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza \"Between Theory and Empirical Evidence - Manifestations of Fear throughout History\" (Bielefeld 23-26/09/2013); tema dell'intervento: \"Angst als politische Metapher in der Moderne\"",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione presso il \"FORSCHUNGSKOLLOQUIUM ZUR S\u00dcDEUROP\u00c4ISCHEN GESCHICHTE\" dell'Universit\u00e0 di Monaca di Baviera (LMU M\u00fcnchen). Titolo: Vergleichende Politikgeschichte der Staatsb\u00fcrgerschaft (1800-1914).",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 20-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario annuale del PRIN (2010/2011) \"Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica nell'Europa contemporanea\" presso l'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Studi umanistici dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II (coordinatore Paolo Marcy) sul tema \" Tra nazionale e coloniale. Politiche di cittadinanza in Europa tra Ottocento e Novecento\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione presso la \"Internationale DAAD Akademie - Internationale Studieng\u00e4nge mit Doppelabschluss\", Bonn. Titolo: \"Praxisbeispiel 2: Doppel-Master Integriertes Masterstudienprogramm Geschichte Bielefeld- Bologna\".",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore convegno \"Politische Partizipation: Ideen, Formen und Modi seit der Antike\" (Summer School) nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale di doppio titolo in Scienze Storiche tra Universit\u00e0 di Bielefeld e l'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Politische Partizipation: Ideen, Formen und Modi seit der Antike\" (Bielefeld 18.-22/05/2015); tema dell'intervento: \" Ein eindeutiges Paradigma? Politische Partizipation in der Geschichtswissenschaft.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"A 60 anni dagli Accordi bilaterali Italia Germania. Storie di ordinaria integrazione\" (Roma, Camera dei Deputati, Montecitorio, sala Aldo Moro), tema dell'intervento: \"Flussi migratiori italiani verso la BRD tra dinamiche di inclusione e esclusione\"",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 1/02/2015 responsabile del progetto scientifico di archiviazione e digilitazzazione del lascito/archivio scientifico di Hans Ulrich Wehler (Projekt: \"Archivarische Erschlie\u00dfung und Digitalisierung des Nachlasses von Hans-Ulrich Wehler)\" affidato in base ad un accordo con la famiglia Wehler da parte dell'Universit\u00e0 di Bielefeld. Si tratta di un progetto collaborativo tra la Facolt\u00e0 di Storia, l'Archivio dell'Universit\u00e0 di Bielefeld, il gruppo di ricercatori della Cattedra di Computing semantic della Facolt\u00e0 di Informatica e la Biblioteca universitaria.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "DAAD Preis (1997) Assegnato da: DAAD- Universit\u00e4t Bielefeld Premio attribuito per i \"risultati eccezionali in ambito accademico e di impegno sociale\".",
        "periodo": "dal 08-12-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Signillum Magnum (Spilla) Universit\u00e0 di Bologna (1998) per i risultati raggiunti nel corso degli studi universitari e per la Tesi di Laurea.",
        "periodo": "dal 15-04-1998 al 08-08-1999"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca diretto dal Prof. Dr. Hans Ulrich Wehler (Universit\u00e0 di Bielefeld) sulla storia del nazionalismo in Europa tra Ottocento e Novecento.",
        "periodo": "dal 15-10-1994 al 30-03-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto Borsa di Dottorato di Ricerca in Storia Contemporanea presso l'Universit\u00e0 di Bielefeld (Germania) sotto la direzione (Doktorvater) del Prof. Dr. Hans-Ulrich Wehler.",
        "periodo": "dal 15-10-1997 al 30-03-2006"
      },
      {
        "content": "Da Ottobre 2009 in qualit\u00e0 di Wissenschaftlicher Mitarbeiter/Senior Lecturer (posizione tempo indeterminato) presso il Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 di Bielefeld svolgo attivit\u00e0 di ricerca sui seguenti temi di storia dell'Europa nel XIX e XX secolo: processi di nations building nell'Ottocento europeo, politica della memoria nel secodno dopoguerra in prospettiva comparata; storia della storiografia nel XX secolo; storia del colonialismo; storia politica e sociale della moderna cittadinanza in prospettiva comparata tra Ottocento e Novecento; il secondo dopoguerra in Italia e Germania. (http://wwwhomes.uni-bielefeld.de/vgironda/forschungsschwerpunkte.html)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 1/04/2003 al 1/04/2008 Docente (Lehrbauftragter) di Lingua e la cultura italiana presso la Facolt\u00e0 di Lingua e Letteratura dell'Universit\u00e0 di Bielefeld e presso la OWL University of Applied Sciences (Lemgo). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato pari a 350 ore annue.",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 1/04/2008 al 30/09/2009 Docente (Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben) di Lingua e cultura italiana (280 ore annue) e responsabile del Lettorato di Lingua italiana presso il Fachsprachenzentrum (FSZ) dell'Universit\u00e0 di Bielefeld (Germania). Per una visione dell'attivit\u00e0 didattica si rimanda al \"elektronisches kommentiertes Vorlesungsverzeichnis\" dell'Universit\u00e0 di Bielefeld sito: https://ekvv.uni-bielefeld.de/kvv_publ/publ/Semester_Auswahl.jsp",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "A partire dall\u2019Anno accedemico 2009/10 svolgo attivit\u00e0 didattica (250 ore annue) in qualit\u00e0 di Senior Lecturer e come Professore aggregato (Lehrvertretung) della Cattedra di Storia della societ\u00e0 moderna sia alla Triennale (Bachelorstudiengang) che alla Magistrale (Masterstudiengang) presso la Facolt\u00e0 di Storia, Filosofia e Teologia dell'Universit\u00e0 di Bielefeld (Germania). Gli insegamenti riguardono temi della storia politica e sociale del XIX e XX secolo in prospettiva comparata, la storia della storiografia e teoria della storiografia. A seguire in allegato gli insegnamenti divisi per semestre. Per una visione degli incarichi di insegnamento si pu\u00f2 consultare inserendo il nome Gironda \u201eElektornisches kommentiertes Vorlesungsverzeichnis Universit\u00e4t Bielefeld\". Sito: https://ekvv.uni-bielefeld.de/kvv_publ/publ/Home.jsp 01/10/2008",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 20/10/2014 al 2/11/2014 Fellowship al Dipartimento Storia Culture e Civilt\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del programma Erasmus- Teaching Staff Mobility. Gli insegnamenti (16 ore complessive) sono stati tenuti nel settore scientifico M-STO/04 Storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 02-11-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 15/09/2015 al 30/11/2015 International Visiting Scholar presso l'Istituto di Studi storici dell'Universit\u00e0 di Mannheim (Germania). L'incarico di insegnamento \u00e8 stato di 32 ore complessive. Tema del ciclo di lezioni: Geschichte schreiben: eine deutsch-italienische Beziehungsgeschichte.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 12/10/2016 al 8/11/2016 Fellowship al Dipartimento Storia Culture e Civilt\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del programma Erasmus- Teaching Staff Mobility. Gli insegnamenti (16 ore complessive) sono stati tenuti nel settore scientifico M-STO/04 Storia contemporanea",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Codirezione in qualit\u00e0 di uno dei tre PI (Principal investigator) dell'unit\u00e0 di ricerca di Bielefeld del European Project Proposal on Politics of Memory: Transition and Citizens in European Societies (Trandememo). Call Identifier: FP7-SSH-2010-1 / FP7-SSH-2010 - Collaborative projects (large scale integrating research projects); SSH.2010.5.1-1.Democracy and the shadows of totalitarianism and populism: the European experience. Il progetto fu considerato elegibile, ma non \u00e8 stato finanziato.",
        "periodo": "dal 30-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Codirezione in qualit\u00e0 di uno dei tre PI (Principal investigator) del progetto \"Analysing concept evolution in hermeneutic sciences: the case of the German \u200bSonderweg\u200b thesis in Hans\u00ad-Ulrich Wehler's work\" (Interaktion qualitativ-hermeneutischer Verfahren und Digital Humanities: 'Mixed Methods' in den Geisteswissenschaften)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 di Bielefeld del progetto \"Equality and Citizenship between Educational Practices and Community Building (EduTorights)\", consorzio universitario europeo coordinato dalla Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. In attesa di valutazione nella Call: EACEA/05/2016 Social inclusion through education, training and youth (Erasmus+)",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa di Dottorato di Ricerca \"Nationalismus liberaler Pr\u00e4gung in Italien und Deutschland (1880-1914)\" finanziata dalla Fazit-Stiftung (Fondazione della Frankfurter Allgemeinen Zeitung).",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di Dottorato di Ricerca \"Liberalnationalismus in Deutschland und Italien im Vergleich (1880-1914)\" finanziata della Gerda-Henkel-Stiftung.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 30-03-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di internazionalizzazione dei curricula universitari. Il progetto \u00e8 stato finanziato dal Ministero della Formazione e Ricerca tedesca (Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung BMBF) nell'ambito del Programma\"Integrierte internationale Studieng\u00e4nge mit Doppelabschluss\" coordinato dal DAAD (German Academic Exchange Service). (www.uni-bielefeld.de/bibog)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di internazionalizzazione dei curricula universitari sul tema \"Emotions and History\", progetto ammesso al finanziamento (Format: Summer School) nel bando del DAAD \"Hochschuldialog mit S\u00fcdeuropa\". Finanziamento: DAAD e Ministero della Ricerca tedesca. (www.uni-bielefeld.de/bibog)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di internazionalizzazione dei curricula universitari. Il progetto \u00e8 stato finanziato dal Ministero della Formazione e Ricerca tedesca (Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung BMBF) nell'ambito del Programma\"Integrierte internationale Studieng\u00e4nge mit Doppelabschluss\" coordinato dal DAAD (German Academic Exchange Service). (www.uni-bielefeld.de/bibog)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di internazionalizzazione dei curricula universitari sul tema \"Politische Partizipation in der Geschichte\", progetto ammesso al finanziamento (Format: Summer School) nel bando del DAAD \"Hochschuldialog mit S\u00fcdeuropa\". (www.uni-bielefeld.de/bibog)",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-05-2015"
      }
    ]
  }
}