{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-443",
        "titolo": "Processi, riparazioni, memorie. L\u2019\u201celaborazione del passato\u201d nella Germania postnazista e postcomunista . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788857530222"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857530222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2015). Processi, riparazioni, memorie. L\u2019\u201celaborazione del",
        "passato\u201d nella Germania postnazista e postcomunista . vol. 1, p. 1-443,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857530222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dittatura bruna e dittatura rossa alla sbarra. La Germania e l'elaborazione giudiziaria di un duplice passato dittatoriale",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. XLIII/1, p. 259-285, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2013",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2013). Dittatura bruna e dittatura rossa alla sbarra. La Germania",
        "e l'elaborazione giudiziaria di un duplice passato dittatoriale. MATERIALI",
        "PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. XLIII/1, p. 259-285,",
        "ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-369",
        "titolo": "Die Sakralisierung der Nation im italienischem Risorgimento",
        "ISBN": [
          "978-3110303001"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3110303001",
        "opera": "(a cura di): Stephan Dreischer, Christoph Lundgreen, Sylka Scholz, Daniel Schulz, Jenseits der Geltung. Konkurrierende Transzendenzbehauptungen von der Antike bis zur Gegenwart. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PONSO M (2013). Die Sakralisierung der Nation im italienischem",
        "Risorgimento. In: (a cura di): Stephan Dreischer, Christoph Lundgreen,",
        "Sylka Scholz, Daniel Schulz, Jenseits der Geltung. Konkurrierende",
        "Transzendenzbehauptungen von der Antike bis zur Gegenwart. vol. 1, p.",
        "345-369, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3110303001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La potenza al centro dell\u2019Europa: la Germania tra \u00abSonderweg\u00bb e normalizzazione",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 3, p. 467-494, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2012",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2012). La potenza al centro dell\u2019Europa: la Germania tra",
        "\u00abSonderweg\u00bb e normalizzazione. STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol.",
        "3, p. 467-494, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Una storia particolare. Sonderweg tedesco e identit\u00e0 europea. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-15-14988-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14988-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2011). Una storia particolare. Sonderweg tedesco e identit\u00e0",
        "europea. vol. 1, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14988-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una triplice Vergangenheitsbew\u00e4ltigung. La politica del passato in Germania",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. XXIV/1, p. 27-53, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2009",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2009). Una triplice Vergangenheitsbew\u00e4ltigung. La politica del",
        "passato in Germania. TEORIA POLITICA, vol. XXIV/1, p. 27-53, ISSN:",
        "0394-1248"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-53",
        "titolo": "Il Sonderweg tedesco: nazionalismo o federalismo?. vol. XI, p",
        "ISBN": [
          "9788896894019"
        ],
        "csp": "TORINO:Dipartimento di Studi Politici-Universit\u00e0 Torino, ISBN: 9788896894019",
        "anno": "2008",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2008). Il Sonderweg tedesco: nazionalismo o federalismo?. vol.",
        "XI, p. 5-53, TORINO:Dipartimento di Studi Politici-Universit\u00e0 Torino, ISBN:",
        "9788896894019"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una problematica modernit\u00e0: nuovi studi sull\u2019Altes Reich",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 119, p. 276-315, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2007",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2007). Una problematica modernit\u00e0: nuovi studi sull\u2019Altes Reich.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. 119, p. 276-315, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Melancolia, disonore e redenzione nell'iconografia politica risorgimentale. VISUAL HISTORY, vol",
        "ISSN": [
          "2421-5627"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 77-111, ISSN: 2421-5627",
        "anno": "2015",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2015). Melancolia, disonore e redenzione nell'iconografia",
        "politica risorgimentale. VISUAL HISTORY, vol. I, p. 77-111, ISSN:",
        "2421-5627"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-443",
        "titolo": "Processi, riparazioni, memorie. L\u2019\u201celaborazione del passato\u201d nella Germania postnazista e postcomunista . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788857530222"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857530222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2015). Processi, riparazioni, memorie. L\u2019\u201celaborazione del",
        "passato\u201d nella Germania postnazista e postcomunista . vol. 1, p. 1-443,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857530222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dittatura bruna e dittatura rossa alla sbarra. La Germania e l'elaborazione giudiziaria di un duplice passato dittatoriale",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. XLIII/1, p. 259-285, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2013",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2013). Dittatura bruna e dittatura rossa alla sbarra. La",
        "Germania e l'elaborazione giudiziaria di un duplice passato dittatoriale.",
        "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. XLIII/1,",
        "p. 259-285, ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-369",
        "titolo": "Die Sakralisierung der Nation im italienischem Risorgimento",
        "ISBN": [
          "978-3110303001"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3110303001",
        "opera": "(a cura di): Stephan Dreischer, Christoph Lundgreen, Sylka Scholz, Daniel Schulz, Jenseits der Geltung. Konkurrierende Transzendenzbehauptungen von der Antike bis zur Gegenwart. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PONSO M (2013). Die Sakralisierung der Nation im italienischem",
        "Risorgimento. In: (a cura di): Stephan Dreischer, Christoph Lundgreen,",
        "Sylka Scholz, Daniel Schulz, Jenseits der Geltung. Konkurrierende",
        "Transzendenzbehauptungen von der Antike bis zur Gegenwart. vol. 1, p.",
        "345-369, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3110303001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La potenza al centro dell\u2019Europa: la Germania tra \u00abSonderweg\u00bb e normalizzazione",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 3, p. 467-494, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2012",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2012). La potenza al centro dell\u2019Europa: la Germania tra",
        "\u00abSonderweg\u00bb e normalizzazione. STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol.",
        "3, p. 467-494, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Una storia particolare. Sonderweg tedesco e identit\u00e0 europea. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-15-14988-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14988-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2011). Una storia particolare. Sonderweg tedesco e identit\u00e0",
        "europea. vol. 1, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14988-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-242",
        "titolo": "Oltre Beaumont. L\u2019immagine dell\u2019Irlanda in Germania, tra esotismo e Realpolitik",
        "ISBN": [
          "978-8856832150"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-8856832150, Dipartimento di Studi Politici di Torino, 23-24 ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): Ceretta Manuela, Tesini Mario, Gustave De Beaumont. La schiavit\u00f9, l'Irlanda, la questione sociale nel XIX secolo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PONSO M (2010). Oltre Beaumont. L\u2019immagine dell\u2019Irlanda in Germania,",
        "tra esotismo e Realpolitik. In: (a cura di): Ceretta Manuela, Tesini Mario,",
        "Gustave De Beaumont. La schiavit\u00f9, l'Irlanda, la questione sociale nel XIX",
        "secolo. p. 217-242, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-8856832150,",
        "Dipartimento di Studi Politici di Torino, 23-24 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una triplice Vergangenheitsbew\u00e4ltigung. La politica del passato in Germania",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. XXIV/1, p. 27-53, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2009",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2009). Una triplice Vergangenheitsbew\u00e4ltigung. La politica del",
        "passato in Germania. TEORIA POLITICA, vol. XXIV/1, p. 27-53, ISSN:",
        "0394-1248"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-53",
        "titolo": "Il Sonderweg tedesco: nazionalismo o federalismo?. vol. XI, p",
        "ISBN": [
          "9788896894019"
        ],
        "csp": "TORINO:Dipartimento di Studi Politici-Universit\u00e0 Torino, ISBN: 9788896894019",
        "anno": "2008",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PONSO M (2008). Il Sonderweg tedesco: nazionalismo o federalismo?. vol.",
        "XI, p. 5-53, TORINO:Dipartimento di Studi Politici-Universit\u00e0 Torino, ISBN:",
        "9788896894019"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Friedrich von Gentz e l\u2019ineluttabilit\u00e0 della guerra",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. XXXVII/1, p. 3-31, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2004",
        "autori": "PONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PONSO M (2004). Friedrich von Gentz e l\u2019ineluttabilit\u00e0 della guerra. IL",
        "PENSIERO POLITICO, vol. XXXVII/1, p. 3-31, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "23237",
    "nome": "PONSO Marzia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico / Editorial Board del Peer-Reviewed Journal \u201cVisual History. Rivista internazionale di storia e critica dell'immagine\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \u00abPace e guerra nella cultura italiana ed europea del Settecento\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, in collaborazione con la Societ\u00e0 italiana di Studi sul secolo XVIII (Viterbo). Titolo del paper: \u00abProgetti irenistici e nascente bellicismo nella Germania di fine secolo\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 03-06-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abL\u2019idea di cosmopolitismo. Circolazione e metamorfosi\u00bb, Istituto Universitario Orientale di Napoli, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e8 de Bourgogne e la Societ\u00e0 Italiana di Studi sul secolo XVIII (Napoli ). Titolo del paper: \u00abCosmopolitismo e nazionalismo nella Germania tra Rivoluzione e Restaurazione: il caso di Joseph von G\u00f6rres\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-11-2000 al 02-12-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00abVivere la morte nel Settecento\u00bb, Societ\u00e0 Italiana di Studi sul secolo XVIII (Santa Margherita Ligure). Titolo del paper: \u00abAddio e morte del milite nell\u2019iconografia dell\u2019era napoleonica\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-09-2002 al 02-10-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abAufkl\u00e4rung \u2013 Lumi\u00e8res \u2013 Illuminismo. Trilaterales Kolloquium der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr die Erforschung des 18. Jahrhunderts\u00bb, Forschungszentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Aufkl\u00e4rung (Potsdam, 19-20 ottobre 2007). Titolo del paper: \u00abAltes Reich, Kulturnation und Weltb\u00fcrgertum\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00abGustave de Beaumont. L\u2019Irlanda, la schiavit\u00f9, la questione sociale nel XIX secolo\u00bb, Dipartimento di Studi Politici di Torino, in collaborazione con l\u2019Associazione italiana degli Storici delle Dottrine Politiche, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma e la Fondazione Luigi Firpo (Torino). Titolo del paper: \u00abL\u2019immagine dell\u2019Irlanda nella letteratura di viaggio e nella pubblicistica tedesche\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \u00abTagung der Projektleiter: Welche Voraussetzungen, Bedingungen und Ressourcen sind notwendig f\u00fcr die Konstituierung und Stabilit\u00e4t von sozialen und politischen Ordnungen?\u00bb, Sonderforschungsbereich 804 (\u00abTranszendenz und Gemeinsinn\u00bb), Technische Universit\u00e4t Dresden. Titolo del paper: \u00abGeltungsgeschichte: die Helden-Ahnen-Galerie im Schloss von Manta\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 02-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u00abL\u2019istituzionalizzazione della memoria. Luoghi, tempi, attori\u00bb, organizzato dalla Scuola di Dottorato in Studi politici. Storia e teoria e dalla Fondazione Luigi Einaudi (Torino). Titolo del paper: \u00abMemoria e istituzionalizzazione. La duplice Erinnerungskultur tedesca\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "Summerschool \u00ab1861. Letteratura e storia della nuova Italia\u00bb, presso la Fondazione Natalino Sapegno (Tour de l\u2019Archet, Morgex). Titolo del paper: \u00abLe immagini della nazione: costruzione di un\u2019identit\u00e0\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Sommerschool \u00abStaat und Nation\u00bb, organizzato da Italien-Zentrum e Technische Universit\u00e4t Dresden, coordinatori Prof.ssa Elisabeth Tiller e Prof. Ulrich Fr\u00f6schle (Dresda, 12-16 settembre 2011). Titolo del paper: \u00abMythische Konstruktionen und Identit\u00e4tssymbolik im italienischen Risorgimento\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Giornate di studi \u201eTranszendenz und die Konstitution von Ordnungen\u201c presso la Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresda) Titolo del paper: \u00abDie Sakralisierung der Nation in der Ikonographie des Risorgimento\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abLa storia contemporanea tedesca: aspetti della ricerca dalla prospettiva italiana / Deutsche Geschichte des 19. und 20. Jahrhunderts: Aspekte der Forschung aus italienischer Perspektive\u00bb (Roma, Deutsches Historisches Institut). In cooperazione con SISCALT-Societ\u00e0 Italiana per la Storia Contemporanea dell\u2019Area di Lingua Tedesca. Titolo del paper: \u00abNovecento / Das Zwanzigste Jahrhundert: Il percorso della Germania Ovest nella democrazia / Der westdeutsche Weg in die Demokratie\u00bb",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studi \u00abVisual History. Una nuova prospettiva per la ricerca e per la didattica\u00bb. Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, Dipartimento di Lettere e Filosofia. Titolo del paper: \u00abNazionalismo risorgimentale e iconografia politica\u00bb",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa \u201cPremio Mirella Larizza\u201d presso Fondazione Luigi Firpo (Torino.) Progetto di ricerca: \u00abKant e la teorica della Ragion di Stato\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 28-04-2000"
      },
      {
        "content": "Fondazione Luigi Firpo (Torino) Progetto di studio: \u00abRiparare i torti del passato. La Vergangenheitsbew\u00e4ltigung come caso di giustizia politica\u00bb",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Fondazione Cassa di Risparmio di Torino: assegnazione \u201cProgetto Alfieri\u201d, Programma di ricerca: \u00abLa Germania e l\u2019Europa. Come la cultura istituzionale e politica di un paese sconfitto \u00e8 diventata egemone nel corso del processo di unificazione europea\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Postdoc presso l'Universit\u00e4t Luzern (Kultur- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t), finanziato dallo Schweizerischer Nationalfonds zur F\u00f6rderung der wissenschaftlichen Forschung (SNF). Curatela del progetto editoriale: \u00abNeuedition \u201eIl Principe / Der F\u00fcrst\u201c it./dt. Mit Einleitung und Kommentar\u00bb [Nuova edizione critica \u201cIl principe\u201d it/ted.; con introduzione e commento in nota].",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale in Storia delle dottrine politiche per accesso al ruolo di professore di seconda fascia",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio \"Lorenzo Riberi\" per il volume \"Processi, riparazioni, memorie. L\u2019\u201celaborazione del passato\u201d nella Germania postnazista e postcomunista\" (Mimesis, Milano 2015) quale miglior saggio di Storia Contemporanea di Area Tedesca",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca cofinanziato dal Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino presso l'Istituto di Studi Storici Gaetano Salvemini (Torino). Programma di ricerca: \u00abIl concetto di \u201cvia peculiare\u201d (Sonderweg) nella cultura tedesca tra politica e storiografia\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collaborative research centre / Sonderforschungsbereich 537 \u00abInstitutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit\u00bb [Istituzionalit\u00e0 e storicit\u00e0] presso la Technische Universit\u00e4t di Dresda. Progetto di ricerca: \u00abInstitutionalisierung von Schuld und S\u00fchne. Politische Justiz im Spannungsfeld der Vergangenheitsbew\u00e4ltigung\u00bb [Istituzionalizzazione di colpa ed espiazione. La giustizia politica nel dissidio del superamento del passato]. Ente finanziatore: Deutsche Forschungsgemeinschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Post doc presso la Fondazione Luigi Firpo (Torino) Progetto di ricerca: \u00abRiparare i torti del passato. La Vergangenheitsbew\u00e4ltigung come caso di giustizia politica\u00bb",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa nell\u2019ambito del \u201cProgetto Alfieri\u201d, cofinanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Torino, presso il Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino Programma di ricerca: \u00abLa Germania e l\u2019Europa. Come la cultura istituzionale e politica di un paese sconfitto \u00e8 diventata egemone nel corso del processo di unificazione europea\u00bb",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collaborative research centre / Sonderforschungsbereich 804 \u00abTranszendenz und Gemeinsinn\u00bb [Trascendenza e senso comune] presso la Technische Universit\u00e4t di Dresda. Progetto di ricerca: \u00abDie Sakralisierung der Kulturnation im italienischen Risorgimento\u00bb [La sacralizzazione della nazione culturale nel Risorgimento italiano]. Ente finanziatore: Deutsche Forschungsgemeinschaft",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca e collaborazione didattica presso il Dipartimento Politiche pubbliche e scelte collettive (Polis), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, sede di Alessandria). Programma: \u00abLa Shoah tra diritto, storia e biopolitica\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cModello imperiale e modello democratico\u201d presso Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 (Universit\u00e0 di Torino). Programma di ricerca: \u00abConstantin Frantz (1817-1891): modello imperiale federale e integrazione europea\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca nell\u2019ambito del progetto PRIN 2009 \u201cNessuna passione spenta? Rabbia, disincanto e felicit\u00e0 ai tempi del capitalismo globale\u201d presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 (Universit\u00e0 di Torino). Programma: \u00ab Rimozione e autostigmatizzazione: il caso tedesco\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 26-11-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collaborative research centre / Sonderforschungsbereich 537 \u00abInstitutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit\u00bb [Istituzionalit\u00e0 e storicit\u00e0] presso la Thechnische Universit\u00e4t di Dresda. Progetto di ricerca: \u00abInstitutionalisierung von Schuld und S\u00fchne. Politische Justiz im Spannungsfeld der Vergangenheitsbew\u00e4ltigung\u00bb [Istituzionalizzazione di colpa ed espiazione. La giustizia politica al centro del superamento del passato]. Ente finanziatore: Deutsche Forschungsgemeinschaft Coordinatore: Prof. Gert Melville",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collaborative research centre / Sonderforschungsbereich 804 \u00abTranszendenz und Gemeinsinn\u00bb [Trascendenza e senso comune] presso la Technische Universit\u00e4t di Dresda. Progetto di ricerca: \u00abDie Sakralisierung der Kulturnation im italienischen Risorgimento\u00bb [La sacralizzazione della nazione culturale nel Risorgimento italiano]. Ente finanziatore: Deutsche Forschungsgemeinschaft Coordinatore: Prof. Hans Vorl\u00e4nder",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2009 \u201cNessuna passione spenta? Rabbia, disincanto e felicit\u00e0 ai tempi del capitalismo globale\u201d",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 26-11-2012"
      }
    ]
  }
}