{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-70",
        "titolo": "La Staatsbildung tedesco 1870-1914 nel giudizio storico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1135-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1135-7",
        "opera": "(a cura di): VENTURELLI A, La costruzione dello Stato nazionale in Italia e in Germania. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2016). La Staatsbildung tedesco 1870-1914 nel giudizio storico",
        "italiano. In: (a cura di): VENTURELLI A, La costruzione dello Stato",
        "nazionale in Italia e in Germania. p. 41-70, ROMA:Bardi, ISBN:",
        "978-88-218-1135-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:EDUCatt Universit\u00e0 Cattolica",
        "titolo": "L'asse russo-tedesco: storia e attualit\u00e0 di un mito",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-995-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6780-995-0",
        "opera": "(a cura di): De Leonardis M, Quaderni del Dipartimento di Scienze Politiche Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "anno": "2015",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2015). L'asse russo-tedesco: storia e attualit\u00e0 di un mito. In: (a",
        "cura di): De Leonardis M, Quaderni del Dipartimento di Scienze Politiche",
        "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Milano:EDUCatt Universit\u00e0 Cattolica,",
        "ISBN: 978-88-6780-995-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Zukunft des Friedens oder Kampf der Nationen. Die Debatte u\u0308ber die Zukunft Europas zwischen der Konferenz von Genua und dem Vertrag von Rapallo. ",
        "ISBN": [
          "978-3-89785-498-7"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:mentis, ISBN: 978-3-89785-498-7",
        "opera": "(a cura di): Ott U., Renzi L., Grenzenlose Moderne. Die Begegnung der Kulturen im Tagebuch von Harry Graf Kessler. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2015). Zukunft des Friedens oder Kampf der Nationen. Die",
        "Debatte u\u0308ber die Zukunft Europas zwischen der Konferenz von Genua und",
        "dem Vertrag von Rapallo. . In: (a cura di): Ott U., Renzi L., Grenzenlose",
        "Moderne. Die Begegnung der Kulturen im Tagebuch von Harry Graf",
        "Kessler. vol. 1, M\u00fcnster:mentis, ISBN: 978-3-89785-498-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alleati, nemici, banditi. Politica d\u2019occupazione e lotta alle \u201cbande\u201d in Albania. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-098X"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 47-64, ISSN: 1126-098X",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2012). Alleati, nemici, banditi. Politica d\u2019occupazione e lotta alle",
        "\u201cbande\u201d in Albania. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol. XVI, p.",
        "47-64, ISSN: 1126-098X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Between Germanization and Localism. The German Cultural Influence in South Tyrol (1922-1940)",
        "ISSN": [
          "1125-517X"
        ],
        "journal": "DIMENSIONI E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA",
        "csp": "p. 229-245, ISSN: 1125-517X",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2012). Between Germanization and Localism. The German",
        "Cultural Influence in South Tyrol (1922-1940). DIMENSIONI E PROBLEMI",
        "DELLA RICERCA STORICA, p. 229-245, ISSN: 1125-517X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-244",
        "titolo": "\u201cDiplomazia repubblicana\u201d: riflessioni sul quadro istituzionale della politica estera italiana dal 1943 al 1992 ",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-613-3"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-613-3",
        "opera": "(a cura di): Francesco Perfetti, Feluche d'Italia. Diplomazia e identit\u00e0 nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2012). \u201cDiplomazia repubblicana\u201d: riflessioni sul quadro",
        "istituzionale della politica estera italiana dal 1943 al 1992 . In: (a cura di):",
        "Francesco Perfetti, Feluche d'Italia. Diplomazia e identit\u00e0 nazionale. p.",
        "209-244, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-613-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-268",
        "titolo": "Les diplomates et l\u2019\u00e9criture dans la tradition italienne de l\u2019Unit\u00e9 \u00e0 nos jours",
        "ISBN": [
          "978-2-200-27542-6"
        ],
        "csp": "PARIGI:ARMAND COLIN, ISBN: 978-2-200-27542-6",
        "opera": "(a cura di): Laurence Badel, Gilles Ferragu, Stanislas Jeannesson, Renaud Meltz, Ecrivains et diplomates. L'invention d'une tradition (XIX-XXIe si\u00e8cles) . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2012). Les diplomates et l\u2019\u00e9criture dans la tradition italienne de",
        "l\u2019Unit\u00e9 \u00e0 nos jours. In: (a cura di): Laurence Badel, Gilles Ferragu, Stanislas",
        "Jeannesson, Renaud Meltz, Ecrivains et diplomates. L'invention d'une",
        "tradition (XIX-XXIe si\u00e8cles) . p. 255-268, PARIGI:ARMAND COLIN, ISBN:",
        "978-2-200-27542-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-160",
        "titolo": "Ginevra 1955. La diplomazia italiana e l\u2019apogeo del disgelo",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-613-3"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-613-3",
        "opera": "(a cura di): Francesco Perfetti, Feluche d'Italia. Diplomazia e identit\u00e0 nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2012). Ginevra 1955. La diplomazia italiana e l\u2019apogeo del",
        "disgelo. In: (a cura di): Francesco Perfetti, Feluche d'Italia. Diplomazia e",
        "identit\u00e0 nazionale. p. 131-160, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-613-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "L'antigermanesimo italiano. Da Sedan a Versailles",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-622-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6087-622-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGLIA F (2012). L'antigermanesimo italiano. Da Sedan a Versailles.",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-622-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'occhio dello storico sul mondo. L'itinerario storiografico di Pierre Renouvin. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-098X"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 115-130, ISSN: 1126-098X",
        "anno": "2011",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2011). L'occhio dello storico sul mondo. L'itinerario storiografico",
        "di Pierre Renouvin. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol. XV, p.",
        "115-130, ISSN: 1126-098X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-57",
        "titolo": "L'antigermanesimo italiano dal 1870 al 1914: una proposta interpretativa",
        "ISBN": [
          "9788889240137"
        ],
        "csp": "ROMA:MEDIASCAPE S.r.l., ISBN: 9788889240137",
        "opera": "ISASTIA A.M., NIGLIA F. (a cura di): ISASTIA A.M., NIGLIA F, Da una memoria divisa a una memoria condivisa: Italia e Germania nella seconda guerra mondiale . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2011). L'antigermanesimo italiano dal 1870 al 1914: una",
        "proposta interpretativa. In: ISASTIA A.M., NIGLIA F. (a cura di): ISASTIA",
        "A.M., NIGLIA F, Da una memoria divisa a una memoria condivisa: Italia e",
        "Germania nella seconda guerra mondiale . p. 33-57, ROMA:MEDIASCAPE",
        "S.r.l., ISBN: 9788889240137"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-484",
        "titolo": "Aldo Moro, la diplomazia italiana e la questione dell'Alto Adige (1963-1968)",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-394-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-394-1",
        "opera": "(a cura di): Francesco Perfetti; Daniele Caviglia; Daniele De Luca; Andrea Ungari, Aldo Moro nell'Italia contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2011). Aldo Moro, la diplomazia italiana e la questione dell'Alto",
        "Adige (1963-1968). In: (a cura di): Francesco Perfetti; Daniele Caviglia;",
        "Daniele De Luca; Andrea Ungari, Aldo Moro nell'Italia contemporanea. p.",
        "469-484, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-394-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Fattore Bonn. La diplomazia italiana e la Germania di Adenauer (1945-1963). vol",
        "ISBN": [
          "978-88-608-7343-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-608-7343-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGLIA F (2010). Fattore Bonn. La diplomazia italiana e la Germania di",
        "Adenauer (1945-1963). vol. 1, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-608-7343-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-70",
        "titolo": "La Staatsbildung tedesco 1870-1914 nel giudizio storico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1135-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1135-7",
        "opera": "(a cura di): VENTURELLI A, La costruzione dello Stato nazionale in Italia e in Germania. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2016). La Staatsbildung tedesco 1870-1914 nel giudizio storico",
        "italiano. In: (a cura di): VENTURELLI A, La costruzione dello Stato",
        "nazionale in Italia e in Germania. p. 41-70, ROMA:Bardi, ISBN:",
        "978-88-218-1135-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Zukunft des Friedens oder Kampf der Nationen. Die Debatte u\u0308ber die Zukunft Europas zwischen der Konferenz von Genua und dem Vertrag von Rapallo. ",
        "ISBN": [
          "978-3-89785-498-7"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:mentis, ISBN: 978-3-89785-498-7",
        "opera": "(a cura di): Ott U., Renzi L., Grenzenlose Moderne. Die Begegnung der Kulturen im Tagebuch von Harry Graf Kessler. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2015). Zukunft des Friedens oder Kampf der Nationen. Die",
        "Debatte u\u0308ber die Zukunft Europas zwischen der Konferenz von Genua und",
        "dem Vertrag von Rapallo. . In: (a cura di): Ott U., Renzi L., Grenzenlose",
        "Moderne. Die Begegnung der Kulturen im Tagebuch von Harry Graf",
        "Kessler. vol. 1, M\u00fcnster:mentis, ISBN: 978-3-89785-498-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oublier l\u2019ennemi, retrouver l\u2019allie\u0301. L\u2019attitude de l\u2019Italie vis-a\u0300-vis de l\u2019Allemagne apre\u0300s la premie\u0300re et la seconde guerre mondiale",
        "ISSN": [
          "1773-0201"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 88, ISSN: 1773-0201",
        "anno": "2014",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2014). Oublier l\u2019ennemi, retrouver l\u2019allie\u0301. L\u2019attitude de l\u2019Italie",
        "vis-a\u0300-vis de l\u2019Allemagne apre\u0300s la premie\u0300re et la seconde guerre mondiale.",
        "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 88, ISSN: 1773-0201"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Between Germanization and localism. The German Cultural influence in South Tyrol 1918-1946 ",
        "ISSN": [
          "1125-517X"
        ],
        "journal": "DIMENSIONI E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA",
        "csp": "ISSN: 1125-517X",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2012). Between Germanization and localism. The German",
        "Cultural influence in South Tyrol 1918-1946 . DIMENSIONI E PROBLEMI",
        "DELLA RICERCA STORICA, ISSN: 1125-517X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alleati, nemici, banditi. Politica d\u2019occupazione e lotta alle \u201cbande\u201d in Albania. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-098X"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 47-64, ISSN: 1126-098X",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2012). Alleati, nemici, banditi. Politica d\u2019occupazione e lotta alle",
        "\u201cbande\u201d in Albania. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol. XVI, p.",
        "47-64, ISSN: 1126-098X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "L'antigermanesimo italiano. Da Sedan a Versailles",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-622-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6087-622-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGLIA F (2012). L'antigermanesimo italiano. Da Sedan a Versailles.",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-622-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'occhio dello storico sul mondo. L'itinerario storiografico di Pierre Renouvin. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-098X"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 115-130, ISSN: 1126-098X",
        "anno": "2011",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIGLIA F (2011). L'occhio dello storico sul mondo. L'itinerario storiografico",
        "di Pierre Renouvin. NUOVA STORIA CONTEMPORANEA, vol. XV, p.",
        "115-130, ISSN: 1126-098X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-484",
        "titolo": "Aldo Moro, la diplomazia italiana e la questione dell'Alto Adige (1963-1968)",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-394-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-394-1",
        "opera": "(a cura di): Francesco Perfetti; Daniele Caviglia; Daniele De Luca; Andrea Ungari, Aldo Moro nell'Italia contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2011). Aldo Moro, la diplomazia italiana e la questione dell'Alto",
        "Adige (1963-1968). In: (a cura di): Francesco Perfetti; Daniele Caviglia;",
        "Daniele De Luca; Andrea Ungari, Aldo Moro nell'Italia contemporanea. p.",
        "469-484, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-394-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-196",
        "titolo": "Il sistema politico tedesco dall'unit\u00e0 alla riunificazione",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29981-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29981-1",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Pardini, Storia dei sistemi politici europei nel XX secolo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIGLIA F (2010). Il sistema politico tedesco dall'unit\u00e0 alla riunificazione. In:",
        "(a cura di): Giuseppe Pardini, Storia dei sistemi politici europei nel XX",
        "secolo. p. 151-196, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29981-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Fattore Bonn. La diplomazia italiana e la Germania di Adenauer (1945-1963). vol",
        "ISBN": [
          "978-88-608-7343-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-608-7343-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "NIGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGLIA F (2010). Fattore Bonn. La diplomazia italiana e la Germania di",
        "Adenauer (1945-1963). vol. 1, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-608-7343-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "24935",
    "nome": "NIGLIA Federico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca LUISS Guido Carli-CNR \"I volti di Marte: guerra, diplomazia e identit\u00e0 nazionale 1789-2001). Incaricato della redazione di uno studio sugli attori della diplomazia italiana nella guerra fredda.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall'Istituto di Studi Politici San Pio V di uno studio sul tema \"L'occupazione italiana dell'Albania 1939-1945\" nell'ambito del progetto di ricerca \"L'occupazione italiana dei Balcani durante la Seconda Guerra Mondiale\":",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall'Istituto Affari Internazionali del coordinamento e della redazione di uno studio sul tema \"Strumenti, metodologie e attori della politica estera italiana nell'et\u00e0 repubblicana: interpretazioni\".",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dalla Fondazione Luigi Einaudi di Roma come coordinatore del progetto \"Piemonte per l'Italia\" per la valorizzazione storica, nel quadro delle celebrazioni per i 150 anni dell'unit\u00e0 d'Italia, dell'eredit\u00e0 di Cavour, Giolitti ed Einaudi. Incarico: coordinamento tecnico-scientifico del progetto; coordinamento tra le Fondazioni Einaudi, Cavour e Centro Giolitti per la selezione e organizzazione del materiale sui tre statisti; ricerca sulle caratteristiche territoriali della cultura piemontese nei suoi diversi aspetti intesa come radice comune dei presupposti etici e morali che hanno influenzato i tre statisti.",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di coordinamento della ricerca \"La politica mediterranea dell'Italia\", realizzata per la Fondazione Roma-Mediterraneo dalla Fondazione Luigi Einaudi di Roma. Mansioni: coordinamento del gruppo di ricercatori della Fondazione Einaudi; redazione di un \"documento di inquadramento sugli sviluppi intercorsi nell'area MENA e di analisi qualitativa dall'iniziativa italiana nell'area; redazione di un \"documento di valutazione dell'azione italiana nell'area MENA e formulazione di proposte operative\"; supervisione dell'intera attivit\u00e0 di ricerca prevista dal progetto.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Italy and the German hegemony in Europe in the Cold War, relazione presentata al convegno The two Europes (RICHIE's third international conference), Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Aldo Moro, la diplomazia italiana e la questione alto-atesina, relazione presentata al convegno \"Aldo Moro nell'Italia contemporanea\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "L'antigermanesimo nella cultura storica italiana, relazione presentata al convegno \"Da una Memoria divisa ad una Memoria condivisa. Italia e Germania nella Seconda Guerra Mondiale\", Centro Alti Studi Difesa, Roma",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Ambassador and alliance making. An insight on the Italian diplomatic e\u0301lites 1870-1914, relazione presentata alla conferenza \u201cThe influence of personal relationships between statesmen on the history of politics (1815- 1914), German Historical Institute, Londra.",
        "periodo": "dal 11-10-2010 al 12-10-2010"
      },
      {
        "content": "The writer-diplomat in the Italian tradition from the 19th century to the present days, relazione presentata al convegno internazionale \"Les \u00e9crivains-diplomates: pratiques, sociabilit\u00e9s, influences\", Universit\u00e9 Paris I Patheon-Sorbonne, Parigi",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ripensare la Germania: la cultura storica italiana e la storia tedesca dal 1870 al 1914, relazione presentata al convegno internazionale \"la costruzione dello Stato nazionale in Italia e in Germania\", Accademia dei Lincei, Roma.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Avvenire di pace o lotta tra le nazioni: visioni dell'Europa tra la conferenza di Genova e il trattato di Rapallo. Relazione presentata al convegno di Villa Vigoni sul ruolo storico di Harry Kessler. Evento organizzato in collaborazione con il Deutsches Literaturarchiv Marbach.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "War and German occupation in Italy. Memories and politics of memory, relazione presentata alla conferenza internazionale \u201cNation States between memories of WWII and contemporary European politics\u201d, University of Nottingham.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "The Italian \u2018governing minority\u2019 and Germany. From the Cold War to the European Union, relazione presentata alla conferenza internazionale \u201cCrisi economica e nuovi nazionalismi: la percezione della politica economica tedesca percepita dai partners europei \u201d, Firenze, Auditorium Ente Cassa di Risparmio di Firenze.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Nuclear Diplomats: nuclear weapons and nuclear and their impact on the vision and action of European diplomatic e\u0301lites (1945-1990), relazione presentata al workshop \u201cAtoms for Europe\u201d, Universitaet Wien.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Oltre la Farnesina: il dibattito intellettuale sulla politica estera italiana, relazione presentata al convegno \"La politica estera italiana nell'Europa della guerra fredda. Attori tradizionali e nuove forme della politica estera fra gli anni 60 e gli anni 80\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del ciclo di conferenze Italian foreign policy (gi\u00e0 \"Ciclo di incontri sulla politica estera italiana), organizzato dall'Istituto Affari Internazionali e dall'Associazione Consules. L'iniziativa, giunta alla sua quarta edizione, promuove il dibattito sulla storia e l'attualit\u00e0 dell'azione internazionale dell'Italia. Nelle varie edizioni, l'iniziativa ha ottenuto i seguenti patrocini: Presidenza della Repubblica, Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale, Ministero dell'Universit\u00e0, Istruzione e Ricerca, Presidenza del Consiglio dei Ministri. Attivit\u00e0 svolte: pianificazione e direzione scientifica dell'iniziativa, coordinamento team di ricerca, attivit\u00e0 di diffusione dei contenuti scientifici.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"The Political Risk: Case Study and Research Paradigms since the Cold War to the Present\", relazione inviata al convegno annuale della societ\u00e0 italiana di scienze politica.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Convegno nazionale sulla sicurezza internazionale e la difesa\", sotto gli auspici del Ministero della Difesa, Centro Alti Studi Difesa, Roma.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "From ideological criticism to partnership: the Italian Communists and the German world from the Cold War to 1990s, Relazione presentata al convegno internazionale \u201cThe Italian left and Foreign Policy\u201d, University of Cambridge.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 09-06-2014"
      },
      {
        "content": "Politica estera e idea di nazione nella storia d'Italia, relazione presentata alla conferenza annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Perugia.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Un conservatorismo popolare e liberale: il caso della CDU/CSU. Relazione presentata al workshop sul conservatorismo liberal-popolare tedesco dalla caduta del Muro a oggi organizzato dalla Fondazione Magna Carta",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "L'Albania nella politica estera italiana, relazione presentata al convegno internazionale: Italia e Albania: una partnership per l'Europa, Tirana, Universit\u00e0 Nostra Signora del Buon Consiglio.",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "L'asse russo tedesco: storia e attualit\u00e0 di un mito, relazione presentata al convegno \u201cNATO from \u2018vigilant and prepared\u2019 to \u2018deployed out of area\u2019\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Who is the Minister of Foreign Affairs? The case of Italy\", relazione presentata al convegno internazionale \"The politics of foreign policy-making in Southern Europe\", Universit\u00e0 di Lisbona e Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian (programma realizzato con il sostegno di FCT [PTDC/HIS-HIS/119671/2010]).",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al workshop tenutosi alla NATO: \"Brief the Briefers\" dedicato alle implicazioni del programma Trident Juncture 2015. Bruxelles",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Dalla Trincea alle guerre asimmetriche\", Relazione presentata al convegno \"Storie di azioni diplomatiche\", Festival Della Diplomazia, LUISS Guido Carli, Roma.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Giovanni Gronchi e la questione tedesca, Relazione presentata al convegno \u201cLa politica estera italiana durante la presidenza di Giovanni Gronchi\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "La specializzazione mancata: la diplomazia italiana di fronte alla internazionali, relazione presentata al convegno \u201cNon solo diplomazia. Esperti e tecnici in scienza e tecnologia nella politica estera italiana fra guerra fredda e costruzione europea\u201d, Universita\u0300 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "The Intellectual Debate on Italian Foreign and Defence Policy 1965-2015, relazione presentata al convegno LUISS-LSE- IAI \u201cThe Role of Think Tanks and Technical Experts In Foreign and Security Policy\u201d, LUISS Guido Carli.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"The Italian perception of Germany: history and current situation\". Relazione presentata al workshop bilaterale italo-tedesco \"Germany and Italy in the European Union: divergence or convergence?\", organizzato dalla LUISS School of Government in collaborazione con la Friedrich Ebert Stiftung.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Nazione e politica estera in Italia: una storiografia in cammino, relazione presentata al convegno \"Nazione e nazionalismi. Teorie, interpretazioni, sfide attuali\", Centro studi Rivista di Politica, Perugia.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"L'Italia e il vincolo tedesco\". Intervento al seminario \"L\u2019integrazione mancata. L\u2019Italia e la sfida europea\". Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alla cattedra di Storia delle Relazioni Internazionali nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per la l'erogazione del modulo didattico di International Relations nell'ambito del Master in Rule of Law, Democracy and Human rights della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alla cattedra di Storia delle Relazioni Internazionali nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione per lo svolgimento di attivit\u00e0 di tutoraggio, didatti e correzione elaborati nell'ambito del corso di preparazione per la carriera diplomatica della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 06-03-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento di Storia contemporanea nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alle attivit\u00e0 di ricerca e didattiche nell'area storica della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento di Storia contemporanea nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alle attivit\u00e0 di ricerca e didattiche nell'area storica della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 didattica nell'ambito del Master in Parlamento e Politiche Pubbliche della LUISS Guido Carli sul tema \"La Germania e l'integrazione europea\".",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di ricerca nell'ambito del progetto \"L'occupazione italiana nei Balcani durante la seconda guerra mondiale\" presso l'Istituto di Studi Politici S. Pio V. L'incarico prevedeva la redazione di una ricerca sul tema \"L'occupazione italiana dell'Albania 1939-1943\".",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Docente e membro del collegio docenti del Master in \"Geopolitica e Sicurezza Globale\" della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca dell'Istituto Affari Internazionali sul tema \"Strumenti, metodologie e attori della politica estera italiana nell'et\u00e0 repubblicana: interpretazioni\".",
        "periodo": "dal 17-07-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alla cattedra di Storia delle Relazioni Internazionali nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di insegnamento ufficiale in Storia contemporanea nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di collaborazione alla cattedra di Storia delle Relazioni Internazionali nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia dell'Italia contemporanea nella Scuola di Giornalismo \"Massimo Baldini\" della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 10-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamento ufficiale di Storia Contemporanea nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamento ufficiale di Storia Contemporanea nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente incaricato dell'insegnamento di Governments of Western Europe nella St. John's University - Rome Campus",
        "periodo": "dal 29-08-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di insegnamento ufficiale in Storia delle Relazioni Internazionali nel Dipartimento di Scienze Politiche della LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamento della disciplina di Storia delle Relazioni Internazionali nel corso di laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali dell'Universit\u00e0 della Tuscia.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazioneal progetto Atoms for Europe\u201d Erasmus Intensive Programme (IP). Il programma ha portato studenti di cinque paesi europei (Italia, Francia, Austria, Ungheria, Germania) a confrontarsi sulla storia e l'attualit\u00e0 della politica nucleare europea. Attivit\u00e0 svolte: selezione e formazione degli studenti partecipanti della LUISS Guido Carli, intervento ai workshop previsti dal progetto (Vienna 2013, Augsburg 2014), supervisione e valutazione delle attivit\u00e0 realizzate dai partecipanti.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della Reseach Unit on Political Risk Analysis dell'International Center on Democracy and Democratization della LUISS Guido Carli. Lo scopo di questo gruppo di ricerca \u00e8 di far avanzare lo stato della conoscenza sul rischio politico a beneficio di professionisti che operano sia nel settore pubblico, sia nel settore privato.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Fondazione culturale \"Magna Carta\"",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Ex post Italy. Experts and politics on Science and Technology in Italy: a problem of democratic legitimacy and international reliability? The interplay between experts and political decision-makers/representatives in Italian foreign policy from the crisis\", coordinato dal Prof. David Burigana, Universit\u00e0 di Padova. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema \u201cCareer diplomacy and the establishment of new centres of elaboration and realisation of international choices from the 1970s to the beginning of the 1990s\u201d",
        "periodo": "dal 16-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Ex post Italy. Experts and politics on Science and Technology in Italy: a problem of democratic legitimacy and international reliability? The interplay between experts and political decision-makers/representatives in Italian foreign policy from the crisis\", coordinato dal Prof. David Burigana, Universit\u00e0 di Padova. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema \u201cCareer diplomacy and the establishment of new centres of elaboration and realisation of international choices from the 1970s to the beginning of the 1990s\u201d",
        "periodo": "dal 16-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Faculty member della Scuola Geopolitica dell\u2019energia. Risorse, scenari, sicurezza. La scuola \u00e8 organizzata dal Centro Studi Geopolitica.info",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"La tutela dei principi di diritto internazionale e umanitario e dei diritti umani nella gestione delle crisi internazionali le nuove sfide\". Il progetto prevedeva la preparazione di studenti di diverse universit\u00e0 d'Italia e di ufficiali delle FFAA sul tema delle missioni militari e sulle nuove sfide. ll progetto \u00e8 stato realizzato dall'Arma dei Carabinieri in collaborazione con l'Esercito Italiano e un network di universit\u00e0 e centri di ricerca. Il progetto si \u00e8 concluso con la realizzazione di una simulazione di crisi ospitata dal Center of Excellence for Stability Police Units di Vicenza. Attivit\u00e0 svolte: ricerca e analisi storica e di attualit\u00e0 sulle missioni internazionali; contributo alla definizione dello scenario; attivit\u00e0 di formazione e coordinamento delle attivit\u00e0 di simulazione per la componente civile.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperto del Servizio Storico, Archivi e Documentazione del Ministro degli Affari Esteri. Incaricato non remunerato alle dirette dipendenze del Capo Servizio. Mansioni: redazione di studi e documenti su casi storici legati all'azione internazionale dell'Italia; ricerche su fonti archivistiche e documentarie; attivit\u00e0 di riordino archivistico.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-05-2008"
      }
    ]
  }
}