{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-89",
        "titolo": "A HIST\u00d3RIA SOCIAL DA MODA CONTEMPOR\u00c2NEA EM ARQUIVOS DIGITAIS",
        "ISBN": [
          "9788568552-29-2"
        ],
        "csp": "Sao Paulo:Estacao das Letras e Cores, ISBN: 9788568552-29-2",
        "opera": "(a cura di): Merlo Marcia, Museus e Moda:acervos, metodologias e processos curatoriais. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calanca D (2016). A HIST\u00d3RIA SOCIAL DA MODA CONTEMPOR\u00c2NEA",
        "EM ARQUIVOS DIGITAIS. In: (a cura di): Merlo Marcia, Museus e",
        "Moda:acervos, metodologias e processos curatoriais. p. 75-89, Sao",
        "Paulo:Estacao das Letras e Cores, ISBN: 9788568552-29-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Bianco e Nero. L'Istituto nazionale Luce e l'immaginario del fascismo (1924-1940). p",
        "ISBN": [
          "9788869231148"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869231148",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calanca Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Calanca Daniela (2016). Bianco e Nero. L'Istituto nazionale Luce e",
        "l'immaginario del fascismo (1924-1940). p. 1-300, BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788869231148"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-67",
        "titolo": "Craftsman activities in the Mediterranean region as intangible heritage of a civilisation. The case study of the fashion ecomuseum in Romagna ",
        "ISBN": [
          "9788867661268"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788867661268",
        "opera": "(a cura di): Trono A, Ruppi F, Romano S, Cultural Heritage for the Sustainable Development of Mediterran ean Countries . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calanca D (2015). Craftsman activities in the Mediterranean region as",
        "intangible heritage of a civilisation. The case study of the fashion",
        "ecomuseum in Romagna . In: (a cura di): Trono A, Ruppi F, Romano S,",
        "Cultural Heritage for the Sustainable Development of Mediterran ean",
        "Countries . p. 55-67, GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788867661268"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "8897962408"
        ],
        "csp": "CREMONA:Fantigrafica, ISBN: 8897962408",
        "opera": "Maffini A. Donne in copertina.Musica e immaginari sociali dagli anni '50 a oggi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Calanca D (2015). Prefazione. In: Maffini A. Donne in copertina.Musica e",
        "immaginari sociali dagli anni '50 a oggi. p. 1, CREMONA:Fantigrafica,",
        "ISBN: 8897962408"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-208",
        "titolo": "Tra memoria pubblica e storiografia",
        "ISBN": [
          "9788869270666"
        ],
        "csp": "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 9788869270666",
        "opera": "Bonura G, Padovani C, Rossi G., Meldini P., Guaraldi M. Non pi\u00f9 leggenda. Racconti della Resistenza di ieri e oggi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calanca D, Turchini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calanca D, Turchini A (2014). Tra memoria pubblica e storiografia. In:",
        "Bonura G, Padovani C, Rossi G., Meldini P., Guaraldi M. Non pi\u00f9 leggenda.",
        "Racconti della Resistenza di ieri e oggi. p. 143-208, RIMINI:Guaraldi, ISBN:",
        "9788869270666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Bookstones",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788898275199"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898275199",
        "opera": "Ravara Montebelli Cristina. Le vie della seta a Rimini. Artefici e luoghi produttivi (XVI-XX sec.). p. 7, Rimini: Ed",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Calanca D (2014). Presentazione. In: Ravara Montebelli Cristina. Le vie",
        "della seta a Rimini. Artefici e luoghi produttivi (XVI-XX sec.). p. 7, Rimini:",
        "Ed. Bookstones, ISBN: 9788898275199"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-158",
        "titolo": "Storia sociale della moda contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788873959434"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959434",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela Calanca (2014). Storia sociale della moda contemporanea. p.",
        "7-158, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959434"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-162",
        "titolo": "Commissariamenti del Comune di Rimini fra ambito locale e ambito nazionale (1949-1950 e 1954-1956)",
        "ISBN": [
          "9788887047752"
        ],
        "csp": "RIMINI:Capitani, ISBN: 9788887047752",
        "opera": "(a cura di): Angelo Turchini, La costruzione di una citt\u00e0 turistica. Walter Ceccaroni amministratore pubblico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Daniela Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Calanca (2013). Commissariamenti del Comune di Rimini fra",
        "ambito locale e ambito nazionale (1949-1950 e 1954-1956). In: (a cura di):",
        "Angelo Turchini, La costruzione di una citt\u00e0 turistica. Walter Ceccaroni",
        "amministratore pubblico. p. 99-162, RIMINI:Capitani, ISBN:",
        "9788887047752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-378",
        "titolo": "Ville al mare tra Romagna e Italia (1861-1918). p",
        "ISBN": [
          "9788873957645"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957645",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Calanca, C. Ravara Montebelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Calanca, C. Ravara Montebelli (2013). Ville al mare tra Romagna e Italia",
        "(1861-1918). p. 1-378, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873957645"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian Fashion History and Cultural Heritage: data for a a Tourist Guide",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. 1, p. 22-29, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Calanca (2012). Italian Fashion History and Cultural Heritage: data for a",
        "a Tourist Guide. ALMATOURISM, vol. 1, p. 22-29, ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-222",
        "titolo": "I bombardamenti aerei nel territorio della provincia di Forl\u00ec e a Rimini",
        "ISBN": [
          "9788865412602"
        ],
        "csp": "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602",
        "opera": "(a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Turchini, D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Turchini, D. Calanca (2012). I bombardamenti aerei nel territorio della",
        "provincia di Forl\u00ec e a Rimini. In: (a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati",
        "d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p. 35-222,",
        "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-505",
        "titolo": "Diari, memorie e storia",
        "ISBN": [
          "9788865412602"
        ],
        "csp": "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602",
        "opera": "(a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Calanca (2012). Diari, memorie e storia. In: (a cura di): ANGELO",
        "TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra",
        "Mondiale. p. 493-505, CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN:",
        "9788865412602"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italians posing between public and private. Theories and practices of Social Heritage",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. 1, p. 1-9, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Calanca (2011). Italians posing between public and private. Theories",
        "and practices of Social Heritage. ALMATOURISM, vol. 1, p. 1-9, ISSN:",
        "2036-5195"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La Nuova Generazione\": mode e costumi giovanili nell'Italia degli anni Settanta",
        "ISSN": [
          "1720-190X"
        ],
        "journal": "STORIA E FUTURO",
        "csp": "vol. 26, p. 1-32, ISSN: 1720-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Calanca (2011). \"La Nuova Generazione\": mode e costumi giovanili",
        "nell'Italia degli anni Settanta. STORIA E FUTURO, vol. 26, p. 1-32, ISSN:",
        "1720-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-364",
        "titolo": "I giovani a Rimini: persistenze e mutamenti in una citt\u00e0 di frontiera",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice, ISBN: 9788854841796",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE RAUTY, Il Sapere dei Giovani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Calanca (2011). I giovani a Rimini: persistenze e mutamenti in una citt\u00e0",
        "di frontiera. In: (a cura di): RAFFAELE RAUTY, Il Sapere dei Giovani. p.",
        "355-364, ROMA:Aracne editrice, ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "347-349",
        "titolo": "Galleries of Costume And Fashion History Mueseum: Italian Opportunities For International Tourism And Local Development",
        "ISBN": [
          "978-88-905639-8-0"
        ],
        "csp": "Roma:VALMAR, ISBN: 978-88-905639-8-0, Istanbul, 22-25 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Ferrari Angelo, International congress on Science and technology for the safeguard of cultural heritage in the Mediterranean basin : Istanbul, Turkey, 22-25 November 2011 : proceedings. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Calanca D (2011). Galleries of Costume And Fashion History Mueseum:",
        "Italian Opportunities For International Tourism And Local Development. In:",
        "(a cura di): Ferrari Angelo, International congress on Science and",
        "technology for the safeguard of cultural heritage in the Mediterranean basin",
        ": Istanbul, Turkey, 22-25 November 2011 : proceedings. p. 347-349,",
        "Roma:VALMAR, ISBN: 978-88-905639-8-0, Istanbul, 22-25 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SAO PAULO:EDITORA SENAC",
        "titolo": "Hist\u00f2ria Social da Moda",
        "ISBN": [
          "9788573597578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788573597578",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CALANCA (2008). Hist\u00f2ria Social da Moda. SAO PAULO:EDITORA",
        "SENAC, ISBN: 9788573597578"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "Identit\u00e0 familiari (1920-1980)",
        "ISBN": [
          "9788873953128"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873953128",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CALANCA (2008). Identit\u00e0 familiari (1920-1980). BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788873953128"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "\"Non ho l'et\u00e0\". Giovani moderni negli anni della rivoluzione",
        "ISBN": [
          "9788873953166"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873953166",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CALANCA (2008). \"Non ho l'et\u00e0\". Giovani moderni negli anni della",
        "rivoluzione. BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873953166"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consumi e autorappresentazioni nel Novecento: la famiglia in posa",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "vol. 23, p. 117-127, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CALANCA (2006). Consumi e autorappresentazioni nel Novecento: la",
        "famiglia in posa. MEMORIA E RICERCA, vol. 23, p. 117-127, ISSN:",
        "1127-0195"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-89",
        "titolo": "A HIST\u00d3RIA SOCIAL DA MODA CONTEMPOR\u00c2NEA EM ARQUIVOS DIGITAIS",
        "ISBN": [
          "9788568552-29-2"
        ],
        "csp": "Sao Paulo:Estacao das Letras e Cores, ISBN: 9788568552-29-2",
        "opera": "(a cura di): Merlo Marcia, Museus e Moda:acervos, metodologias e processos curatoriais. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calanca D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calanca D (2016). A HIST\u00d3RIA SOCIAL DA MODA CONTEMPOR\u00c2NEA",
        "EM ARQUIVOS DIGITAIS. In: (a cura di): Merlo Marcia, Museus e",
        "Moda:acervos, metodologias e processos curatoriais. p. 75-89, Sao",
        "Paulo:Estacao das Letras e Cores, ISBN: 9788568552-29-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Bianco e Nero. L'Istituto nazionale Luce e l'immaginario del fascismo (1924-1940). p",
        "ISBN": [
          "9788869231148"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869231148",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calanca Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Calanca Daniela (2016). Bianco e Nero. L'Istituto nazionale Luce e",
        "l'immaginario del fascismo (1924-1940). p. 1-300, BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788869231148"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-158",
        "titolo": "Storia sociale della moda contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788873959434"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959434",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela Calanca (2014). Storia sociale della moda contemporanea. p.",
        "7-158, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959434"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-162",
        "titolo": "Commissariamenti del Comune di Rimini fra ambito locale e ambito nazionale (1949-1950 e 1954-1956)",
        "ISBN": [
          "9788887047752"
        ],
        "csp": "RIMINI:Capitani, ISBN: 9788887047752",
        "opera": "(a cura di): Angelo Turchini, La costruzione di una citt\u00e0 turistica. Walter Ceccaroni amministratore pubblico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Daniela Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Calanca (2013). Commissariamenti del Comune di Rimini fra",
        "ambito locale e ambito nazionale (1949-1950 e 1954-1956). In: (a cura di):",
        "Angelo Turchini, La costruzione di una citt\u00e0 turistica. Walter Ceccaroni",
        "amministratore pubblico. p. 99-162, RIMINI:Capitani, ISBN:",
        "9788887047752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-378",
        "titolo": "Ville al mare tra Romagna e Italia (1861-1918). p",
        "ISBN": [
          "9788873957645"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957645",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Calanca, C. Ravara Montebelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Calanca, C. Ravara Montebelli (2013). Ville al mare tra Romagna e Italia",
        "(1861-1918). p. 1-378, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873957645"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-505",
        "titolo": "Diari, memorie e storia",
        "ISBN": [
          "9788865412602"
        ],
        "csp": "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602",
        "opera": "(a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Calanca (2012). Diari, memorie e storia. In: (a cura di): ANGELO",
        "TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra",
        "Mondiale. p. 493-505, CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN:",
        "9788865412602"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-222",
        "titolo": "I bombardamenti aerei nel territorio della provincia di Forl\u00ec e a Rimini",
        "ISBN": [
          "9788865412602"
        ],
        "csp": "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602",
        "opera": "(a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Turchini, D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Turchini, D. Calanca (2012). I bombardamenti aerei nel territorio della",
        "provincia di Forl\u00ec e a Rimini. In: (a cura di): ANGELO TURCHINI, Sfollati",
        "d'Italia a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale. p. 35-222,",
        "CESENA:Societ\u00e0 Editrice \"il Ponte Vecchio\", ISBN: 9788865412602"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La Nuova Generazione\": mode e costumi giovanili nell'Italia degli anni Settanta",
        "ISSN": [
          "1720-190X"
        ],
        "journal": "STORIA E FUTURO",
        "csp": "vol. 26, p. 1-32, ISSN: 1720-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Calanca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Calanca (2011). \"La Nuova Generazione\": mode e costumi giovanili",
        "nell'Italia degli anni Settanta. STORIA E FUTURO, vol. 26, p. 1-32, ISSN:",
        "1720-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "\"Non ho l'et\u00e0\". Giovani moderni negli anni della rivoluzione",
        "ISBN": [
          "9788873953166"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873953166",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CALANCA (2008). \"Non ho l'et\u00e0\". Giovani moderni negli anni della",
        "rivoluzione. BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873953166"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SAO PAULO:EDITORA SENAC",
        "titolo": "Hist\u00f2ria Social da Moda",
        "ISBN": [
          "9788573597578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788573597578",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. CALANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CALANCA (2008). Hist\u00f2ria Social da Moda. SAO PAULO:EDITORA",
        "SENAC, ISBN: 9788573597578"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "252",
    "nome": "CALANCA Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del progetto di ricerca \"Patrimonio a Rimini e in Romagna: archivi storici per il fashion e la moda tra Ottocento e Novecento\" Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo Soprintendenza Archivistica per l'Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore per l'Universit\u00e0 di Bologna del progetto \"Oltre la New Cultural History. Mode, costumi e immaginari sociali nell\u2019Archivio Paulucci di Calboli\" come da convenzione ufficiale stipulata con l'Archivio di Stato di Forl\u00ec-Cesena responsabile scientifico Direttore Gianluca Braschi (Consiglio di Dipartimento di Scienze della Qualit\u00e0 della Vita 5 maggio 2014 rinnovata). Il progetto ha lo scopo di digitalizzare e valorizzare l\u2019Archivio Paulucci di Calboli, accolto dall\u2019Archivio di Stato di Forl\u00ec-Cesena nel 1991, e dichiarato di particolare interesse storico dalla Soprintendenza Archivistica dell\u2019Emilia-Romagna. E ci\u00f2 a partire dalla molteplice e complessa descrizione dell\u2019intreccio tra documenti visivi e documenti cartacei che coprono un arco cronologico compreso tra il 1860 e il 1960. Un intreccio che offre inediti spazi di ricerca storica non solo italiana ma anche internazionale.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita del progetto di ricerca \u201cPatrimonio Culturale a Rimini e in Romagna\u201d come da accordo ufficiale intercorso tra Universit\u00e0 di Bologna e Archivio di Stato di Forl\u00ec-Cesena Responsabile Direttore Gianluca Braschi, approvato dal Consiglio di Dipartimento Scienze della Qualit\u00e0 della Vita il 5 maggio 2014, come risulta dagli Atti d'Ateneo, della durata di due anni, rinnovabili.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita del progetto di ricerca \u201cAccessibilit\u00e0 e valorizzazione di contenuti digitali relativi al fashion per la diffusione della cultura e dello studio della moda\u201d come da accordo ufficiale intercorso tra Universit\u00e0 di Bologna e Europeana Fashion International Association Responsabile dott. Marco Rufino, approvato dal Consiglio di Dipartimento Scienze della Qualit\u00e0 della Vita il 18 novembre 2015, come risulta dagli Atti d'Ateneo, della durata di due anni.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor scientifico per assegno di ricerca per il progetto \"Moda tra Heritage e Turismo. Studi/Modelli e strategie per la valorizzazione del patrimonio culturale e del sisema locale territoriale in Romagna\" Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico, coordinatore e relatore per Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna del IX Seminario Archivio Scrittura Popolare Museo Storico in Trento \"Scrivere agli idoli. La scrittura popolare negli anni sessanta e dintorni a partire dalle 150.000 lettere a Gigliola Cinquetti\", Trento 10-12 novembre 2005",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 12-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Giovani Come\" VI Edizione Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Salerno 20-21 gennaio 2010. Si allega la scheda degli atti pubblicati, a cura di R. Rauty",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno giornate di studio \"Forme di famiglia, forme di rappresentazione fotografica, archivi fotografici familiari\" Universit\u00e0 di Bologna e Societ\u00e0 italiana per lo studio della fotografia",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 24-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, membro del comitato scientifico e relatore del First International Congress of the UNESCO/UNITWIN Network \"Culture, Tourism, Development\" Quebec City (Canada)",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Sfollati a San Marino durante la Seconda Guerra Mondiale: i luoghi e le persone\"",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 25-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 5th International Congress on \"Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\" Istanbul November 22-25, 2011",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del workshop internazionale \"Digital Archives For a Social History of Fashion and Costume\" nell'ambito del progetto Patrimonio Culturale a Rimini e in Romagna: archivi storici per il fashion e la moda tra ottocento e Novecento\" dell'Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con Pratt Institute New York, Sovrintendenza Archivistica Emilia-Romagna, MIBACT",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Visiting Professor a: \"Di\u00e0logos e Perspectivas em Hist\u00f2ria e Historiografia de Indument\u00e0ria e Moda\", I Semin\u00e0rio De Historia e Historiografia De Indument\u00e0ria e Moda, promoted by Universidade de Sao Paulo (USP), Escola de Artes, Ciencias e Humanidades de Universidade de Sao Paulo (EACH), Universidade Federal de Goi\u00e0s, Faculdade De Artes Visuais (FAV), (Sao Paulo 3-4 June 2013/ Goiania 13-14 June 2013) Titolo Seminario I: Historia Social da Indumentaria e da Moda Titolo Semaniario II: Indumentaria, Moda e Patrimonio Cultural Titolo Seminario III: Moda, Estrategias de Desenvolvimento e Oportunidades Territoriais Mesa: Dialogos e perspectivas em Historia e Historiografia de Indumentaria e Moda",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"Trans\" VI Seminario Nacional de Pesquisa em Arte e Cultura Visual #6 Universidade Federal De Go\u00ecas Pr\u00f2- Reitoria de Extensao e Cultura (Br) Titolo della relazione: Conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da moda. O papel social da p\u00f3s-hist\u00f3ria",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Riunione Scientifica Nazionale SISTUR Universit\u00e0 di Bologna Campus di Rimini",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi \"Coltivare la storia e la memoria\" nell'ambito delle Giornate del patrimonio Europeo MIBACT",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del convegno \"Punto. Moda. Archivi\" Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita, in collaborazione con Soprinendenza Archivistica Emilia-Romagna, Associazione Italiana per l'Informatica Umanistica e la Cultura Digitale, Archivio di Stato di Rimini, Archivio di Stato di Forl\u00ec-Cesena, Confartigianato di Rimini",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cColtivare la Storia e la Memoria\u201d, organizzato da Archivio di Stato di Rimini, in collaborazione con Istituto per la storia della resistenza e dell'Italia contemporanea della Provincia di Rimini Titolo della relazione: Propaganda politica dal Fascismo alla Liberazione\"",
        "periodo": "dal 31-01-2015 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Moda Documenta \u201cSeminario Moda e Documenta Congresso Internacional de Memoria, Design e Moda\u201d, FASM, FAPESP San Paulo 12-14 de Maio 2015 Final Conference: Digital Archives of Social History for Contemporary Fashion and Costume",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "FOOD AND THE CITY Padova 3 - 4 - 5 settembre 2015 2 settembre pre-apertura del Congresso a Milano al Padiglione della Biodiversit\u00e0 dell'EXPO 2015 Coordinatore della sessione A-2 con Patrizia Battilani: Tra patrimonio sociale e promozione delle destinazioni turistiche: il cibo come veicolo dell'immagine urbana Titolo della relazione: Rimini Steet Food: la piada \u201cThe Best Snack in the World\u201d",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Il dolore, il lutto, la gloria. Rappresentazioni fotografiche della grande guerra fra pubblico e privato, 1914-1940 Ravenna, 26-28 maggio 2016. Convegno organizzato da Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Beni Culturali collaborazione di: Universit\u00e0 di Padova \u2013 Comitato d'Ateneo per il centenario della Grande Guerra Fondazione di Studi Storici Filippo Turati \u2013 Firenze Istituto per la storia del Risorgimento italiano \u2013 Roma Titolo della relazione presentata con G. Braschi (direttore Archivio di Stato Forl\u00ec-Cesena): \u201cOnoriamo gli eroi\u201d Eroismo e patriottismo nell\u2019Archivio Fulcieri Paulucci Di Calboli",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzatore del convegno CULTURE E COSTUMI FEMMINILI - DALLA BELLE E\u0301POQUE ALLA PRIMA GUERRA MONDIALE Cremona 23 settembre 2016 Organizzato da ISTITUTO PER LA STORIA DEL RISORGIMENTO ITALIANO Comitato delle province di Cremona e Lodi Centro Incontri Diplomatici, in collaborazione con Alma Mater Studiorum Universita\u0300 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualita\u0300 della Vita Scuola di Lettere e Beni Culturali Titolo della relazione: Immagini femminili tra pubblico e privato - argomento: introduzione al tema del convegno, quadro storico e storiografico di riferimento, nazionale e internazionale",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Culture Fashion Communication - International Research Group Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita Campus di Rimini",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Lecturer in Italian Studies presso Brown University USA R.I. Italian Studies Department per il progetto di ricerca \u201cPostsocial history: new media e immaginario collettivo nell'Italia contemporanea (1920-1980)\u201c. Il progetto di ricerca ricostruisce, mediante una prospettiva interdisciplinare, alcuni percorsi storici, antropologici e letterari che fondano l\u2019immaginario sociale collettivo moderno italiano. In questa direzione, a partire dalla nascita della societ\u00e0 di massa negli anni del regime fascista, i percorsi tematici incisivi attraverso cui si manifesta progressivamente tale immaginario sembrano essere: gli spazi della sfera pubblica; i modelli sociali, gli stili di vita e le identit\u00e0 di gruppo tra modernizzazione autoritaria e cittadinanza repubblicana; i bisogni e i consumi tra necessit\u00e0 e riconoscibilit\u00e0; le appartenenze generazionali e di genere tra proteste e \u201cqualunquismo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro associato all'Istituto di Ricerche sulla Popolazione e le Politiche Sociali del Consiglio Nazionale delle Ricerche nell'ambito del progetto di ricerca \"Abordagem comparativa (las politicas publicas oa confrentamento da \"crise\" do capitalismo e da retomada do desenvolvimento territorial (INR/CN PCI Brasil)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studi Avanzati sul Turismo - CAST Universit\u00e0 di Bologna Campus di Rimini",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del modulo didattico \"Fashion Archive and Cultural Heritage\" nel Master Design and Technology for Fashion Communication\" edizione 2016-2017 dell'Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con Fashion Research Italy",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di Moda Documenta 3\u00b0 congresso internacional de memoria design e moda",
        "periodo": "dal 12-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-Editor di Almatourism - Journal of Tourism, Culture and Territorial Development, Universit\u00e0 di Bologna Campus di Rimini",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della Collana Editoriale \"Culture, moda e societ\u00e0\" del Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita Universit\u00e0 di Bologna, edita da Pearson Bruno Mondadori",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of Editorial Board of \"Cultures, Fashion and Society's Notebook\" University of Bologna Rimini Campus Pearson Bruno Mondadori ed.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}