{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-96",
        "titolo": "Le lingue degli oligarchi: come si \u00e8 costruito un conflitto nazionale nell\u2019Ucraina post-sovietica",
        "ISBN": [
          "9788835042624"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835042624",
        "opera": "(a cura di): Bellezza Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e conflitti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2016). Le lingue degli oligarchi: come si \u00e8 costruito",
        "un conflitto nazionale nell\u2019Ucraina post-sovietica. In: (a cura di): Bellezza",
        "Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e",
        "conflitti. p. 83-96, BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN:",
        "9788835042624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-127",
        "titolo": "Il trionfo del Leviatano? \u201cBlat\u201d, economia sommersa e corruzione nello spazio post-sovietico",
        "ISBN": [
          "9788835042624"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835042624",
        "opera": "(a cura di): Bellezza Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e conflitti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2016). Il trionfo del Leviatano? \u201cBlat\u201d, economia",
        "sommersa e corruzione nello spazio post-sovietico. In: (a cura di): Bellezza",
        "Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e",
        "conflitti. p. 115-127, BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN:",
        "9788835042624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "Stretti fra il diavolo e il profondo mare blu: l\u2019incompiuta transizione dell\u2019Europa orientale",
        "ISBN": [
          "9788835042624"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835042624",
        "opera": "(a cura di): Bellezza Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e conflitti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2016). Stretti fra il diavolo e il profondo mare blu:",
        "l\u2019incompiuta transizione dell\u2019Europa orientale. In: (a cura di): Bellezza",
        "Simone Attilio, Atlante geopolitico del mondo post-sovietico: confini e",
        "conflitti. p. 9-22, BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835042624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Tornare in Italia: come i prigionieri trentini in Russia divennero italiani (1914-1920)",
        "ISBN": [
          "9788815264411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815264411",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellezza Simone Attilio (2016). Tornare in Italia: come i prigionieri trentini in",
        "Russia divennero italiani (1914-1920). BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815264411"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-264",
        "titolo": "Building Memory: National Identities and Monuments in Post-Soviet Ukraine",
        "ISBN": [
          "9788854877658"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854877658",
        "opera": "(a cura di): Brogi G.;Dyczok M.;Pachlovska O.;Siedina G., Ukraine Twenty Years after Independence: Assessments, Perspectives, Challenges. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2015). Building Memory: National Identities and",
        "Monuments in Post-Soviet Ukraine. In: (a cura di): Brogi G.;Dyczok",
        "M.;Pachlovska O.;Siedina G., Ukraine Twenty Years after Independence:",
        "Assessments, Perspectives, Challenges. vol. 1, p. 241-264, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854877658"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-261",
        "titolo": "\u00abLa lotta per Roma\u00bb: la stampa russa e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915).",
        "ISBN": [
          "9788800745994"
        ],
        "csp": "Milano:Le Monnier Universit\u00e0 Mondadori, ISBN: 9788800745994",
        "opera": "(a cura di): Brizzi Riccardo, Osservata speciale: la neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l\u2019opinione pubblica internazionale (1914-1915). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2015). \u00abLa lotta per Roma\u00bb: la stampa russa e la",
        "neutralit\u00e0 italiana (1914-1915).. In: (a cura di): Brizzi Riccardo, Osservata",
        "speciale: la neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l\u2019opinione",
        "pubblica internazionale (1914-1915). p. 243-261, Milano:Le Monnier",
        "Universit\u00e0 Mondadori, ISBN: 9788800745994"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I prigionieri trentini in Russia durante la Prima guerra mondiale: linee e prospettive di ricerca. QUALESTORIA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-6082"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 41-58, ISSN: 0393-6082",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. A. Bellezza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. A. Bellezza (2014). I prigionieri trentini in Russia durante la Prima guerra",
        "mondiale: linee e prospettive di ricerca. QUALESTORIA, vol. XLII, p. 41-58,",
        "ISSN: 0393-6082"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "45",
        "titolo": "Ucraina: insorgere per la democrazia. vol",
        "ISBN": [
          "9788835039860"
        ],
        "csp": "Brescia:La Scuola, ISBN: 9788835039860",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. A. Bellezza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. A. Bellezza (2014). Ucraina: insorgere per la democrazia. vol. 45,",
        "Brescia:La Scuola, ISBN: 9788835039860"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dissensi generazionali: trasmissioni di valori e pratiche nel nazionalismo ucraino",
        "ISSN": [
          "1122-536X"
        ],
        "journal": "QUADERNO DI STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2013, p. 66-74, ISSN: 1122-536X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2013). Dissensi generazionali: trasmissioni di valori",
        "e pratiche nel nazionalismo ucraino. QUADERNO DI STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 2013, p. 66-74, ISSN: 1122-536X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Different History of the Soviet Union: Lisa Giua Foa between Politics and History",
        "ISSN": [
          "0392-8926"
        ],
        "journal": "STORIA DELLA STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 63, p. 81-101, ISSN: 0392-8926",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2013). A Different History of the Soviet Union: Lisa",
        "Giua Foa between Politics and History. STORIA DELLA STORIOGRAFIA,",
        "vol. 63, p. 81-101, ISSN: 0392-8926"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "Vere e false repubbliche partigiane nei territori occupati dell\u2019Urss: la regione di Brjansk e la Volinia a confronto",
        "ISBN": [
          "9788815244192"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815244192",
        "opera": "(a cura di): Buvoli Buvoli;Corni Gustavo;Ganapini Luigi;Zannini Andrea, La Repubblica della Carnia e dell\u2019Alto Friuli: una lotta per la libert\u00e0 e la democrazia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2013). Vere e false repubbliche partigiane nei",
        "territori occupati dell\u2019Urss: la regione di Brjansk e la Volinia a confronto. In:",
        "(a cura di): Buvoli Buvoli;Corni Gustavo;Ganapini Luigi;Zannini Andrea, La",
        "Repubblica della Carnia e dell\u2019Alto Friuli: una lotta per la libert\u00e0 e la",
        "democrazia. p. 67-88, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815244192"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-73",
        "titolo": "\u201cErano buona gente, gli ucraini:\u201d stereotipi su s\u00e9 e sugli altri degli italiani in Russia durante la seconda guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788896478226"
        ],
        "csp": "Alba:Antares edizioni, ISBN: 9788896478226",
        "opera": "(a cura di): Proglio Gabriele, Orientalisti italiani 1. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2012). \u201cErano buona gente, gli ucraini:\u201d stereotipi",
        "su s\u00e9 e sugli altri degli italiani in Russia durante la seconda guerra",
        "mondiale. In: (a cura di): Proglio Gabriele, Orientalisti italiani 1. p. 55-73,",
        "Alba:Antares edizioni, ISBN: 9788896478226"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The shistdesiatnytstvo as a group of friends: the kompaniia of the Club of the Creative Youth of Kiev (1960-1965)",
        "ISSN": [
          "2280-6903"
        ],
        "journal": "S-NODI PUBBLICI E PRIVATI NELLA STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2010, ISSN: 2280-6903",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2010). The shistdesiatnytstvo as a group of friends:",
        "the kompaniia of the Club of the Creative Youth of Kiev (1960-1965).",
        "S-NODI PUBBLICI E PRIVATI NELLA STORIA CONTEMPORANEA, vol.",
        "2010, ISSN: 2280-6903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2010). Osvita v Ukra\u00efni pid chas natsysts\u2019ko\u00ef",
        "okupatsi\u00ef (na materialakh Dnipropetrovs\u2019ko\u00ef oblasti).",
        "UKRAI&#776;NS&#697;KIJ \u00ccSTORI&#269;NIJ \u017eURNAL, vol. 2010, ISSN:",
        "0130-5247"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Il tridente e la svastica: l\u2019occupazione nazista nell\u2019Ucraina centro-orientale",
        "ISBN": [
          "9788856825275"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856825275",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellezza Simone Attilio (2010). Il tridente e la svastica: l\u2019occupazione",
        "nazista nell\u2019Ucraina centro-orientale. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856825275"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pu\u00f2 la storia culturale aiutarci a capire l'Unione Sovietica? A proposito degli studi su valori e sessualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 261-273, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2008). Pu\u00f2 la storia culturale aiutarci a capire l'Unione",
        "Sovietica? A proposito degli studi su valori e sessualit\u00e0. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, p. 261-273, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Discourse over the Nationality Question in Nazi Occupied Ukraine: the 'Generalbezirk Dnjepropetrowsk' (1941-3)",
        "ISSN": [
          "0022-0094"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY HISTORY",
        "csp": "vol. 43, p. 573-596, ISSN: 0022-0094",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2008). The Discourse over the Nationality Question in Nazi",
        "Occupied Ukraine: the 'Generalbezirk Dnjepropetrowsk' (1941-3).",
        "JOURNAL OF CONTEMPORARY HISTORY, vol. 43, p. 573-596, ISSN:",
        "0022-0094"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terrore e repressione del dissenso nei manicomi sovietici: le memorie di Leonid Plju\u0161\u010d",
        "ISSN": [
          "2280-6903"
        ],
        "journal": "S-NODI PUBBLICI E PRIVATI NELLA STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 89-100, ISSN: 2280-6903",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2008). Terrore e repressione del dissenso nei manicomi",
        "sovietici: le memorie di Leonid Plju\u0161\u010d. S-NODI PUBBLICI E PRIVATI",
        "NELLA STORIA CONTEMPORANEA, p. 89-100, ISSN: 2280-6903"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ukrainian Euro(di)vision: politica e musica della rivoluzione arancione ",
        "ISSN": [
          "1723-0020"
        ],
        "journal": "ZAPRUDER",
        "csp": "p. 88-92, ISSN: 1723-0020",
        "anno": "2007",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2007). Ukrainian Euro(di)vision: politica e musica della",
        "rivoluzione arancione . ZAPRUDER, p. 88-92, ISSN: 1723-0020"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica scolastica nazista nei territori occupati dell\u2019URSS: il caso di Dnipropetrovs\u2019k (1941-1944). STUDI STORICI, vol",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 219-245, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2006",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2006). La politica scolastica nazista nei territori occupati",
        "dell\u2019URSS: il caso di Dnipropetrovs\u2019k (1941-1944). STUDI STORICI, vol.",
        "XLVII, p. 219-245, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Tornare in Italia: come i prigionieri trentini in Russia divennero italiani (1914-1920)",
        "ISBN": [
          "9788815264411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815264411",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellezza Simone Attilio (2016). Tornare in Italia: come i prigionieri trentini in",
        "Russia divennero italiani (1914-1920). BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815264411"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Atlante geopolitico dello spazio post-sovietico: confini e conflitti",
        "ISBN": [
          "9788835042624"
        ],
        "journal": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA",
        "csp": "ISBN: 9788835042624",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Bellezza Simone Attilio (a cura di) (2016). Atlante geopolitico dello spazio",
        "post-sovietico: confini e conflitti. BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN:",
        "9788835042624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-264",
        "titolo": "Building Memory: National Identities and Monuments in Post-Soviet Ukraine",
        "ISBN": [
          "9788854877658"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854877658",
        "opera": "(a cura di): Brogi G.;Dyczok M.;Pachlovska O.;Siedina G., Ukraine Twenty Years after Independence: Assessments, Perspectives, Challenges. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2015). Building Memory: National Identities and",
        "Monuments in Post-Soviet Ukraine. In: (a cura di): Brogi G.;Dyczok",
        "M.;Pachlovska O.;Siedina G., Ukraine Twenty Years after Independence:",
        "Assessments, Perspectives, Challenges. vol. 1, p. 241-264, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854877658"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-261",
        "titolo": "\u00abLa lotta per Roma\u00bb: la stampa russa e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915).",
        "ISBN": [
          "9788800745994"
        ],
        "csp": "Milano:Le Monnier Universit\u00e0 Mondadori, ISBN: 9788800745994",
        "opera": "(a cura di): Brizzi Riccardo, Osservata speciale: la neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l\u2019opinione pubblica internazionale (1914-1915). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2015). \u00abLa lotta per Roma\u00bb: la stampa russa e la",
        "neutralit\u00e0 italiana (1914-1915).. In: (a cura di): Brizzi Riccardo, Osservata",
        "speciale: la neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l\u2019opinione",
        "pubblica internazionale (1914-1915). p. 243-261, Milano:Le Monnier",
        "Universit\u00e0 Mondadori, ISBN: 9788800745994"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "45",
        "titolo": "Ucraina: insorgere per la democrazia. vol",
        "ISBN": [
          "9788835039860"
        ],
        "csp": "Brescia:La Scuola, ISBN: 9788835039860",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. A. Bellezza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. A. Bellezza (2014). Ucraina: insorgere per la democrazia. vol. 45,",
        "Brescia:La Scuola, ISBN: 9788835039860"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Different History of the Soviet Union: Lisa Giua Foa between Politics and History",
        "ISSN": [
          "0392-8926"
        ],
        "journal": "STORIA DELLA STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 63, p. 81-101, ISSN: 0392-8926",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2013). A Different History of the Soviet Union: Lisa",
        "Giua Foa between Politics and History. STORIA DELLA STORIOGRAFIA,",
        "vol. 63, p. 81-101, ISSN: 0392-8926"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "Vere e false repubbliche partigiane nei territori occupati dell\u2019Urss: la regione di Brjansk e la Volinia a confronto",
        "ISBN": [
          "9788815244192"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815244192",
        "opera": "(a cura di): Buvoli Buvoli;Corni Gustavo;Ganapini Luigi;Zannini Andrea, La Repubblica della Carnia e dell\u2019Alto Friuli: una lotta per la libert\u00e0 e la democrazia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellezza Simone Attilio (2013). Vere e false repubbliche partigiane nei",
        "territori occupati dell\u2019Urss: la regione di Brjansk e la Volinia a confronto. In:",
        "(a cura di): Buvoli Buvoli;Corni Gustavo;Ganapini Luigi;Zannini Andrea, La",
        "Repubblica della Carnia e dell\u2019Alto Friuli: una lotta per la libert\u00e0 e la",
        "democrazia. p. 67-88, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815244192"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The shistdesiatnytstvo as a group of friends: the kompaniia of the Club of the Creative Youth of Kiev (1960-1965)",
        "ISSN": [
          "2280-6903"
        ],
        "journal": "S-NODI PUBBLICI E PRIVATI NELLA STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2010, ISSN: 2280-6903",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza Simone Attilio (2010). The shistdesiatnytstvo as a group of friends:",
        "the kompaniia of the Club of the Creative Youth of Kiev (1960-1965).",
        "S-NODI PUBBLICI E PRIVATI NELLA STORIA CONTEMPORANEA, vol.",
        "2010, ISSN: 2280-6903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Il tridente e la svastica: l\u2019occupazione nazista nell\u2019Ucraina centro-orientale",
        "ISBN": [
          "9788856825275"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856825275",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bellezza Simone Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellezza Simone Attilio (2010). Il tridente e la svastica: l\u2019occupazione",
        "nazista nell\u2019Ucraina centro-orientale. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856825275"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Discourse over the Nationality Question in Nazi Occupied Ukraine: the 'Generalbezirk Dnjepropetrowsk' (1941-3)",
        "ISSN": [
          "0022-0094"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY HISTORY",
        "csp": "vol. 43, p. 573-596, ISSN: 0022-0094",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bellezza S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellezza S (2008). The Discourse over the Nationality Question in Nazi",
        "Occupied Ukraine: the 'Generalbezirk Dnjepropetrowsk' (1941-3).",
        "JOURNAL OF CONTEMPORARY HISTORY, vol. 43, p. 573-596, ISSN:",
        "0022-0094"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "254",
    "nome": "BELLEZZA Simone Attilio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Snodi. Pubblici e privati nella storia contemporanea\".",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Ucrainica\" della Aracne Editrice diretta dalla professoressa Giovanna Brogi Bercoff.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Gli ucraini collaboratori fra le due guerre mondiali: un\u2019identit\u00e0 in formazione\", alla conferenza \"Fedelt\u00e0 altre e appartenenze conflittuali. Una discussione sulle scelte di campo nel XX secolo\", organizzato dalla SISSCO e dal \u201cGabinetto Viessiuex\u201d a Firenze (27 maggio 2005).",
        "periodo": "dal 27-05-2005 al 27-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Lettura di \u201cElogio del margine\u201d di bell hooks\" al seminario \"Biblioteca suffragista: venti letture per la cittadinanza delle donne\", organizzato dal Dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari a Venezia (17 maggio 2006).",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 17-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Seconda Guerra Mondiale e identit\u00e0 nazionale: l\u2019uso pubblico della storia nella stampa dell\u2019Ucraina post-sovietica\", ai Cantieri di Storia SISSCO a Marsala (18-20 settembre 2007).",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Meaning of the Word Intelligentsia in Russian\", al congresso \"Les Concepts Migrateurs\", organizzato dalle universit\u00e0 Lyon II e Lyon III e dalla \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieur \u2013 Lettres et Sciences Humaines a Lione (6-8 marzo 2008).",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario \"The National Question and Agrarian Reform in Nazi Occupied Ukraine: the Case of the \u2019Generalbezirk Dnjepropetrowsk (1941-44)\", nella serie Seminar in Ukrainian Studies organizzati dallo Ukrainian Research Institute della Harvard University (14 aprile 2008).",
        "periodo": "dal 14-04-2008 al 14-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Esiste una storia nazionale ucraina? Discutendo di nazioni, intellettuali e identit\u00e0\", al congresso annuale della SISSCO \"Le regioni multilingui come faglia e motore della storia europea nel XIX-XX secolo\", organizzato a Napoli (16-18 settembre 2008).",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 18-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Italian Foreign Policy towards Russia, Ukraine, and the Soviet Union during and after the First World War (1915-1922)\", alla conferenza \"The Ukraine between Self-Determination and Foreign Domination\" organizzata dallo Ludwig Boltzmann-Institut f\u00fcr Kriegsfolgen-Forschung di Graz (15-17 giugno 2011).",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Building Memory: National Identities and Monuments in Post-Soviet Ukraine\", alla conferenza \"Twenty Years after Independence: Assessments, Perspectives, Challenges. An Interdisciplinary Conference\", organizzata dalla Associazione Italiana di Studi Ucraini (AISU) e dall\u2019Universit\u00e0 di Roma 3 a Roma (18-20 giugno 2012).",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore di una serie di sei seminari interdisciplinari intitolata Relazioni fra le generazioni, al dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 29-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Birth of the Ukrainian National Dissent (1968-1984)\", alla conferenza \"Italian Protest Movements and Their International Dimension after 1968: a Comparative Historical Approach\" organizzata dal Dipartimento di Scienza politiche, legge e studi internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (16-18 gennaio 2013).",
        "periodo": "dal 16-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della quinta edizione della Annual European Summer School on Cold War History della London School of Economics e dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, tenutasi a Trento.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Conferenza Forme di trasmissione di valori e pratiche tra le generazioni, al dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (5-6 dicembre 2013).",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Choosing Their Own Nation: National and Political Identities of Italian POWs in Russia 1914-1921\", alla conferenza annuale della Irish Association of Russian, Central and East European Studies \u201cWorld War I in Central and Eastern Europe: Politics, Culture and Society\u201d, organizzata allo University College of Dublin (9-10 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Workshop multidisciplinare dal titolo\u201cVenezuela is not Ukraine\u201d? Reflections of the Emergent Protest Movements in the Post-/Socialist World organizzato presso il Centre for Advanced Study di Sofia (18 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 18-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u0412\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u0430\u0446\u0438\u044e: \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1914-1921 \u0433\u0433.)\" alla conferenza internazionale \"Russia in the First World War\", organizzata dallo International Center for the History and Sociology of World War II and its Consequences of the National Research University Higher School of Economics di Mosca e dallo German Historical Institute di Mosca a Mosca (3-5 giugno 2014).",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della sesta edizione della Annual European Summer School on Cold War History della London School of Economics e dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, tenutasi a Trento.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 07-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Conferenza Annuale della Associazione Italiana di Studi Ucraini (AISU) del 2014, del tema The Ukrainian Question: Juridical, Historical, Political and Economic Aspects, presso il Dipartimento di studi internazionali, giuridici, storici e politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (27 novembre 2014).",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019incompiuta democratizzazione dell\u2019Ucraina post-sovietica\", alla \"Giornata di studi ucraini\" organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata (15 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I confini del mondo: le mappe mentali dei trentini prigionieri in Russia durante la Prima guerra mondiale\", al convegno \"Un territorio sulla soglia \u2013 S\u00fcdtirolismen 3\", organizzato dallo University College of Dublin e dall\u2019Archivio Storico della citt\u00e0 di Bolzano a Presule (8-9 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Democratizzazione e uso della storia nell\u2019Ucraina contesa fra \u201cSociet\u00e0 aperta\u201d e \u201cDemocrazia sovrana\u201d, relazione al convegno internazionale Il \"Post-comunismo e le identit\u00e0 della transizione: prospettive est-europee\", organizzato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari e dalla Scuola Galileiana di Studi Superiori dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, a Padova (4-5 giugno 2015).",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La scrittura come riflessione identitaria: diari e memoriali dei trentini prigionieri in Russia\", al convegno internazionale \"In guerra con le parole: lettere, diari e memoriali di soldati, donne e bambini nel primo conflitto mondiale\", organizzato dal Dipartimento Antichit\u00e0, Filosofia, Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Genova e dall\u2019Institut fran\u00e7ais Italia a Genova dal 25 al 28 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Right to Be Different: Ukrainian Dissent and the Struggle against a Global Consumerist Cultural Standardisation\", relazione al convegno internazionale \"Human Rights after 1945 in the Socialist and Post-Socialist World\", organizzato dal German Historical Institute Warsaw, dalla University of Exeter e dalla Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen a Varsavia dal 3 al 5 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale Empires after the First World War. Ideas of Empire, Identity, and Citizenship presso la Scuola di Studi Internazionali e il Dipartimento di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Images of a Particular Other: Representations of Ukrainian Women in the Italian Media (1991-2016)\", alla Summer Convention della Association for Slavic, East European, and Eurasian Studies e della MAG \u2013 International Association for the Humanities dal titolo \"Images of the Other\" presso la Ukrainian Catholic University a Lviv dal 26 al 28 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 28-06-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzatore della IV edizione di \"Giovani in Storia - Seminario di studi di storia contemporanea\", tenutosi a Belvedere Ostrense.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"From National Indifference to National Commitment and Back: the Case of the Trentine POWs in Russia during WWI\" al workshop \"The concept of 'national indifference' and its potential to nations and nationalism research\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Anversa e dall'Universit\u00e0 Carolina di Praga a Praga.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della conferenza internazionale \"A Century of Ukrainian Statehoods: 1917 and Beyond\" presso Centre for European, Russian and Eurasian Studies della Munk School of Global Affairs della University of Toronto (prevista a Toronto il 24 e 25 marzo 2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Nationalism and Human Rights: The Cultural Renovation of the Ukrainian Shistdesiatnyky\" allo Harriman Institute della Columbia University di New York.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del seminario (De)Constructing European Narratives from the Treaty of Rome to the First European Elections tenuto presso il Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 07-11-2016"
      },
      {
        "content": "Lecture \"Between the Devil and the Deep Blue Sea: Post-Soviet Ukraine between European Integration and Eurasian Union (1991-2015)\" presso la Pace University in New York",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cNicola Gallerano\u201d per migliore tesi di dottorato in storia contemporanea, conferito dall\u2019IRSIFAR (Istituto romano per la storia d\u2019Italia dal fascismo alla resistenza), edizione 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Scholarly Publication Support Award della Canadian Foundation for Ukrainian Studies per la pubblicazione del manoscritto The Shore of Expectations. A History of Ukrainian Cultural Dissent, 1953-1973, edizione 2015.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Guest Lecture intitolata \"La censura nella RSS Ucraina\" al corso di Dottorato in Slavistica del Dipartimento di Lingue e letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino tenutasi il 30 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture intitolata \"An \u201cInsurrectionary\u201d Democracy? Democratization Process and Protests in Post-Soviet Ukraine\", al PH.D. Programme in International Studies della School of International Studies dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (25 febbraio 2014).",
        "periodo": "dal 25-02-2014 al 25-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca all'interno dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento del PRIN 2009 \"L'Italia nel contesto internazionale (1968-1981): crisi, trasformazione, stabilizzazione\" con capofila l'Universit\u00e0 degli studi di Padova e membri l'Universit\u00e0 di Trento, Sciences Po - Paris, European University Institute, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe di ricerca \"La Prima guerra mondiale 1914-1918. Trentino, Italia, Europa\" con capofila l'Istituto Storico Italo Germanico della Fondazione Bruno Kessler di Trento, con membri l'Universit\u00e0 degli studi di Trento, il Centre for War Studies del Trinity College Dublin, il progetto \"1914-1918 online - International Encyclopedia of the First World War\".",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Collaboratore di ricerca dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento del Progetto \"Walls and Integration: Images of Europe building (WAI)\", finanziato nell\u2019ambito del programma \"Europe for citizens \u2013 Strand: European Remembrance\", con capofila il Comune di Macerata e membri del progetto l'Universit\u00e0 di Trento, l'Universit\u00e0 degli studi di Padova, l'Universidad de Oviedo, l'Universit\u00e0 Vytautas Magnus di Kaunas, l'Universit\u00e0 E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e0nd di Budapest, l'University College di Cork, l'associazione culturale Osservatorio di Genere di Macerata e il ITC \"Gentilini\" di Macerata.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di ricerca \"La ricezione delle repressioni politiche sovietiche nell'universo culturale franco-italiano (1917-1987)\" della Universit\u00e0 degli studi di Firenze e della Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne, finanziato dal Programma Galileo 2016/2017.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Eugene and Daymel Shklar Fellow in Ukrainian Studies presso lo Ukrainian Research Institute della Harvard University.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Advanced Academia Fellow presso il Centre for Advanced Study di Sofia.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor of Ukrainian History allo Harriman Institute della Columbia University di New York.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Petro Jacyk Visiting Scholar in Ukrainian Studies presso il Centre for European, Russian, and Eurasian Studies della University of Toronto (1 gennaio 2017-31 marzo 2017).",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}