{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica e ceti dirigenti alla vigilia della grande guerra: crisi del sistema giolittiano e crisi della sovranit\u00e0 statale. STORIA E POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "2037-0520"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 501-541, ISSN: 2037-0520",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Luigi (2016). Politica e ceti dirigenti alla vigilia della grande guerra:",
        "crisi del sistema giolittiano e crisi della sovranit\u00e0 statale. STORIA E",
        "POLITICA, vol. VII, p. 501-541, ISSN: 2037-0520"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-65",
        "doi": [
          "10.4399/97888548869882"
        ],
        "titolo": "Immigrazione ed emigrazione in Italia: profili storici",
        "ISBN": [
          "9788854886988"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854886988, doi: 10.4399/97888548869882",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Moschella Luca Buscema, Immigrazione e condizione giuridica dello straniero (Collana Diritto dell'Immigrazione). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Luigi, Frisone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Luigi, Frisone Francesca (2016). Immigrazione ed emigrazione in",
        "Italia: profili storici. In: (a cura di): Giovanni Moschella Luca Buscema,",
        "Immigrazione e condizione giuridica dello straniero (Collana Diritto",
        "dell'Immigrazione). p. 41-65, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854886988, doi:",
        "10.4399/97888548869882"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-51",
        "doi": [
          "10.4399/97888548957993"
        ],
        "titolo": "L'Italia dalla \"neutralit\u00e0 armata\" all'ingresso in guerra",
        "ISBN": [
          "9788854895799"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854895799, doi: 10.4399/97888548957993",
        "opera": "(a cura di): Luigi Chiara Daniela Novarese, 1914-1918. Storie, protagonisti, istituzioni e voci della Grande Guerra (Collana Orizzonti si Senso ISSN 2531-5080). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Luigi (2016). L'Italia dalla \"neutralit\u00e0 armata\" all'ingresso in guerra.",
        "In: (a cura di): Luigi Chiara Daniela Novarese, 1914-1918. Storie,",
        "protagonisti, istituzioni e voci della Grande Guerra (Collana Orizzonti si",
        "Senso ISSN 2531-5080). p. 25-51, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854895799,",
        "doi: 10.4399/97888548957993"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-167",
        "titolo": "Politica e ceti dirigenti in Italia (1914-1919). Il carteggio Colosimo-Orlando nelle carte dell'Archivio di Stato di Napoli. p",
        "ISBN": [
          "9788843085422"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843085422",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara Luigi (2016). Politica e ceti dirigenti in Italia (1914-1919). Il carteggio",
        "Colosimo-Orlando nelle carte dell'Archivio di Stato di Napoli. p. 11-167,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843085422"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-44",
        "titolo": "La vicenda storica dello Stato nazionale, la sua crisi, i riflessi al piano della tutela dei diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788834867495"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834867495",
        "opera": "(a cura di): Luigi D'Andrea Giovanni Moschella Antonio Ruggeri Antonio Saitta, Crisi dello Stato nazionale, dialogo intergiurisprudenziale, tutela dei diritti fondamentali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Luigi (2015). La vicenda storica dello Stato nazionale, la sua crisi, i",
        "riflessi al piano della tutela dei diritti fondamentali. In: (a cura di): Luigi",
        "D'Andrea Giovanni Moschella Antonio Ruggeri Antonio Saitta, Crisi dello",
        "Stato nazionale, dialogo intergiurisprudenziale, tutela dei diritti",
        "fondamentali. p. 25-44, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834867495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-35",
        "titolo": "Politica e magistratura negli anni della Seconda Repubblica: profili storici",
        "ISBN": [
          "9788843074563"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843074563",
        "opera": "(a cura di): Andrea Apollonio, Processo e legge penale nella Seconda Repubblica. Riflessioni sulla giustizia da Tangentopoli alla fine del berlusconismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2015). Politica e magistratura negli anni della Seconda",
        "Repubblica: profili storici. In: (a cura di): Andrea Apollonio, Processo e",
        "legge penale nella Seconda Repubblica. Riflessioni sulla giustizia da",
        "Tangentopoli alla fine del berlusconismo. p. 25-35, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843074563"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-64",
        "titolo": "Crisi dello Stato nazionale e rappresentanza politica",
        "ISBN": [
          "9788894009668"
        ],
        "ISSN": [
          "2037-0520"
        ],
        "csp": "PALERMO:DEMS, ISBN: 9788894009668, ISSN: 2037-0520, Messina, 12-13 Marzo 2015",
        "opera": "Democrazia e sistema bicamerale. Teoria politica, profili storici e prospettive costituzionali ( Studi su Politica, storia e istituzioni- Supplemento a \"Storia e Politica\", Anno VII-2015). STORIA E POLITICA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiara Luigi (2015). Crisi dello Stato nazionale e rappresentanza politica.",
        "In: Democrazia e sistema bicamerale. Teoria politica, profili storici e",
        "prospettive costituzionali ( Studi su Politica, storia e istituzioni-",
        "Supplemento a \"Storia e Politica\", Anno VII-2015). STORIA E POLITICA, p.",
        "45-64, PALERMO:DEMS, ISBN: 9788894009668, ISSN: 2037-0520,",
        "Messina, 12-13 Marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1085-1093",
        "titolo": "Citt\u00e0-porto e sviluppo economico in Sicilia: il caso di Messina",
        "ISBN": [
          "9788898547111"
        ],
        "csp": "Catania:SCRIMM, ISBN: 9788898547111, Catania, 12-14 Settembre 2013",
        "opera": "VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Chiara (2014). Citt\u00e0-porto e sviluppo economico in Sicilia: il caso di",
        "Messina. In: VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni.",
        "p. 1085-1093, Catania:SCRIMM, ISBN: 9788898547111, Catania, 12-14",
        "Settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borghesie dell'Ottocento. Il Mezzogiorno e il contesto di Messina",
        "ISSN": [
          "1122-701X"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO MESSINESE",
        "csp": "vol. 94/95, p. 77-92, ISSN: 1122-701X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Luigi (2013). Borghesie dell'Ottocento. Il Mezzogiorno e il contesto",
        "di Messina. ARCHIVIO STORICO MESSINESE, vol. 94/95, p. 77-92, ISSN:",
        "1122-701X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-127",
        "titolo": "La Sicilia e la modernizzazione incompiuta (1880-1960)",
        "ISBN": [
          "8814156646"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 8814156646",
        "opera": "(a cura di): Luigi Chiara Luigi D'Andrea Michele Limosani, La Sicilia nel secolo breve. Modernit\u00e0 e sottosviluppo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2013). La Sicilia e la modernizzazione incompiuta (1880-1960).",
        "In: (a cura di): Luigi Chiara Luigi D'Andrea Michele Limosani, La Sicilia nel",
        "secolo breve. Modernit\u00e0 e sottosviluppo. p. 5-127, Milano:Giuffr\u00e8 editore,",
        "ISBN: 8814156646"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-27",
        "titolo": "Stato-Nazione e Globalizzazione",
        "ISBN": [
          "8814181985"
        ],
        "csp": "Milano:AG Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181985",
        "opera": "L.Chiara, F.Forte, S.Gambino, G.Moschella, P.Navarra, W.Nocito, A.Ruggeri. Crisi dello Stato, governo dell'economia e tutela dei diritti fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2013). Stato-Nazione e Globalizzazione. In: L.Chiara, F.Forte,",
        "S.Gambino, G.Moschella, P.Navarra, W.Nocito, A.Ruggeri. Crisi dello",
        "Stato, governo dell'economia e tutela dei diritti fondamentali. p. 1-27,",
        "Milano:AG Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181985"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-38",
        "titolo": "Mafia e legislazione antimafia",
        "ISBN": [
          "9788867601035"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867601035",
        "opera": "(a cura di): Andrea Apollonio Francesca Lamberti Ubaldo Villani-Lubelli, La mafia e \"le\" mafie. Percorsi e geografie del crimine organizzato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2013). Mafia e legislazione antimafia. In: (a cura di): Andrea",
        "Apollonio Francesca Lamberti Ubaldo Villani-Lubelli, La mafia e \"le\" mafie.",
        "Percorsi e geografie del crimine organizzato. p. 27-38, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867601035"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-15",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854861114"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861114",
        "opera": "Paratore Simone Gabriele. Il vento soffia verso ovest. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Chiara L. (2013). Prefazione. In: Paratore Simone Gabriele. Il vento soffia",
        "verso ovest. p. 11-15, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "98-107",
        "titolo": "Globalization and crisis of the nation state",
        "ISBN": [
          "9789666296170"
        ],
        "csp": "Kyiv:Kyiv University of Trade and Economics, ISBN: 9789666296170, Kyiv, 15-16/05/2013",
        "opera": "XI International Scientific Symposium. Strategy of Enterprises in the Waiting Period of the Crisis: Economic, Social and Legal Aspect. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiara L. (2013). Globalization and crisis of the nation state. In: XI",
        "International Scientific Symposium. Strategy of Enterprises in the Waiting",
        "Period of the Crisis: Economic, Social and Legal Aspect. p. 98-107,",
        "Kyiv:Kyiv University of Trade and Economics, ISBN: 9789666296170, Kyiv,",
        "15-16/05/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-225",
        "titolo": "Associazionismo e Risorgimento",
        "ISBN": [
          "9788860874511"
        ],
        "csp": "FIRENZE:le Lettere, ISBN: 9788860874511",
        "opera": "Messina 1860 e d'intorni. Uomini, idee e societ\u00e0 tra Risorgimento e Unit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Chiara (2011). Associazionismo e Risorgimento. In: Messina 1860 e",
        "d'intorni. Uomini, idee e societ\u00e0 tra Risorgimento e Unit\u00e0. p. 209-225,",
        "FIRENZE:le Lettere, ISBN: 9788860874511"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-287",
        "titolo": "Andamento Demografico",
        "ISBN": [
          "9788860874511"
        ],
        "csp": "FIRENZE:le Lettere, ISBN: 9788860874511",
        "opera": "R. Battaglia, L. Caminiti, M. D'Angelo (a cura di). Messina 1860 e dintorni. Uomini, idee e societ\u00e0 tra Risorgimento e Unit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Chiara (2011). Andamento Demografico. In: R. Battaglia, L. Caminiti, M.",
        "D'Angelo (a cura di). Messina 1860 e dintorni. Uomini, idee e societ\u00e0 tra",
        "Risorgimento e Unit\u00e0. p. 285-287, FIRENZE:le Lettere, ISBN:",
        "9788860874511"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-304",
        "titolo": "Associazionismo e sociabilit\u00e0 d'\u00e9lite nel Mezzogiorno d'Italia nella prima met\u00e0 dell'Ottocento.",
        "ISBN": [
          "8814171912"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814171912",
        "opera": "-. Accademie e scuole. Istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere . Montalbano Elicona, Castello di Federico II, 22-24 luglio 2010, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Chiara (2011). Associazionismo e sociabilit\u00e0 d'\u00e9lite nel Mezzogiorno",
        "d'Italia nella prima met\u00e0 dell'Ottocento.. In: -. Accademie e scuole.",
        "Istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere .",
        "Montalbano Elicona, Castello di Federico II, 22-24 luglio 2010, p. 287-304,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814171912"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "La modernizzazione senza sviluppo. Messina a cento anni dal terremoto (1908-2008). p",
        "ISBN": [
          "9788860875822"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860875822",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Chiara (2011). La modernizzazione senza sviluppo. Messina a cento",
        "anni dal terremoto (1908-2008). p. 1-247, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860875822"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "La lunga rincorsa. Messina dalla rivolta antispagnola al terremoto del 1908. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "9788889506875"
        ],
        "csp": "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita, ISBN: 9788889506875",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salvatore Bottari, Luigi Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvatore Bottari, Luigi Chiara (2009). La lunga rincorsa. Messina dalla",
        "rivolta antispagnola al terremoto del 1908. vol. unico, p. 1-212,",
        "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita, ISBN: 9788889506875"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-211",
        "titolo": "MAFIA E LEGISLAZIONE ANTIMAFIA. STORIA, DIRITTO, ISTITUZIONI. p",
        "ISBN": [
          "9788889506844"
        ],
        "csp": "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita editore, ISBN: 9788889506844",
        "anno": "2009",
        "autori": "Chiara L., Crescenti E., Moschella G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara L., Crescenti E., Moschella G. (2009). MAFIA E LEGISLAZIONE",
        "ANTIMAFIA. STORIA, DIRITTO, ISTITUZIONI. p. 5-211,",
        "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita editore, ISBN: 9788889506844"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "10-241",
        "titolo": "Famiglie straniere a Messina nell'Ottocento. I segni della presenza. p",
        "ISBN": [
          "8874424787"
        ],
        "csp": "Messina:Armando Siciliano, ISBN: 8874424787",
        "anno": "2007",
        "autori": "CHIARA L., PRINCIPATO N."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHIARA L., PRINCIPATO N. (2007). Famiglie straniere a Messina",
        "nell'Ottocento. I segni della presenza. p. 10-241, Messina:Armando",
        "Siciliano, ISBN: 8874424787"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-167",
        "titolo": "Politica e ceti dirigenti in Italia (1914-1919). Il carteggio Colosimo-Orlando nelle carte dell'Archivio di Stato di Napoli. p",
        "ISBN": [
          "9788843085422"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843085422",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara Luigi (2016). Politica e ceti dirigenti in Italia (1914-1919). Il carteggio",
        "Colosimo-Orlando nelle carte dell'Archivio di Stato di Napoli. p. 11-167,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843085422"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-35",
        "titolo": "Politica e magistratura negli anni della Seconda Repubblica: profili storici",
        "ISBN": [
          "9788843074563"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843074563",
        "opera": "(a cura di): Andrea Apollonio, Processo e legge penale nella Seconda Repubblica. Riflessioni sulla giustizia da Tangentopoli alla fine del berlusconismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2015). Politica e magistratura negli anni della Seconda",
        "Repubblica: profili storici. In: (a cura di): Andrea Apollonio, Processo e",
        "legge penale nella Seconda Repubblica. Riflessioni sulla giustizia da",
        "Tangentopoli alla fine del berlusconismo. p. 25-35, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843074563"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-44",
        "titolo": "La vicenda storica dello Stato nazionale, la sua crisi, i riflessi al piano della tutela dei diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788834867495"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834867495",
        "opera": "(a cura di): Luigi D'Andrea Giovanni Moschella Antonio Ruggeri Antonio Saitta, Crisi dello Stato nazionale, dialogo intergiurisprudenziale, tutela dei diritti fondamentali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiara Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Luigi (2015). La vicenda storica dello Stato nazionale, la sua crisi, i",
        "riflessi al piano della tutela dei diritti fondamentali. In: (a cura di): Luigi",
        "D'Andrea Giovanni Moschella Antonio Ruggeri Antonio Saitta, Crisi dello",
        "Stato nazionale, dialogo intergiurisprudenziale, tutela dei diritti",
        "fondamentali. p. 25-44, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834867495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-27",
        "titolo": "Stato-Nazione e Globalizzazione",
        "ISBN": [
          "8814181985"
        ],
        "csp": "Milano:AG Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181985",
        "opera": "L.Chiara, F.Forte, S.Gambino, G.Moschella, P.Navarra, W.Nocito, A.Ruggeri. Crisi dello Stato, governo dell'economia e tutela dei diritti fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2013). Stato-Nazione e Globalizzazione. In: L.Chiara, F.Forte,",
        "S.Gambino, G.Moschella, P.Navarra, W.Nocito, A.Ruggeri. Crisi dello",
        "Stato, governo dell'economia e tutela dei diritti fondamentali. p. 1-27,",
        "Milano:AG Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181985"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-127",
        "titolo": "La Sicilia e la modernizzazione incompiuta (1880-1960)",
        "ISBN": [
          "8814156646"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 8814156646",
        "opera": "(a cura di): Luigi Chiara Luigi D'Andrea Michele Limosani, La Sicilia nel secolo breve. Modernit\u00e0 e sottosviluppo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2013). La Sicilia e la modernizzazione incompiuta (1880-1960).",
        "In: (a cura di): Luigi Chiara Luigi D'Andrea Michele Limosani, La Sicilia nel",
        "secolo breve. Modernit\u00e0 e sottosviluppo. p. 5-127, Milano:Giuffr\u00e8 editore,",
        "ISBN: 8814156646"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-304",
        "titolo": "Associazionismo e sociabilit\u00e0 d'\u00e9lite nel Mezzogiorno d'Italia nella prima met\u00e0 dell'Ottocento.",
        "ISBN": [
          "8814171912"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814171912",
        "opera": "-. Accademie e scuole. Istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere . Montalbano Elicona, Castello di Federico II, 22-24 luglio 2010, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Chiara (2011). Associazionismo e sociabilit\u00e0 d'\u00e9lite nel Mezzogiorno",
        "d'Italia nella prima met\u00e0 dell'Ottocento.. In: -. Accademie e scuole.",
        "Istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere .",
        "Montalbano Elicona, Castello di Federico II, 22-24 luglio 2010, p. 287-304,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814171912"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "La modernizzazione senza sviluppo. Messina a cento anni dal terremoto (1908-2008). p",
        "ISBN": [
          "9788860875822"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860875822",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Chiara (2011). La modernizzazione senza sviluppo. Messina a cento",
        "anni dal terremoto (1908-2008). p. 1-247, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860875822"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "L'irredentismo democratico e l'Associazione \"In Pro del'Italia Irredenta\"",
        "ISBN": [
          "9788849827439"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:RUBBETINO, ISBN: 9788849827439",
        "opera": "AA.VV.. L'irredentismo e l'Associazione \"In Pro dell'Italia Irredenta\". I Comitati di Calabria e Sicilia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Chiara L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara L. (2010). L'irredentismo democratico e l'Associazione \"In Pro",
        "del'Italia Irredenta\". In: AA.VV.. L'irredentismo e l'Associazione \"In Pro",
        "dell'Italia Irredenta\". I Comitati di Calabria e Sicilia. p. 9-24, Soveria",
        "Mannelli:RUBBETINO, ISBN: 9788849827439"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-211",
        "titolo": "MAFIA E LEGISLAZIONE ANTIMAFIA. STORIA, DIRITTO, ISTITUZIONI. p",
        "ISBN": [
          "9788889506844"
        ],
        "csp": "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita editore, ISBN: 9788889506844",
        "anno": "2009",
        "autori": "Chiara L., Crescenti E., Moschella G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara L., Crescenti E., Moschella G. (2009). MAFIA E LEGISLAZIONE",
        "ANTIMAFIA. STORIA, DIRITTO, ISTITUZIONI. p. 5-211,",
        "MANDURIA-BARI-ROMA:Lacaita editore, ISBN: 9788889506844"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Messina nell'Ottocento. Famiglie, patrimoni, attivit\u00e0.. p",
        "ISBN": [
          "9788878201705"
        ],
        "csp": "MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878201705",
        "anno": "2002",
        "autori": "CHIARA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHIARA L. (2002). Messina nell'Ottocento. Famiglie, patrimoni, attivit\u00e0.. p.",
        "1-194, MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878201705"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "25814",
    "nome": "CHIARA Luigi",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente Comitato di Direzione Collana editoriale \u00abOrizzonti di Senso- Studi di Storia, Filosofia e Diritto\u00bb, Aracne editrice, Roma [ISSN 25315080]",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Gli italiani e la grande guerra: aspetti storici e implicazioni sociali, Relazione tenuta al Convegno su \u201cLa brigata Catanzaro: ruolo nella grande guerra\u201d, organizzato dal comune di Catanzaro, Assessorato Pubblica Istruzione, sotto il patrocinio del Ministero della Difesa, svoltosi a Catanzaro, Sala Consiglio Comunale \u201cPalazzo De Nobili\u201d,",
        "periodo": "dal 27-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Famiglie, patrimoni e attivit\u00e0 di intrapresa economica, Relazione tenuta al Convegno su \u201cMessina dalla vigilia del terremoto del 1908 all\u2019avvio della ricostruzione\u201d, Sezione I: Prima del Disastro, organizzato dall\u2019Istituto di Studi Storici G. Salvemini con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, svoltosi Messina, nell\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0,",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Una citt\u00e0 multiculturale: Messina nel XIX secolo, Relazione tenuta al Convegno Internazionale organizzato dal C.I.M.S. (Centro di Studi Integrati del Mediterraneo) dell\u2019Ateneo di Messina, Universit\u00e0 di Cordoba e Virginia Commonwealth University, su La societ\u00e0 multietnica: sfide, prospettive e soluzioni per il futuro, svoltosi a Messina, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 e a Giardini Naxos, Hotel Hilton,",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 12-06-2010"
      },
      {
        "content": "Le Accademie e le associazioni a carattere culturale e ricreativo come luoghi della sociabilit\u00e0 borghese nel Mezzogiorno d\u2019Italia nei primi trent\u2019anni dell\u2019Ottocento, Relazione tenuta al Seminario internazionale su Accademie e Scuole istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere, organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei, Consorzio Universitario \u201cFederico II\u201d Montalbano Elicona, European Master\u2019s Degree, Dottorato di Ricerca Interuniversitario in Storia e Comparazione delle Istituzioni Politiche e Giuridiche Europee, Accademia Peloritana dei Pericolanti, svoltasi a Montalbano Elicona, Castello di Federico II,",
        "periodo": "dal 22-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Associazionismo e Risorgimento, Relazione tenuta al Convegno di studi su Messina e la sua provincia nel Risorgimento, organizzato dalla Societ\u00e0 Messinese di Storia Patria, svoltosi a Messina, Teatro Vittorio Emanuele",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Mafia e legislazione antimafia, Relazione tenuta al ciclo di Seminari organizzati dal Dipartimento di Studi giuridici dell\u2019Universit\u00e0 del Salento dal titolo Di mafia si \u00e8 scritto, svoltosi a Lecce, Sala Conferenze del Rettorato",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Globalization and crisis of the nation state, (Relazione e Componente comitato scientifico) XI International Scientific Symposium (Kyiv National University of Trade and Economics-Ukraine; Cracow University of Economic-Poland; University of Messina-Italy), Strategy of enterprises in the waiting period of the crisis: economic, social and legal aspects, Kyiv",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 porto e sviluppo economico in Sicilia: il caso di Messina (Sezione F: Economia e Industria; F3- Le citt\u00e0-porto. Identit\u00e0 urbane e portuali tra et\u00e0 moderna e contemporanea), Relazione tenuta al VI Congresso AISU, Visibileinvisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni, svoltosi a Catania (Monastero dei Benedettini)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Stato di diritto e logica dell\u2019emergenza: dalla legge Reale alla legislazione sui pentiti, Relazione tenuta al Convegno su Stato, Stato di diritto e violenze nell\u2019Italia repubblicana, organizzato dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Universit\u00e9 Paris 8, Universit\u00e9 de Grenoble, Universit\u00e0 di Bologna, Institut Universitaire de France, svoltosi a Roma (\u00c9cole fran\u00e7aise),",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "La vicenda storica dello Stato nazionale, la sua crisi, i riflessi al piano della tutela dei diritti fondamentali, Relazione tenuta alle Giornate di studio su Crisi dello Stato nazionale, dialogo intergiurisprudenziale, tutela dei diritti fondamentali, svoltosi a Messina (Aula Magna Universit\u00e0 degli Studi),",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "La reconstruction post-s\u00e9isme comme politique de l\u2019urgence (Joint Session 7 Historiography and Comparative Perspectives on Natural Disaster, Zibo Hall, Shandong Hotel), Relazione tenuta al 22nd Interrnational Congress of Historical Sciences, Jinan, Cina ,",
        "periodo": "dal 23-08-2015 al 29-08-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio biennale del CNR - Comitato Nazionale per le Scienze Giuridiche e Politiche \u2013 raggruppamento n. 24.09.35 (Direttore della ricerca prof. A. Checco)",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 01-03-1995"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2003), Istituzioni agrarie ed agricoltura in Sicilia tra Otto e Novecento: i Comizi Agrari e le Cattedre Ambulanti di Agricoltura, Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 2 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2003) L\u2019Emigrazione dalla provincia di Messina (1881-1914): le catene migratorie, i vincoli parentali e le strategie familiari, Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico prof. Antonino Checco \u2013partecipanti al progetto n. 3 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2004), Scissioni e ricomposizioni in seno alla massoneria italiana dalla fondazione del Grande Oriente alla nascita della Gran Loggia di Saverio Fera (1860-1908): il ruolo delle logge messinesi, Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 2 unit\u00e0 di personale);",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2005), Gli italiani e la grande guerra: economia, societ\u00e0 e politica tra \"centro\" e \"periferia\", Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 2 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA interdisciplinare 2005), La Sicilia dal varo dello statuto autonomistico all\u2019odierno dibattito sulle riforme: politica, societ\u00e0, economia e sistemi di governance del territorio, Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico Prof. Michele Limosani, partecipanti al progetto n. 6 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2006/07-Bando 2007), Ceto politico e societ\u00e0 negli anni della \"grande guerra\": il caso della Calabria, Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 2 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca (PRA 2008/09-Bando 2009), \u201cDemocratici e irredentisti\u201d nel Mezzogiorno d'Italia dalla \"Sinistra storica\" alla \"crisi di fine secolo\", Universit\u00e0 di Messina (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 2 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica Master universitario di II livello in Amministrazione e gestione dei patrimoni confiscati alla mafia D.R. n. 2199 del 7.8.2014 e n. 1332 del 20.6.2016 (attivato presso l'Universit\u00e0 di Messina)",
        "periodo": "dal 07-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca , affidata dalla Arciconfraternita degli Azzurri e della Pace dei Bianchi previa convenzione con il Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni-Universit\u00e0 di Messina, Sociabilit\u00e0 in Sicilia tra et\u00e0 moderna e contemporanea, (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 4 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del Centro Studi e ricerche sulla criminalit\u00e0 mafiosa e sui fenomeni di corruzione politico-amministrativa, dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Messina",
        "periodo": "dal 23-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca, finanziata su fondi Master, Stato di diritto e logica dell\u2019emergenza nell\u2019ordinamento italiano. Profili storico-giuridici, affidata da Dipartimento di Scienze Politiche e Giuridiche-Universit\u00e0 di Messina, (Resp. Scientifico dott. Luigi Chiara, partecipanti al progetto n. 5 unit\u00e0 di personale)",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u201cEuropa Mediterranea: Istituzioni, Storia, Societ\u00e0 e Identit\u00e0\u201d Anno accademico di inizio 2006- Ciclo XXII- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cForme delle rappresentazioni Storiche, Geografiche, Linguistiche, Letterarie e Sceniche\u201d, Anno accademico di inizio 2007-Ciclo XXIII- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cForme delle rappresentazioni Storiche, Geografiche, Linguistiche, Letterarie e Sceniche\u201d, Anno accademico di inizio 2008-Ciclo XXIV- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "\"Storia delle Forme Culturali Euro-Mediterranee: Studi Storici, Geografici, Linguistici e Letterari\u201d, Anno accademico di inizio 2010-Ciclo XXVI- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Storia delle forme culturali euro-mediterranee: studi storici, geografici, religiosi, linguistici e letterari\u201d, Anno accademico di inizio 2011-Ciclo XXVII- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Storia delle forme culturali euro-mediterranee: studi storici, geografici, religiosi, linguistici e letterari\u201d, Anno accademico di inizio 2012-Ciclo XXVIII- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cStoria e Filologia\u201d, Anno accademico d\u2019inizio 2013-Ciclo XXIX- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 02-01-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cScienze Storiche, Archeologiche e Filologiche\", Anno accademico di inizio 2014/15-Ciclo XXX- Durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Giudicatrice per la valutazione dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in Scienze Umanistiche e dei Beni Culturali \u2013XXVI Ciclo",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di diritto privato (ex art.4 del D.P.R. n\u00b0 162/1982), professore a contratto, per D.U. in Servizi Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Ateneo di Messina, per svolgere un corso di Storia Contemporanea e Storia delle Istituzioni Politiche per l\u2019anno accademico 1995/1996",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 01-10-1996"
      },
      {
        "content": "Contratto di diritto privato (ex art.4 del D.P.R. n\u00b0 162/1982), professore a contratto, per D.U. in Servizi Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Ateneo di Messina, per svolgere un corso di Storia Contemporanea e Storia delle Istituzioni Politiche per l\u2019anno accademico 1996/1997",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 01-10-1997"
      },
      {
        "content": "Culture della Materia per la disciplina Storia Contemporanea, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 04-11-1996 al 04-11-1999"
      },
      {
        "content": "Contratto di diritto privato (ex art.25 del D.P.R. n\u00b0 382/1980), esercitatore a contratto, per D.U. in Servizi Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Ateneo di Messina, per l\u2019insegnamento di Storia Contemporanea per l'anno accademico 1997/1998",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti ricoperti per carico didattico e affidamento nel ruolo di ricercatore: A.A. 2016/2017; Storia Contemporanea nel Corso di Laurea interclasse in Scienze politiche, amministrazione e servizi (Dipartimento di Scienze Politiche e giuridiche); Storia Contemporanea (Corso avanzato: Fenomeni di corruzione, prassi politico-clientelari e pratiche di legalit\u00e0) Corso di Laurea Magistrale in Scienze delle pubbliche amministrazioni (Dipartimento di Scienze Politiche e giuridiche); A.A. 2015/2016; Storia Contemporanea nel Corso di Laurea interclasse in Scienze politiche, amministrazione e servizi (Dipartimento di Scienze Politiche e giuridiche); A.A. 2014/2015; Storia Contemporanea nel Corso di Laurea interclasse in Scienze politiche, amministrazione e servizi (Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni); A.A. 2013/2014; Storia Contemporanea nel Corso di Laurea Triennale in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione (Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni); Storia Contemporanea, nel Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo (Dipartimento di Scienze Umane e Sociali); A.A. 2012/2013, Storia dei processi di modernizzazione in et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) nel Corso di Laurea Magistrale interclasse in Scienze delle relazioni internazionali e Studi europei (Dipartimento di Scienze Umane e Sociali); Storia Contemporanea, nel Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo (Dipartimento di Scienze Umane e Sociali); A.A. 2011/2012, Storia dei processi di modernizzazione in et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) nel Corso di Laurea Magistrale interclasse in Scienze delle relazioni internazionali e Studi europei (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea, nel Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); A.A. 2010/2011, Storia dei processi di modernizzazione in et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) nel Corso di Laurea Magistrale interclasse in Scienze delle relazioni internazionali e Studi europei (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea nel Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); A.A. 2009/2010, Storia dei processi di modernizzazione in et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) nel Corso di Laurea Magistrale interclasse in Scienze delle relazioni internazionali e Studi europei (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea per il Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea per il Corso di Laurea Triennale in Discipline delle Arti della Musica e dello Spettacolo (DAMS - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia); A.A. 2008/2009, Storia dei processi di modernizzazione in et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) nel corso di Laurea Magistrale interclasse in Scienze delle relazioni internazionali e Studi europei (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea per il Corso di Laurea Triennale interclasse in Mediazione socio-culturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo(Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea per il Corso di Laurea Triennale in Discipline delle Arti della Musica e dello Spettacolo (DAMS - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia); A.A. 2007/2008, Storia delle societ\u00e0 dell'et\u00e0 contemporanea (SSD M-STO/04) per il Corso di Laurea Triennale in Mediazione socio-culturale per l'integrazione multietnica (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche); Storia Contemporanea per il Corso di Laurea Triennale in Discipline delle Arti della Musica e dello Spettacolo (DAMS - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia);",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca nazionale PRIN 2010/2011 (durata 36 mesi) Eguaglianza nei diritti fondamentali nella crisi dello Stato e delle finanze pubbliche: una proposta per un nuovo modello di coesione sociale con specifico riguardo alla liberalizzazione e regolazione dei trasporti (coordinatore di unit\u00e0 locale prof. A. Ruggeri; coordinatore nazionale prof. G. Colombini)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}