{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Loreto (2016). Le voyage du syndicalisme italien dans l'Europe du",
        "d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. L'exemple allemand, le cas fran\u00e7ais, le mod\u00e8le",
        "anglais. VINGTI\u00c8ME SI\u00c8CLE, REVUE D'HISTOIRE, vol. 132, p. 3-14,",
        "ISSN: 0294-1759"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "titolo": "Il sindacato nella citt\u00e0 ferita. Storia della Camera del lavoro di Genova negli anni sessanta e settanta. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-230-2028-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2028-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Loreto (2016). Il sindacato nella citt\u00e0 ferita. Storia della Camera del",
        "lavoro di Genova negli anni sessanta e settanta. vol. 1, p. 1-400,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2028-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/IC2015-278003"
        ],
        "titolo": "Potere sindacale, diritti dei lavoratori e contrattazione collettiva in Italia 1968-1973",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 247-266, ISSN: 0392-1077, doi: 10.3280/IC2015-278003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loreto Fabrizio (2015). Potere sindacale, diritti dei lavoratori e",
        "contrattazione collettiva in Italia 1968-1973. ITALIA CONTEMPORANEA, p.",
        "247-266, ISSN: 0392-1077, doi: 10.3280/IC2015-278003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-98",
        "titolo": "L'operaismo sindacale della sinistra socialista",
        "ISBN": [
          "978-88-98392-24-7"
        ],
        "csp": "Bologna:BraDypUS Editore, ISBN: 978-88-98392-24-7",
        "opera": "(a cura di): Learco Andal\u00f2 Davide Bigalli Paolo Nerozzi, Il Psiup: la costituzione e la parabola di un partito (1964-1972). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2015). L'operaismo sindacale della sinistra socialista. In: (a",
        "cura di): Learco Andal\u00f2 Davide Bigalli Paolo Nerozzi, Il Psiup: la",
        "costituzione e la parabola di un partito (1964-1972). vol. 1, p. 91-98,",
        "Bologna:BraDypUS Editore, ISBN: 978-88-98392-24-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "350-389",
        "titolo": "Sindacalismi. La rappresentanza del lavoro tra economia e politica",
        "ISBN": [
          "9788869440"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440",
        "opera": "(a cura di): Stefano Musso, Storia del Lavoro in Italia. Il Novecento. 1896-1945. Il lavoro nell'et\u00e0 industriale. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2015). Sindacalismi. La rappresentanza del lavoro tra",
        "economia e politica. In: (a cura di): Stefano Musso, Storia del Lavoro in",
        "Italia. Il Novecento. 1896-1945. Il lavoro nell'et\u00e0 industriale. vol. 1, p.",
        "350-389, ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-123",
        "titolo": "La centralit\u00e0 del lavoro: Fulvio Cerofolini antifascista, socialista, sindacalista (1928-1969)",
        "ISBN": [
          "9788823019270"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019270",
        "opera": "D. Alfonso F. Croci F. Loreto. Il sindaco tranviere. Antifascismo, socialismo, sindacato e istituzioni: la vita e il progetto di Fulvio Cerofolini. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Loreto (2015). La centralit\u00e0 del lavoro: Fulvio Cerofolini antifascista,",
        "socialista, sindacalista (1928-1969). In: D. Alfonso F. Croci F. Loreto. Il",
        "sindaco tranviere. Antifascismo, socialismo, sindacato e istituzioni: la vita e",
        "il progetto di Fulvio Cerofolini. vol. 1, p. 31-123, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823019270"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "Sindacalismi, sindacalismo. La rappresentanza del lavoro in Italia nel primo Novecento: culture, figure, politiche (1900-1914). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823019881"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019881",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Loreto (2015). Sindacalismi, sindacalismo. La rappresentanza del",
        "lavoro in Italia nel primo Novecento: culture, figure, politiche (1900-1914).",
        "vol. 1, p. 1-352, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019881"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-293",
        "titolo": "Le interpretazioni degli studiosi dagli anni cinquanta a oggi",
        "ISBN": [
          "9788823018822"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018822",
        "opera": "(a cura di): F. Loreto S. Musso, Il Piano del Lavoro del 1949. Contesto storico internazionale e problemi interpretativi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Loreto (2014). Le interpretazioni degli studiosi dagli anni cinquanta a",
        "oggi. In: (a cura di): F. Loreto S. Musso, Il Piano del Lavoro del 1949.",
        "Contesto storico internazionale e problemi interpretativi. vol. 1, p. 267-293,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018822"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-322",
        "titolo": "Il contributo dell'Ufficio Studi della CGIL alla preparazione, elaborazione e revisione del Piano del Lavoro",
        "ISBN": [
          "9788823018822"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018822",
        "opera": "(a cura di): F. Loreto S. Musso, Il Piano del Lavoro del 1949. Contesto storico internazionale e problemi interpretativi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Loreto (2014). Il contributo dell'Ufficio Studi della CGIL alla preparazione,",
        "elaborazione e revisione del Piano del Lavoro. In: (a cura di): F. Loreto S.",
        "Musso, Il Piano del Lavoro del 1949. Contesto storico internazionale e",
        "problemi interpretativi. vol. 1, p. 295-322, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823018822"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XV-XLIII",
        "titolo": "La cultura della Cgil attraverso le figure dei segretari generali (1948-1994)",
        "ISBN": [
          "9788871253084"
        ],
        "csp": "Roma:Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - Direzione Generale degli Archivi, ISBN: 9788871253084",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Romeo, I segretari della Cgil: da Luciano Lama a Bruno Trentin. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Loreto (2013). La cultura della Cgil attraverso le figure dei segretari",
        "generali (1948-1994). In: (a cura di): Ilaria Romeo, I segretari della Cgil: da",
        "Luciano Lama a Bruno Trentin. vol. 1, p. XV-XLIII, Roma:Ministero per i",
        "Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - Direzione Generale degli Archivi, ISBN:",
        "9788871253084"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-70",
        "titolo": "Il dibattito politico e culturale sul Piano del Lavoro della CGIL (1949-50)",
        "ISBN": [
          "9788823017573"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017573",
        "opera": "(a cura di): Loreto Fabrizio, Sul Piano del Lavoro della CGIL. Antologia di scritti 1949-1950. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2013). Il dibattito politico e culturale sul Piano del Lavoro",
        "della CGIL (1949-50). In: (a cura di): Loreto Fabrizio, Sul Piano del Lavoro",
        "della CGIL. Antologia di scritti 1949-1950. p. 15-70, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823017573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-251",
        "titolo": "La parabola dell'unit\u00e0 sindacale: dal rilancio degli anni Sessanta al declino degli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788849836080"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino Editore, ISBN: 9788849836080",
        "opera": "(a cura di): Ciampani Andrea Pellegrini Giancarlo, L'autunno sindacale del 1969. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2013). La parabola dell'unit\u00e0 sindacale: dal rilancio degli",
        "anni Sessanta al declino degli anni Settanta. In: (a cura di): Ciampani",
        "Andrea Pellegrini Giancarlo, L'autunno sindacale del 1969. p. 235-251,",
        "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino Editore, ISBN: 9788849836080"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-175",
        "titolo": "L'autunno caldo e il sindacato dei Consigli",
        "ISBN": [
          "9782728309726"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728309726",
        "opera": "(a cura di): Cruciani Sante, Bruno Trentin e la sinistra italiana e francese. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2012). L'autunno caldo e il sindacato dei Consigli. In: (a",
        "cura di): Cruciani Sante, Bruno Trentin e la sinistra italiana e francese. p.",
        "161-175, ROMA:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728309726"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Unit\u00e0 nazionale e unit\u00e0 sindacale nel pensiero di Giuseppe Di Vittorio (1944-48)",
        "ISBN": [
          "9788823016835"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016835",
        "opera": "Edmondo Montali (a cura di). I 150 anni dell'Unit\u00e0 d'Italia. Risorgimento, unit\u00e0 nazionale e lavoro. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Loreto (2012). Unit\u00e0 nazionale e unit\u00e0 sindacale nel pensiero di",
        "Giuseppe Di Vittorio (1944-48). In: Edmondo Montali (a cura di). I 150 anni",
        "dell'Unit\u00e0 d'Italia. Risorgimento, unit\u00e0 nazionale e lavoro. vol. 1, p. 129-148,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016835"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le culture sindacali nella storia d'Italia. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 3, p. 183-194, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Loreto (2011). Le culture sindacali nella storia d'Italia. QUADERNI",
        "DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol. 3, p. 183-194, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-394",
        "titolo": "L'unit\u00e0 sindacale (1968-1972). Culture organizzative e rivendicative a confronto. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823013773"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013773",
        "anno": "2009",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loreto Fabrizio (2009). L'unit\u00e0 sindacale (1968-1972). Culture organizzative",
        "e rivendicative a confronto. vol. 1, p. 1-394, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823013773"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Storia della CGIL. Dalle origini ad oggi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823014190"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014190",
        "anno": "2009",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loreto Fabrizio (2009). Storia della CGIL. Dalle origini ad oggi. vol. 1, p.",
        "1-192, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014190"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Loreto (2016). Le voyage du syndicalisme italien dans l'Europe du",
        "d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. L'exemple allemand, le cas fran\u00e7ais, le mod\u00e8le",
        "anglais. VINGTI\u00c8ME SI\u00c8CLE, REVUE D'HISTOIRE, vol. 132, p. 3-14,",
        "ISSN: 0294-1759"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "titolo": "Il sindacato nella citt\u00e0 ferita. Storia della Camera del lavoro di Genova negli anni sessanta e settanta. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-230-2028-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2028-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Loreto (2016). Il sindacato nella citt\u00e0 ferita. Storia della Camera del",
        "lavoro di Genova negli anni sessanta e settanta. vol. 1, p. 1-400,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2028-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/IC2015-278003"
        ],
        "titolo": "Potere sindacale, diritti dei lavoratori e contrattazione collettiva in Italia 1968-1973",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 247-266, ISSN: 0392-1077, doi: 10.3280/IC2015-278003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loreto Fabrizio (2015). Potere sindacale, diritti dei lavoratori e",
        "contrattazione collettiva in Italia 1968-1973. ITALIA CONTEMPORANEA, p.",
        "247-266, ISSN: 0392-1077, doi: 10.3280/IC2015-278003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "350-389",
        "titolo": "Sindacalismi. La rappresentanza del lavoro tra economia e politica",
        "ISBN": [
          "9788869440"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440",
        "opera": "(a cura di): Stefano Musso, Storia del Lavoro in Italia. Il Novecento. 1896-1945. Il lavoro nell'et\u00e0 industriale. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2015). Sindacalismi. La rappresentanza del lavoro tra",
        "economia e politica. In: (a cura di): Stefano Musso, Storia del Lavoro in",
        "Italia. Il Novecento. 1896-1945. Il lavoro nell'et\u00e0 industriale. vol. 1, p.",
        "350-389, ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "Sindacalismi, sindacalismo. La rappresentanza del lavoro in Italia nel primo Novecento: culture, figure, politiche (1900-1914). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823019881"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019881",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Loreto (2015). Sindacalismi, sindacalismo. La rappresentanza del",
        "lavoro in Italia nel primo Novecento: culture, figure, politiche (1900-1914).",
        "vol. 1, p. 1-352, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019881"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-293",
        "titolo": "Le interpretazioni degli studiosi dagli anni cinquanta a oggi",
        "ISBN": [
          "9788823018822"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018822",
        "opera": "(a cura di): F. Loreto S. Musso, Il Piano del Lavoro del 1949. Contesto storico internazionale e problemi interpretativi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Loreto (2014). Le interpretazioni degli studiosi dagli anni cinquanta a",
        "oggi. In: (a cura di): F. Loreto S. Musso, Il Piano del Lavoro del 1949.",
        "Contesto storico internazionale e problemi interpretativi. vol. 1, p. 267-293,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018822"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacalismo nell'Italia repubblicana: organizzazioni, politiche, culture",
        "ISSN": [
          "1972-5590"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 171-212, ISSN: 1972-5590",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Loreto (2013). Il sindacalismo nell'Italia repubblicana: organizzazioni,",
        "politiche, culture. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 1, p. 171-212, ISSN:",
        "1972-5590"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-70",
        "titolo": "Il dibattito politico e culturale sul Piano del Lavoro della CGIL (1949-50)",
        "ISBN": [
          "9788823017573"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017573",
        "opera": "(a cura di): Loreto Fabrizio, Sul Piano del Lavoro della CGIL. Antologia di scritti 1949-1950. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loreto Fabrizio (2013). Il dibattito politico e culturale sul Piano del Lavoro",
        "della CGIL (1949-50). In: (a cura di): Loreto Fabrizio, Sul Piano del Lavoro",
        "della CGIL. Antologia di scritti 1949-1950. p. 15-70, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823017573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Unit\u00e0 nazionale e unit\u00e0 sindacale nel pensiero di Giuseppe Di Vittorio (1944-48)",
        "ISBN": [
          "9788823016835"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016835",
        "opera": "Edmondo Montali (a cura di). I 150 anni dell'Unit\u00e0 d'Italia. Risorgimento, unit\u00e0 nazionale e lavoro. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabrizio Loreto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Loreto (2012). Unit\u00e0 nazionale e unit\u00e0 sindacale nel pensiero di",
        "Giuseppe Di Vittorio (1944-48). In: Edmondo Montali (a cura di). I 150 anni",
        "dell'Unit\u00e0 d'Italia. Risorgimento, unit\u00e0 nazionale e lavoro. vol. 1, p. 129-148,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016835"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-394",
        "titolo": "L'unit\u00e0 sindacale (1968-1972). Culture organizzative e rivendicative a confronto. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823013773"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013773",
        "anno": "2009",
        "autori": "Loreto Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loreto Fabrizio (2009). L'unit\u00e0 sindacale (1968-1972). Culture organizzative",
        "e rivendicative a confronto. vol. 1, p. 1-394, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823013773"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "26219",
    "nome": "LORETO Fabrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio nell'ambito del dottorato di ricerca (XVI ciclo) in \"Storia del movimento sindacale\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Teramo; titolo conseguito il 2 marzo 2005",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca presso il Dipartimento di Storia e critica della politica dell'Universit\u00e0 degli studi di Teramo, con un progetto dal titolo \"Le culture sindacali in Italia tra gli anni sessanta e settanta del novecento\"",
        "periodo": "dal 27-03-2006 al 26-03-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Giuseppe Di Vittorio. 'Il lavoro salver\u00e0 l'Italia'. Antologia di scritti (1944-1950)\", affidata dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile, insieme a Francesco Giasi e Maria Luisa Righi, della ricerca \"Sotto stretta sorveglianza. Di Vittorio nel Casellario politico centrale (1911-1943)\", per gli Annali 2008-2009 della Fondazione Giuseppe Di Vittorio (curatore delle prime tre parti, per i documenti dal 1911 al 1926)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Manuale di formazione sindacale \"Storia della Cgil. Dalle origini ad oggi\", affidato dalla Confederazione Generale Italiana del Lavoro",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Panatica e libert\u00e0: fermi al primo approdo. 1959: lo sciopero mondiale dei marittimi italiani\", affidata dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile, insieme a Stefano Musso, della ricerca \"Il Piano del Lavoro del 1949. Contesto storico internazionale e problemi interpretativi\", per gli Annali 2013 della Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-03-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLe confederazioni nei due bienni\u201d: relazione presentata al convegno \u201cI due bienni rossi del \u2019900: \u201819-\u201820 e \u201868-\u201869\u201d, organizzato a Firenze dall\u2019Associazione Biondi-Bartolini e dalla Fondazione Di Vittorio",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 22-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cLe fonti sindacali per la storia del movimento operaio\u201d: relazione presentata al convegno \u201cLavoratrici e lavoratori. Le fonte archivistiche\u201d, organizzato a Trieste dall\u2019Istituto Livio Saranz, dalla Soprintendenza archivistica per il Friuli Venezia Giulia e dall\u2019Archivio di stato di Trieste",
        "periodo": "dal 05-12-2006 al 05-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e segreteria organizzativa del Seminario nazionale di studio \"La storiografia del movimento sindacale e operaio. Bilanci e prospettive\", organizzato a Teramo dall'Universit\u00e0 degli studi di Teramo, dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio e dal Dipartimento di Storia e critica della politica",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cVecchie e nuove sfide per il sindacato: Trentin nelle prime analisi degli studiosi\u201d: comunicazione presentata al convegno \u201cLavoro, diritti e libert\u00e0. Bruno Trentin e Torino\u201d, organizzato a Torino dalla Fondazione Istituto Piemontese Antonio Gramsci",
        "periodo": "dal 19-12-2008 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cUno sciopero che sfid\u00f2 il regime fascista e l\u2019occupazione nazista\u201d: intervento alla Cerimonia del 65\u00b0 anniversario dello sciopero e delle deportazioni del 1\u00b0 marzo 1944, organizzata a Savona dal Comune di Savona, dall\u2019Associazione nazionale ex deportati politici nei campi nazisti, da Cgil-Cisl-Uil di Savona e dall\u2019Istituto storico delle resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea di Savona",
        "periodo": "dal 03-03-2009 al 03-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa nascita del \u2018sindacato dei Consigli\u2019: la piattaforma contrattuale unitaria dei metalmeccanici nel 1969\u201d: relazione presentata al convegno \u201cAnalisi, riflessioni e giudizi a quarant\u2019anni dall\u2019autunno caldo\u201d, organizzato a Firenze da Associazione Biondi-Bartolini, Cgil Toscana e Camera del Lavoro di Firenze",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cIl rilancio dell\u2019unit\u00e0 sindacale\u201d: relazione presentata a Perugia al convegno \u201cL\u2019autunno sindacale del 1969\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Sociali e Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 LUMSA di Roma",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019autunno caldo e il sindacato dei Consigli\u201d: relazione presentata al Seminario internazionale \u201cBruno Trentin nella sinistra italiana, francese ed europea\u201d, organizzato a Roma dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio e dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Viterbo (Centro Studi per la Storia dell\u2019Europa mediterranea)",
        "periodo": "dal 18-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cUnit\u00e0 nazionale e unit\u00e0 sindacale nel pensiero di G. Di Vittorio (1944-48)\u201d: relazione presentata a Torino al Convegno \u201cLavoro, Resistenza, Costituzione\u201d, organizzato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cRistrutturazione industriale e crisi del sindacato. Dagli anni Settanta agli anni Ottanta\u201d: relazione presentata a Pisa nel ciclo di incontri \u201cLavoro e sindacato nella storia d\u2019Italia. Rappresentanza, conflitto, democrazia\u201d, organizzato dalla Camera del Lavoro di Pisa, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pisa e la Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDalla Crisi alla Rinascita. Il Piano del Lavoro di Giuseppe Di Vittorio tra storia e attualit\u00e0\u201d: intervento alla Tavola rotonda organizzata a Pistoia dall\u2019Istituto storico della Resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea di Pistoia, dalla Camera del Lavoro di Pistoia e dalla Fondazione Valore Lavoro",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cContrattazione e unit\u00e0 sindacale in Italia nei primi anni \u201870\u201d: relazione presentata a Salerno ai Cantieri di storia SISSCO, all\u2019interno del panel \u201cUna concreta utopia italiana: la costruzione sociale del lavoro in impresa fra conflitto industriale e contrattazione sindacale nei primi anni \u201870\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa rappresentanza del lavoro. \u00c8 finita la lotta di classe?\u201d: relazione presentata al 47\u00b0 Incontro nazionale di Studi \u201cIl lavoro non \u00e8 finito. Un\u2019economia per creare lavoro buono e giusto\u201d, organizzato a Cortona dalle Acli (Associazioni Cristiane Lavoratori Italiani)",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLa \u2018settimana rossa\u2019, giugno 1914\u201d: relazione presentata al convegno \u201cIstituzioni politiche e mobilitazioni di piazza. I palazzi e le piazze nella storia nazionale\u201d, organizzato a Roma dall\u2019Universit\u00e0 Lumsa e dall\u2019Archivio storico del Senato della Repubblica",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLe relazioni industriali nel Biellese e lo sviluppo delle istituzioni nazionali: il caso dell\u2019industria tessile\u201d: relazione presentata al convegno \u201cLaboratorio Biella a 150 anni dal Regolamento di fabbrica Mancini\u201d, organizzato a Biella dall\u2019Associazione Italiana di Studio delle Relazioni Industriali e dall\u2019Unione Industriale Biellese",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Cgil e lo 'strappo' di Giuseppe Di Vittorio\": relazione al convegno \u201cIl 1956. Un bilancio storico e storiografico\u201d, organizzato a Torino dal Grid (Gruppo di ricerca sulle idee politiche) del Dipartimento di Studi storici dell'Universit\u00e0 di Torino e dalla rivista \u201cHistoria Magistra\u201d (relazione preparata per il convegno del 29-30 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\"1960: la 'lunga' crisi\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Un territorio e la grande storia del '900. Il conflitto, il sindacato e Reggio Emilia'\", curato dal \"Laboratorio 2001\" della Camera del Lavoro di Reggio Emilia e coordinato da Luca Baldissara, Myriam Bergamaschi, Antonio Canovi, Alberto De Bernardi, Adolfo Pepe",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-04-2002"
      },
      {
        "content": "\"La contrattazione tessile dall'et\u00e0 liberale alla caduta del fascismo\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Territorio e lavoro. Disegno storico della cultura contrattuale dei tessili\", curato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio e coordinato da Simone Misiani",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 15-04-2002"
      },
      {
        "content": "\"La difficile transizione verso nuove relazioni industriali. I chimici e la contrattazione dal 1983 al 1993\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"La formula chimica. L'evoluzione storica della contrattazione collettiva nel settore chimico (1968-2002)\", curato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio e coordinato da Adolfo Pepe",
        "periodo": "dal 02-11-2001 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "\"Le categorie del pubblico impiego dalla frammentazione alla federazione (1962-1980)\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"La sindacalizzazione nel pubblico impiego. Dalle origini delle rappresentanze alla Funzione pubblica Cgil\", curato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio e coordinato da Pasquale Iuso",
        "periodo": "dal 02-01-2003 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "\"La formazione sindacale nella Cgil (1944-1989)\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Cento anni di educazione alla democrazia. Il caso della Cgil\", curato dall'Associazione Centenario Cgil e coordinato da Saul Meghnagi",
        "periodo": "dal 07-01-2005 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "\"Sindacato, conflitto e democrazia\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Tempi di conflitti, tempi di crisi. Contesti e pratiche del conflitto sociale a Reggio Emilia nei 'lunghi anni Settanta'\", curato dal Centro Studi R 60 di Reggio Emilia e coordinato da Luca Baldissara",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "\"L'impegno sul piano politico-istituzionale (1986-1996)\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Luciano Lama. Sindacato, 'Italia del lavoro' e democrazia repubblicana nel secondo dopoguerra\", curato dall'Associazione Centenario Cgil e coordinato da Maurizio Ridolfi",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-03-2006"
      },
      {
        "content": "\"Gli anni di Roma\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Sergio Garavini. Il sindacalista 'politico'\"\", curato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 07-01-2007 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Le donne nei settori del tessile e dell'abbigliamento\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Mondi femminili in cento anni di sindacato\", curato dall'Associazione Centenario Cgil e coordinato da Gloria Chianese",
        "periodo": "dal 31-03-2007 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il nesso nazionale-internazionale nel dibattito in Italia sull'unit\u00e0 sindacale (1970-1972)\": ricerca effettuata nell'ambito del seminario \"Sindacati, imprenditori e la fine della 'Golden age': le forze sociali italiane ed europee di fronte ai cambiamenti economici internazionali degli anni '70\", organizzato dal Dipartimento di Storia e critica della politica dell'Universit\u00e0 di Teramo e dal Dipartimento di Studi internazionali dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 02-11-2008 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "\"Sindacalismi. La rappresentanza del lavoro tra economia e politica\": ricerca effettuata nell'ambito del progetto \"Storia del lavoro in Italia\", diretta da Fabio Fabbri, sotto-progetto \"Il Novecento\", curato da Stefano Musso",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico \"Storia e Memoria\" della Fondazione Giuseppe Di Vittorio",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulenze storiche effettuate per documentari e spettacoli per conto della Fondazione Giuseppe Di Vittorio (elenco allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "\"La lotta politica extraistituzionale tra anni Sessanta e Settanta\": seminario svolto nell'ambito della cattedra di \"Storia dei partiti e dei movimenti politici\" (Prof. Pier Giorgio Zunino) della Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Torino durante l'anno accademico 2011-2012",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 09-11-2011"
      },
      {
        "content": "\"Il lavoro e il movimento dei lavoratori\": conferenza svolta nell'ambito del Corso di aggiornamento formativo \"Le stagioni degli anni Settanta\", organizzato dalla Fondazione \"Bergamo nella storia\"",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dall'anno accademico 2014-2015 del Corso di \"Storia contemporanea (a distanza)\" - sede Cuneo - nel Corso di laurea in Scienze dell'amministrazione",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervista per il documentario televisivo di Giuseppina Rossi \"Giuseppe Di Vittorio, la voce dei lavoratori\", in onda su Rai Storia il 10 marzo 2015",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico dell'Istituto per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 Contemporanea in Provincia di Asti (nomina avvenuta nella seduta del 18 ottobre 2016 del Consiglio di Amministrazione dell'Istituto per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 contemporanea in provincia di Asti)",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione degli \"Annali della Fondazione Giuseppe Di Vittorio\"",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della pubblicazione \"I due bienni rossi del Novecento 1919-20 e 1968-69. Studi e interpretazioni a confronto\"",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Corrispondente scientifico di \"Sindacalismo\" (Rivista di studi sulla rappresentanza del lavoro nella societ\u00e0 globale)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione di \"Quaderni di rassegna sindacale. Lavori\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico degli \"Annali della Fondazione Giuseppe Di Vittorio\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale di \"Economia&Lavoro\" (Rivista quadrimestrale di politica economica, sociologia e relazioni industriali fondata da Giacomo Brodolini)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-editoriale delle Edizioni SISLav (Societ\u00e0 italiana di storia del lavoro)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione centrale (Torino) di \"Historia magistra\" (Rivista di storia critica)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione di \"Asti contemporanea\" (nomina avvenuta nella seduta del 18 ottobre 2016 del Consiglio di Amministrazione dell'Istituto per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 contemporanea in provincia di Asti)",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}