{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "\"Sembrava nevicasse\". La Eternit di Casale Monferrato e la Fibronit di Broni: due comunit\u00e0 di fronte all'amianto",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5023-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-5023-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ziglioli Bruno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ziglioli Bruno (2016). \"Sembrava nevicasse\". La Eternit di Casale",
        "Monferrato e la Fibronit di Broni: due comunit\u00e0 di fronte all'amianto.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-5023-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ripresa della vita democratica in Valsesia",
        "ISSN": [
          "0393-8638"
        ],
        "journal": "L'IMPEGNO",
        "csp": "p. 155-167, ISSN: 0393-8638",
        "anno": "2014",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2014). La ripresa della vita democratica in Valsesia.",
        "L'IMPEGNO, p. 155-167, ISSN: 0393-8638"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-149",
        "titolo": "Cino Moscatelli \"tra i costruttori dello Stato democratico\"",
        "ISBN": [
          "9788894001518"
        ],
        "csp": "Varallo:Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nel Biellese, nel Vercellese e in Valsesia, ISBN: 9788894001518",
        "opera": "Piero Ambrosio (a cura di). Il comunista e la regina. Leggende, miti, errori e falsit\u00e0. Scritti su Cino Moscatelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2014). Cino Moscatelli \"tra i costruttori dello Stato",
        "democratico\". In: Piero Ambrosio (a cura di). Il comunista e la regina.",
        "Leggende, miti, errori e falsit\u00e0. Scritti su Cino Moscatelli. p. 139-149,",
        "Varallo:Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea",
        "nel Biellese, nel Vercellese e in Valsesia, ISBN: 9788894001518"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seveso 1976: conseguenze sociali, politiche e giudiziarie di un \u201cdisastro\u201d",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. a. VIII n. 1 (2013), p. 21-30, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZIGLIOLI B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZIGLIOLI B. (2013). Seveso 1976: conseguenze sociali, politiche e",
        "giudiziarie di un \u201cdisastro\u201d. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol. a.",
        "VIII n. 1 (2013), p. 21-30, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seveso 1976. La diossina sul corpo delle donne.. GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 99-114, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZIGLIOLI B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZIGLIOLI B. (2013). Seveso 1976. La diossina sul corpo delle donne..",
        "GENESIS, vol. XII, p. 99-114, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensare, fare, raccontare l'Italia",
        "ISSN": [
          "0001-4451"
        ],
        "journal": "ACCADEMIE E BIBLIOTECHE D'ITALIA",
        "csp": "vol. anno VI nuova serie, p. 162-166, ISSN: 0001-4451",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2012). Pensare, fare, raccontare l'Italia. ACCADEMIE E",
        "BIBLIOTECHE D'ITALIA, vol. anno VI nuova serie, p. 162-166, ISSN:",
        "0001-4451"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-37",
        "titolo": "Bergamo. La diarchia di marmo. Giuseppe Garibaldi e Vittorio Emanuele II",
        "ISBN": [
          "9788897648093"
        ],
        "csp": "MILANO:Effigie, ISBN: 9788897648093",
        "opera": "TESORO MARINA (a cura di). La memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra identit\u00e0 locale e nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2012). Bergamo. La diarchia di marmo. Giuseppe",
        "Garibaldi e Vittorio Emanuele II. In: TESORO MARINA (a cura di). La",
        "memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra",
        "identit\u00e0 locale e nazionale. p. 27-37, MILANO:Effigie, ISBN:",
        "9788897648093"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-350",
        "titolo": "Le Commissioni parlamentari di inchiesta nella storia politica dell\u2019Italia repubblicana: il caso della Commissione parlamentare di inchiesta sul disastro di Seveso (1977-1978)",
        "ISBN": [
          "9788860251473"
        ],
        "csp": "SASSARI:EDES, ISBN: 9788860251473",
        "opera": "SODDU F.; NIEDDU A. A CURA DI. Assemblee rappresentative, autonomie territoriali, culture politiche. Representative Assemblies, Territorial Autonomies, Political Cultures. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. ZIGLIOLI (2011). Le Commissioni parlamentari di inchiesta nella storia",
        "politica dell\u2019Italia repubblicana: il caso della Commissione parlamentare di",
        "inchiesta sul disastro di Seveso (1977-1978). In: SODDU F.; NIEDDU A. A",
        "CURA DI. Assemblee rappresentative, autonomie territoriali, culture",
        "politiche. Representative Assemblies, Territorial Autonomies, Political",
        "Cultures. p. 341-350, SASSARI:EDES, ISBN: 9788860251473"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-94",
        "titolo": "Dal fascismo alla Repubblica. Cronologia essenziale 1919-1948",
        "ISBN": [
          "9788871643489"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871643489",
        "opera": "BETTINELLI E.; GREVI V.; ROSSOLILLO G.; ZIGLIOLI B.; TESORO M.. 25 aprile. Una memoria consegnata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. ZIGLIOLI (2011). Dal fascismo alla Repubblica. Cronologia essenziale",
        "1919-1948. In: BETTINELLI E.; GREVI V.; ROSSOLILLO G.; ZIGLIOLI B.;",
        "TESORO M.. 25 aprile. Una memoria consegnata. p. 75-94,",
        "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871643489"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-64",
        "titolo": "Una guerra civile per l\u2019affermazione di nuovi valori costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788871643489"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871643489",
        "opera": "BETTINELLI E.; GREVI V.; ROSSOLILLO G.; ZIGLIOLI B.; TESORO M.. 25 aprile. Una memoria consegnata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. ZIGLIOLI (2011). Una guerra civile per l\u2019affermazione di nuovi valori",
        "costituzionali. In: BETTINELLI E.; GREVI V.; ROSSOLILLO G.; ZIGLIOLI",
        "B.; TESORO M.. 25 aprile. Una memoria consegnata. p. 57-64,",
        "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871643489"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La mina vagante. Il disastro di Seveso e la solidariet\u00e0 nazionale",
        "ISBN": [
          "9788856831054"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856831054",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. ZIGLIOLI (2010). La mina vagante. Il disastro di Seveso e la solidariet\u00e0",
        "nazionale. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856831054"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "\"Sembrava nevicasse\". La Eternit di Casale Monferrato e la Fibronit di Broni: due comunit\u00e0 di fronte all'amianto",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5023-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-5023-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ziglioli Bruno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ziglioli Bruno (2016). \"Sembrava nevicasse\". La Eternit di Casale",
        "Monferrato e la Fibronit di Broni: due comunit\u00e0 di fronte all'amianto.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-5023-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ripresa della vita democratica in Valsesia",
        "ISSN": [
          "0393-8638"
        ],
        "journal": "L'IMPEGNO",
        "csp": "p. 155-167, ISSN: 0393-8638",
        "anno": "2014",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2014). La ripresa della vita democratica in Valsesia.",
        "L'IMPEGNO, p. 155-167, ISSN: 0393-8638"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-149",
        "titolo": "Cino Moscatelli \"tra i costruttori dello Stato democratico\"",
        "ISBN": [
          "9788894001518"
        ],
        "csp": "Varallo:Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nel Biellese, nel Vercellese e in Valsesia, ISBN: 9788894001518",
        "opera": "Piero Ambrosio (a cura di). Il comunista e la regina. Leggende, miti, errori e falsit\u00e0. Scritti su Cino Moscatelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2014). Cino Moscatelli \"tra i costruttori dello Stato",
        "democratico\". In: Piero Ambrosio (a cura di). Il comunista e la regina.",
        "Leggende, miti, errori e falsit\u00e0. Scritti su Cino Moscatelli. p. 139-149,",
        "Varallo:Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea",
        "nel Biellese, nel Vercellese e in Valsesia, ISBN: 9788894001518"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seveso 1976. La diossina sul corpo delle donne.. GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 99-114, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZIGLIOLI B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZIGLIOLI B. (2013). Seveso 1976. La diossina sul corpo delle donne..",
        "GENESIS, vol. XII, p. 99-114, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-37",
        "titolo": "Bergamo. La diarchia di marmo. Giuseppe Garibaldi e Vittorio Emanuele II",
        "ISBN": [
          "9788897648093"
        ],
        "csp": "MILANO:Effigie, ISBN: 9788897648093",
        "opera": "TESORO MARINA (a cura di). La memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra identit\u00e0 locale e nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRUNO ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUNO ZIGLIOLI (2012). Bergamo. La diarchia di marmo. Giuseppe",
        "Garibaldi e Vittorio Emanuele II. In: TESORO MARINA (a cura di). La",
        "memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra",
        "identit\u00e0 locale e nazionale. p. 27-37, MILANO:Effigie, ISBN:",
        "9788897648093"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-350",
        "titolo": "Le Commissioni parlamentari di inchiesta nella storia politica dell\u2019Italia repubblicana: il caso della Commissione parlamentare di inchiesta sul disastro di Seveso (1977-1978)",
        "ISBN": [
          "9788860251473"
        ],
        "csp": "SASSARI:EDES, ISBN: 9788860251473",
        "opera": "SODDU F.; NIEDDU A. A CURA DI. Assemblee rappresentative, autonomie territoriali, culture politiche. Representative Assemblies, Territorial Autonomies, Political Cultures. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. ZIGLIOLI (2011). Le Commissioni parlamentari di inchiesta nella storia",
        "politica dell\u2019Italia repubblicana: il caso della Commissione parlamentare di",
        "inchiesta sul disastro di Seveso (1977-1978). In: SODDU F.; NIEDDU A. A",
        "CURA DI. Assemblee rappresentative, autonomie territoriali, culture",
        "politiche. Representative Assemblies, Territorial Autonomies, Political",
        "Cultures. p. 341-350, SASSARI:EDES, ISBN: 9788860251473"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-78",
        "titolo": "Una stabilit\u00e0 moderata: I sindaci di Bergamo dal 1859 al 1889",
        "ISBN": [
          "9788815146861"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815146861",
        "opera": "COLOMBO E. A CURA DI. I Sindaci del Re 1859-1889. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. ZIGLIOLI (2010). Una stabilit\u00e0 moderata: I sindaci di Bergamo dal 1859",
        "al 1889. In: COLOMBO E. A CURA DI. I Sindaci del Re 1859-1889. p.",
        "63-78, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815146861"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La mina vagante. Il disastro di Seveso e la solidariet\u00e0 nazionale",
        "ISBN": [
          "9788856831054"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856831054",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. ZIGLIOLI (2010). La mina vagante. Il disastro di Seveso e la solidariet\u00e0",
        "nazionale. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856831054"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disastro di Seveso tra ecologia e politica",
        "ISSN": [
          "1720-190X"
        ],
        "journal": "STORIA E FUTURO",
        "csp": "vol. n. 18, ISSN: 1720-190X",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. ZIGLIOLI (2008). Il disastro di Seveso tra ecologia e politica. STORIA E",
        "FUTURO, vol. n. 18, ISSN: 1720-190X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci relative ai seguenti periodici: \u201cL\u2019Amico del Popolo\u201d, \u201cL\u2019Avanguardia Repubblicana Socialista\u201d, \u201cAzione Garibaldina\u201d, \u201cAzione Repubblicana e Socialista\u201d, \u201cIl Baretti\u201d, \u201cBollett [...] Repubblicana\u201d, \u201cLa Voce\u201d, \u201cLa Volont\u00e0 Repubblicana\u201d.",
        "opera": "DE BERNARDI A.;RAPONE L.;RIOSA A.;SIGNORI E.;TESORO M.;VITTORIA A.. Bibliografia dell'antifascismo italiano. Roma:Carocci, ISBN: 9788843047475",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. ZIGLIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "B. ZIGLIOLI (2008). Voci relative ai seguenti periodici: \u201cL\u2019Amico del",
        "Popolo\u201d, \u201cL\u2019Avanguardia Repubblicana Socialista\u201d, \u201cAzione Garibaldina\u201d,",
        "\u201cAzione Repubblicana e Socialista\u201d, \u201cIl Baretti\u201d, \u201cBollett [...] Repubblicana\u201d,",
        "\u201cLa Voce\u201d, \u201cLa Volont\u00e0 Repubblicana\u201d.. In: DE BERNARDI A.;RAPONE",
        "L.;RIOSA A.;SIGNORI E.;TESORO M.;VITTORIA A.. Bibliografia",
        "dell'antifascismo italiano. Roma:Carocci, ISBN: 9788843047475"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "26352",
    "nome": "ZIGLIOLI Bruno",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione de \"Il Politico. Rivista italiana di Scienze politiche\", ISSN 0032-325X (dal n. 235 - gennaio-aprile 2014).",
        "periodo": "dal 09-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro dal maggio 2015 del comitato scientifico della Fondazione Lombardia per l'Ambiente (fondazione scientifica creata nel 1986 da Regione Lombardia con la partnership delle universit\u00e0 lombarde, e avente come scopo \"lo studio delle problematiche connesse alla tutela dell'ambiente dall'inquinamento [...] con particolare riferimento alla salute dell'uomo\" - art. 2 dello Statuto), dirige e coordina insieme agli altri componenti dell'organismo l'ampia attivit\u00e0 editoriale della Fondazione medesima, condensata in alcune collane editoriali specifiche (tra cui la collana \"Diritto ed economia dell'ambiente\" dell'editore Giuffr\u00e8 e \"I quaderni dei convegni della Fondazione Lombardia per l'Ambiente\") e in altre pubblicazioni monografiche per i tipi della Regione Lombardia.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLa Resistenza: parlarne e scriverne sessant\u2019anni dopo. Esperienze e prospettive di ricerca\u201d, tavola rotonda organizzata dall\u2019Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nelle province di Biella e Vercelli, Varallo (Vc) 24 aprile 2004; relazione dal titolo: \u201cI Cln e la legittimazione popolare della Resistenza\u201d.",
        "periodo": "dal 24-04-2004 al 24-04-2004"
      },
      {
        "content": "\"Rivedere Pedar e discorrere di lui\", videoproiezione e tavola rotonda in ricordo di Pietro \"Pedar\" Rastelli, comandante della 84 brigata Garibaldi \"Strisciante Musati\", nel decennale della scomparsa, organizzato dal Comune di Varallo e dall\u2019Anpi sezione di Varallo e Alta Valsesia, con la collaborazione dell\u2019Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nelle province di Biella e Vercelli, Varallo (Vc) 21 gennaio 2006; relazione dal titolo: \"Pietro Rastelli sindaco (1945-1946)\".",
        "periodo": "dal 21-01-2006 al 21-01-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cTra i costruttori dello Stato democratico. Vercellesi, biellesi e valsesiani all\u2019Assemblea costituente\u201d, ciclo di convegni organizzati dall\u2019Istituto per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nelle province di Biella e Vercelli (Vercelli 15 marzo 2008; Biella, 29 marzo 2008; Varallo, 10 maggio 2008); relazione introduttiva ai convegni di Vercelli e Biella (dal titolo: \u201cL'Assemblea Costituente\u201d) e relazione dal titolo: \u201cVincenzo 'Cino' Moscatelli\u201d nel convegno di Varallo.",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "59\u00b0 Conferenza Internazionale dell\u2019ICHRPI (International Commission for the History of Representative and Parliamentary Institutions), Alghero 9-12 luglio 2008; relazione dal titolo: \u201cLe Commissioni parlamentari di inchiesta nella storia politica dell\u2019Italia repubblicana: il caso della Commissione parlamentare di inchiesta sul disastro di Seveso (1977-1978)\u201d.",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cI sindaci del Re 1859-1889\u201d, Universit\u00e0 di Pavia, convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e dal Collegio Ghislieri, Pavia 30-31 ottobre 2008; relazione dal titolo: \u201cBergamo\u201d.",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019Italia dopo il miracolo. Ricerche in corso\u201d, seminario nazionale Sissco sulla storia italiana del secondo dopoguerra 1943-1994, Bologna 12-13 marzo 2010; relazione dal titolo: \u201cIl disastro di Seveso e la solidariet\u00e0 nazionale\u201d, in un panel coordinato da Agostino Giovagnoli.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLa memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra identit\u00e0 locale e identit\u00e0 nazionale\u201d, Convegno internazionale di studi, Universit\u00e0 di Pavia, 7 ottobre 2011; relazione dal titolo: \u201cBergamo. La diarchia di marmo: Garibaldi e Vittorio Emanuele II\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLes crimes d\u2019entreprises entre n\u00e9gation et reconnaissance. Une r\u00e9flexion critique\u201d, seminario internazionale organizzato dal Gern (Groupement europ\u00e9en de recherche sur les normativit\u00e9s), Universit\u00e0 di Torino, 28 settembre 2012; relazione dal titolo: \u201cSeveso 1976: cons\u00e9quences sociales, politiques et judiciaires d\u2019un 'd\u00e9sastre' \u201d.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cArmistizio, prigionie, resistenza\u201d, convegno di studi organizzato dall'Istituto per la Storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea nel Biellese, nel Vercellese e nella Valsesia, Varallo 7 settembre 2013; relazione dal titolo: \u201cLa ripresa della vita democratica in Valsesia\u201d.",
        "periodo": "dal 07-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "6\u00b0 Congresso dell'AISU (Associazione Italiana di Storia Urbana), Catania 12-14 settembre 2013: coordinatore scientifico del panel \u201cVivere, nascondere, interpretare lo spazio urbano: politica, lavoro e identit\u00e0 nella citt\u00e0 italiana contemporanea (XIX-XX secolo)\u201d; relazione dal titolo: \u201cL'immaginario urbano tra identit\u00e0 e rimozione nella citt\u00e0 italiana contemporanea: itinerari di ricerca\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, in qualit\u00e0 di membro del comitato scientifico della Fondazione Lombardia per l'Ambiente (FLA), del convegno internazionale \"Resilienza e rischio nei 40 anni di Seveso\", organizzato dalla FLA in collaborazione con il Comune di Seveso - Seveso, 20-21 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Seveso 2016. Quarant'anni dal disastro\". Giornata di studi, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 13 dicembre 2016, relazione dal titolo: \"Le conseguenze politiche, istituzionali e amministrative di un disastro industriale\".",
        "periodo": "dal 13-12-2016 al 13-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca (annuale) nell'ambito del progetto di ricerca \"Cultura della Lombardia dall'et\u00e0 medievale all'et\u00e0 contemporanea\", progetto interdisciplinare finanziato dalla Fondazione Cariplo a seguito di bando competitivo con revisione tra pari, nell'ambito del programma \u201cPromuovere la formazione di capitale umano di eccellenza\u201d (anno 2006, coordinatore Claudio Vela). Membro di unit\u00e0 di ricerca dal 1\u00b0 giugno 2007 al 31 maggio 2008. Responsabilit\u00e0, in particolare, dello studio delle \u00e9lite politiche di Bergamo in epoca postunitaria. Universit\u00e0 di Pavia, sede staccata di Cremona, Dipartimento di Scienze Musicologiche e Paleografico-Filologiche. Ssd M-STO/04 Storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di assegno di ricerca (1 anno rinnovato per 1 ulteriore annualit\u00e0) conferito dall'Universit\u00e0 di Pavia (Dipartimento di Studi Politici e Sociali) per la collaborazione al programma di ricerca \"Istituzioni ed \u00e9lite politiche locali e nazionali nell'Italia contemporanea\". Ssd M-STO/04 Storia contemporanea. Responsabilit\u00e0 del progetto: \"La VII legislatura tra conflitto e compromesso: la solidariet\u00e0 nazionale\".",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerche documentarie e iconografiche e redazione dei testi del volume \"Dall'oppressione alla libert\u00e0. Immagini di Pavia\", Ibis, Como-Pavia 2009, commissionato dal Comitato provinciale per la valorizzazione della cultura della Repubblica Italiana nel contesto dell'unit\u00e0 europea (costituito da Prefettura-Ufficio Territoriale del Governo di Pavia, Provincia di Pavia, Comune di Pavia, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Fondazione Banca del Monte di Lombardia).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra bibliografica e documentaria \u201cPensare, fare, raccontare l'Italia\u201d, commissionata dalla Biblioteca Universitaria di Pavia (dipendente dal MiBACT) e realizzata con la collaborazione dell'Universit\u00e0 di Pavia e del Comitato nazionale per le celebrazioni del 150\u00b0 dell'Unit\u00e0 nazionale, Salone Teresiano della Biblioteca Universitaria di Pavia, 9 febbraio-14 aprile 2011 (prorogata al 30 giugno 2011).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Dall'anno scolastico 2010-2011, attivit\u00e0 di docenza e di organizzazione del programma scientifico e didattico - con contratti di collaborazione - del progetto \"Il Tempo della Storia\", fino al 2014 promosso dalla Provincia di Pavia con lo scopo di diffondere la cultura storica tra gli studenti delle scuole superiori del territorio provinciale attraverso incontri, conferenze, iniziative didattiche e di studio, l'organizzazione annuale di un corso-concorso e viaggi-studio in luoghi della memoria europei ed extraeuropei. Dal 2014 Presidente dell'omonima Associazione di promozione sociale, fondata da Provincia di Pavia, Comune di Pavia, Universit\u00e0 di Pavia e Associazione \"Testimoni e Protagonisti\" allo scopo di consentire la prosecuzione dell'iniziativa attraverso finanziamenti pubblici e privati.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile, con contratto da ricercatore a tempo determinato ex art. 1 comma 14 legge 230/2005 stipulato con l'Universit\u00e0 di Pavia - Dipartimento di Studi Politici e Sociali (durata 33 mesi prorogato di ulteriori 3 mesi - ssd M-STO/04 Storia contemporanea), del progetto \"GOV-TER. Governare il territorio. Industria, ambiente e salute in Lombardia tra politica nazionale e intervento regionale\", cofinanziato da Regione Lombardia in base all'accordo \"per lo sviluppo del capitale umano nel sistema universitario lombardo\" sottoscritto in data 20/10/2009.",
        "periodo": "dal 29-12-2010 al 28-12-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Spadolini-Nuova Antologia, XII edizione, conferito il 12 gennaio 2009. Riconoscimento speciale del Presidente della Camera dei Deputati per la tesi di dottorato \"La Commissione parlamentare di inchiesta sul disastro di Seveso 1977-1978\".",
        "periodo": "dal 12-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Storia - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - dal XXIX ciclo (2013) con regolare partecipazione, in qualit\u00e0 di docente, alle attivit\u00e0 didattiche del dottorato medesimo, e con direzione, in qualit\u00e0 di tutor, di tesi di dottorato in corso.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca (annuale), Universit\u00e0 di Pavia, sede staccata di Cremona, Dipartimento di Scienze Musicologiche e Paleografico-Filologiche, ssd M-STO/04 Storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di assegno di ricerca (1 anno rinnovato per 1 ulteriore annualit\u00e0) conferito dall'Universit\u00e0 di Pavia, Dipartimento di Studi Politici e Sociali, ssd M-STO/04 Storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Dall'anno scolastico 2010-2011, attivit\u00e0 di docenza e di organizzazione del programma scientifico e didattico - con contratti di collaborazione - del progetto \"Il Tempo della Storia\", fino al 2014 promosso dalla Provincia di Pavia con lo scopo di diffondere la cultura storica tra gli studenti delle scuole superiori del territorio provinciale attraverso incontri, conferenze, iniziative didattiche e di studio, l'organizzazione annuale di un corso-concorso e viaggi-studio in luoghi della memoria europei ed extraeuropei. Dal 2014 Presidente dell'omonima Associazione di promozione sociale, fondata da Provincia di Pavia, Comune di Pavia, Universit\u00e0 di Pavia e Associazione \"Testimoni e Protagonisti\" allo scopo di consentire la prosecuzione dell'iniziativa attraverso finanziamenti pubblici e privati.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato ex art. 1 comma 14 legge 230/2005 presso il Dipartimento di Studi Politici e Sociali dell'Universit\u00e0 di Pavia, ssd M-STO/04 Storia contemporanea (durata 33 mesi prorogato di altri 3 mesi).",
        "periodo": "dal 29-12-2010 al 28-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato \"di tipo b\" (ex art. 24 comma 3 lettera b legge 240/2010) presso il Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Pavia, ssd M-STO/04 Storia contemporanea (durata 36 mesi).",
        "periodo": "dal 29-12-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\"Per la storia dell'antifascismo. Una bibliografia dell'antifascismo italiano: letteratura storica, fonti a stampa, storiografia\"(progetto PRIN \u2013 Cofin 2001, coordinatore nazionale Alberto De Bernardi, coordinatori locali Leonardo Rapone, Alceo Riosa, Elisa Signori, Marina Tesoro, Albertina Vittoria). Membro di unit\u00e0 di ricerca dall'ottobre 2003 al dicembre 2007 con responsabilit\u00e0, in particolare, del censimento dei periodici repubblicani e della redazione delle relative voci.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"Cultura della Lombardia dall'et\u00e0 medievale all'et\u00e0 contemporanea\", progetto interdisciplinare finanziato dalla Fondazione Cariplo a seguito di bando competitivo con revisione tra pari, nell'ambito del programma \u201cPromuovere la formazione di capitale umano di eccellenza\u201d (anno 2006, coordinatore Claudio Vela). Membro di unit\u00e0 di ricerca dal 1\u00b0 giugno 2007 al 31 maggio 2008 a seguito di bando per borsa per attivit\u00e0 di ricerca, con responsabilit\u00e0, in particolare, dello studio delle \u00e9lite politiche di Bergamo in epoca postunitaria.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico nazionale del progetto interdisciplinare (storico, sociologico e giuridico) \u201cLa citt\u00e0 e la fabbrica: lavoro salute e danni ambientali in Italia tra negazione e riconoscimento\u201d, presentato per il bando \u201cFIR-Futuro in ricerca 2013\u201d (il progetto non \u00e8 stato selezionato, tuttavia ha ottenuto dai tre referee la valutazione complessiva di 9/10).",
        "periodo": "dal 15-01-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca internazionale e interdisciplinare del progetto \"Rivelare e nascondere. La citt\u00e0 italiana come spazio di costruzione identitaria, politica e culturale dal XIX al XXI secolo\". I primi risultati del progetto sono confluiti in un numero monografico della rivista \"Storia Urbana\" (ISSN 0391-2248, rivista di fascia A per il settore 11/A3), curato da Bruno Ziglioli, accettato dalla redazione, sottoposto a peer review e in attesa di pubblicazione: oltre all'introduzione metodologica, il curatore ha firmato l'articolo \"Il nemico invisibile. La fabbrica e la citt\u00e0 in Italia tra memoria e rimozione: il caso di Broni e di Casale Monferrato\". Altri collaboratori del gruppo di ricerca: Arianna Arisi Rota, Eloisa Betti, Sharon Hecker, Valentina Polci.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dal maggio 2015 del comitato scientifico della Fondazione Lombardia per l'Ambiente, fondazione scientifica creata nel 1986 da Regione Lombardia con la partnership delle universit\u00e0 lombarde, e avente come scopo \"lo studio delle problematiche connesse alla tutela dell'ambiente dall'inquinamento [...] con particolare riferimento alla salute dell'uomo\" - art. 2 dello Statuto.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro, dall'aprile 2016, del consiglio scientifico del \"Centro di studi giuridici, storici e sociali in tema di ambiente e gestione del territorio\" dell'Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"Per la storia dell'antifascismo. Una bibliografia dell'antifascismo italiano: letteratura storica, fonti a stampa, storiografia\"(progetto PRIN \u2013 Cofin 2001, coordinatore nazionale Alberto De Bernardi, coordinatori locali Leonardo Rapone, Alceo Riosa, Elisa Signori, Marina Tesoro, Albertina Vittoria). Membro di unit\u00e0 di ricerca dall'ottobre 2003 al dicembre 2007 con responsabilit\u00e0, in particolare, del censimento dei periodici repubblicani e della redazione delle relative voci.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"Cultura della Lombardia dall'et\u00e0 medievale all'et\u00e0 contemporanea\", progetto interdisciplinare finanziato dalla Fondazione Cariplo a seguito di bando competitivo con revisione tra pari, nell'ambito del programma \u201cPromuovere la formazione di capitale umano di eccellenza\u201d (anno 2006, coordinatore Claudio Vela). Membro di unit\u00e0 di ricerca dal 1\u00b0 giugno 2007 al 31 maggio 2008 a seguito di bando per borsa per attivit\u00e0 di ricerca, con responsabilit\u00e0, in particolare, dello studio delle \u00e9lite politiche di Bergamo in epoca postunitaria.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2008"
      }
    ]
  }
}