{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mare nostrum fasciste. L\u2019espace politique et culturel en Corse et \u00e0 Malte \u00e0 l\u2019\u00e9poque du fascisme italien. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 128, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paci Deborah (2016). Le mare nostrum fasciste. L\u2019espace politique et",
        "culturel en Corse et \u00e0 Malte \u00e0 l\u2019\u00e9poque du fascisme italien. M\u00c9LANGES DE",
        "L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 128,",
        "ISSN: 1724-2142"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "L\u2019arcipelago della pace. Le isole \u00c5land e il Baltico (XIX-XXI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1896-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-400-1896-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paci Deborah (2016). L\u2019arcipelago della pace. Le isole \u00c5land e il Baltico",
        "(XIX-XXI sec.). MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1896-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo storico nella rete. L'esperienza della rivista digitale \"Diacronie\"",
        "ISSN": [
          "1723-0020"
        ],
        "journal": "ZAPRUDER",
        "csp": "vol. 36, p. 140-146, ISSN: 1723-0020",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2015). Lo storico nella rete. L'esperienza della rivista digitale",
        "\"Diacronie\". ZAPRUDER, vol. 36, p. 140-146, ISSN: 1723-0020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "Spatial turn in history. La dimensione culturale e politica degli spazi insulari",
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "opera": "(a cura di): Michelangela Di Giacomo Novella di Nunzio AnnaRita Gori Francesca Zantedeschi, Piccole tessere di un grande mosaico. Nuove prospettive dei regional studies. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paci Deborah (2015). Spatial turn in history. La dimensione culturale e",
        "politica degli spazi insulari. In: (a cura di): Michelangela Di Giacomo",
        "Novella di Nunzio AnnaRita Gori Francesca Zantedeschi, Piccole tessere di",
        "un grande mosaico. Nuove prospettive dei regional studies. p. 119-135,",
        "ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Le Monnier-Mondadori Education",
        "titolo": "Corsica fatal, Malta baluardo di romanit\u00e0. L'irredentismo fascista nel mare nostrum (1922-1942)",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74581-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-00-74581-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paci Deborah (2015). Corsica fatal, Malta baluardo di romanit\u00e0.",
        "L'irredentismo fascista nel mare nostrum (1922-1942). Firenze:Le",
        "Monnier-Mondadori Education, ISBN: 978-88-00-74581-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francesco Guerri e il movimento irredentista c\u00f2rso in Italia",
        "ISSN": [
          "0338-361X"
        ],
        "journal": "ETUDES CORSES",
        "csp": "vol. 78, p. 149-165, ISSN: 0338-361X",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2014). Francesco Guerri e il movimento irredentista c\u00f2rso in Italia.",
        "ETUDES CORSES, vol. 78, p. 149-165, ISSN: 0338-361X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1409/78314"
        ],
        "titolo": "Lingua di Dante, fede di Roma. La battaglia per l'italianit\u00e0 a Malta tra le due guerre",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 16, p. 551-576, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/78314",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2014). Lingua di Dante, fede di Roma. La battaglia per l'italianit\u00e0 a",
        "Malta tra le due guerre. CONTEMPORANEA, vol. 16, p. 551-576, ISSN:",
        "1127-3070, doi: 10.1409/78314"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2014.962259"
        ],
        "titolo": "Is history the strongest weapon? Corsica in the Fascist mare nostrum",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 19, p. 625-640, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2014.962259",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2014). Is history the strongest weapon? Corsica in the Fascist",
        "mare nostrum. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 19, p.",
        "625-640, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2014.962259"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "\"Romana la terra, cattolica la fede, italici i destini\". Romanit\u00e0 e italianit\u00e0 a Malta durante il ventennio fascista",
        "ISBN": [
          "9788840017723"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli , ISBN: 9788840017723",
        "opera": "(a cura di): J. Bassi, G. Can\u00e8, Sulle spalle degli antichi. Eredit\u00e0 classica e costruzione delle identit\u00e0 nazionali nel Novecento. TRACCE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Paci (2014). \"Romana la terra, cattolica la fede, italici i destini\".",
        "Romanit\u00e0 e italianit\u00e0 a Malta durante il ventennio fascista. In: (a cura di): J.",
        "Bassi, G. Can\u00e8, Sulle spalle degli antichi. Eredit\u00e0 classica e costruzione",
        "delle identit\u00e0 nazionali nel Novecento. TRACCE, p. 53-68, Milano:Unicopli ,",
        "ISBN: 9788840017723"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dialogue des \u00e9lites m\u00e9diterran\u00e9ennes au XIXe si\u00e8cle. Le cas de Malte et de la Corse",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 42, p. 11-30, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2012). Le dialogue des \u00e9lites m\u00e9diterran\u00e9ennes au XIXe si\u00e8cle. Le",
        "cas de Malte et de la Corse. CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 42, p.",
        "11-30, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MON2011-002005"
        ],
        "titolo": "Emmanuel Mounier e il fascismo italiano",
        "ISSN": [
          "1825-8905"
        ],
        "journal": "MONDO CONTEMPORANEO",
        "csp": "vol. 7, p. 121-159, ISSN: 1825-8905, doi: 10.3280/MON2011-002005",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2011). Emmanuel Mounier e il fascismo italiano. MONDO",
        "CONTEMPORANEO, vol. 7, p. 121-159, ISSN: 1825-8905, doi:",
        "10.3280/MON2011-002005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SS2011-001004"
        ],
        "titolo": "\"Proudhon in esilio\". La ricezione del pensiero proudhoniano negli ambienti del fuoruscitismo italiano in Francia (anni venti e trenta) ",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 34, p. 104-131, ISSN: 0391-6987, doi: 10.3280/SS2011-001004",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2011). \"Proudhon in esilio\". La ricezione del pensiero",
        "proudhoniano negli ambienti del fuoruscitismo italiano in Francia (anni venti",
        "e trenta) . SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 34, p. 104-131, ISSN: 0391-6987, doi:",
        "10.3280/SS2011-001004"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autogestione e giustizia sociale nell\u2019opera di Proudhon",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 49, p. 61-75, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2011). Autogestione e giustizia sociale nell\u2019opera di Proudhon.",
        "CRITICA MARXISTA, vol. 49, p. 61-75, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mare nostrum fasciste. L\u2019espace politique et culturel en Corse et \u00e0 Malte \u00e0 l\u2019\u00e9poque du fascisme italien. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 128, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paci Deborah (2016). Le mare nostrum fasciste. L\u2019espace politique et",
        "culturel en Corse et \u00e0 Malte \u00e0 l\u2019\u00e9poque du fascisme italien. M\u00c9LANGES DE",
        "L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 128,",
        "ISSN: 1724-2142"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "L\u2019arcipelago della pace. Le isole \u00c5land e il Baltico (XIX-XXI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1896-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-400-1896-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paci Deborah (2016). L\u2019arcipelago della pace. Le isole \u00c5land e il Baltico",
        "(XIX-XXI sec.). MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1896-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "Spatial turn in history. La dimensione culturale e politica degli spazi insulari",
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "opera": "(a cura di): Michelangela Di Giacomo Novella di Nunzio AnnaRita Gori Francesca Zantedeschi, Piccole tessere di un grande mosaico. Nuove prospettive dei regional studies. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paci Deborah (2015). Spatial turn in history. La dimensione culturale e",
        "politica degli spazi insulari. In: (a cura di): Michelangela Di Giacomo",
        "Novella di Nunzio AnnaRita Gori Francesca Zantedeschi, Piccole tessere di",
        "un grande mosaico. Nuove prospettive dei regional studies. p. 119-135,",
        "ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Le Monnier-Mondadori Education",
        "titolo": "Corsica fatal, Malta baluardo di romanit\u00e0. L'irredentismo fascista nel mare nostrum (1922-1942)",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74581-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-00-74581-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paci Deborah"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paci Deborah (2015). Corsica fatal, Malta baluardo di romanit\u00e0.",
        "L'irredentismo fascista nel mare nostrum (1922-1942). Firenze:Le",
        "Monnier-Mondadori Education, ISBN: 978-88-00-74581-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1409/78314"
        ],
        "titolo": "Lingua di Dante, fede di Roma. La battaglia per l'italianit\u00e0 a Malta tra le due guerre",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 16, p. 551-576, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/78314",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2014). Lingua di Dante, fede di Roma. La battaglia per l'italianit\u00e0 a",
        "Malta tra le due guerre. CONTEMPORANEA, vol. 16, p. 551-576, ISSN:",
        "1127-3070, doi: 10.1409/78314"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2014.962259"
        ],
        "titolo": "Is history the strongest weapon? Corsica in the Fascist mare nostrum",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 19, p. 625-640, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2014.962259",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2014). Is history the strongest weapon? Corsica in the Fascist",
        "mare nostrum. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 19, p.",
        "625-640, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2014.962259"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dialogue des \u00e9lites m\u00e9diterran\u00e9ennes au XIXe si\u00e8cle. Le cas de Malte et de la Corse",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 42, p. 11-30, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2012). Le dialogue des \u00e9lites m\u00e9diterran\u00e9ennes au XIXe si\u00e8cle. Le",
        "cas de Malte et de la Corse. CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 42, p.",
        "11-30, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SS2011-001004"
        ],
        "titolo": "\"Proudhon in esilio\". La ricezione del pensiero proudhoniano negli ambienti del fuoruscitismo italiano in Francia (anni venti e trenta) ",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 34, p. 104-131, ISSN: 0391-6987, doi: 10.3280/SS2011-001004",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2011). \"Proudhon in esilio\". La ricezione del pensiero",
        "proudhoniano negli ambienti del fuoruscitismo italiano in Francia (anni venti",
        "e trenta) . SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 34, p. 104-131, ISSN: 0391-6987, doi:",
        "10.3280/SS2011-001004"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MON2011-002005"
        ],
        "titolo": "Emmanuel Mounier e il fascismo italiano",
        "ISSN": [
          "1825-8905"
        ],
        "journal": "MONDO CONTEMPORANEO",
        "csp": "vol. 7, p. 121-159, ISSN: 1825-8905, doi: 10.3280/MON2011-002005",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2011). Emmanuel Mounier e il fascismo italiano. MONDO",
        "CONTEMPORANEO, vol. 7, p. 121-159, ISSN: 1825-8905, doi:",
        "10.3280/MON2011-002005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019archivio della Natio C\u00f2rsa. Petru Giovacchini e i Gruppi di Cultura C\u00f2rsa",
        "ISSN": [
          "0338-361X"
        ],
        "journal": "ETUDES CORSES",
        "csp": "vol. 38, p. 89-119, ISSN: 0338-361X",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Paci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Paci (2010). L\u2019archivio della Natio C\u00f2rsa. Petru Giovacchini e i Gruppi di",
        "Cultura C\u00f2rsa. ETUDES CORSES, vol. 38, p. 89-119, ISSN: 0338-361X"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "28483",
    "nome": "PACI Deborah",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttrice della rivista \"Diacronie. Studi di storia contemporanea\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettrice della collana editoriale \"Tracce. Percorsi internazionali di storia contemporanea\" (Milano, Unicopli)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Zapruder World\"",
        "periodo": "dal 27-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00abInsularisme et irr\u00e9dentisme fasciste. Le sentiment d\u2019appartenance \u00e0 Malte et en Corse: un ensemble de repr\u00e9sentations (1922-1942)\u00bb, relazione nell\u2019ambito dell\u2019Atelier doctoral \"La M\u00e9diterran\u00e9e comme objet. Repr\u00e9sentation et construction scientifique\", Roma, organizzato dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome (EfR) e dalla Casa de Vel\u00e1zquez di Madrid",
        "periodo": "dal 08-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abInsularismo come condizione geopolitica: i casi di Corsica e di Malta\u00bb, relazione nell\u2019ambito della conferenza \"Spazi del Baltico, spazi del Mediterraneo. Geopolitica e spazi mentali\", Venezia, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abLe dialogue des \u00e9lites m\u00e9diterran\u00e9ennes au XIXe si\u00e8cle. Le cas de Malte et de la Corse\u00bb, relazione nell\u2019ambito della conferenza internazionale \"Pour une histoire des m\u00e9dias en M\u00e9diterran\u00e9e Premi\u00e8re modernit\u00e9-temps pr\u00e9sent\", Nizza, organizzata dal Centre de la M\u00e9diterran\u00e9e moderne et contemporaine (CMMC) dell\u2019Universit\u00e9 de Nice Sophia-Antipolis",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 14-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abIl mito del \u2018Risorgimento mediterraneo\u2019 e la politica imperialista del Regime fascista. Corsica e Malta negli studi e nelle istituzioni culturali durante il ventennio fascista (1922-1942)\u00bb, relazione nell'ambito del seminario nazionale dottorandi \"Storie in corso VI\", Catania, organizzato dalla Sissco e dalla facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00ab\u201cStraniero in Patria\u201d: Corsica e fascismo\u00bb, relazione all'interno del panel \"Scritture ai potenti tra Otto e Novecento\" nell\u2019ambito dei \"Cantieri di storia Sissco. La storia contemporanea in Italia oggi: linee di ricerca e tendenze\", Forl\u00ec, organizzato dalla Sissco e dalla facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abLe fascisme italien et les consuls en Corse et \u00e0 Malte (1927-1928)\u00bb, relazione nell\u2019ambito della conferenza internazionale \"Les consuls en M\u00e9diterran\u00e9e: Agents d\u2019information et de contre-information (XVIe\u2014XXe si\u00e8cles)\", Nizza, organizzata dal Centre de la M\u00e9diterran\u00e9e moderne et contemporaine (CMMC) dell\u2019Universit\u00e9 de Nice Sophia-Antipolis",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abLeggere Proudhon attraverso la sociologia. Georges Gurvitch come vettore culturale del Diritto sociale in Giustizia e Libert\u00e0\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno \"Giellismo e Azionismo. Cantieri Aperti. 8\u00b0 edizione dedicata a Giorgio Agosti\", Torino, organizzato dall\u2019Istituto Piemontese per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 contemporanea \u2018Giorgio Agosti\u2019",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abL\u2019histoire contemporaine en ligne en Italie et le cas de Diacronie\u00bb, relazione nell\u2019ambito della 7\u00b0 edizione della giornata di studi \"Journ\u00e9e de la Revue\", Bastia, organizzato dal Comune e dalla Biblioteca municipale \u201cTommaso Prel\u00e0\u201d di Bastia",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abDiacronie. Studi di storia contemporanea e la Digital History\u00bb, relazione nell\u2019ambito del seminario \"Diacronie. La storia nell\u2019era dell\u2019accesso. Impiego delle tecnologie digitali nelle discipline storiche\", Bologna, organizzato dall\u2019Associazione culturale Diacronie e dal Collegio Superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 22-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abDigital History. Approcci, metodi e strumenti di lavoro\u00bb, organizzazione, insieme a Elisa Grandi, di un ciclo di seminari all\u2019interno del Cursus int\u00e9gr\u00e9 franco-italien d\u2019histoire europ\u00e9enne compar\u00e9e (Universit\u00e0 di Bologna e Universit\u00e9 de Paris VII Denis Diderot), Bologna-Parigi, in collaborazione con l'Universit\u00e0 Italo Francese e la rivista Diacronie",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u00ab\u201dDio e popolo: il Mazzini giellista, il Mazzini fascista\u201d\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno \"Giellismo e Azionismo. Cantieri Aperti\", Torino, organizzato dall\u2019Istituto Piemontese per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 contemporanea \u2018Giorgio Agosti\u2019",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abPer un net-work delle riviste digitali a libero accesso: un\u2019ipotesi di lavoro\u00bb, relazione nell\u2019ambito della conferenza \"Una \u201dnuova\u201d storia contemporanea? Le riviste digitali e lo studio del passato\", Viterbo, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Tuscia, dalle riviste Officina della storia e Diacronie. Studi di storia contemporanea. Partecipazione all'organizzazione della conferenza \"Una \u201dnuova\u201d storia contemporanea? Le riviste digitali e lo studio del passato\"",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abLe mythe du Risorgimento m\u00e9diterran\u00e9en et l\u2019irr\u00e9dentisme fasciste (1925-1942\u00bb, relazione nell\u2019ambito della 8\u00b0 edizione della giornata di studi \"Journ\u00e9e de la Revue\", Bastia, organizzata dal Comune e dalla Biblioteca municipale \u201cTommaso Prel\u00e0\u201d di Bastia",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abSpatial Turn in History: la dimensione culturale e politica degli spazi insulari\u00bb, relazione nell'ambito del seminario \"Piccole tessere di un grande mosaico: nuove prospettive dei regional studies\", Venezia, organizzato dall'Associazione Persistenze o Rimozioni in collaborazione con le riviste Nazioni e Regioni e Venetica. Rivista di storia contemporanea",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abLa Resistenza in rete. Uno sguardo sulle risorse web intorno all\u2019esperienza resistenziale in Francia\u00bb, relazione nell'ambito del 2\u00b0 convegno nazionale sull'insegnamento della storia nell'era digitale \"Resistenza e Seconda guerra mondiale. Digital public history e risorse didattiche digitali\", Piacenza, organizzato dall'all\u2019Isrec di Piacenza e dall\u2019INSMLI",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abIMEDOC and B7 Baltic Islands Network: A Comparative Study of Two Cooperation Networks in the Mediterranean and the Baltic Sea\u00bb, relazione nell'ambito della conferenza internazionale \"Rhetorical Perspectives on Spatial Civic Concepts. The Politics of the National, the Regional, and the Global\", Stoccolma, organizzata dal gruppo di ricerca Civic Constellation dell'Universidad de M\u00e1laga in collaborazione con la S\u00f6dert\u00f6rns h\u00f6gskola Stockholm",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abRappresentazioni degli spazi insulari nel Mediterraneo e nel Baltico nel corso del XX secolo\u00bb, relazione nell'ambito della conferenza internazionale \"Itinera. Nuove prospettive della ricerca storica e geografica. Isole e frontiere nel Mediterraneo moderno e contemporaneo\", Palermo, organizzata dall'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, dall'Universit\u00e0 degli studi di Catania e dall'Universit\u00e0 degli studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abL\u2019irredentismo fascista in Corsica e a Malta (1923-1943)\u00bb relazione nell'ambito del Post--graduate summer school, Reading, organizzata dall'Association for the Study of Modern Italy",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abRe-Inventing mare nostrum: Italy and the Mediterranean, 1830-1936\u00bb, relazione nell'ambito della conferenza internazionale \"Islands, Regions, Empires: Re-Mapping the Modern Mediterranean\", Duisburg, organizzata dal Global Cultural Conflicts and Transcultural Cooperation\u201d, K\u00e4te Hamburger Kolleg / Centre for Global Cooperation Research (KHK/GCR21) di Duisburg in collaborazione con l'Institute for Advanced Study in the Humanities (KWI) di Essen",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abLa rivista \"Diacronie\"\u00bb, relazione nell'ambito del seminario \"Riviste, bollettini e altri media. La comunicazione (storica) degl i istituti della rete Insmli\", Firenze, organizzato dall'Istituto Storico della Resistenza in Toscana",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abFrom Isolation to Connectivity: The Views of European Union on Mediterranean and Baltic Islands in the 20th and 21th Century\u00bb, relazione all'interno del panel \"Maritime Areas: Spaces of Changing Expectations\" nell'ambito della European Social Science History Conference (ESSHC), Valencia. Organizzazione, insieme al Prof. Rolf Petri, del panel \"Maritime Areas: Spaces of Changing Expectations\"",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abLa rivista Diacronie\u00bb, relazione all'interno della tavola rotonda tra le riviste on-line di scienze economiche e sociali nell'ambito del convegno annuale dell'Associazione Italiana di Scienze Regionali - AISRe, Ancona",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 22-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio alla ricerca 2015 (categoria Giovani ricercatori) rilasciato dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 20-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente al progetto: Silvio Paolucci, Giuseppina Signorini, Luciano Marisaldi, \"Il racconto dello storico\" (vol. 1). - Revisione dell'e-book",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 07-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente ai progetti: Silvio Paolucci, Giuseppina Signorini, Luciano Marisaldi, \"Il viaggio della storia\" (3 voll.) e Silvio Paolucci, Giuseppina Signorini, Luciano Marisaldi, \"L'ora di storia\" (3 voll.). - Scrittura delle sceneggiature degli esercizi interattivi - Scrittura degli storyboard - Controllo dei contenuti multimediali (filmati, carte animate, percorsi multimediali) - Revisione di due impaginati",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente al progetto: Manlio Dinucci, Carla Pellegrini, \"Laboratorio di geografia\" (2 voll.) (edizione visuale). - Revisione e implementazione degli esercizi",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 17-02-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente al progetto: Silvio Paolucci, Giuseppina Signorini, Luciano Marisaldi, \"L'ora di storia\" (3 voll.). - stesura delle soluzioni degli esercizi per il volume \"Idee per insegnare\"",
        "periodo": "dal 11-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente al progetto: Chiara Frugoni, Anna Magnetto, \"Prima di noi\" (2 voll.). - Stesura di esercizi per ZTE, il sistema di esercizi interattivi della casa editrice - Stesura di 33 \"Prove di verifica\" per le \"Idee per insegnare\"",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 20-07-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro presso la casa editrice Zanichelli editore S.p.A relativamente ai progetti: Chiara Frugoni, Anna Magnetto, Gianni Sofri, Francesca Sofri, \"Argonauti\" (2 voll.) e Manlio Dinucci, Carla Pellegrini, \"Geolaboratorio\" (2 voll.). - revisione, controllo e implementazione degli e-book",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale \"Spaces of Expectation. Mental Mapping and Historical Imagination in the Baltic Sea and Mediterranean Regions\" (S\u00f6dert\u00f6rns h\u00f6gskola di Stoccolma - Ca' Foscari Universit\u00e0 di Venezia) finanziato da \u00d6stersj\u00f6stiftelsen (Baltic Sea Foundation)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice associata (chercheuse associ\u00e9e) al Centre de la M\u00e9diterran\u00e9e Moderne et Contemporaine (CMMC) dell'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 24-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista presso l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Borsista presso l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 15-02-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting PhD Candidate presso l'University of Malta. Grant rilasciato dal Ministero dell'Istruzione maltese",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow presso la S\u00f6dert\u00f6rns h\u00f6gskola di Stoccolma",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow presso la S\u00f6dert\u00f6rns h\u00f6gskola di Stoccolma",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow con incarichi di insegnamento presso la Ethniko kai Kapodistriako Panepistimio di Atene",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 27-05-2016"
      }
    ]
  }
}