{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El oficio de alojar. Un bosquejo de historia de los trabajadores de hoteles y restaurantes en Italia durante el Periodo Liberal (1881-1914)",
        "ISSN": [
          "2172-2749"
        ],
        "journal": "HISTORIA",
        "csp": "TRABAJO Y SOCIEDAD, vol. 7, p. 105-133, ISSN: 2172-2749",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raspadori Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raspadori Paolo (2016). El oficio de alojar. Un bosquejo de historia de los",
        "trabajadores de hoteles y restaurantes en Italia durante el Periodo Liberal",
        "(1881-1914). HISTORIA, TRABAJO Y SOCIEDAD, vol. 7, p. 105-133,",
        "ISSN: 2172-2749"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "345-355",
        "titolo": "L'industria delle acque minerali in Italia",
        "ISBN": [
          "9788899520243"
        ],
        "csp": "Grafiche Zaccara, ISBN: 9788899520243, Monticchio, Matera, Novi Siri, Montemurro, Senise, San Severino Lucano, Latronico, Maratea, 18-23 giugno 2015",
        "opera": "Panta rei. La memoria dell'acqua. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raspadori Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Raspadori Paolo (2016). L'industria delle acque minerali in Italia. In: Panta",
        "rei. La memoria dell'acqua. vol. 1, p. 345-355, Grafiche Zaccara, ISBN:",
        "9788899520243, Monticchio, Matera, Novi Siri, Montemurro, Senise, San",
        "Severino Lucano, Latronico, Maratea, 18-23 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017"
        ],
        "titolo": "Becoming workers? Strikes by hotel and restaurant staff in Italy (1902-1923)",
        "ISSN": [
          "0020-8590"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY",
        "csp": "vol. 60, p. 379-410, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Raspadori (2015). Becoming workers? Strikes by hotel and",
        "restaurant staff in Italy (1902-1923). INTERNATIONAL REVIEW OF",
        "SOCIAL HISTORY, vol. 60, p. 379-410, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'industria umbra nella Grande guerra: aziende e produzioni",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "vol. 38, p. 19-45, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2015",
        "autori": "Covino Renato, Raspadori Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Covino Renato, Raspadori Paolo (2015). L'industria umbra nella Grande",
        "guerra: aziende e produzioni. PROPOSTE E RICERCHE, vol. 38, p. 19-45,",
        "ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "115-128",
        "titolo": "Il cibo e la sua immagine nel miracolo economico",
        "ISBN": [
          "9788890642180"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642180, Perugia, 25 febbraio 2015",
        "opera": "Dalla coltura alla cultura alimentare. Ricerche dall'Umbria. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Covino Renato, Falchero Anna Maria, Raspadori Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Covino Renato, Falchero Anna Maria, Raspadori Paolo (2015). Il cibo e la",
        "sua immagine nel miracolo economico. In: Dalla coltura alla cultura",
        "alimentare. Ricerche dall'Umbria. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol.",
        "6, p. 115-128, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642180,",
        "Perugia, 25 febbraio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Ospitare, servire, ristorare. Storia dei lavoratori di alberghi e ristoranti in Italia dalla fine dell'Ottocento alla met\u00e0 del Novecento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849843101"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843101",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Raspadori (2014). Ospitare, servire, ristorare. Storia dei lavoratori di",
        "alberghi e ristoranti in Italia dalla fine dell'Ottocento alla met\u00e0 del",
        "Novecento. vol. 1, p. 1-256, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849843101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-236",
        "titolo": "Un esempio di carenza alimentare prodotta dallo Stato. L'amministrazione dell'annona in provincia di Perugia durante la seconda guerra mondiale (1939-1943)",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Luca Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Raspadori (2013). Un esempio di carenza alimentare prodotta dallo",
        "Stato. L'amministrazione dell'annona in provincia di Perugia durante la",
        "seconda guerra mondiale (1939-1943). In: Luca Mocarelli (a cura di).",
        "Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse",
        "alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 217-236,",
        "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-213",
        "titolo": "Gli studi di storia del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788843066636"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066636",
        "opera": "Carla Arconte (a cura di). La storiografia sull'Umbria meridionale. Bilancio di un sessantennio (1950-2012). vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Raspadori (2013). Gli studi di storia del lavoro. In: Carla Arconte (a",
        "cura di). La storiografia sull'Umbria meridionale. Bilancio di un",
        "sessantennio (1950-2012). vol. 1, p. 202-213, ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843066636"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Approvvigionamento e distribuzione alimentare durante la seconda guerra mondiale: il caso dell'Umbria. STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI, vol",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 101-126, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Raspadori (2012). Approvvigionamento e distribuzione alimentare",
        "durante la seconda guerra mondiale: il caso dell'Umbria. STORIA E",
        "PROBLEMI CONTEMPORANEI, vol. XXV, p. 101-126, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lineamenti di una biografia imprenditoriale atipica. Alessandro Centurini tra Genova, Roma e Terni",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "p. 143-154, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Raspadori (2012). Lineamenti di una biografia imprenditoriale atipica.",
        "Alessandro Centurini tra Genova, Roma e Terni. PROPOSTE E",
        "RICERCHE, p. 143-154, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-208",
        "titolo": "Le opere sociali della Terni: la parabola di una fabbrica totale (1884-1968)",
        "ISBN": [
          "9788862504669"
        ],
        "csp": "Guerini e Associati, ISBN: 9788862504669, Milano, 17-18 febbraio 2011",
        "opera": "Comunit\u00e0 di lavoro. Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento. vol. 25, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolo Raspadori (2012). Le opere sociali della Terni: la parabola di una",
        "fabbrica totale (1884-1968). In: Comunit\u00e0 di lavoro. Le opere sociali delle",
        "imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento. vol. 25, p. 177-208,",
        "Guerini e Associati, ISBN: 9788862504669, Milano, 17-18 febbraio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inequality and Culture: Geographical Differences in the Access to Cultural Enrichment in Italy (1863-1992)",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 26, p. 219-241, ISSN: 0268-4160",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Raspadori (2011). Inequality and Culture: Geographical Differences in",
        "the Access to Cultural Enrichment in Italy (1863-1992). CONTINUITY AND",
        "CHANGE, vol. 26, p. 219-241, ISSN: 0268-4160"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-241",
        "titolo": "Lavorar servendo. Occupazione, condizioni di impiego e attivit\u00e0 sindacale dei camerieri italiani tra gli anni ottanta dell'Ottocento e la prima guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788836619252"
        ],
        "csp": "Silvana Editoriale, ISBN: 9788836619252, Merano, 27-29 maggio 2010",
        "opera": "Cameriere e cameriera. Una storia culturale. vol. 4, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. RASPADORI (2011). Lavorar servendo. Occupazione, condizioni di",
        "impiego e attivit\u00e0 sindacale dei camerieri italiani tra gli anni ottanta",
        "dell'Ottocento e la prima guerra mondiale. In: Cameriere e cameriera. Una",
        "storia culturale. vol. 4, p. 217-241, Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836619252, Merano, 27-29 maggio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019eroica sconfitta: i licenziamenti alle acciaierie di Terni nei primi anni Cinquanta",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 47, p. 247-281, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RASPADORI (2006). Un\u2019eroica sconfitta: i licenziamenti alle acciaierie di",
        "Terni nei primi anni Cinquanta. STUDI STORICI, vol. 47, p. 247-281, ISSN:",
        "0039-3037"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017"
        ],
        "titolo": "Becoming workers? Strikes by hotel and restaurant staff in Italy (1902-1923)",
        "ISSN": [
          "0020-8590"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY",
        "csp": "vol. 60, p. 379-410, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Raspadori (2015). Becoming workers? Strikes by hotel and",
        "restaurant staff in Italy (1902-1923). INTERNATIONAL REVIEW OF",
        "SOCIAL HISTORY, vol. 60, p. 379-410, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Ospitare, servire, ristorare. Storia dei lavoratori di alberghi e ristoranti in Italia dalla fine dell'Ottocento alla met\u00e0 del Novecento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849843101"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843101",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Raspadori (2014). Ospitare, servire, ristorare. Storia dei lavoratori di",
        "alberghi e ristoranti in Italia dalla fine dell'Ottocento alla met\u00e0 del",
        "Novecento. vol. 1, p. 1-256, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849843101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-236",
        "titolo": "Un esempio di carenza alimentare prodotta dallo Stato. L'amministrazione dell'annona in provincia di Perugia durante la seconda guerra mondiale (1939-1943)",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Luca Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Raspadori (2013). Un esempio di carenza alimentare prodotta dallo",
        "Stato. L'amministrazione dell'annona in provincia di Perugia durante la",
        "seconda guerra mondiale (1939-1943). In: Luca Mocarelli (a cura di).",
        "Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse",
        "alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 217-236,",
        "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inequality and Culture: Geographical Differences in the Access to Cultural Enrichment in Italy (1863-1992)",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 26, p. 219-241, ISSN: 0268-4160",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Raspadori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Raspadori (2011). Inequality and Culture: Geographical Differences in",
        "the Access to Cultural Enrichment in Italy (1863-1992). CONTINUITY AND",
        "CHANGE, vol. 26, p. 219-241, ISSN: 0268-4160"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-59",
        "titolo": "Fare carriera in acciaieria. Percorsi professionali degli operai della Societ\u00e0 Terni tra anni Venti e Cinquanta del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788862502627"
        ],
        "csp": "Guerini e Associati, ISBN: 9788862502627, Milano, 27 febbraio 2009",
        "opera": "Registri del personale e classe operaia italiana. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. RASPADORI (2010). Fare carriera in acciaieria. Percorsi professionali",
        "degli operai della Societ\u00e0 Terni tra anni Venti e Cinquanta del Novecento.",
        "In: Registri del personale e classe operaia italiana. vol. 1, p. 31-59, Guerini",
        "e Associati, ISBN: 9788862502627, Milano, 27 febbraio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "346-374",
        "titolo": "Ascesa e declino del quarto capitalismo in un\u2019area periferica dell\u2019economia italiana: imprenditori e sviluppo economico a Corciano (1960-1990)",
        "ISBN": [
          "9788823842410"
        ],
        "csp": "Egea, ISBN: 9788823842410, Milano, 14-15 novembre 2008",
        "opera": "Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. RASPADORI (2009). Ascesa e declino del quarto capitalismo in un\u2019area",
        "periferica dell\u2019economia italiana: imprenditori e sviluppo economico a",
        "Corciano (1960-1990). In: Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso",
        "italiano (secc. XIII-XX). p. 346-374, Egea, ISBN: 9788823842410, Milano,",
        "14-15 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019eroica sconfitta: i licenziamenti alle acciaierie di Terni nei primi anni Cinquanta",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 47, p. 247-281, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RASPADORI (2006). Un\u2019eroica sconfitta: i licenziamenti alle acciaierie di",
        "Terni nei primi anni Cinquanta. STUDI STORICI, vol. 47, p. 247-281, ISSN:",
        "0039-3037"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-316",
        "titolo": "Factory Work and arrangiarsi alla canesca. Professional Careers of the Saffat\u2019s Steelworkers from 1900 to the 1929 Crisis",
        "ISBN": [
          "9780754634966"
        ],
        "csp": "ALDERSHOT:Ashgate, ISBN: 9780754634966",
        "opera": "David Mitch John Brown Marco van Leuween (a cura di). Origins of the Modern Career. vol. 1, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. RASPADORI (2004). Factory Work and arrangiarsi alla canesca.",
        "Professional Careers of the Saffat\u2019s Steelworkers from 1900 to the 1929",
        "Crisis. In: David Mitch John Brown Marco van Leuween (a cura di). Origins",
        "of the Modern Career. vol. 1, p. 303-316, ALDERSHOT:Ashgate, ISBN:",
        "9780754634966"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bollicine. Per una storia dell\u2019industria delle acque minerali in Italia dalle origini agli anni Ottanta del Novecento",
        "ISSN": [
          "1120-9445"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 13, p. 357-396, ISSN: 1120-9445",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RASPADORI (2002). Bollicine. Per una storia dell\u2019industria delle acque",
        "minerali in Italia dalle origini agli anni Ottanta del Novecento. ANNALI DI",
        "STORIA DELL'IMPRESA, vol. 13, p. 357-396, ISSN: 1120-9445"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal mestiere alla carriera: strutture professionali, livelli salariali e mercato interno del lavoro alla Terni in epoca giolittiana",
        "ISSN": [
          "1590-6264"
        ],
        "journal": "IMPRESE E STORIA",
        "csp": "vol. 23, p. 3-69, ISSN: 1590-6264",
        "anno": "2001",
        "autori": "P. RASPADORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RASPADORI (2001). Dal mestiere alla carriera: strutture professionali,",
        "livelli salariali e mercato interno del lavoro alla Terni in epoca giolittiana.",
        "IMPRESE E STORIA, vol. 23, p. 3-69, ISSN: 1590-6264"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "30732",
    "nome": "RASPADORI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro, al Consiglio scientifico della collana editoriale \"Storia, Economia, Territorio\" della casa editrice CRACE di Narni (TR).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro, al Comitato di redazione e al Consiglio scientifico della rivista \"Proposte e ricerche\", Edizioni Universit\u00e0 di Macerata (EUM). La rivista \u00e8 finanziata dalle Universit\u00e0 di: Camerino, Chieti-Pescara, Macerata, Perugia, Politecnica delle Marche (Ancona), San Marino.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Dal conflitto alla libert\u00e0\", organizzato dall'Istituto per la Storia dell'Umbria Contemporanea (ISUC) e tenutosi a Perugia, con una relazione dal titolo \"Spoleto tra rottura e continuit\u00e0 amministrativa\".",
        "periodo": "dal 28-03-1996 al 29-03-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Deindustrialization and Reindustrialization in 20th Century Europe\", organizzato dalla European Business History Association (EBHA), la Fondazione ASSI (Associazione per gli Studi Storici sull'Impresa) e l'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"Franco Monigliano\" (ICSIM) e tenutosi a Terni, con una relazione dal titolo \"Large-Scale, State-Owned Industry in Terni: Public Control and the Development of Small Firms\", in collaborazione con Paolo Di Martino, Chiara Falasca e Cosimo Quaranta",
        "periodo": "dal 25-09-1998 al 26-09-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di studi \"Il lavoro come fattore produttivo e come risorsa nella storia economica italiana\", tenutosi a Roma e organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell'Economia (SISE), con una relazione dal titolo \"Un mercato del lavoro locale tra fabbrica e campagna in et\u00e0 giolittiana, attraverso l'immagine della manodopera della Saffat\".",
        "periodo": "dal 24-11-2000 al 24-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza internazionale \"Employment Security and Career Mobility in Historical Perspective\", tenutasi a Lussemburgo e organizzata dall'Henry Leir Center of Clark University (USA), con una relazione dal titolo \"Factory Work and arrangiarsi alla canesca. Professional Careers of the Saffat's Steelworkers from 1900 to the 1929 Crisis\".",
        "periodo": "dal 26-06-2001 al 27-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La grande trasformazione e la memoria. Fonti e tracce di ricerca per lo studio dell'economia e della societ\u00e0 umbra e marchigiana nella seconda met\u00e0 del XX secolo\", tenutosi a Foligno e organizzato dalla rivista \"Proposte e ricerche\" e dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"Franco Momigliano\" (ICSIM), con una relazione dal titolo \"Gli operai e le loro organizzazioni\".",
        "periodo": "dal 28-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Sixth European Social Science History Conference, tenutasi ad Amsterdam e organizzata dall'Internationaal Instituut voor Sociale Geschiedenis, con una relazione dal titolo \"Inequality and Culture: Geographical Differences in the Access to Cultural Enrichment in Italy (1863-1992)\".",
        "periodo": "dal 12-03-2006 al 14-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"A 140 anni dalla Orte-Ancona. La ferrovia nello sviluppo dei territori umbro-marchigiani\", tenutosi a Foligno e organizzato dal Comune di Foligno, dalla rivista \"Proposte e ricerche\", dall'associazione \"Officina della Memoria\" e dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"Franco Momigliano\" (ICSIM), con una relazione dal titolo \"Le Officine Grandi Riparazioni di Foligno\".",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Corciano nella grande trasformazione da comune rurale ad area industriale 1950-1990\", tenutosi a Corciano e organizzato da Cgil Umbria e Comune di Corciano, con una relazione dal titolo \"Storie di imprese\".",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno \"L'industria delle acque minerali. Il caso umbro nel contesto nazionale\", tenutosi ad Acquasparta e coordinato dalla rivista \"Proposte e ricerche\", dal Comune di Acquasparta, dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"Franco Momigliano\" e dalla sezione umbra dell'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale (AIPAI), e partecipazione con una relazione dal titolo \"L'industria delle acque minerali in Italia e in Umbria, secoli XIX-XX\".",
        "periodo": "dal 26-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale \"Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX)\", tenutosi a Milano e organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici (SISE) e dall'Universit\u00e0 Bocconi, con una relazione dal titolo \"Ascesa e declino del quarto capitalismo in un'area periferica dell'economia italiana: imprenditori e sviluppo economico a Corciano (1960-1990)\".",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La classe operaia italiana nel primo Novecento attraverso i registri del personale\", tenutosi a Milano e organizzato dalla Fondazione ISEC e dal Dipartimento di Economia Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, con una relazione dal titolo \"Fare carriera in acciaieria. Percorsi professionali degli operai della Societ\u00e0 Terni tra anni Venti e Cinquanta del Novecento\".",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Desiderano altro?\", tenutosi a Merano e organizzato dal Touriseum dell'Alto Adige, con una relazione dal titolo \"Lavorar servendo. Occupazione, condizioni di impiego e attivit\u00e0 sindacale dei camerieri italiani tra gli anni ottanta dell'Ottocento e la prima guerra mondiale\".",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento\", tenutosi a Milano e organizzato dalla Fondazione Pirelli e dal Dipartimento di Economia Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano \"Bicocca\", con una relazione dal titolo \"Le opere sociali della Terni: la parabola di una fabbrica totale (1884-1968)\".",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale di studi \u201cLa storia del turismo in Italia. Prospettive di ricerca\u201d, tenutosi a Sorrento e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d e dal Comitato di Napoli dell\u2019Istituto per la Storia del Risorgimento Italiano, con una relazione dal titolo \"Il mestiere di ospitare. Per una storia del personale alberghiero e della ristorazione in Italia nella prima met\u00e0 del Novecento\".",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 09-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale di studi \u201cOrigini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, tenutosi a Perugia e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u201cBicocca\u201d e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, con una relazione dal titolo \"Un esempio di carenza alimentare prodotta dallo Stato. L\u2019amministrazione dell\u2019annona in provincia di Perugia durante la seconda guerra mondiale (1939-1943)\".",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di studi \"La storiografia sull'Umbria meridionale dell'ultimo sessantennio. Bilancio e prospettive di ricerca\", tenutosi a Terni e organizzato dall'Istituto per le ricerche storiche sull'Umbria meridionale (IRSUM), con una relazione dal titolo \"Gli studi di storia del lavoro\".",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cBasta! Patterns of Protest in Modern Italy: History, Agents and Representation\u201d, tenutasi a Londra e organizzata dall\u2019Association for the Study of Modern Italy (ASMI) e dall\u2019Institute of Germanic and Romance Studies of the University of London, con una relazione dal titolo \"Workers, not Servants: Strikes and Union Actions of Hotel and Restaurant Workers in Italy (1902-1923)\".",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno regionale di studi \u201cA 130 anni dall\u2019Acciaieria di Terni. L\u2019impresa e la citt\u00e0\u201d, tenutosi a Terni e organizzato dall\u2019Istituto per la Storia dell'Umbria Contemporanea (ISUC) e dall'Archivio storico delle Acciaierie di Terni, con una relazione dal titolo \"Nascita, successi e decadenza del welfare aziendale a Terni\".",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno regionale di studi \u201cUmbria. Dalla coltura alla cultura alimentare\u201d, tenutosi a Perugia e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, con una relazione dal titolo \"Il cibo e la sua immagine nel miracolo economico\" (in collaborazione con Renato Covino e Anna Maria Falchero).",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop nazionale \u201cStoria del welfare aziendale\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019Expoforum Welfare World tenutosi a Bologna e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Scuola di Economia, Management e Statistica) e dalla Jekpot s.r.l., con una relazione dal titolo \"Welfare aziendale in una citt\u00e0-fabbrica: Terni (1886-1975)\".",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno interregionale di studi \u201cGuerra e Resistenza sull\u2019Appennino umbro-marchigiano. Problematiche e casi di studio\u201d, tenutosi a Pietralunga e Fabriano e organizzato dall\u2019Istituto per la Storia dell\u2019Umbria Contemporanea (ISUC) e dall\u2019Istituto Regionale per la Storia del Movimento di Liberazione nelle Marche (IRSMLM), con una relazione dal titolo \"L\u2019economia di guerra in Umbria tra 1940 e 1944\".",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'ideazione e all'organizzazione del convegno internazionale di studi \u201cProve di espansionismo economico tra fine Ottocento e primo dopoguerra. Relazioni economiche e piani di investimento tra le due sponde dell\u2019Adriatico\u201d, tenutosi a Spoleto e coordinato dalla rivista \u00abProposte e ricerche\u00bb e dall\u2019Associazione Italiana di Studi di Storia dell\u2019Europa Centrale e Orientale (AISSECO), e partecipazione ai lavori con una relazione dal titolo \"Un\u2019impresa chimica tra Italia e Impero austro-ungarico: la Sufid (Societ\u00e0 per l\u2019utilizzo delle forze idrauliche della Dalmazia)\" [in collaborazione con Gianni Bovini].",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale itinerante \u201c\u03c0\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c1\u03b5\u03b9. La memoria dell\u2019acqua\u201d, tenutosi a Monticchio, Matera, Nova Siri, Montemurro, Senise, San Severino Lucano, Latronico e Maratea e organizzato dall\u2019Istituto per i Beni Archeologici e Monumentali (IBAM) del Consiglio Nazionale delle Ricerche, con una relazione dal titolo \"L\u2019industria delle acque minerali in Italia\". partecipazione al convegno internazionale itinerante \u201c\u03c0\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c1\u03b5\u03b9. La memoria dell\u2019acqua\u201d, tenutosi a Monticchio, Matera, Nova Siri, Montemurro, Senise, San Severino Lucano, Latronico e Maratea e organizzato dall\u2019Istituto per i Beni Archeologici e Monumentali (IBAM) del Consiglio Nazionale delle Ricerche, con una relazione dal titolo: L\u2019industria delle acque minerali in Italia.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII congresso dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana (AISU), tenutosi a Padova, con una relazione dal titolo \"Vestire con decoro sul lavoro. Gli abiti di servizio del personale alberghiero in Italia tra le due guerre mondiali\".",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale di studi \u201cCibo e societ\u00e0. Il punto di vista delle scienze sociali\u201d, tenutosi a Roma e organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, con una relazione dal titolo \"Gli alimenti industriali in Italia tra anni Cinquanta e Ottanta. Produzione, consumo e rappresentazione mediatica\".",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Seconda conferenza internazionale di storia e culture dell\u2019alimentazione, tenutasi a Tours e organizzata dall\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation (IEHCA) e dall\u2019Universit\u00e0 \u201cFran\u00e7ois Rabelais\u201d di Tours, con una relazione dal titolo \"The Image of Food in Italy during the 'Economic Miracle'\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e di studio per il dottorato in Storia Economica (XII ciclo), attivato dalla Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, sul tema \"L'occupazione in una grande impresa. Forza lavoro, organizzazione di fabbrica e relazioni industriali alla Terni in et\u00e0 giolittiana (1900-1914)\" e stesura della relativa tesi.",
        "periodo": "dal 30-12-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, nell'ambito del progetto \"Giovani Ricercatori\" finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, finalizzata alla stesura di una pubblicazione relativa al tema \"Bollicine. Lineamenti di storia dell'industria delle acque minerali e gassate in Italia (1878-1981).",
        "periodo": "dal 27-06-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Raccolta ed elaborazione di materiale archivistico ai fini della stesura di una pubblicazione riguardante il progetto di ricerca \"Scritture pubbliche e private durante la guerra. 1940-1944\", finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Perugia e coordinato dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"Franco Momigliano\" (ICSIM) di Terni.",
        "periodo": "dal 23-02-2007 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di ricerca, di durata biennale e finanziato dal Dipartimento di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, dal titolo \"I consumi in Umbria: dallo stato di bisogno alla societ\u00e0 del benessere (1861-2011)\", da svolgersi in collaborazione con il prof. Renato Covino.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del premio \"Duccio Bigazzi\", edizione 2001, per gli studi di storia dell'industria, assegnato dalla rivista \"Imprese e storia\" per la redazione dell'articolo \"Dal mestiere alla carriera. Strutture professionali, livelli salariali e mercato interno del lavoro alla Terni in et\u00e0 giolittiana\".",
        "periodo": "dal 14-04-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente, al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze storiche dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea\", attivato dal Dipartimento di Scienze Storiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e facente parte della Scuola di dottorato di ricerca in Scienze Umanistiche afferente al medesimo ateneo.",
        "periodo": "dal 26-07-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il progetto \"Gli anni Cinquanta nell'Italia mediana. Problemi di trasformazione economico-sociale - La forza lavoro delle grandi imprese in Umbria: tra citt\u00e0 e campagna\", bandito il 15 settembre 2000 dal Dipartimento di Scienze Storiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 02-01-2001 al 31-08-2002"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione all'attivit\u00e0 di ricerca e schedatura di pubblicazioni italiane di storia d'impresa, ai fini della stesura di una bibliografia nazionale delle opere al riguardo, nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (responsabile prof. Renato Giannetti) relativa al Progetto di ricerca di interesse nazionale (PRIN) cofinanziato dal Ministero dell'Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca (MIUR) \"Struttura dimensionale e concentrazione d'impresa in Italia (1911-1973)\"",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e raccolta di materiale bibliografico presso la Biblioteca Nazionale Centrale di Firenze, nell'ambito di una ricerca di base 2005 (finanziata dal Dipartimento di Scienze Storiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia) di cui era titolare la dott.ssa Anna Maria Falchero.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per la compilazione di otto schede biografiche, da inserire nel Dizionario degli antifascisti e resistenti in Umbria (consultabile su apposito sito Internet), nell'ambito dell'omonimo progetto organizzato dall'Istituto per la Storia dell'Umbria Contemporanea (ISUC).",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-09-2012"
      }
    ]
  }
}