{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-148",
        "titolo": "Le mond de l'art au Chili, entre exil et \"desexilio\" \u00e0 travers les r\u00e9cits de vie de Max Berr\u00fa et Vladimir Vega",
        "ISBN": [
          "978-2753542761"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2753542761",
        "opera": "J. Obreg\u00f3n J. Mu\u00f1oz. Le 11 septembre chilien. Le coup d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9preuve du temps. 1973-2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto G. (2016). Le mond de l'art au Chili, entre exil et \"desexilio\" \u00e0",
        "travers les r\u00e9cits de vie de Max Berr\u00fa et Vladimir Vega. In: J. Obreg\u00f3n J.",
        "Mu\u00f1oz. Le 11 septembre chilien. Le coup d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9preuve du temps.",
        "1973-2013. p. 133-148, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN:",
        "978-2753542761"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Argentina dall\u2019impunit\u00e0 alla verit\u00e0, giustizia e memorializzazione delle violazioni dei diritti umani",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 2, p. 229-246, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotenuto Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotenuto Gennaro (2015). L\u2019Argentina dall\u2019impunit\u00e0 alla verit\u00e0, giustizia e",
        "memorializzazione delle violazioni dei diritti umani. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 2, p. 229-246, ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "4-10",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788890779787"
        ],
        "csp": "Roma:24marzo Onlus, ISBN: 9788890779787",
        "opera": "Jorge Alessandro. Il carro della vita. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandro Jorge, Carotenuto Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alessandro Jorge, Carotenuto Gennaro (2015). Prefazione. In: Jorge",
        "Alessandro. Il carro della vita. p. 4-10, Roma:24marzo Onlus, ISBN:",
        "9788890779787"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-241",
        "titolo": "Todo cambia. Figli di desaparecidos e fine dell'impunit\u00e0 in Argentina, Cile e Uruguay. p",
        "ISBN": [
          "9788800746106"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Education spa, ISBN: 9788800746106",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotenuto Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carotenuto Gennaro (2015). Todo cambia. Figli di desaparecidos e fine",
        "dell'impunit\u00e0 in Argentina, Cile e Uruguay. p. 1-241, Milano:Mondadori",
        "Education spa, ISBN: 9788800746106"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PASS2013-0850XX"
        ],
        "titolo": "Alla Moneda con Salvador Allende",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "vol. n.88, 2013 (gennaio-aprile), p. 131-152, ISSN: 1120-0650, doi: 10.3280/PASS2013-0850XX",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Carotenuto (2013). Alla Moneda con Salvador Allende. PASSATO E",
        "PRESENTE, vol. n.88, 2013 (gennaio-aprile), p. 131-152, ISSN: 1120-0650,",
        "doi: 10.3280/PASS2013-0850XX"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-206",
        "titolo": "Il giornalismo partecipativo: la storia trentennale di un giornalismo fuori dai monopoli",
        "ISBN": [
          "9788861840546"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840546",
        "opera": "M. Morcellini. Neogiornalismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Carotenuto (2011). Il giornalismo partecipativo: la storia trentennale di un",
        "giornalismo fuori dai monopoli. In: M. Morcellini. Neogiornalismo. p. 197-206,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840546"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-54",
        "titolo": "I media personali di comunicazione di massa",
        "ISBN": [
          "9788895399638"
        ],
        "csp": "MILANO:Brioschi, ISBN: 9788895399638",
        "opera": "L. Cian. Comunicazione liberata : altri modi di comunicare e partecipare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Carotenuto (2011). I media personali di comunicazione di massa. In: L.",
        "Cian. Comunicazione liberata : altri modi di comunicare e partecipare. p.",
        "30-54, MILANO:Brioschi, ISBN: 9788895399638"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-351",
        "titolo": "Giornalismo partecipativo. Storia critica dell\u2019informazione al tempo di Internet. p",
        "ISBN": [
          "9788889091715"
        ],
        "csp": "MODENA:Nuovi Mondi, ISBN: 9788889091715",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. CAROTENUTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. CAROTENUTO (2009). Giornalismo partecipativo. Storia critica",
        "dell\u2019informazione al tempo di Internet. p. 1-351, MODENA:Nuovi Mondi,",
        "ISBN: 9788889091715"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-148",
        "titolo": "Le mond de l'art au Chili, entre exil et \"desexilio\" \u00e0 travers les r\u00e9cits de vie de Max Berr\u00fa et Vladimir Vega",
        "ISBN": [
          "978-2753542761"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2753542761",
        "opera": "J. Obreg\u00f3n J. Mu\u00f1oz. Le 11 septembre chilien. Le coup d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9preuve du temps. 1973-2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto G. (2016). Le mond de l'art au Chili, entre exil et \"desexilio\" \u00e0",
        "travers les r\u00e9cits de vie de Max Berr\u00fa et Vladimir Vega. In: J. Obreg\u00f3n J.",
        "Mu\u00f1oz. Le 11 septembre chilien. Le coup d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9preuve du temps.",
        "1973-2013. p. 133-148, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN:",
        "978-2753542761"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Argentina dall\u2019impunit\u00e0 alla verit\u00e0, giustizia e memorializzazione delle violazioni dei diritti umani",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 2, p. 229-246, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotenuto Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotenuto Gennaro (2015). L\u2019Argentina dall\u2019impunit\u00e0 alla verit\u00e0, giustizia e",
        "memorializzazione delle violazioni dei diritti umani. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 2, p. 229-246, ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-241",
        "titolo": "Todo cambia. Figli di desaparecidos e fine dell'impunit\u00e0 in Argentina, Cile e Uruguay. p",
        "ISBN": [
          "9788800746106"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Education spa, ISBN: 9788800746106",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotenuto Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carotenuto Gennaro (2015). Todo cambia. Figli di desaparecidos e fine",
        "dell'impunit\u00e0 in Argentina, Cile e Uruguay. p. 1-241, Milano:Mondadori",
        "Education spa, ISBN: 9788800746106"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perspectivas comparadas en historia reciente del Cono Sur: informes sobre las violaciones de derechos humanos, sanci\u00f3n penal y cambios legislativos del siglo XXI",
        "ISSN": [
          "0718-7432"
        ],
        "journal": "TIEMPO HIST\u00d3RICO",
        "csp": "vol. 6, p. 33-47, ISSN: 0718-7432",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Carotenuto (2013). Perspectivas comparadas en historia reciente del",
        "Cono Sur: informes sobre las violaciones de derechos humanos, sanci\u00f3n",
        "penal y cambios legislativos del siglo XXI. TIEMPO HIST\u00d3RICO, vol. 6, p.",
        "33-47, ISSN: 0718-7432"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PASS2013-0850XX"
        ],
        "titolo": "Alla Moneda con Salvador Allende",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "vol. n.88, 2013 (gennaio-aprile), p. 131-152, ISSN: 1120-0650, doi: 10.3280/PASS2013-0850XX",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Carotenuto (2013). Alla Moneda con Salvador Allende. PASSATO E",
        "PRESENTE, vol. n.88, 2013 (gennaio-aprile), p. 131-152, ISSN:",
        "1120-0650, doi: 10.3280/PASS2013-0850XX"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-206",
        "titolo": "Il giornalismo partecipativo: la storia trentennale di un giornalismo fuori dai monopoli",
        "ISBN": [
          "9788861840546"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840546",
        "opera": "M. Morcellini. Neogiornalismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Carotenuto (2011). Il giornalismo partecipativo: la storia trentennale di",
        "un giornalismo fuori dai monopoli. In: M. Morcellini. Neogiornalismo. p.",
        "197-206, MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840546"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-351",
        "titolo": "Giornalismo partecipativo. Storia critica dell\u2019informazione al tempo di Internet. p",
        "ISBN": [
          "9788889091715"
        ],
        "csp": "MODENA:Nuovi Mondi, ISBN: 9788889091715",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. CAROTENUTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. CAROTENUTO (2009). Giornalismo partecipativo. Storia critica",
        "dell\u2019informazione al tempo di Internet. p. 1-351, MODENA:Nuovi Mondi,",
        "ISBN: 9788889091715"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo volto dell\u2019America latina",
        "ISSN": [
          "1824-5900"
        ],
        "journal": "GNOSIS",
        "csp": "vol. 4, p. 109-118, ISSN: 1824-5900",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. CAROTENUTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. CAROTENUTO (2007). Il nuovo volto dell\u2019America latina. GNOSIS, vol.",
        "4, p. 109-118, ISSN: 1824-5900"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-245",
        "titolo": "Franco e Mussolini, la guerra vista dal Mediterraneo. I destini diversi dei due dittatori. p",
        "ISBN": [
          "9788820039387"
        ],
        "csp": "MILANO:Sperling&Kupfer, ISBN: 9788820039387",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. CAROTENUTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. CAROTENUTO (2005). Franco e Mussolini, la guerra vista dal",
        "Mediterraneo. I destini diversi dei due dittatori. p. 1-245,",
        "MILANO:Sperling&Kupfer, ISBN: 9788820039387"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La carta spagnola. Mussolini e la Spagna durante la seconda guerra mondiale",
        "ISSN": [
          "1121-7480"
        ],
        "journal": "SPAGNA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 15, p. 69-92, ISSN: 1121-7480",
        "anno": "1999",
        "autori": "G. CAROTENUTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. CAROTENUTO (1999). La carta spagnola. Mussolini e la Spagna",
        "durante la seconda guerra mondiale. SPAGNA CONTEMPORANEA, vol.",
        "15, p. 69-92, ISSN: 1121-7480"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "3174",
    "nome": "CAROTENUTO Gennaro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione retribuita con Radio 3 RAI, in funzione di esperto, consulente scientifico o autore, in particolare per oltre settanta trasmissioni dei programmi \"Lampi\", \"Radio 3 Mondo\" e \"Wikiradio\" con continuit\u00e0 a partire dal 1998 fino a oggi.",
        "periodo": "dal 02-07-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo del Master di II livello in Giornalismo partecipativo, Dipartimento di Scienze della Comunicazione - DISCO - Universit\u00e0 di Macerata, in collaborazione con: Provincia di Ascoli Piceno, Provincia di Macerata, Corecom Marche.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ordine dei Giornalisti del Trentino-Alto Adige/Sudtirol - Freie Universit\u00e4t Bozen - Libera Universit\u00e0 di Bolzano - Centro Pace Comune di Bolzano - Formazione Professionale Continua (FPC) iscritti Ordine dei giornalisti (art.7 Dpr 137/2012). Incontro/lezione tra Gennaro Carotenuto e il Prof. Marc Cooper, University of Southern California, 20 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ordine dei Giornalisti Umbria e Corecom Umbria - Formazione Professionale Continua (FPC) iscritti Ordine dei giornalisti (art.7 Dpr 137/2012). Lezione \"fondamenti storici, culturali e tecnologici del giornalismo partecipativo e correlazione col mainstream\", 23 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica e partecipazione al documentario di Rai Storia: \"Argentina, gli anni spezzati\", realizzato per il Quarantesimo anniversario del colpo di Stato del 24 marzo 1976. http://www.raistoria.rai.it/articoli/arg entina-gli-anni-spezzati/32757/default.a spx",
        "periodo": "dal 24-01-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "CORTE D\u2019ASSISE DI ROMA, PROCEDIMENTO PENALE N. R.G. C.A. 2/15 - R.G.N.R. 31079/05 A CARICO DI: ARCE GOMEZ LUIS + 32 UDIENZA DEL 28/01/2016, AULA BUNKER ROMA - RM0076 \u2013 Processo noto come \"Processo Condor\", contro presunti perpetratori di violazioni dei diritti umani nel contesto del Terrorismo di Stato nel Cono Sud dell'America latina negli anni Settanta. Allegata trascrizione dell'udienza con deposizione processuale del candidato in qualit\u00e0 di esperto.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Santiago (Cile), Universit\u00e0 del Cile; Facolt\u00e0 di Giornalismo, Conferenza: \u00abGlobalizzazione e neoliberismo alla fine della guerra fredda\u00bb",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "Montevideo (Uruguay), Universit\u00e0 della Repubblica; Facolt\u00e0 di Humanidades: lezione inaugurale della cattedra di \"Etica e diritti umani\": \u00abEtica della memoria e memoria dell'etica\u00bb",
        "periodo": "dal 29-08-2001 al 29-08-2001"
      },
      {
        "content": "Montevideo (Uruguay), Istituto italiano di Cultura; relazione: \u00abMigrazioni e cittadinanza nella storia d'Italia\u00bb;",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Montevideo (Uruguay), Universit\u00e0 della Repubblica; Facolt\u00e0 di Humanidades, Dipartimento di Storia Contemporanea. Lezione/relazione: \u00abMemoria e dittature. La Storia orale nello studio della militanza politica nel Cono sud dell'America latina\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "Roma, FAO (Food and Agriculture Organization of the United Nations); Comitato organizzatore locale: \u00abWorld Meeting of Intellectuals and Artists in Defense of Humanity\u00bb relazione: \u00abInformation and misinformation about Latin America in the Italian press\u00bb;",
        "periodo": "dal 11-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "Cochabamba (Bolivia), \u00abWorld Meeting of Intellectuals and Artists in Defense of Humanity\u00bb; relazione: \u00abLa storia orale come strumento per lo studio dei movimenti di liberazione\u00bb;",
        "periodo": "dal 20-05-2007 al 23-05-2007"
      },
      {
        "content": "Alessandria-Novi Ligure - VII Convegno Spagna Contemporanea - Esuli e combattenti. La Spagna degli anni '30 nella memoria collettiva in Italia; relazione: \u00ab\u00bfIlusi\u00f3n o desencanto? Mussolini y Espa\u00f1a en la segunda Guerra mundial\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Roma, Istituto italolatinoamericano (ILA) e Fondazione Basso, \"L'informazione e la desaparici\u00f3n\": relazione \u00abLe violazioni dei diritti umani e l'informazione; il caso latinoamericano\u00bb;",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Torino, Convegno di studi Fondazione Telecom Italia, Politecnico di Torino, AIS-Associazione Italiana di Sociologia, SISSCO-Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea e Cliomedia Officina: \u00ab2060: con quali fonti si far\u00e0 la storia del nostro presente? - Tecniche, pratiche e scienze sociali a confronto\u00bb; Relazione: \u00abLe emeroteche allargate: oltre la rassegna stampa\u00bb",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Vienna (Austria), 54o ICA International Congress of Americanists; relazione: \u00abThe opposition to the dictatorships of the '70s as prodromal to the integration of Latin America\u00bb",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Parigi, Sorbonne Nouvelle. \u00ab P\u00f4le 1 : Int\u00e9grations dans les Am\u00e9riques \u00bb. S\u00e9minaire central du CREDA (Centre de Recherche et de Documentation sur les Am\u00e9riques) intervention intitul\u00e9e \"Histoire orale de l'Am\u00e9rique latine contemporaine : sources et m\u00e9thodes\".",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione giornata internazionale di studio UNIMC-PARIGI3: \"America latina. Le sfide della Regione in un mondo multipolare\", Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "SciencePo, Rennes, Francia, Colloque: \u00ab Chili 73, \u00e0 l'\u00e9preuve du temps : impacts et r\u00e9interpr\u00e9tations du 11 septembre chilien \u00bb, relazione : \"Le monde de l'art au Chili, entre exil et \"desexilio\" \u00e0 travers les r\u00e9cits de vie de Max Berr\u00fa et Vladimir Vega\"",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Brest, Colloque \u00ab Justice et droits humains \u00e0 40 ans du coup d\u2019\u00c9tat au Chili \u00bb, relazione \"Perspectives compar\u00e9es dans l'histoire du C\u00f4ne Sud : des rapports sur les violations des droits humains jusqu'aux changements l\u00e9gislatifs au XX\u00e8me si\u00e8cle\"",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Venezia, Ca' Foscari: Convegno internazionale \"Nuove geografie sull'Ecuador\"; relazione: \"L'Ecuador nella storia dell'integrazione latinoamericana\".",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Studi Umanistici, Scuola di dottorato, Convegno: \"Il cattolicesimo politico nel XX secolo\", relazione.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al Convegno: \"Petrolio. Il motore del Novecento nella storia del nostro tempo presente\", Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato organizzatore del Convegno Internazionale SISSCO 2016 \"Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo\"",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale di Studi, San Benedetto del Tronto, Istituto Provinciale per la storia del Movimento di Liberazione e dell\u2019et\u00e0 contemporanea di Ascoli Piceno, Comune di San Benedetto del Tronto, \"Le memorie della prima guerra mondiale e la costruzione della pace\", presidenza sessione: \"Il conflitto nelle Marche e a San Benedetto del Tronto. Eventi, economia e memorie\"",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Buone pratiche di Storia orale. Questioni etiche, deontologiche, giuridiche\", AISO, Fondazione Museo Storico del Trentino, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Trento; relazione: \"Storia orale e violazione di diritti umani in America Latina. Una memoria partecipativa?\"",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale SISSCO 2016 \"Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo\"",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e organizzatore del Convegno \"Insegnare la Storia ai Millenials\", organizzato dalla Commissione didattica della SISSCO, in programma il 27 gennaio 2017 all'Universit\u00e0 Roma3",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, Convegno: \"Mondi del Lavoro tra Classe e Colore\"",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione al Convegno: \"Giornate di studio sul ruolo del testimone come fonte storica\", Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Studi Umanistici, Dottorato in Human Sciences",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale SISSCO 2016 \"Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo\", Relazione: \"Inti-Illimani. Esuli latinoamericani in Europa; l\u2019altra faccia della guerra fredda\".",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto finanziato dall'Istituto italiano di Cultura di Montevideo, in collaborazione con l'Universidad de la Rep\u00fabblica, Facultad de Humanidades, Montevideo, Uruguay: \"la didattica della storia contemporanea d'Italia attraverso il cinema\".",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-10-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bari, borsa di ricerca postlaurea annuale presso Universit\u00e0 di Valencia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Ministero degli esteri, borsa di ricerca semestrale presso Universit\u00e0 di Malta I",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-07-1994"
      },
      {
        "content": "Ministero degli esteri, borsa di ricerca semestrale presso Universit\u00e0 di Malta II",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-07-1995"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di San Marino, borsa di ricerca: \"i garibaldini sammarinesi nella guerra civile spagnola\".",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 01-11-1995"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea (SISSCO)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro - Encuentro Mundial de intelectuales e artistas en defensa de la Humanidad",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di ricerca Giovani Ricercatori Universit\u00e0 di Macerata A.A. 2011/2012 - Prospettiva storica dell'integrazione latinoamericana. Conflitto di modelli e correlazione con l'esperienza comunitaria europea - Universit\u00e0 di Macerata - Institut des Hautes Etudes de l'Am\u00e9rique latine (IHEAL) - Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3 (Finanziato)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della giuria del Premio Primo Boarelli, bandito dall'ANPI, ANMIG, CGIL, Istituto Storico della Resistenza e dell'Et\u00e0 Contemporanea \"Mario Morbiducci\", per tesi di laurea magistrale e tesi di dottorato di ricerca in storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell' Asociaci\u00f3n de Historiadores Latinoamericanistas Europeos",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana Storia Orale - AISO",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Commissione per la didattica della storia\" della Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea (SISSCO)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento del Centro interdipartimentale di studi italo-americani (D.R. n. 449 del 10/11/2015, Unimc)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Curriculum HISTORY, POLITICS AND INSTITUTIONS OF THE MEDITERRANEAN AREA del dottorato in Human Sciences, Universit\u00e0 di Macerata con attivit\u00e0 didattica e di tutorato dottorandi connessa",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universidad de Santiago, Universidad ARCIS, Latin American Institute for human rights and mental health (ILAS) - Santiago del Cile, Cile, progetto correlato all'assegno di ricerca post-dottorale in essere e didattica",
        "periodo": "dal 07-01-2000 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Repubblica, Montevideo, Uruguay, \"visiting professor\", Ricerca: \"La oposici\u00f3n a las dictaduras en el Cono Sur de Am\u00e9rica latina\", didattica, (progetto finanziato dall'Istituto italiano di Cultura di Montevideo): \"Did\u00e1ctica de la Historia contempor\u00e1nea de Italia I\"",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Repubblica, Montevideo, Uruguay, \"visiting professor\", Ricerca: \"La oposici\u00f3n a las dictaduras en el Cono Sur de Am\u00e9rica latina\", didattica, (progetto finanziato dall'Istituto italiano di Cultura di Montevideo): \"Did\u00e1ctica de la Historia contempor\u00e1nea de Italia II\"",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Repubblica, Montevideo, Uruguay, \"visiting professor\", Ricerca: \"La oposici\u00f3n a las dictaduras en el Cono Sur de Am\u00e9rica latina\", didattica, (progetto finanziato dall'Istituto italiano di Cultura di Montevideo): \"Did\u00e1ctica de la Historia contempor\u00e1nea de Italia III\"",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Repubblica, Montevideo, Uruguay, \"visiting professor\", Ricerca: \"La oposici\u00f3n a las dictaduras en el Cono Sur de Am\u00e9rica latina\", didattica, (progetto finanziato dall'Istituto italiano di Cultura di Montevideo): \"Did\u00e1ctica de la Historia contempor\u00e1nea de Italia IV\"",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Tozeur - Tunisia - \"visiting professor\" finalizzato alla didattica con un corso di venti ore di \"Storia dell'Italia contemporanea\"",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 16-02-2009"
      },
      {
        "content": "Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales (EHESS) Centre d'\u00e9tudes sociologiques et politiques Raymond Aron (CESPRA) - Erasmus docenti",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle- Paris 3 - Institut des hautes \u00e9tudes de l\u2019Am\u00e9rique latine (IHEAL), Parigi, Francia, \"chercheur invit\u00e9\", primo semestre anno accademico 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 10-02-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Bocconi, Milano, Scuole Undergraduate, Graduate e Law, Coordinamento e docenza Corso di Storia del Giornalismo, secondo semestre anno accademico 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "City University of New York (CUNY) - John D. Calandra Italian American Institute, New York, USA, \"visiting scholar\", primo semestre anno accademico 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione progetto - \"Prospettiva storica dell'integrazione latinoamericana. Conflitto di modelli e correlazione con l'esperienza comunitaria europea\", vincitore del bando per Giovani Ricercatori A.A. 2011/2012, finanziato dall'Universit\u00e0 di Macerata e realizzato presso l'Institut des Hautes Etudes de l'Am\u00e9rique latine (IHEAL) - Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 10-02-2013"
      },
      {
        "content": "European University Institute - Robert Schuman Centre for Advanced Studies - Centre for Media Pluralism and Media Freedom - Media Pluralism Monitor 2016 - Group of Experts - (Grant Agreement Number - 30-CE-0747681/00-42)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "MARIE CURIE ACTIONS - Intra-European Fellowships - Call: FP7-PEOPLE-2012-IEF - ESR-330236 - in collaborazione con IHEAL - Paris3 Sorbonne Nouvelle - \"The Latin American integration between 20th and 21th century\". Proposta selezionata, approvata, ammessa al finanziamento, non finanziata per ristrettezza di fondi.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "MARIE CURIE ACTIONS - Intra-European Fellowships - Call: FP7-PEOPLE-2013-IEF - ESR-629526 - in collaborazione con IHEAL - Paris3 Sorbonne Nouvelle - \"Latin American integration between the 20th and the 21th century. Conflict of models and correlation with the European community experience\". Proposta selezionata, approvata, ammessa al finanziamento, non finanziata per ristrettezza di fondi.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-03-2014"
      }
    ]
  }
}