{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-100",
        "titolo": "Ap\u0103r\u00e2nd patria altora. Participarea evreilor rom\u00e2ni la Marele R\u0103zboi",
        "ISBN": [
          "9786063700156"
        ],
        "csp": "Cluj:Presa Universitar\u0103 Clujean\u0103, ISBN: 9786063700156",
        "opera": "Francesco Guida. Marele R\u0103zboi \u015fi Europa danubiano-balcanic\u0103. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2016). Ap\u0103r\u00e2nd patria altora. Participarea evreilor",
        "rom\u00e2ni la Marele R\u0103zboi. In: Francesco Guida. Marele R\u0103zboi \u015fi Europa",
        "danubiano-balcanic\u0103. p. 87-100, Cluj:Presa Universitar\u0103 Clujean\u0103, ISBN:",
        "9786063700156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-22",
        "titolo": "Neither Foreigners, nor Citizens: Romanian Jews' Long Road to Citizenship",
        "ISBN": [
          "9781443894548"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443894548",
        "opera": "Tullia Catalan Marco Dogo. The Jews and the Nation-States of Aoutheastern Europe from the 19th Century to the Great Depression. Combining Viewpoints on a Controversial Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2016). Neither Foreigners, nor Citizens: Romanian",
        "Jews' Long Road to Citizenship. In: Tullia Catalan Marco Dogo. The Jews",
        "and the Nation-States of Aoutheastern Europe from the 19th Century to the",
        "Great Depression. Combining Viewpoints on a Controversial Story. p. 2-22,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443894548"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "La capitale immaginata. L'evoluzione di Bucarest nella fase di costruzione e consolidamento dello Stato nazionale romeno (1830-1940)",
        "ISBN": [
          "9788849847581"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849847581",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emanuela Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emanuela Costantini (2016). La capitale immaginata. L'evoluzione di",
        "Bucarest nella fase di costruzione e consolidamento dello Stato nazionale",
        "romeno (1830-1940). SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849847581"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difendendo la patria degli altri. La partecipazione degli ebrei romeni alla Grande guerra.. IL VELTRO, vol",
        "ISSN": [
          "0042-3254"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 73-84, ISSN: 0042-3254",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini Emanuela (2015). Difendendo la patria degli altri. La",
        "partecipazione degli ebrei romeni alla Grande guerra.. IL VELTRO, vol. LIX,",
        "p. 73-84, ISSN: 0042-3254"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia sulla politica demografica nei regimi comunisti di Bulgaria, Romania e Yugoslavia. RICERCHE DI STORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9526"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 43-58, ISSN: 1120-9526",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini Emanuela (2015). La storiografia sulla politica demografica nei",
        "regimi comunisti di Bulgaria, Romania e Yugoslavia. RICERCHE DI",
        "STORIA POLITICA, vol. XVIII, p. 43-58, ISSN: 1120-9526"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "Romania. Che far\u00e0 \"la nostra sorella maggiore\"? La stampa romena e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915)",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74599-4"
        ],
        "csp": "Milano:Le Monnier, ISBN: 978-88-00-74599-4",
        "opera": "Riccardo Brizzi. Osservata speciale. La neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l'opinione pubblica internazionale (1914-1915). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2015). Romania. Che far\u00e0 \"la nostra sorella",
        "maggiore\"? La stampa romena e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915). In:",
        "Riccardo Brizzi. Osservata speciale. La neutralit\u00e0 italiana nella Prima",
        "guerra mondiale e l'opinione pubblica internazionale (1914-1915). p.",
        "225-242, Milano:Le Monnier, ISBN: 978-88-00-74599-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-178",
        "titolo": "La tutela della salute in maternit\u00e0 nella Romania di Ceausescu. Tra propaganda e coercizione.",
        "ISBN": [
          "9788855705530"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855705530",
        "opera": "Giovanni De Santis. Gestione della salute. Undicesimo seminario internazionale di geografia medica.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2015). La tutela della salute in maternit\u00e0 nella",
        "Romania di Ceausescu. Tra propaganda e coercizione.. In: Giovanni De",
        "Santis. Gestione della salute. Undicesimo seminario internazionale di",
        "geografia medica.. p. 173-178, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "9788855705530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un corrispondente e diplomatico poco noto: Eugenio Morreale. VENTUNESIMO SECOLO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 61-114, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Costantini, Carlo Pulsoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emanuela Costantini, Carlo Pulsoni (2014). Un corrispondente e",
        "diplomatico poco noto: Eugenio Morreale. VENTUNESIMO SECOLO, vol.",
        "XIII, p. 61-114, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-47",
        "titolo": "Gli Ebrei orientali tra stereotipi e dinamismo culturale",
        "ISBN": [
          "9788888802725"
        ],
        "csp": "FOLIGNO:Editoriale Umbra, ISBN: 9788888802725",
        "opera": "Giovanni Falaschi (a cura di). Ebrei, Ebraismo, Lager. Dieci lezioni. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2014). Gli Ebrei orientali tra stereotipi e dinamismo",
        "culturale. In: Giovanni Falaschi (a cura di). Ebrei, Ebraismo, Lager. Dieci",
        "lezioni. vol. 1, p. 39-47, FOLIGNO:Editoriale Umbra, ISBN: 9788888802725"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Jewish Communities and the Status of Salonika after the Balkan Wars",
        "ISBN": [
          "9782875741851"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875741851",
        "opera": "Catherine Horel (a cura di). Les guerres balkaniques (1912-1913). Conflits, enjeux, m\u00e9moires. vol. 1, p. 59-76, Bruxelles - Berna:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuela Costantini (2014). Jewish Communities and the Status of",
        "Salonika after the Balkan Wars. In: Catherine Horel (a cura di). Les guerres",
        "balkaniques (1912-1913). Conflits, enjeux, m\u00e9moires. vol. 1, p. 59-76,",
        "Bruxelles - Berna:P.I.E. Peter Lang, ISBN: 9782875741851"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "297-308",
        "titolo": "La stampa romena e il Patto Ribbentrop-Molotov",
        "ISBN": [
          "9788854864122"
        ],
        "csp": "ARACNE EDITRICE S.r.l., ISBN: 9788854864122, Roma, Institutum Romanum Finlandiae e Istituto Italiano di Studi Germanici, 31 maggio-1 giugno 2012",
        "opera": "L'Italia e il patto Ribbentrop-Molotov, 1939-1941. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Costantini E. (2013). La stampa romena e il Patto Ribbentrop-Molotov. In:",
        "L'Italia e il patto Ribbentrop-Molotov, 1939-1941. p. 297-308, ARACNE",
        "EDITRICE S.r.l., ISBN: 9788854864122, Roma, Institutum Romanum",
        "Finlandiae e Istituto Italiano di Studi Germanici, 31 maggio-1 giugno 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u015etefan Zeletin e il neoliberalismo romeno.. ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA, vol",
        "ISSN": [
          "1454-6620"
        ],
        "journal": "X-XI",
        "csp": "2008-2009, p. 381-398, ISSN: 1454-6620",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2012). \u015etefan Zeletin e il neoliberalismo romeno..",
        "ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA",
        "UMANISTICA DI VENEZIA, vol. X-XI, 2008-2009, p. 381-398, ISSN:",
        "1454-6620"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Destra e sinistra in Croazia: una dicotomia possibile?",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 85-102, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2012). Destra e sinistra in Croazia: una dicotomia possibile?.",
        "MEMORIA E RICERCA, p. 85-102, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-253",
        "titolo": "Dismantling the Ottoman Heritage? The Evolution of Bucharest in the Nineteenth Century",
        "ISBN": [
          "9789659108251"
        ],
        "csp": "Tel Aviv:Forum for European Studies at the Hebrew University, ISBN: 9789659108251",
        "opera": "Ginio E. Kaser K.. Ottoman Roots of Contemporary Realities: the Middle East and the Balkans Compared. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini E. (2012). Dismantling the Ottoman Heritage? The Evolution of",
        "Bucharest in the Nineteenth Century. In: Ginio E. Kaser K.. Ottoman Roots",
        "of Contemporary Realities: the Middle East and the Balkans Compared. p.",
        "231-253, Tel Aviv:Forum for European Studies at the Hebrew University,",
        "ISBN: 9789659108251"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-398",
        "titolo": "Evolu\u0163ia arhitectonic\u0103 a Bucure\u015ftiului \u00eensecolul XIX",
        "ISBN": [
          "9786061601325"
        ],
        "csp": "Bucarest:Editura Universit\u0103\u0163ii din Bucure\u015fti, ISBN: 9786061601325",
        "opera": "-. Orient \u015fi Occident. Studii \u00een memoria prof. Gheorghe Zbughea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Emanuela Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuela Costantini (2012). Evolu\u0163ia arhitectonic\u0103 a Bucure\u015ftiului \u00eensecolul",
        "XIX. In: -. Orient \u015fi Occident. Studii \u00een memoria prof. Gheorghe Zbughea. p.",
        "381-398, Bucarest:Editura Universit\u0103\u0163ii din Bucure\u015fti, ISBN:",
        "9786061601325"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "277-286",
        "titolo": "I figli del regime. La politica demografica del regime Ceau\u015fescu e le sue conseguenze.",
        "ISBN": [
          "9788855704724"
        ],
        "csp": "Guerra, ISBN: 9788855704724, Roma, 16-18 dicembre 2010",
        "opera": "Salute e solidariet\u00e0. Decimo seminario internazionale di geografia medica (Roma, 16-18 dicembre 2010).. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Costantini E. (2012). I figli del regime. La politica demografica del regime",
        "Ceau\u015fescu e le sue conseguenze.. In: Salute e solidariet\u00e0. Decimo",
        "seminario internazionale di geografia medica (Roma, 16-18 dicembre",
        "2010).. p. 277-286, Guerra, ISBN: 9788855704724, Roma, 16-18 dicembre",
        "2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-124",
        "titolo": "Quale stato? Proposte federaliste nei processi risorgimentali italiano e romeno",
        "ISBN": [
          "9789735031589"
        ],
        "csp": "Bucarest:Humanitas, ISBN: 9789735031589",
        "opera": "a cura di Francesco Guida. Italia e Romania verso l'unit\u00e0 nazionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini E. (2011). Quale stato? Proposte federaliste nei processi",
        "risorgimentali italiano e romeno. In: a cura di Francesco Guida. Italia e",
        "Romania verso l'unit\u00e0 nazionale. p. 108-124, Bucarest:Humanitas, ISBN:",
        "9789735031589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-100",
        "titolo": "Evola e Scheiwiller",
        "ISBN": [
          "9788889024423"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Volumnia, ISBN: 9788889024423",
        "opera": "a cura di Carlo Pulsoni. Vanni Scheiwiller editore europeo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Costantini E., Lepera V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini E., Lepera V. (2011). Evola e Scheiwiller. In: a cura di Carlo",
        "Pulsoni. Vanni Scheiwiller editore europeo. p. 71-100, PERUGIA:Volumnia,",
        "ISBN: 9788889024423"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "Da comunisti a socialdemocratici: l\u2019evoluzione della sinistra croata dal 1989 al 1995.",
        "ISBN": [
          "9788882341541"
        ],
        "csp": "LECCE:ARGO, ISBN: 9788882341541",
        "opera": "a cura di A. Pitassio e A. D'Alessandri. Dopo la pioggia. Gli stati della ex Jugoslavia e l\u2019Albania (1991-2011). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Costantini (2011). Da comunisti a socialdemocratici: l\u2019evoluzione della",
        "sinistra croata dal 1989 al 1995.. In: a cura di A. Pitassio e A. D'Alessandri.",
        "Dopo la pioggia. Gli stati della ex Jugoslavia e l\u2019Albania (1991-2011). p.",
        "101-118, LECCE:ARGO, ISBN: 9788882341541"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia sul nazionalismo nell\u2019Europa orientale dopo il 1989: il caso romeno. ",
        "ISSN": [
          "1120-9526"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2006, p. 197-208, ISSN: 1120-9526",
        "anno": "2006",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2006). La storiografia sul nazionalismo nell\u2019Europa orientale",
        "dopo il 1989: il caso romeno. . RICERCHE DI STORIA POLITICA, vol.",
        "2006, p. 197-208, ISSN: 1120-9526"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-22",
        "titolo": "Neither Foreigners, nor Citizens: Romanian Jews' Long Road to Citizenship",
        "ISBN": [
          "9781443894548"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443894548",
        "opera": "Tullia Catalan Marco Dogo. The Jews and the Nation-States of Aoutheastern Europe from the 19th Century to the Great Depression. Combining Viewpoints on a Controversial Story. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2016). Neither Foreigners, nor Citizens: Romanian",
        "Jews' Long Road to Citizenship. In: Tullia Catalan Marco Dogo. The Jews",
        "and the Nation-States of Aoutheastern Europe from the 19th Century to the",
        "Great Depression. Combining Viewpoints on a Controversial Story. p. 2-22,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443894548"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "La capitale immaginata. L'evoluzione di Bucarest nella fase di costruzione e consolidamento dello Stato nazionale romeno (1830-1940)",
        "ISBN": [
          "9788849847581"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849847581",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emanuela Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emanuela Costantini (2016). La capitale immaginata. L'evoluzione di",
        "Bucarest nella fase di costruzione e consolidamento dello Stato nazionale",
        "romeno (1830-1940). SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849847581"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia sulla politica demografica nei regimi comunisti di Bulgaria, Romania e Yugoslavia. RICERCHE DI STORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9526"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 43-58, ISSN: 1120-9526",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini Emanuela (2015). La storiografia sulla politica demografica nei",
        "regimi comunisti di Bulgaria, Romania e Yugoslavia. RICERCHE DI",
        "STORIA POLITICA, vol. XVIII, p. 43-58, ISSN: 1120-9526"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "Romania. Che far\u00e0 \"la nostra sorella maggiore\"? La stampa romena e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915)",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74599-4"
        ],
        "csp": "Milano:Le Monnier, ISBN: 978-88-00-74599-4",
        "opera": "Riccardo Brizzi. Osservata speciale. La neutralit\u00e0 italiana nella Prima guerra mondiale e l'opinione pubblica internazionale (1914-1915). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Costantini Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Costantini Emanuela (2015). Romania. Che far\u00e0 \"la nostra sorella",
        "maggiore\"? La stampa romena e la neutralit\u00e0 italiana (1914-1915). In:",
        "Riccardo Brizzi. Osservata speciale. La neutralit\u00e0 italiana nella Prima",
        "guerra mondiale e l'opinione pubblica internazionale (1914-1915). p.",
        "225-242, Milano:Le Monnier, ISBN: 978-88-00-74599-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un corrispondente e diplomatico poco noto: Eugenio Morreale. VENTUNESIMO SECOLO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 61-114, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Costantini, Carlo Pulsoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emanuela Costantini, Carlo Pulsoni (2014). Un corrispondente e",
        "diplomatico poco noto: Eugenio Morreale. VENTUNESIMO SECOLO, vol.",
        "XIII, p. 61-114, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Jewish Communities and the Status of Salonika after the Balkan Wars",
        "ISBN": [
          "9782875741851"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875741851",
        "opera": "Catherine Horel (a cura di). Les guerres balkaniques (1912-1913). Conflits, enjeux, m\u00e9moires. vol. 1, p. 59-76, Bruxelles - Berna:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Costantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuela Costantini (2014). Jewish Communities and the Status of",
        "Salonika after the Balkan Wars. In: Catherine Horel (a cura di). Les guerres",
        "balkaniques (1912-1913). Conflits, enjeux, m\u00e9moires. vol. 1, p. 59-76,",
        "Bruxelles - Berna:P.I.E. Peter Lang, ISBN: 9782875741851"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u015etefan Zeletin e il neoliberalismo romeno.. ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA UMANISTICA DI VENEZIA, vol",
        "ISSN": [
          "1454-6620"
        ],
        "journal": "X-XI",
        "csp": "2008-2009, p. 381-398, ISSN: 1454-6620",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2012). \u015etefan Zeletin e il neoliberalismo romeno..",
        "ANNUARIO DELL'ISTITUTO ROMENO DI CULTURA E RICERCA",
        "UMANISTICA DI VENEZIA, vol. X-XI, 2008-2009, p. 381-398, ISSN:",
        "1454-6620"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Destra e sinistra in Croazia: una dicotomia possibile?",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 85-102, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2012",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2012). Destra e sinistra in Croazia: una dicotomia possibile?.",
        "MEMORIA E RICERCA, p. 85-102, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia sul nazionalismo nell\u2019Europa orientale dopo il 1989: il caso romeno. ",
        "ISSN": [
          "1120-9526"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2006, p. 197-208, ISSN: 1120-9526",
        "anno": "2006",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Costantini E. (2006). La storiografia sul nazionalismo nell\u2019Europa orientale",
        "dopo il 1989: il caso romeno. . RICERCHE DI STORIA POLITICA, vol.",
        "2006, p. 197-208, ISSN: 1120-9526"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi",
        "titolo": "Nae Ionescu, Mircea Eliade, Emil Cioran. Antiliberalismo nazionalista alla periferia d'Europa. ",
        "ISBN": [
          "9788889422663"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889422663",
        "anno": "2005",
        "autori": "Costantini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Costantini E. (2005). Nae Ionescu, Mircea Eliade, Emil Cioran.",
        "Antiliberalismo nazionalista alla periferia d'Europa. . Perugia:Morlacchi,",
        "ISBN: 9788889422663"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "32709",
    "nome": "COSTANTINI Emanuela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"I Mappamondi\" della societ\u00e0 editrice Aracne, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza svoltasi presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino su \u201cIl nazionalismo contemporaneo nei paesi del Sud-Est europeo\u201d con una relazione dal titolo \u201cNae Ionescu e l\u2019ortodossia\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-1999 al 12-11-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza svoltasi a Gorizia su \u201cLa Romania e l\u2019Europa centrale tra il XIX e il XX secolo\u201d con una relazione dal titolo \u201cRiflessioni su Nae Ionescu\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2002 al 15-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza svoltasi a Gorizia su \u201cLa Romania e l\u2019Europa centrale tra il XIX e il XX secolo\u201d con una relazione dal titolo \u201cMircea Eliade e Mihail Sebastian\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2003 al 18-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza \u201cConfronto di modelli, confronto di identit\u00e0\u201d, svoltasi presso l\u2019Accademia di Romania di Roma, con una relazione dal titolo \u201cLa costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale come strumento politico: un confronto tra i casi italiano e romeno\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla XIX conferenza internazionale AIESEE (Association Internationale des \u00c9tudes sur le Sud-est Europ\u00e9en), svoltasi a Tirana, con una relazione dal titolo \u201cThe Romanian Orthodox Church and Anti-Semitism (1918-1944)\u201d.",
        "periodo": "dal 30-08-2004 al 03-09-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione della conferenza \u201cLa costruzione dello stato nell\u2019area ex ottomana\u201d, organizzata dall'Universit\u00e0 di Perugia e dall'Universit\u00e0 di Trieste e svoltasi a Perugia, e partecipazione con una relazione su \u201cIl rapporto tra stato e chiesa in Romania (1848-1939)\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza organizzata a Sal\u00f2 dal Centro Studi e Documentazione sul Periodo Storico della RSI \u201cL\u2019intellettuale antisemita\u201d con una relazione dal titolo \u201cMircea Eliade e l\u2019antisemitismo romeno\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla prima conferenza italo-tedesca su \u201cNation-building in South-Eastern Europe\u201d, organizzata a Como dalla S\u00fcdosteuropa Gesellschaft (Munchen) e dall\u2019Associazione di studi italo-tedeschi di Villa Vigoni (Como), con una relazione su \"A capital of the new nation-state in literature: Bucharest between the 18th century and the First World War\".",
        "periodo": "dal 28-05-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai \u201cCantieri di storia\u201d a Marsala, organizzati dalla Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea, con una relazione su \u201cLa storiografia romena e la nascita delle istituzioni culturali nel XIX sec.\u201d",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cCitt\u00e0 dei Balcani, citt\u00e0 d\u2019Europa\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Trieste e svoltosi a Trieste, con una relazione su \u201cil comune di Bucarest dal 1830 al 1860\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seconda conferenza italo-tedesca su \u201cNation-building in South-Eastern Europe\u201d, organizzata a Lipsia dalla S\u00fcdosteuropa Gesellschaft (Munchen) e dall\u2019Associazione di studi italo-tedeschi di Villa Vigoni (Como), svoltasi a Lipsia, con una relazione su \"The municipality of Bucharest between 1830 and 1861\".",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai \u201cCantieri di storia\u201d a Trieste, organizzata dalla Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea con una relazione su \u201cStefan Zeletin e il neoliberalismo romeno\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019XI Mediterranean Meeting, organizzato a Montecatini dall\u2019Istituto Universitario Europeo di Firenze, nel Workshop \"Ottoman Legacies in the Contemporary Mediterranean: the Middle East and the Balkans Compared\", con una relazione dal titolo \u201cDismantling the Ottoman Heritage? The Evolution of Bucharest in the 19th century\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Vanni Scheiwiller e Julius Evola\" all\u2019interno del ciclo di conferenze su Vanni Scheiwiller editore europeo, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Perugia e dalla casa editrice Scheiwiller.",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cThe Personality Cults of Modern Dictators\u201d, organizzata dall\u2019Institute of Germanic and Romance Studies di Londra e svoltasi a Londra, con una relazione dal titolo \u201cMoulding Romanian Society. Nicolae Ceau\u015fescu and the Transformation of Bucharest\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Seminario Internazionale di Geografia Medica, svoltosi a Roma, con una relazione su \u201cI figli del regime. I bambini di strada in Romania nel periodo Ceau\u015fescu\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 18-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cItalia e Romania verso l\u2019unit\u00e0 nazionale\u201d, organizzata dall'Ambasciata Italiana in Romania, dall'Universit\u00e0 di Roma Tre e dall'Universit\u00e0 di Bucarest e svoltasi a Bucarest, con una relazione dal titolo \"Quale stato? Proposte federaliste nei processi risorgimentali italiano e romeno\".",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cL\u2019Italia e il patto Ribbentrop-Molotov, 1939-1941\u201d, organizzata a Roma dall\u2019Associazione Italiana Studi di Storia dell'Europa Centrale e Orientale, dall\u2019Universit\u00e0 La Sapienza e dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e svoltosi a Roma, con una relazione su \"L\u2019opinione pubblica romena e il Patto Ribbentrop-Molotov\".",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale \u201cEncounters and estrangements. The Jews and the nation states of South-Eastern Europe\u201d , organizzato dall'Universit\u00e0 Pisa La Normale e svoltosi a Pisa, con una relazione dal titolo \"The Jews in Romania: the impossible emancipation. Foreign pressure and internal resistance. 1848-1918\".",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019incontro di studio dal titolo \u201cGli assediati confini: la memoria tra ricordo, scrittura e manipolazione\u201d, organizzato dall\u2019ISUC (Istituto di Storia dell\u2019Umbria Contemporanea) e dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia e svoltosi a Perugia in occasione del giorno della memoria, con un intervento su \u201cGli ebrei orientali tra stereotipi e dinamismo culturale\u201d.",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Les guerres balkaniques: conflits, enjeux, m\u00e9moires\", organizzato da La Sorbonne e svoltosi a Parigi, con una relazione su \"Jewish Communities and the Status of Salonika after the Balkan Wars\".",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno romeno-italiano di studi storici \u201cItalia e Romania tra XIX e XX secolo: relazioni, convergenze, contrasti\u201d, organizzato dal Centro Romeno Italiano di Studi Storici (CERISS), dall'Universit\u00e0 di Roma Tre e dall'Universit\u00e0 di Bucarest e svoltosi a Bucarest, con una relazione su \u201cInfluenze europee nella costruzione della capitale: Bucarest nel XIX secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \"Italia, Romania e Europa centro-orientale. Diplomazia culturale e imperativi geopolitici da Versailles ai giorni nostri\", organizzata da Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica di Venezia e Associazione Italiana Studi di Storia dell'Europa Centrale e Orientale e svoltosi a Perugia.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cGli ebrei e gli stati nazionali dell\u2019Europa sud-orientale dalle rivoluzioni del 1848 alla Grande depressione: incroci di prospettive su una storia controversa\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste e svoltosi a Trieste, con una relazione su \u201cN\u00e9 stranieri, n\u00e9 cittadini. Il lungo cammino degli ebrei romeni verso la cittadinanza\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"I romeni nella Grande Guerra. Affrontare la crisi. Eludere la guerra. Preparare la belligeranza\", organizzato dall'Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica di Venezia e svoltosi a Venezia, con una relazione su \"La stampa romena e l\u2019Italia (1914-1915)\".",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Visibile invisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizione e omissione\", organizzato dall'Associazione Italiana di Storia Urbana e svoltosi a Catania, con una relazione dal titolo \"Cittadini di serie B. Le comunit\u00e0 ebraiche di Bucarest e Ia\u015fi nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento\".",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019XI seminario internazionale di geografia medica, organizzato da International Geographical Union Commission on Health and Environment e da Associazione dei Geografi Italiani e svoltosi a Perugia, con una relazione su \"La tutela della salute e la maternit\u00e0 nella Romania di Ceausescu\".",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Prove di espansionismo economico tra fine Ottocento e primo dopoguerra. Relazioni economiche e piani di investimento tra le due sponde dell\u2019Adriatico\", organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Associazione Studi di Storia dell'Europa Centrale e Orientale e la rivista \"Proposte e ricerche\" e svoltosi a Spoleto.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno convegno su \u201cLa brigata Antonio Gramsci di Terni. Ruolo ed evoluzione d\u2019una formazione partigiana dell\u2019Italia centrale\u201d, organizzato da Istituto di Storia dell'Umbria Contemporanea, Comune di Cascia e ANPI Terni e Perugia, svoltosi a Cascia, con una relazione su \u201cI combattenti slavi della brigata Gramsci\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cThe Diplomats\u2019 society in the Romanian public space. Perceptions, images and representations in the last decades of the 19th and the first half of the 20th century\u201d, organizzato da Universit\u00e0 di Ia\u015fi e svoltosi a Iasi con una relazione su \u201cThe view of Italy on her Latin sister. Carlo Fasciotti between Balkan Wars and the First World War, in The diplomats\u2019 society in the Romanian Public space\u201d.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cRomania between allies and enemies. 100 years after the entry into the war (1916-2016)\u201d, Organizzato da Universit\u00e0 Alexandru Ioan Cuza (Iasi) e Deutches Kulturzentrum Iasi, svoltosi a Iasi (Romania), con una relazione su \u201cItaly and Romania: crossed glances between common interests and divergences\u201d.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cLa Grande Guerra e la dissoluzione di un impero multinazionale\u201d, organizzato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Trento e Rovereto, in collaborazione con FBK-ISIG Istituto Storico Italo-Germanico, Fondazione Museo Storico del Trentino, Societ\u00e0 di Studi Trentini di Scienze Storiche, Accademia Roveretana degli Agiati, svoltosi a Trento, con una relazione su \u201cI romeni di Transilvania\u201d.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio internazionale di studi \u201cLa campagna di Romania (1916-1917): esperienze e memoria storica\u201d, organizzato dall'Istituto Romeno di Cultura e Ricerca Umanistica di Venezia, l\u2019Istituto Culturale Romeno di Bucarest, il Consolato Generale di Romania a Trieste, il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e l\u2019Universit\u00e0 \u00abBabe\u015f\u2013Bolyai\u00bb di Cluj-Napoca, con la collaborazione dell\u2019Associazione Italiana Studi di Storia dell\u2019Europa Centrale e Orientale, svoltosi a Venezia, con una relazione su \u201cL\u2019esperienza della guerra e l\u2019identit\u00e0 nazionale. Soldati e civili romeni dall\u2019impero austro-ungarico allo Stato nazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza \"Biserica Italian\u0103, 100 ani de prezen\u0103 \u00een Bucureti. Istorie, art\u0103 i cultur\u0103\", organizzata dall'Istituto Italiano di Cultura di Bucarest, l'Ambascata Italiana in Romania e la Parohia Bisericii Italiene \u201ePreasf\u00e2ntul M\u00e2ntuitor\u201d, svoltasi a Bucarest, con una relazione dal titolo \"La costruzione della chiesa italiana di Bucarest\".",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 23-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Svolgimento di una ricerca nell'ambito del dottorato in \"Storia politica dell'et\u00e0 contemporanea (sec. XIX e XX)\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, XVI ciclo, per la stesura di una tesi dal titolo \u201cL\u2019antiliberalismo alla periferia d\u2019Europa. Gli intellettuali nazionalisti romeni nel periodo interbellico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di durata biennale dal titolo \"Tracce di identit\u00e0. Elias Canetti e la Bulgaria: il riflesso delle origini nella sua scrittura\", finanziato dal Dipartimento di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e coordinato dal professor Hermann Dorowin.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca su incarico dell'Istituto Italiano di Cultura di Bucarest relativa al tema \"La chiesa italiana di Bucarest\".",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \"Polistoria\" dell'Universit\u00e0 degli Studi Bologna.",
        "periodo": "dal 22-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in \"Scienze storiche dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea\" dell'Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione all'interno del dottorato Polistoria dell'Universit\u00e0 di Bologna su \"I processi di nation building e il nazionalismo\".",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice del dottorato in \"Studi storici per l'Et\u00e0 moderna e contemporanea\" dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione all'interno del corso di dottorato Polistoria dell'Universit\u00e0 di Bologna sul tema \"Post-1989 Eastern Europe (I paesi dell\u2019orientale dopo il 1989)\".",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione all'interno del corso di dottorato Polistoria dell'Universit\u00e0 di Bologna sul tema \"L'Europa orientale dopo il 1989\".",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 14-06-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 locale di Perugia nell'ambito del Progetto Prin 2003 \u201cCostruzione e dinamiche di sviluppo degli Stati successori dell\u2019Impero ottomano\u201d realizzato con l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, con attivit\u00e0 di ricerca e raccolta documentaria in Romania.",
        "periodo": "dal 15-10-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca dell'unit\u00e0 di Perugia all'interno del Prin 2005 \"Citt\u00e0 dei Balcani, Citt\u00e0 d'Europa. Capitali e capoluoghi nello sviluppo di una societ\u00e0 moderna in Serbia, Romania e Bulgaria, 1830-1923\", svolto con l'Universit\u00e0 di Trieste, con attivit\u00e0 di ricerca e raccolta documentazione sulla citt\u00e0 di Bucarest.",
        "periodo": "dal 16-03-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca dell'Unit\u00e0 locale di Perugia all'interno del progetto Prin 2005 \"Citt\u00e0 dei Balcani, citt\u00e0 d'Europa. Capitali e capoluoghi nello sviluppo di una societ\u00e0 moderna in Serbia, Romania e Bulgaria, 1830-1923\", svolto con l'Universit\u00e0 di Trieste, con una borsa di ricerca sul caso romeno.",
        "periodo": "dal 08-07-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 locale di Perugia nell'ambito del Progetto Prin 2005 \u201cCitt\u00e0 dei Balcani, citt\u00e0 d'Europa. Capitali e capoluoghi nello sviluppo di una societ\u00e0 moderna in Serbia, Romania e Bulgaria, 1830-1923\", realizzato con l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, con attivit\u00e0 di ricerca sulla citt\u00e0 di Bucarest",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 15-01-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore dell'unit\u00e0 locale di Perugia nell'ambito del progetto Prin 2009 \u201cGli ebrei e gli stati nazionali dell'Europa sud-orientale dalle rivoluzioni del 1848 alla Grande depressione: incroci di prospettive su una storia controversa\u201d, realizzato con l\u2019Universit\u00e0 di Trieste (capofila), la Scuola Normale di Pisa, l\u2019Universit\u00e0 di Udine.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-10-2013"
      }
    ]
  }
}