{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Giuntina",
        "titolo": "La letteratura israeliana mizrahi: narrazioni, identit\u00e0, memorie degli ebrei del Medio Oriente e Nord Africa",
        "ISBN": [
          "9788880576471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880576471",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Miccoli Dario (2016). La letteratura israeliana mizrahi: narrazioni, identit\u00e0,",
        "memorie degli ebrei del Medio Oriente e Nord Africa. FIRENZE:Giuntina,",
        "ISBN: 9788880576471"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-181",
        "titolo": "\u201cLavorare con dolcezza: le badanti filippine in Israele tra letteratura, cinema e sentimenti\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-847-1"
        ],
        "csp": "Padova:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1",
        "opera": "Il genere nella ricerca storica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Miccoli Dario (2015). \u201cLavorare con dolcezza: le badanti filippine in Israele",
        "tra letteratura, cinema e sentimenti\u201d. In: Il genere nella ricerca storica. p.",
        "171-181, Padova:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDRA:Routledge",
        "titolo": "Histories of the Jews of Egypt: an Imagined Bourgeoisie, 1880s-1950s",
        "ISBN": [
          "978-1-138-80205-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-138-80205-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Miccoli Dario (2015). Histories of the Jews of Egypt: an Imagined",
        "Bourgeoisie, 1880s-1950s. LONDRA:Routledge, ISBN: 978-1-138-80205-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Les Juifs du Maroc, Internet et la construction d'une diaspora num\u00e9rique\"",
        "ISSN": [
          "1540-0085"
        ],
        "journal": "EXPRESSIONS MAGHR\u00c9BINES",
        "csp": "vol. 13, p. 75-94, ISSN: 1540-0085",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2014). \"Les Juifs du Maroc, Internet et la construction d'une",
        "diaspora num\u00e9rique\". EXPRESSIONS MAGHR\u00c9BINES, vol. 13, p. 75-94,",
        "ISSN: 1540-0085"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Di generazione in generazione: 'Almog Behar e la letteratura mizrahi in Israele\". ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "1125-3789"
        ],
        "journal": "SERIE ORIENTALE",
        "csp": "vol. 50, p. 15-36, ISSN: 1125-3789",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2014). \"Di generazione in generazione: 'Almog Behar e la",
        "letteratura mizrahi in Israele\". ANNALI DI CA' FOSCARI. SERIE",
        "ORIENTALE, vol. 50, p. 15-36, ISSN: 1125-3789"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Another History: Family, Nation and the Remembrance of the Egyptian Jewish Past in Contemporary Israeli Literature\"",
        "ISSN": [
          "1472-5886"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN JEWISH STUDIES",
        "csp": "vol. 13, p. 321-339, ISSN: 1472-5886",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2014). \"Another History: Family, Nation and the",
        "Remembrance of the Egyptian Jewish Past in Contemporary Israeli",
        "Literature\". JOURNAL OF MODERN JEWISH STUDIES, vol. 13, p.",
        "321-339, ISSN: 1472-5886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Le sue parole, le nostre voci: tradurre David Grossman tra Israele, Europa e Stati Uniti d'America\"",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL",
        "csp": "vol. 78, p. 105-120, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2013). \"Le sue parole, le nostre voci: tradurre David",
        "Grossman tra Israele, Europa e Stati Uniti d'America\". LA RASSEGNA",
        "MENSILE DI ISRAEL, vol. 78, p. 105-120, ISSN: 0033-9792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Oltre l'archivio? Storie e memorie degli ebrei egiziani in Internet\"",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "vol. 42, p. 189-201, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2013). \"Oltre l'archivio? Storie e memorie degli ebrei egiziani",
        "in Internet\". MEMORIA E RICERCA, vol. 42, p. 189-201, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-222",
        "titolo": "\"Digital Museums: narrating and preserving the history of Egyptian Jews on the Internet\"",
        "ISBN": [
          "1-4438-5252-X"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars, ISBN: 1-4438-5252-X",
        "opera": "(a cura di): Emanuela Trevisan Semi Dario Miccoli Tudor Parfitt, Memory and Ethnicity: Ethnic Museums in Israel and the Diaspora. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miccoli Dario (2013). \"Digital Museums: narrating and preserving the history",
        "of Egyptian Jews on the Internet\". In: (a cura di): Emanuela Trevisan Semi",
        "Dario Miccoli Tudor Parfitt, Memory and Ethnicity: Ethnic Museums in Israel",
        "and the Diaspora. p. 195-222, Newcastle:Cambridge Scholars, ISBN:",
        "1-4438-5252-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Spazi mediterranei nell'Ottocento\"",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 17, p. 125-138, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2012",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2012). \"Spazi mediterranei nell'Ottocento\". STORICA, vol.",
        "17, p. 125-138, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Moses and Faruq: the Jews and the Study of History in Interwar Egypt, 1920s-1940s\"",
        "ISSN": [
          "2037-741X"
        ],
        "journal": "QUEST",
        "csp": "vol. 4, p. 165-180, ISSN: 2037-741X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2012). \"Moses and Faruq: the Jews and the Study of History",
        "in Interwar Egypt, 1920s-1940s\". QUEST, vol. 4, p. 165-180, ISSN:",
        "2037-741X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Moving Histories: the Jews and Modernity in Alexandria, 1880s-1920s\"",
        "ISSN": [
          "2037-741X"
        ],
        "journal": "QUEST",
        "csp": "vol. 2, p. 149-171, ISSN: 2037-741X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2011). \"Moving Histories: the Jews and Modernity in",
        "Alexandria, 1880s-1920s\". QUEST, vol. 2, p. 149-171, ISSN: 2037-741X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"A Fragile Cradle: Writing Jewishness, Nationhood, and Modernity in Cairo, 1920-1940\"",
        "ISSN": [
          "0021-6704"
        ],
        "journal": "JEWISH SOCIAL STUDIES",
        "csp": "vol. 21, p. 1-29, ISSN: 0021-6704",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2016). \"A Fragile Cradle: Writing Jewishness, Nationhood,",
        "and Modernity in Cairo, 1920-1940\". JEWISH SOCIAL STUDIES, vol. 21,",
        "p. 1-29, ISSN: 0021-6704"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umberto Grassi e Giuseppe Marcocci (a cura di), Le trasgressioni della carne: il desiderio omosessuale nel mondo islamico e cristiano, secc. XII-XX, Rome, Viella, 2014",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. 15, p. 193-195, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Miccoli Dario (2016). Umberto Grassi e Giuseppe Marcocci (a cura di), Le",
        "trasgressioni della carne: il desiderio omosessuale nel mondo islamico e",
        "cristiano, secc. XII-XX, Rome, Viella, 2014. GENESIS, vol. 15, p. 193-195,",
        "ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Debarati Sanyal, Memory and Complicity: Migrations of Holocaust Remembrance, Fordham, Fordham University Press, 2015\"",
        "ISSN": [
          "2031-4183"
        ],
        "journal": "T\u00c9MOIGNER",
        "csp": "vol. 121, p. 201-202, ISSN: 2031-4183",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Miccoli Dario (2015). \"Debarati Sanyal, Memory and Complicity: Migrations",
        "of Holocaust Remembrance, Fordham, Fordham University Press, 2015\".",
        "T\u00c9MOIGNER, vol. 121, p. 201-202, ISSN: 2031-4183"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sharon MacDonald, Memorylands: Heritage and Identity in Europe Today, London, Routledge, 2013",
        "ISSN": [
          "2031-4183"
        ],
        "journal": "T\u00c9MOIGNER",
        "csp": "vol. 118, p. 187-188, ISSN: 2031-4183",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Miccoli Dario (2014). Sharon MacDonald, Memorylands: Heritage and",
        "Identity in Europe Today, London, Routledge, 2013. T\u00c9MOIGNER, vol.",
        "118, p. 187-188, ISSN: 2031-4183"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Introduction\". In: (a cura di): Miccoli D, Trevisan Semi E, Parfitt T, Memory and Ethnicity: Ethnic Museums in Israel and the Diaspora. p",
        "ISBN": [
          "1-4438-5252-X"
        ],
        "journal": "VII-XII",
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-5252-X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miccoli D, Trevisan Semi E, Parfitt T"
      },
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "Miccoli D, Trevisan Semi E, Parfitt T (2013). \"Introduction\". In: (a cura di):",
        "Miccoli D, Trevisan Semi E, Parfitt T, Memory and Ethnicity: Ethnic",
        "Museums in Israel and the Diaspora. p. VII-XII, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE",
        "SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-5252-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "MICCOLI D, TREVISAN SEMI E, PARFITT T (a cura di) (2013). Memory",
        "and Ethnicity: Ethnic Museums in Israel and the Diaspora. NEWCASTLE",
        "UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-4438-5252-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-40",
        "titolo": "\u201cThe Alliance Isra\u00e9lite Universelle and the politics of Jewish schooling in early twentieth century Egypt: the Ecole des filles of Alexandria as a case-study\u201d",
        "ISSN": [
          "1028-3625"
        ],
        "csp": "European University Institute, ISSN: 1028-3625, Fiesole, 2011",
        "opera": "Politics of diversity: Sexual and Religious Self-Fashioning in Contemporary and Historical Contexts. EUI WORKING PAPERS, vol. 2011/01, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Miccoli Dario (2011). \u201cThe Alliance Isra\u00e9lite Universelle and the politics of",
        "Jewish schooling in early twentieth century Egypt: the Ecole des filles of",
        "Alexandria as a case-study\u201d. In: Politics of diversity: Sexual and Religious",
        "Self-Fashioning in Contemporary and Historical Contexts. EUI WORKING",
        "PAPERS, vol. 2011/01, p. 33-40, European University Institute, ISSN:",
        "1028-3625, Fiesole, 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "David Grossman, Con gli occhi del nemico, Milano, Mondadori, 2007",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "vol. 77, p. 183-185, ISSN: 1120-0650",
        "anno": "2009",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Miccoli Dario (2009). David Grossman, Con gli occhi del nemico, Milano,",
        "Mondadori, 2007. PASSATO E PRESENTE, vol. 77, p. 183-185, ISSN:",
        "1120-0650"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-64",
        "titolo": "\u201cIl Giardino dell'Indipendenza: la comunit\u00e0 omosessuale israeliana tra identit\u00e0 nazionale e identit\u00e0 sub-culturale\u201d",
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, Catania, 23-25 February 2006",
        "opera": "Spazio privato, spazio pubblico e societ\u00e0 civile in Medio Oriente e Africa del Nord. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Miccoli Dario (2009). \u201cIl Giardino dell'Indipendenza: la comunit\u00e0",
        "omosessuale israeliana tra identit\u00e0 nazionale e identit\u00e0 sub-culturale\u201d. In:",
        "Spazio privato, spazio pubblico e societ\u00e0 civile in Medio Oriente e Africa del",
        "Nord. p. 55-64, Milano:Giuffr\u00e9, Catania, 23-25 February 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La pace dei corpi\"",
        "ISSN": [
          "1124-9048"
        ],
        "journal": "LIMES",
        "csp": "vol. 5, p. 231-239, ISSN: 1124-9048",
        "anno": "2007",
        "autori": "Miccoli Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miccoli Dario (2007). \"La pace dei corpi\". LIMES, vol. 5, p. 231-239, ISSN:",
        "1124-9048"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "3374",
    "nome": "MICCOLI Dario",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della collana \"Mediterraneans: Interdisciplinary Perspectives on Southern Europe, the Maghreb and the Near East\", Edizioni Ca' Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Book Review Editor della rivista internazionale peer-reviewed \"Quest - Issues in Contemporary Jewish History\", Fondazione CDEC (Centro Documentazione Ebraica Contemporanea), Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cIl Giardino dell\u2019Indipendenza. La comunit\u00e0 omosessuale israeliana tra identit\u00e0 nazionale e identit\u00e0 sub-culturale\u201d, paper presentato al VII Convegno SeSaMO - Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "\"Ahavah le-lo gvulot? Femminismo e pacifismo queer lungo la barriera di separazione tra Stato d\u2019Israele e Territori Palestinesi\u201d, paper presentato al VIII Convegno SeSaMO - Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cPer una de-costruzione del canone letterario israeliano: Ronit Matalon, Yitzhaq Gormezano Goren e l\u2019opzione levantina\u201d, paper presentato al convegno \u201cLa scrittura ebraica\u201d, Unione delle Comunit\u00e0 Ebraiche Italiane, Roma",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Alliance Isra\u00e9lite Universelle and the politics of Jewish schooling in early twentieth century Egypt\u201d, paper presentato al workshop \u201cPolitics of diversity\u201d, Ursula Hirschmann Conference on Gender and Europe, European University Institute, Fiesole",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cUn\u2019educazione levantina: scuola, famiglia e la nascita di una borghesia ebraica in Egitto 1882-1952\u201d, paper presentato al Workshop Dottorale della Societ\u00e0 Italiana di Storia Contemporanea \u201cStorie in Corso V\u201d, Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 22-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cArchives of feelings: the Jews in modern Egypt between genealogy, history, and photography ca. 1930-1950\u201d, paper presentato al workshop Emotions in History, European University Institute, Fiesole",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Jews of Alexandria and the Alliance Isra\u00e9lite Universelle: Histories of a Levantine bourgeoisie\u201d, paper presentato al 9th Congress of the European Association of Jewish Studies, Ravenna",
        "periodo": "dal 25-07-2010 al 29-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Missing Pictures, Withering Flowers: a reading of Zeh \u2018im-ha-panim \u2019eleinu and Qol Tze\u2018adenu by Ronit Matalon\u201d, paper presentato al convegno \u201cDavid Grossman and the reception of Hebrew literature in Europe and the US\u201d, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia/Stanford University, Venezia",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno internazionale \"David Grossman and the Reception of Hebrew Literature in Europe and the US\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia/Stanford University, Venezia",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cGli ebrei e lo studio della storia nell\u2019Egitto monarchico, ca. 1920-1940\u201d, paper presentato al X Convegno SeSaMO - Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Universit\u00e0 Bicocca, Milano",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cThe social and the imaginary: Schools and the making of a Jewish middle class in colonial Cairo\u201d, paper presentato al workshop \u201cIn the \u2018middle\u2019 of society: social transformations and the appearance of new \u2018middle classes\u2019 in the urban centres of the Middle East (ca. 1500 to 1900)\u201d, American University in Cairo, Il Cairo, Egitto",
        "periodo": "dal 12-11-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cBetween Paris and Zion. Gender and the history of the Cairo Jewish youth, 1920s-1940s\u201d, paper presentato al convegno \"The Challenge of Gender in Turkish, Ottoman, and Middle Eastern Studies\u201d, Capodistrian National University, Atene",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cVirtual archives: Memory, Internet and the history of Egyptian Jews\u201d, paper presentato al convegno \u201cIsrael and Europe: Mapping the Past, Shaping the Future\u201d \u2013 First Conference of the European Association of Israel Studies, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, Munich",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018A quoi pense une jeune \u00e9gyptienne?\u2019: letteratura, autobiografia e le storie delle giovani ebree d\u2019Egitto ca. 1930-1950\u201d, paper presentato al convegno La scrittura ebraica al femminile, Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 17-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del panel \"Donne sul confine: storie di genere, famiglia e marginalit\u00e0 in Israele\", VI Convegno della Societ\u00e0 delle Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018Lavorare con dolcezza\u2019: le badanti filippine in Israele tra letteratura, cinema e sentimenti\u201d, paper presentato al VI Convegno della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018Il \u00e9tait une fois l\u2019Egypte\u2019: conversioni, matrimoni e le storie degli ebrei egiziani, 1920-1940\u201d, paper presentato al convegno Egitto: Narrazioni plurali, tradizione, ricezioni, immaginario, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 11-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cCosmopolitismes juifs imagin\u00e9s \u00e0 Alexandrie, 1880-1920\u201d, paper presentato al workshop Cosmopolitisme en Egypte, XIX-XX si\u00e8cles, IREMAM, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018One same family\u2019: imagining a Jewish middle class in colonial Alexandria, 1880s-1920s\u201d, paper presentato a MESA - Middle East Studies Association Annual Conference, New Orleans",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 13-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLife, culture and society of the Jews of Egypt, 1880s-1950s\u201d, paper presentato al Fifth World Congress of Jews from Egypt, Eilat, Israele",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cAn imagined past? Heritage associations, websites and the remembrance of cosmopolitan Egypt\u201d, paper presentato alla International Oral History Conference, Hartmann Institute of Contemporary Jewry, Hebrew University of Jerusalem, Gerusalemme",
        "periodo": "dal 08-06-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cRefugees, rabbis and soldiers: Alexandria and its Jews during World War One\u201d, paper presentato al workshop Peripheries of World War One, New York University in Abu Dhabi",
        "periodo": "dal 30-11-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del XII Convegno SeSaMO - Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 17-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cA new wind? Young mizrahi intellectuals and activists between literature and politics in today\u2019s Israel\u201d, paper presentato al XII Convegno SESAMO-Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Venezia",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 17-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cHistoires des Juifs d\u2019Egypte: une bourgeoisie imagin\u00e9e, 1880-1950\u201d, Les d\u00e9bats/rencontres de l\u2019Iremam, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cGentilshommes sur le Nil: les Juifs du Caire entre litt\u00e9rature, politique et identit\u00e9 bourgeoise, 1920-1940\u201d, paper presentato alla LabexWeek du Laboratoire d\u2019Excellence sur la M\u00e9diterran\u00e9e, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018France, Egypte, Jud\u00e9e\u2019: scrittori ebrei nell\u2019Egitto liberale, ca. 1920-1940\u201d, paper presentato al convegno Cantieri di Storia VII \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Storia Contemporanea, Viterbo, Universit\u00e0 della Tuscia",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cHa-yehudim be-Mitzrayim ha-modernit: historiah shel hayei-burganut\u201d, paper presentato al convegno The Migration and Uprooting of the Jews of Egypt, World Heritage Centre of Jews from Egypt, Tel Aviv",
        "periodo": "dal 13-12-2015 al 13-12-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \"The Ghetto Reconsidered: Ethnic and Minority Quarters in Texts and Images\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia; GDRI/CNRS 'Socioanthropologie des Judaismes'; Universit\u00e9 Toulouse 2 Jean Jaur\u00e9s; Comitato per il Cinquecentenario del Ghetto di Venezia)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Jews in the Mediterranean neighbourhood: literary itineraries of migration and memory\u201d, paper presentato al convegno The Ghetto Reconsidered: Ethnic and Minority Quarters in Texts and Images, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del panel \"Middle Eastern and North African migrants in postcolonial Europe: a socio-historical itinerary, 1950s to today\", XIII Convegno SeSaMO - Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018Europe from afar?\u2019: Egyptian Jewish migrants to France and Israel, 1950s-1960s\u201d, paper presentato al XIII Convegno SeSaMO \u2013 Societ\u00e0 Italiana per gli Studi sul Medio Oriente, Catania",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2018Le berceau fragile de Moise\u2019: litt\u00e9rature, nationalisme et identit\u00e9 juive en Egypte, 1920-1940\u201d, paper presentato al convegno Minorit\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e au XIX\u00e8me si\u00e8cle, Centre d\u2019Histoire de Sciences-Po, Parigi",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del Workshop \"Egyptian Jews: History, Memory and the Public Transmission of Heritage\" (Centre de Recherche Fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem; Ben-Tzvi Institute; Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia; Hebrew University of Jerusalem)",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cCairo in Jerusalem: a Hebrew literary history of the Egyptian Jews, 1960s to today\u201d, paper presentato al workshop Egyptian Jews: Memory, History and the Public Transmission of Heritage, CRFJ/Ben-Tzvi Institute, Gerusalemme",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"The 'Exit and Expulsion of Jews from Arab Lands and Iran Day' in today's Israel: memory, ethnicity and politics\", paper presentato a MESA - Annual Conference of the Middle East Studies Association, Boston",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 20-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Small Grant for Research Purposes per la ricerca \"The Jews of Alexandria: Family, Schools, and the Making of an Imagined Bourgeoisie, 1880s-1920s\", Rothschild Foundation (Hanadiv) Europe, UK",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Chercheur associ\u00e9, Institut de Recherches et d'Etudes sur le Monde Arabe et Musulman, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence, Francia",
        "periodo": "dal 19-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione su \"Orientalismo, sionismo e identit\u00e0 ebraica tra Diaspora e Stato d'Israele\", I Seminario del Dottorato di ricerca in Studi sull'Asia e sull'Africa, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 24-01-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Bettencourt-Schueller Fellow, Centre de Recherche Fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem, UMIFRE 7 CNRS/MAEDI, Gerusalemme, Israele.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Fernand Braudel IFER Fellow, FMSH/LabexMed, Institut de Recherches et d'Etudes sur le Monde Arabe et Musulman, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence, Francia.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 15-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Valutatore di opere di narrativa e saggistica israeliana e mediorientale, Ugo Guanda Editore S.p.A., Milano",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione di cultura e letteratura ebraica del progetto \"Una citt\u00e0 in libri: Alessandria d'Egitto\", Festivaletteratura 2016, Mantova",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale \"Gender and Interreligious Relations in South-Eastern Europe and the Eastern Mediterranean, XIX-XXI centuries\u201d, Ecole fran\u00e7aise d\u2019Ath\u00e8nes, Atene, Grecia",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca e didattica online \"EUMES - The Euro-Mediterranean Region between People and Politics\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia/Universitat Autonoma de Barcelona/Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry Montpelier/Universit\u00e9 Paris VIII",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Venice Project for Interdisciplinary Jewish Studies\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia; INALCO, Paris; Stanford University; Tel Aviv University).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale \"RAMSES - R\u00e9seau d\u2019excellence des centres de recherches en sciences humaines et sociales sur la M\u00e9diterran\u00e9e\" (coordinamento scientifico: LabexMed, Aix-Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence, Francia)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Erasmus Mundus 'MIM + Crossing the Mediterranean towards investment and integration'\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia; Universitat Autonoma de Barcelona; Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry Montpelier) - finanziato da EACEA/European Commission (finanziamento in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione di lingua ebraica del progetto \"Voci dal Mediterraneo: la stampa dei paesi arabi e del Medio Oriente\" (Dipartimento di Studi sull'Asia e sull'Africa Mediterranea, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia; Comune di Venezia; Europe Direct)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "International Fellowship in Jewish Studies and Culture per la ricerca \"A Mediterranean Rabbi: David Prato from Italy to Egypt, and Beyond, 1920s-1940s\", Memorial Foundation for Jewish Culture, New York, USA",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Rothschild Foundation (Hanadiv) Europe Fellowship per la ricerca \"Sephardi and Mizrahi Heritage in Today's Europe and Israel: Migration, Memory and the Making of New Mediterranean Jewish Diasporas\", da svolgersi come assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Studi sull'Asia e sull'Africa Mediterranea, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}