{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-187",
        "titolo": " Da Torino a Firenze. I democratici alla guida della massoneria",
        "ISBN": [
          "978-88-596-1584-2"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni Polistampa,, ISBN: 978-88-596-1584-2",
        "opera": "(a cura di): Sandro Rograri (a cura di) 2016 pp. 165-87, 1865 Questioni nazionali e questioni locali nell\u2019anno di Firenze capitale,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Novarino (2016).  Da Torino a Firenze. I democratici alla guida della",
        "massoneria. In: (a cura di): Sandro Rograri (a cura di) 2016 pp. 165-87,",
        "1865 Questioni nazionali e questioni locali nell\u2019anno di Firenze capitale,. p.",
        "165-187, Firenze:Edizioni Polistampa,, ISBN: 978-88-596-1584-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spagna indomita. Rapporti tra anarchismo italiano e spagnolo nell\u2019immediato secondo dopoguerra,",
        "ISSN": [
          "1121-7480"
        ],
        "journal": "SPAGNA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 53-78, ISSN: 1121-7480",
        "anno": "2015",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novarino Marco (2015). Spagna indomita. Rapporti tra anarchismo italiano",
        "e spagnolo nell\u2019immediato secondo dopoguerra,. SPAGNA",
        "CONTEMPORANEA, p. 53-78, ISSN: 1121-7480"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": " La massoneria europea tra cosmopolitismo pacifista e interventismo",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-600-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-600-7",
        "opera": "(a cura di): Marco Scavino, Guerra e Nazioni. Idee e movimenti nazionalistici nella Prima guerra mondiale,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Novarino (2015).  La massoneria europea tra cosmopolitismo",
        "pacifista e interventismo. In: (a cura di): Marco Scavino, Guerra e Nazioni.",
        "Idee e movimenti nazionalistici nella Prima guerra mondiale,. p. 219-235,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-600-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-126",
        "titolo": "Le societ\u00e0 segrete in Piemonte",
        "ISBN": [
          "9788867283972"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867283972",
        "opera": "(a cura di): Fr\u00e9d\u00e9ric Ieva, Il Piemonte risorgimentale nel periodo pre-unitario ,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Novarino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino M. (2015). Le societ\u00e0 segrete in Piemonte. In: (a cura di):",
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Ieva, Il Piemonte risorgimentale nel periodo pre-unitario ,. p.",
        "101-126, ROMA:Viella, ISBN: 9788867283972"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "226-245",
        "titolo": "- Libertarios contra el r\u00e9gimen de Franco. Un ejemplo de solidaridad internacional",
        "ISBN": [
          "978-88-99312091"
        ],
        "csp": "Torino:Nuova Trauben, ISBN: 978-88-99312091",
        "opera": "(a cura di): Calef Paola Estevez Francisco Fournier Antonio, Hora Fecunda. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Novarino (2015). - Libertarios contra el r\u00e9gimen de Franco. Un",
        "ejemplo de solidaridad internacional. In: (a cura di): Calef Paola Estevez",
        "Francisco Fournier Antonio, Hora Fecunda. p. 226-245, Torino:Nuova",
        "Trauben, ISBN: 978-88-99312091"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-378",
        "titolo": "- Compagni e liberi muratori. Socialismo e massoneria dalla nascita del Psi alla grande guerra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4323-1"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 978-88-498-4323-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Novarino (2015). - Compagni e liberi muratori. Socialismo e",
        "massoneria dalla nascita del Psi alla grande guerra. p. 1-378, Soveria",
        "Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 978-88-498-4323-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-376",
        "titolo": "Massoneria e cultura laica in Sardegna: Dal secondo dopoguerra ai giorni nostri",
        "ISBN": [
          "9788867282678"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Viella, ISBN: 9788867282678",
        "opera": "(a cura di): Fulvio Conti, Massoneria e cultura laica in Sardegna dal Settecento ai giorni nostri. vol. 170, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Novarino (2014). Massoneria e cultura laica in Sardegna: Dal secondo",
        "dopoguerra ai giorni nostri. In: (a cura di): Fulvio Conti, Massoneria e",
        "cultura laica in Sardegna dal Settecento ai giorni nostri. vol. 170, p.",
        "311-376, Roma:Edizioni Viella, ISBN: 9788867282678"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-414",
        "titolo": "Il fuoriuscitismo antifascista nella \u2018perfida Albione\u2019. La London Branch of the Italian League for the Rights of Man tra la fine degli anni Venti e l\u2019inizio degli anni Trenta",
        "ISBN": [
          "9788866980483"
        ],
        "csp": "Torino:Edizioni Trauben, ISBN: 9788866980483",
        "opera": "(a cura di): Dipartimento di Lingue e Letterature e Culture Moderne, A Warm Mind-Shake. Scritti in onore di Paolo Bertinetti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Novarino (2014). Il fuoriuscitismo antifascista nella \u2018perfida Albione\u2019. La",
        "London Branch of the Italian League for the Rights of Man tra la fine degli",
        "anni Venti e l\u2019inizio degli anni Trenta. In: (a cura di): Dipartimento di Lingue",
        "e Letterature e Culture Moderne, A Warm Mind-Shake. Scritti in onore di",
        "Paolo Bertinetti. p. 405-414, Torino:Edizioni Trauben, ISBN:",
        "9788866980483"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-82",
        "titolo": "Un viaje sin retorno. L\u2019esilio culturale spagnolo a Cuba e in America latina dopo il 1939",
        "ISBN": [
          "9788878922563"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878922563",
        "opera": "(a cura di): L. Bonato - E. Lusso - E. Madrussan, Viaggiare. Percorsi e approdi di genti e saperi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Novarino (2014). Un viaje sin retorno. L\u2019esilio culturale spagnolo a Cuba",
        "e in America latina dopo il 1939. In: (a cura di): L. Bonato - E. Lusso - E.",
        "Madrussan, Viaggiare. Percorsi e approdi di genti e saperi. p. 71-82,",
        "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878922563"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-372",
        "titolo": "\u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico in Piemonte 1848-1925",
        "ISBN": [
          "9788897552017"
        ],
        "csp": "Torino:Centro Studi Piero Calamandrei, ISBN: 9788897552017",
        "opera": "Marco Novarino - Enrico Miletto - Demetrio Xoccato. \u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico in Piemonte 1848-1925, vol. 2. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Novarino Marco, Miletto Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino Marco, Miletto Enrico (2013). \u00ab\u2026Senza distinzione politica e",
        "religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico in",
        "Piemonte 1848-1925. In: Marco Novarino - Enrico Miletto - Demetrio",
        "Xoccato. \u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico",
        "archivistico dell\u2019associazionismo laico in Piemonte 1848-1925, vol. 2. p.",
        "317-372, Torino:Centro Studi Piero Calamandrei, ISBN: 9788897552017"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Tra squadra e compasso e Sol dell'avvenire. Influenze massoniche sulla nascita del socialismo italiano. p",
        "ISBN": [
          "9788896652138"
        ],
        "csp": "Torino:Universit\u00e0 Popolare di Torino Editore, ISBN: 9788896652138",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Novarino (2013). Tra squadra e compasso e Sol dell'avvenire. Influenze",
        "massoniche sulla nascita del socialismo italiano. p. 1-356, Torino:Universit\u00e0",
        "Popolare di Torino Editore, ISBN: 9788896652138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "51; 123; 173;-86; 169; 222;",
        "titolo": "Ariodante Fabretti. Un laico tra impegno politico e sociale e ricerca scientifica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788890235078"
        ],
        "csp": "Torino:Fondazione Fabretti / Universit\u00e0 popolare di Torino, ISBN: 9788890235078",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Novarino, D. Xoccato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Novarino, D. Xoccato (2013). Ariodante Fabretti. Un laico tra impegno",
        "politico e sociale e ricerca scientifica. vol. 1, p. 51; 123; 173;-86; 169; 222;,",
        "Torino:Fondazione Fabretti / Universit\u00e0 popolare di Torino, ISBN:",
        "9788890235078"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-202",
        "titolo": "Felice Govean. Dalla \"Gazzetta del popolo\" al Grande Oriente Italiano",
        "ISBN": [
          "9788815234230"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234230",
        "opera": "(a cura di): M. Novarino;F. Conti, Massoneria e Unit\u00e0 d'Italia. La Libera Muratoria e la costruzione della nazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino Marco (2011). Felice Govean. Dalla \"Gazzetta del popolo\" al",
        "Grande Oriente Italiano. In: (a cura di): M. Novarino;F. Conti, Massoneria e",
        "Unit\u00e0 d'Italia. La Libera Muratoria e la costruzione della nazione. p.",
        "165-202, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-334",
        "titolo": "\u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico a Torino e provincia 1848-1925",
        "ISBN": [
          "9788897552000"
        ],
        "csp": "Torino:Centro Studi Piero Calamandrei, ISBN: 9788897552000",
        "opera": "Marco Novarino - Enrico Miletto. \u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico a Torino e provincia 1848-1925 Vol.1. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Novarino (2011). \u00ab\u2026Senza distinzione politica e religiosa\u00bb. Repertorio",
        "bibliografico archivistico dell\u2019associazionismo laico a Torino e provincia",
        "1848-1925. In: Marco Novarino - Enrico Miletto. \u00ab\u2026Senza distinzione",
        "politica e religiosa\u00bb. Repertorio bibliografico archivistico",
        "dell\u2019associazionismo laico a Torino e provincia 1848-1925 Vol.1. p.",
        "155-334, Torino:Centro Studi Piero Calamandrei, ISBN: 9788897552000"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Nel nome del grande statista. Le logge \u201cCavour\u201d a Torino dall\u2019Unit\u00e0 ai giorni nostri. p",
        "ISBN": [
          "9788889724361"
        ],
        "csp": "Torino:Sottosopra Edizioni, ISBN: 9788889724361",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Novarino (2011). Nel nome del grande statista. Le logge \u201cCavour\u201d a",
        "Torino dall\u2019Unit\u00e0 ai giorni nostri. p. 1-231, Torino:Sottosopra Edizioni, ISBN:",
        "9788889724361"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-330",
        "titolo": "Progresso e tradizione libero muratoria. Storia del Rito Simbolico Italiano. p",
        "ISBN": [
          "9788888461861"
        ],
        "csp": "Torino:Angelo Pontecorboli Editore, ISBN: 9788888461861",
        "anno": "2009",
        "autori": "M.Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.Novarino (2009). Progresso e tradizione libero muratoria. Storia del Rito",
        "Simbolico Italiano. p. 1-330, Torino:Angelo Pontecorboli Editore, ISBN:",
        "9788888461861"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-263",
        "titolo": "Una battaglia laica. Un secolo di storia della Federazione italiana per la cremazione,. p",
        "ISBN": [
          "88-902350-1-2"
        ],
        "csp": "Torino:Fondazione Fabretti editore, ISBN: 88-902350-1-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Novarino Marco (2009). Una battaglia laica. Un secolo di storia della",
        "Federazione italiana per la cremazione,. p. 1-263, Torino:Fondazione",
        "Fabretti editore, ISBN: 88-902350-1-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esilio politico e culturale dopo la guerra civile spagnola",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 353-369, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2007",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novarino Marco (2007). L\u2019esilio politico e culturale dopo la guerra civile",
        "spagnola. ITALIA CONTEMPORANEA, p. 353-369, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 1, p. 69-97",
        "autori": "Novarino Marco",
        "titolo": " Le origini dell\u2019anarchismo in Cina e i rapporti con il movimento libertario internazionale (1901-1911)",
        "anno": "2016",
        "journal": "RIVISTA STORICA DEL SOCIALISMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novarino Marco (2016).  Le origini dell\u2019anarchismo in Cina e i rapporti con il",
        "movimento libertario internazionale (1901-1911). RIVISTA STORICA DEL",
        "SOCIALISMO, vol. 1, p. 69-97"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-187",
        "titolo": "Da Torino a Firenze. I democratici alla guida della massoneria",
        "ISBN": [
          "978-88-596-1584-2"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni Polistampa,, ISBN: 978-88-596-1584-2",
        "opera": "(a cura di): Sandro Rogari (a cura di), 1865 Questioni nazionali e questioni locali nell\u2019anno di Firenze capitale,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Novarino (2016). Da Torino a Firenze. I democratici alla guida della",
        "massoneria. In: (a cura di): Sandro Rogari (a cura di), 1865 Questioni",
        "nazionali e questioni locali nell\u2019anno di Firenze capitale,. p. 165-187,",
        "Firenze:Edizioni Polistampa,, ISBN: 978-88-596-1584-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spagna indomita. Rapporti tra anarchismo italiano e spagnolo nell\u2019immediato secondo dopoguerra,",
        "ISSN": [
          "1121-7480"
        ],
        "journal": "SPAGNA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 53-78, ISSN: 1121-7480",
        "anno": "2015",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novarino Marco (2015). Spagna indomita. Rapporti tra anarchismo italiano",
        "e spagnolo nell\u2019immediato secondo dopoguerra,. SPAGNA",
        "CONTEMPORANEA, p. 53-78, ISSN: 1121-7480"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-126",
        "titolo": "Le societ\u00e0 segrete in Piemonte",
        "ISBN": [
          "9788867283972"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867283972",
        "opera": "(a cura di): Fr\u00e9d\u00e9ric Ieva, Il Piemonte risorgimentale nel periodo pre-unitario ,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Novarino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino M. (2015). Le societ\u00e0 segrete in Piemonte. In: (a cura di):",
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Ieva, Il Piemonte risorgimentale nel periodo pre-unitario ,. p.",
        "101-126, ROMA:Viella, ISBN: 9788867283972"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-378",
        "titolo": "- Compagni e liberi muratori. Socialismo e massoneria dalla nascita del Psi alla grande guerra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4323-1"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 978-88-498-4323-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Novarino (2015). - Compagni e liberi muratori. Socialismo e",
        "massoneria dalla nascita del Psi alla grande guerra. p. 1-378, Soveria",
        "Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 978-88-498-4323-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Tra squadra e compasso e Sol dell'avvenire. Influenze massoniche sulla nascita del socialismo italiano. p",
        "ISBN": [
          "9788896652138"
        ],
        "csp": "Torino:Universit\u00e0 Popolare di Torino Editore, ISBN: 9788896652138",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Novarino (2013). Tra squadra e compasso e Sol dell'avvenire. Influenze",
        "massoniche sulla nascita del socialismo italiano. p. 1-356, Torino:Universit\u00e0",
        "Popolare di Torino Editore, ISBN: 9788896652138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-202",
        "titolo": "Felice Govean. Dalla \"Gazzetta del popolo\" al Grande Oriente Italiano",
        "ISBN": [
          "9788815234230"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234230",
        "opera": "(a cura di): M. Novarino;F. Conti, Massoneria e Unit\u00e0 d'Italia. La Libera Muratoria e la costruzione della nazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino Marco (2011). Felice Govean. Dalla \"Gazzetta del popolo\" al",
        "Grande Oriente Italiano. In: (a cura di): M. Novarino;F. Conti, Massoneria e",
        "Unit\u00e0 d'Italia. La Libera Muratoria e la costruzione della nazione. p.",
        "165-202, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-330",
        "titolo": "Progresso e tradizione libero muratoria. Storia del Rito Simbolico Italiano. p",
        "ISBN": [
          "9788888461861"
        ],
        "csp": "Torino:Angelo Pontecorboli Editore, ISBN: 9788888461861",
        "anno": "2009",
        "autori": "M.Novarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.Novarino (2009). Progresso e tradizione libero muratoria. Storia del Rito",
        "Simbolico Italiano. p. 1-330, Torino:Angelo Pontecorboli Editore, ISBN:",
        "9788888461861"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esilio politico e culturale dopo la guerra civile spagnola",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 353-369, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2007",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novarino Marco (2007). L\u2019esilio politico e culturale dopo la guerra civile",
        "spagnola. ITALIA CONTEMPORANEA, p. 353-369, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "266-289",
        "titolo": "Massoneria e protestantesimo",
        "ISBN": [
          "88-06-17031-7"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 88-06-17031-7",
        "opera": "(a cura di): Gian Mario Cazzaniga, Storia d'Italia. Annali 21. La Massoneria. vol. 21, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Novarino Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Novarino Marco (2006). Massoneria e protestantesimo. In: (a cura di): Gian",
        "Mario Cazzaniga, Storia d'Italia. Annali 21. La Massoneria. vol. 21, p.",
        "266-289, TORINO:Einaudi, ISBN: 88-06-17031-7"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "34739",
    "nome": "NOVARINO Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione del semestrale di storia \u201cSpagna contemporanea\u201d (ISSN 1121-7480) (rivista di classe A, direttori Alfonso Botti \u2013 Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia e Claudio Venza \u2013 Universit\u00e0 di Trieste)",
        "periodo": "dal 01-01-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana d\u2019Ispanistica presso Rubbettino editore (Direttore Alfonso Botti, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia; Marco Cipolloni, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia; Massimiliano Guderzo, Universit\u00e0 di Firenze; Marcella Aglietti, Universit\u00e0 di Pisa; Marco Novarino, Universit\u00e0 di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana editoriale \u201cBiografie dell'Italia liberale e cremazionista\u201d della Fondazione Ariodante Fabretti - Torino (Comitato scientifico composto da: Giovanni De Luna \u2013 Universit\u00e0 di Torino; Fulvio Conti \u2013 Universit\u00e0 di Firenze; Alessandro Pastore \u2013 Universit\u00e0 di Verona; Andrea Pirni - Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cTetide. Rivista di Studi Mediterranei\u201d del Centro Studi Il Mediterraneo Al \u2013 Mutawassit di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione Symposium Internacional: Masoner\u00eda espa\u00f1ola en la \u00e9poca de Sagasta, XI Symposium Internacional de Historia de la Masoner\u00eda Espa\u00f1ola, con Relazione: Una masoner\u00eda radical. El Gran Oriente Italiano y su Gran Maestre Malach\u00eda de Cristoforis. Logro\u00f1o, del 6 al 8 de Julio de 2006",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 08-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del Convegno internazionale: Massoneria e Unit\u00e0 d'Italia, La rinascita della liberamuratoria nella Torino del 1859, e Relazione: Felice Govean: il giornalista, il politico, il massone, Torino, Archivio di Stato, 23 e 24 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno nazionale: Il Piemonte risorgimentale nel periodo pre-unitario, con Relazione: Le societ\u00e0 segrete in Piemonte, Torino, Deputazione Subalpina di Storia Patria, 1-2 marzo 2012",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del ciclo d\u2019incontri dal titolo, Una lunga resistenza. L'odissea dei combattenti antifascisti dalla guerra di Spagna alla opposizione al nazifascismo, organizzati da AICVAS e \u201cSpagna contemporanea\u201d, e relazione: Spagna 1936-39: guerra civile e/o rivoluzione? Aspetti politici, sociali, economici e diplomatici Torino, 17 ottobre 2013 \u2013 24 febbraio 2014 (6 incontri)",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno internazionale: I nazionalismi e la prima guerra mondiale, con Relazione: La massoneria europea tra cosmopolitismo pacifista e interventismo, Alessandria, Universit\u00e0 di Torino (Scuola di dottorato in Scienze Storiche), 25 e 26 settembre 2014",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del ciclo d\u2019incontri dal titolo, La narrazione della guerra civile e dell\u2019esilio spagnolo, organizzati da AICVAS, Dip. Lingue e Letterature Straniere-Univ. Torino, Istituto di Studi Storici \"G. Salvemini\" e rivista \u201cSpagna contemporanea\u201d, Torino, 3 febbraio \u2013 2 aprile 2015 (5 incontri) e Relazione: I giovani intellettuali italiani e l\u2019influsso della guerra civile spagnola, Torino,27 febbraio 2015",
        "periodo": "dal 03-02-2015 al 05-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno nazionale: Questioni nazionali e questioni locali nell\u2019anno di Firenze capitale, con Relazione: Da Torino a Firenze. I democratici alla guida della massoneria, Firenze, Societ\u00e0 Toscana per la storia del Risorgimento29 e 30 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno internazionale: Luoghi dei vivi, luoghi dei morti. Resti umani e musei, una complessa eredit\u00e0, con Relazione: Ariodante Fabretti, Torino, Museo Egizio, 4 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno nazionale: Ariodante Fabretti. Incontro di studio a duecento anni dalla nascita, con Relazione: Fabretti e l\u2019impegno politico e sociale, Torino, Accademia delle Scienze, 25 novembre 2016",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca su, Storia dell\u2019associazionismo laico in Piemonte dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia all\u2019avvento del fascismo in ambito sociale, assistenziale, sanitario ed educativo.",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca denominato, Widerstand e/o opposition? La resistenza tedesca al nazismo attraverso la storia, la letteratura e le arti visive",
        "periodo": "dal 05-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Optime dell\u2019Unione Industriale di Torino per la migliore tesi della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, 1999",
        "periodo": "dal 14-09-1999 al 14-09-1999"
      },
      {
        "content": "Premio Citt\u00e0 di Torino della Citt\u00e0 di Torino per la migliore tesi di laurea su Torino, supportata da ricerche originali in Archivio, 2000",
        "periodo": "dal 22-11-2000 al 22-11-2000"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Tutor di una tesi di dottorato del XXVII Corso dal titolo, L\u2019esilio antifranchista e l'antifascismo italiano. Le relazioni tra Jos\u00e9 Mart\u00ednez, Ruedo ib\u00e9rico e l\u2019azionismo torinese, e partecipazione ai lavori della Scuola di dottorato in Studi storici (Dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino) negli a.a. 2012-13; 2013-14; 2014-15 e 2015-16.",
        "periodo": "dal 08-01-2013 al 10-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione per l\u2019assistenza e il sostegno all\u2019attivit\u00e0 didattica (settore scientifico disciplinare M-STO/04) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Universit\u00e0 di Torino nell\u2019anno accademico 2004-2005, con stipula di un contratto di collaborazione coordinata e continuativa.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia contemporanea presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 di Torino per gli anni accademici 2009-2010/ 2010-2011/ 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore tempo determinato di tipo A (ai sensi dell\u2019art. 24 comma 3, lett. a. della Legge 30/12/2010 n. 240) Settore concorsuale 11/A3; S. S. D. M-STO/04, Storia contemporanea dal 1/10/2012 al 30/09/2015, presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Proroga del contratto di Ricercatore a tempo determinato di tipo A, Settore concorsuale 11/A3; S. S. D. M-STO/04, Storia contemporanea, presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, dal 1/10/2015 al 30/11/2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatore tempo determinato di tipo B (ai sensi dell\u2019art. 24 comma 3, lett. a. della Legge 30/12/2010 n. 240) Settore concorsuale 11/A3; S. S. D. M-STO/04, Storia contemporanea a partire dal 30/11/2016, presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca di ateneo ex 60% - aa. 2012-13, dal titolo, \u201cViaggiare. Transiti interdisciplinari dal Mediterraneo all\u2019Atlantico: storia, antropologia storica, mentalit\u00e0\u201d e coordinato dal Prof. Franco Panero",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di ateneo ex 60% - aa. 2013-14, dal titolo \u201cL\u2019idea di libert\u00e0 fra Medioevo ed Et\u00e0 contemporanea: fonti, letteratura, dibattito storiografico\u201d e coordinato dal Prof. Franco Panero",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di ateneo ex 60% - aa. 2014-15, dal titolo \u201cL\u2019idea di libert\u00e0 fra Medioevo ed Et\u00e0 contemporanea: la \u201clunga\u201d et\u00e0 moderna\u201d e coordinato dal Prof. Franco Panero",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di ateneo ex 60% - aa. 2015-16, dal titolo \u201cLibert\u00e0 e solidariet\u00e0: esperienze tra moderno e contemporaneo\u201d e coordinato dal Prof. Pier Paolo Merlin",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di ateneo ex 60% - aa. 2016-17, dal titolo \u201cLe comunit\u00e0 dell'arco alpino occidentale: culture, strutture socio-economiche, insediamenti, antropologia storica\u201d e coordinato dal Prof. Franco Panero",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}