{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Donne \"comuni\" nell'Europa della Grande Guerra. Saggio introduttivo",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "p. 5-14, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini M, Bianchi R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M, Bianchi R. (2016). Donne \"comuni\" nell'Europa della Grande",
        "Guerra. Saggio introduttivo. GENESIS, p. 5-14, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-107",
        "titolo": "Le politiche protettive: scopi e limiti",
        "ISBN": [
          "978-88-67353-90-3"
        ],
        "csp": "Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-67353-90-3",
        "opera": "(a cura di): Urso Elena, Uguaglianza, lavoro, diritti: dalle misure di tutela alle pari opportunit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2016). Le politiche protettive: scopi e limiti. In: (a cura di): Urso",
        "Elena, Uguaglianza, lavoro, diritti: dalle misure di tutela alle pari",
        "opportunit\u00e0. p. 77-107, Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-67353-90-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "Premio Franca Pieroni Bortolotti, 1990-2014 le donne e le opere che hanno fatto la storia",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-604-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6741-604-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini Monica (2016). Premio Franca Pieroni Bortolotti, 1990-2014 le",
        "donne e le opere che hanno fatto la storia. PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 978-88-6741-604-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Il lavoro delle donne nell\u2019Italia del \u201cboom economico\u201d tra tradizione e mutamento",
        "ISBN": [
          "9788823019805"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019805",
        "opera": "(a cura di): Del Prete R, Ciervo A, Cantone G, Campo di grano con ciminiera. Il lavoro in Italia nel secondo lungo dopoguerra: il Sannio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2015). Il lavoro delle donne nell\u2019Italia del \u201cboom economico\u201d tra",
        "tradizione e mutamento. In: (a cura di): Del Prete R, Ciervo A, Cantone G,",
        "Campo di grano con ciminiera. Il lavoro in Italia nel secondo lungo",
        "dopoguerra: il Sannio. p. 47-62, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019805"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pintor Luigi",
        "opera": "Dizionario Biografico degli italiani. vol. 83, p. 780-782, Rome:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pacini M (2015). Pintor Luigi. In: Dizionario Biografico degli italiani. vol. 83,",
        "p. 780-782, Rome:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Dalla parte della madre: le lettere di Ded\u00e8 Dore Pintor alla famiglia",
        "ISBN": [
          "978-88-941253-0-6"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:Soprintendenza Archivistica per la Sardegna, ISBN: 978-88-941253-0-6, Cagliari, 25-26 novembre 2013",
        "opera": "Giaime Pintor e il lungo viaggio nell\u2019antifascismo italiano. Le carte, la memoria, la storia. Atti del Convegno. Cagliari, 25-26 novembre 2013. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pacini M (2015). Dalla parte della madre: le lettere di Ded\u00e8 Dore Pintor alla",
        "famiglia. In: Giaime Pintor e il lungo viaggio nell\u2019antifascismo italiano. Le",
        "carte, la memoria, la storia. Atti del Convegno. Cagliari, 25-26 novembre",
        "2013. p. 171-190, CAGLIARI:Soprintendenza Archivistica per la Sardegna,",
        "ISBN: 978-88-941253-0-6, Cagliari, 25-26 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ospiti stranieri a casa Vieusseux nella Firenze di met\u00e0 Ottocento",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 45-60, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2014). Ospiti stranieri a casa Vieusseux nella Firenze di met\u00e0",
        "Ottocento. MEMORIA E RICERCA, p. 45-60, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Franca Pieroni Bortolotti: alla ricerca delle origini",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "p. 157-170, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2014). Franca Pieroni Bortolotti: alla ricerca delle origini.",
        "GENESIS, p. 157-170, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "155-164",
        "titolo": "Sentimenti e scrittura nelle lettere di Adelaide Dore Pintor",
        "ISBN": [
          "9788868440008"
        ],
        "csp": "Salerno:Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN: 9788868440008, Napoli, 28-30 gennaio 2010",
        "opera": "(a cura di): Pellizzari Maria Rosaria e Guidi Laura, Nuove frontiere per la storia di genere. vol. III, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pacini M (2013). Sentimenti e scrittura nelle lettere di Adelaide Dore Pintor.",
        "In: (a cura di): Pellizzari Maria Rosaria e Guidi Laura, Nuove frontiere per la",
        "storia di genere. vol. III, p. 155-164, Salerno:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno - libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN: 9788868440008, Napoli,",
        "28-30 gennaio 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-184",
        "titolo": "Primati e zone d'ombra: le donne tra famiglia, lavoro e cultura nella Toscana dell'Otto-Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6245-5"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 978-88-222-6245-5, Firenze, Auditorium Sant'Apollonia, 1\u00b0 giugno 2011",
        "opera": "Regione Toscana. (a cura di): Massimo Cervelli e Claudia De Venuto, La Toscana nella costruzione dello stato nazionale dallo Statuto toscano alla Costituzione della Repubblica 1848-1948. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pacini M (2013). Primati e zone d'ombra: le donne tra famiglia, lavoro e",
        "cultura nella Toscana dell'Otto-Novecento. In: Regione Toscana. (a cura",
        "di): Massimo Cervelli e Claudia De Venuto, La Toscana nella costruzione",
        "dello stato nazionale dallo Statuto toscano alla Costituzione della",
        "Repubblica 1848-1948. p. 161-184, FIRENZE:Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-6245-5, Firenze, Auditorium Sant'Apollonia, 1\u00b0 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "Il giornalismo di Laura Orvieto: educarsi/educare",
        "ISBN": [
          "9788859611936"
        ],
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 9788859611936, ISSN: 1124-3678, Firenze, Palazzo Strozzi, Sala Ferri, 19 ottobre 2011",
        "opera": "Laura Orvieto La voglia di raccontare le \u2018Storie del mondo\u2019. ANTOLOGIA VIEUSSEUX, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pacini M (2013). Il giornalismo di Laura Orvieto: educarsi/educare. In:",
        "Laura Orvieto La voglia di raccontare le \u2018Storie del mondo\u2019. ANTOLOGIA",
        "VIEUSSEUX, p. 109-126, FIRENZE:Polistampa, ISBN: 9788859611936,",
        "ISSN: 1124-3678, Firenze, Palazzo Strozzi, Sala Ferri, 19 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2012). Terremoti e ricostruzione nell'Italia del Novecento. qualche",
        "riflessione. MACRAM\u00c8, ISSN: 1971-6249"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-181",
        "titolo": "100 anni di Unione. Imprese e persone nella storia dell'Unione Industriale Pratese (1912-2012). p",
        "ISBN": [
          "978-88-907247-6-3"
        ],
        "csp": "Prato:Edizioni Confindustria Prato, ISBN: 978-88-907247-6-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini M (2012). 100 anni di Unione. Imprese e persone nella storia",
        "dell'Unione Industriale Pratese (1912-2012). p. 11-181, Prato:Edizioni",
        "Confindustria Prato, ISBN: 978-88-907247-6-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Viaggiatori-lettori a Firenze prima e dopo l'Unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "ANTOLOGIA VIEUSSEUX",
        "csp": "p. 59-84, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2011). Viaggiatori-lettori a Firenze prima e dopo l'Unit\u00e0.",
        "ANTOLOGIA VIEUSSEUX, p. 59-84, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-107",
        "titolo": "Un'eccezionale normalit\u00e0: vita della famiglia Dore Pintor",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-545-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-545-6",
        "opera": "(a cura di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0 borghese: lettere familiari, 1908-1968. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2011). Un'eccezionale normalit\u00e0: vita della famiglia Dore Pintor.",
        "In: (a cura di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0",
        "borghese: lettere familiari, 1908-1968. p. 13-107, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-8334-545-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-473",
        "titolo": "Mujeres, libertad e igualdad: desde los derechos negados hacia los derechos realizados",
        "ISBN": [
          "9788499822570"
        ],
        "csp": "Madrid:Dykinson, ISBN: 9788499822570",
        "opera": "R.Rodriguez L\u00f3pez e M. J. Bravo Bosch (curatrici). Experiencias Jur\u00eddicas e Identidades Femeninas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso, M. Pacini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso, M. Pacini (2011). Mujeres, libertad e igualdad: desde los derechos",
        "negados hacia los derechos realizados. In: R.Rodriguez L\u00f3pez e M. J.",
        "Bravo Bosch (curatrici). Experiencias Jur\u00eddicas e Identidades Femeninas.",
        "p. 443-473, Madrid:Dykinson, ISBN: 9788499822570"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-221",
        "titolo": "Adelaide Dore Pintor e le stanze della scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-545-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-545-6",
        "opera": "(a cura di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0 borghese: lettere familiari, 1908-1968. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2011). Adelaide Dore Pintor e le stanze della scrittura. In: (a cura",
        "di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0 borghese:",
        "lettere familiari, 1908-1968. p. 201-221, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-8334-545-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-242",
        "titolo": "Donne al lavoro nella Terza Italia. San Miniato dalla ricostruzione alla societ\u00e0 dei servizi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846723659"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846723659",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini M (2009). Donne al lavoro nella Terza Italia. San Miniato dalla",
        "ricostruzione alla societ\u00e0 dei servizi. vol. 1, p. 7-242, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846723659"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-669",
        "titolo": "Giornali di donne in Toscana. Un catalogo, molte storie, 1770-1945 (2 voll.). p",
        "ISBN": [
          "9788822256577"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256577",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Soldani, S. Franchini, M. Pacini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Soldani, S. Franchini, M. Pacini (2007). Giornali di donne in Toscana. Un",
        "catalogo, molte storie, 1770-1945 (2 voll.). p. 1-669, FIRENZE:Olschki,",
        "ISBN: 9788822256577"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Donne \"comuni\" nell'Europa della Grande Guerra. Saggio introduttivo",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "p. 5-14, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini M, Bianchi R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M, Bianchi R. (2016). Donne \"comuni\" nell'Europa della Grande",
        "Guerra. Saggio introduttivo. GENESIS, p. 5-14, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-107",
        "titolo": "Le politiche protettive: scopi e limiti",
        "ISBN": [
          "978-88-67353-90-3"
        ],
        "csp": "Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-67353-90-3",
        "opera": "(a cura di): Urso Elena, Uguaglianza, lavoro, diritti: dalle misure di tutela alle pari opportunit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2016). Le politiche protettive: scopi e limiti. In: (a cura di): Urso",
        "Elena, Uguaglianza, lavoro, diritti: dalle misure di tutela alle pari",
        "opportunit\u00e0. p. 77-107, Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-67353-90-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "Premio Franca Pieroni Bortolotti, 1990-2014 le donne e le opere che hanno fatto la storia",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-604-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6741-604-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacini Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini Monica (2016). Premio Franca Pieroni Bortolotti, 1990-2014 le",
        "donne e le opere che hanno fatto la storia. PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 978-88-6741-604-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Il lavoro delle donne nell\u2019Italia del \u201cboom economico\u201d tra tradizione e mutamento",
        "ISBN": [
          "9788823019805"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019805",
        "opera": "(a cura di): Del Prete R, Ciervo A, Cantone G, Campo di grano con ciminiera. Il lavoro in Italia nel secondo lungo dopoguerra: il Sannio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2015). Il lavoro delle donne nell\u2019Italia del \u201cboom economico\u201d tra",
        "tradizione e mutamento. In: (a cura di): Del Prete R, Ciervo A, Cantone G,",
        "Campo di grano con ciminiera. Il lavoro in Italia nel secondo lungo",
        "dopoguerra: il Sannio. p. 47-62, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019805"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ospiti stranieri a casa Vieusseux nella Firenze di met\u00e0 Ottocento",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 45-60, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2014). Ospiti stranieri a casa Vieusseux nella Firenze di met\u00e0",
        "Ottocento. MEMORIA E RICERCA, p. 45-60, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-181",
        "titolo": "100 anni di Unione. Imprese e persone nella storia dell'Unione Industriale Pratese (1912-2012). p",
        "ISBN": [
          "978-88-907247-6-3"
        ],
        "csp": "Prato:Edizioni Confindustria Prato, ISBN: 978-88-907247-6-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini M (2012). 100 anni di Unione. Imprese e persone nella storia",
        "dell'Unione Industriale Pratese (1912-2012). p. 11-181, Prato:Edizioni",
        "Confindustria Prato, ISBN: 978-88-907247-6-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Viaggiatori-lettori a Firenze prima e dopo l'Unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "ANTOLOGIA VIEUSSEUX",
        "csp": "p. 59-84, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pacini M (2011). Viaggiatori-lettori a Firenze prima e dopo l'Unit\u00e0.",
        "ANTOLOGIA VIEUSSEUX, p. 59-84, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-107",
        "titolo": "Un'eccezionale normalit\u00e0: vita della famiglia Dore Pintor",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-545-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-545-6",
        "opera": "(a cura di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0 borghese: lettere familiari, 1908-1968. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacini M (2011). Un'eccezionale normalit\u00e0: vita della famiglia Dore Pintor.",
        "In: (a cura di): Pacini Monica, Da casa Pintor. Un'eccezionale normalit\u00e0",
        "borghese: lettere familiari, 1908-1968. p. 13-107, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-8334-545-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-242",
        "titolo": "Donne al lavoro nella Terza Italia. San Miniato dalla ricostruzione alla societ\u00e0 dei servizi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846723659"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846723659",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pacini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pacini M (2009). Donne al lavoro nella Terza Italia. San Miniato dalla",
        "ricostruzione alla societ\u00e0 dei servizi. vol. 1, p. 7-242, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846723659"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-669",
        "titolo": "Giornali di donne in Toscana. Un catalogo, molte storie, 1770-1945 (2 voll.). p",
        "ISBN": [
          "9788822256577"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256577",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Soldani, S. Franchini, M. Pacini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Soldani, S. Franchini, M. Pacini (2007). Giornali di donne in Toscana. Un",
        "catalogo, molte storie, 1770-1945 (2 voll.). p. 1-669, FIRENZE:Olschki,",
        "ISBN: 9788822256577"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "34959",
    "nome": "PACINI Monica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Genesis. Rivista della societ\u00e0 italiana delle storiche\" sotto la direzione di Giulia Calvi (Universit\u00e0 di Siena)",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale Women in the Mass Media in the 20th century Italy, (University of London, Institute of Germanic and Romance Studies), relazione: Italian Nation-building Viewed from Two Women\u2019s Journals",
        "periodo": "dal 20-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale Consuming Italy: consumption in Italy and the consumption of Italy (Italian Cultural Institute, Londra), con relazione: Entrepreneurial strategies and consumption practices in a Florentine middle-class family during the nineteenth century",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al IV Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche (Universit\u00e0 di Roma Tre): Donne e uomini nella storia: diacronie e trasversalit\u00e0, con relazione : La scrittura femminile nei giornali toscani dell\u2019Ottocento, nell\u2019ambito del panel Al di l\u00e0 del romanzo. Donne e scrittura pubblica nell\u2019Italia dell\u2019Ottocento.",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 17-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al II convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Storia orale Una memoria fondata sul lavoro (Universit\u00e0 di Padova) con l'intervento: Percezione soggettiva, memoria e valore sociale del lavoro delle donne nella seconda met\u00e0 del Novecento: un caso di studio.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla V edizione dei Cantieri di Storia della Societ\u00e0 italiana di storia contemporanea (Universit\u00e0 di Trieste) come coordinatrice del panel: Lavoro, mobilit\u00e0 geografica e identit\u00e0 femminile nell\u2019Italia del secondo dopoguerra, e con il paper: Donne al lavoro e famiglie in viaggio nella Terza Italia tra ricostruzione e \u201cboom economico\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al V Congresso internazionale della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche dedicato alle Nuove frontiere per la storia di genere (Universit\u00e0 di Napoli Federico II) all\u2019interno del panel: Sentimenti, emozioni, passioni. Alcuni case studies tra Otto e Novecento, con intervento su Il lessico dei sentimenti: le lettere di Adelaide Dore Pintor alla famiglia (1918-1944).",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale organizzato dal CIRT (Centro interuniversitario di ricerca per la storia delle citt\u00e0 italiane) Per la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi (Firenze, Palazzo Bastogi) presentando il prodotto multimediale: Vieusseux & Firenze 1820-1870",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale organizzato per il 150\u00b0 dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia dalla Regione Toscana presso l\u2019Auditorium di sant\u2019Apollonia a Firenze dal titolo Dal 1848 al 1948: la Toscana nella costruzione dello stato nazionale dallo Statuto toscano alla Costituzione della Repubblica, con relazione su Le donne tra lavoro e cultura nel \u2019900",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno nazionale di studi Laura Orvieto: la voglia di raccontare le Storie del mondo, organizzato a Firenze da Gabinetto G.P. Vieusseux, Comune di Firenze e Giunti editore, con relazione su Il giornalismo di Laura Orvieto",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 19-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come organizzatrice e coordinatrice al convegno nazionale promosso dalla Societ\u00e0 Italiana delle Storiche: Di generazione in generazione le italiane dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi (presso Rettorato dell'Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale Il lavoro e dintorni. Storia e storie del lavoro per il Sannio. Gli anni Cinquanta e Sessanta, organizzato dal Dipartimento di studi economici giuridici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi del Sannio (Benevento), con relazione Donne al lavoro nell\u2019Italia del \u201cmiracolo economico\u201d tra tradizione e mutamento.",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 29-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale organizzato da The British Legacy, Horne & Stibbert. Due musei per Firenze, con relazione La citt\u00e0 nel Libro dei soci del Gabinetto Vieusseux (British Institute of Florence)",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale Giaime Pintor e il lungo viaggio nell\u2019antifascismo. Le carte, la memoria, la storia, organizzato dalla Soprintendenza archivistica per la Sardegna (Teatro Lirico, Cagliari) con relazione Dalla parte della madre: le lettere di Ded\u00e8 Dore Pintor alla famiglia",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale Relazioni culturali tra Italia e Francia negli anni della Grande Guerra (Dipartimento di storia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna), con un intervento su Le potenzialit\u00e0 delle riviste fondate da Julien Luchaire a Firenze come fonte per la storia delle relazioni politico-culturali tra Italia e Francia nel primo Novecento.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: Immagini di guerra e d\u2019arte: le diapositive su vetro dell\u2019Institut Fran\u00e7ais Firenze (1908-1920) organizzato presso l\u2019Istituto francese di Firenze, con la relazione Guerra di parole: le riviste di propaganda fondate da Julien Luchaire.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale di studio nel 150\u00b0 anniversario di Firenze capitale: Temi e problemi della storiografia (Sala de\u2019 Dugento, Palazzo Vecchio), con un intervento su La manifattura diffusa della paglia. Per una ricerca sul ruolo di Firenze",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale promosso dalla Societ\u00e0 italiana di Storia del Lavoro (SISLAV) su Il lavoro, le guerre Europa 1914-18/1939-45 (Firenze, Istituto Storico della Resistenza in Toscana) con la relazione: Lavoro intellettuale e pratica politica nella mobilitazione interventista tra Francia e Italia",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 02-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale Prussiani in Italia (1701-1866) Viaggiatori o spie? presso il Complesso di Sa Duchessa dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, con la relazione: Nel \u2018nome\u2019 della storia: presenze e interessi prussiani nella Firenze di Giovan Pietro Vieusseux",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale promosso dall'Istituto francese di Firenze su La Grande guerra e le sue conseguenze sulle relazioni culturali e intellettuali tra Francia e Italia, con un intervento su Lavoro intellettuale e pratica politica tra guerra e dopoguerra.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno nazionale di studi Il cappello di paglia di Firenze: una manifattura nota al mondo intero (Accademia dei Georgofili) coordinato da Monika Poettinger (Universit\u00e0 Bocconi), relazione su I luoghi della paglia nella Firenze capitale d\u2019Italia",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale di studi coordinato da Giulia Calvi (Universit\u00e0 di Siena) in collaborazione con \u00abGenre & Histoire. La revue de l\u2019Associaton Mn\u00e9mosyne\u00bb su Nuovi spazi per la ricerca di genere nell\u2019ambito della XXI edizione del Premio nazionale Franca Pieroni Bortolotti (Firenze, Sala del Consiglio regionale della Toscana) con un intervento su I premi per ricerche (edite ed inedite) di storia delle donne e di genere in Italia",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale: First Conference of the European Labour History Network (ELHN), Torino (Campus Luigi Einaudi) con un intervento su Labour and the Franca Pieroni Bortolotti Women\u2019s history prize nell\u2019ambito della Sessione: Gender, labour and modern history: what\u2019s new in Europe? coordinata da Cristina Border\u00ecas (Universit\u00e0 di Barcellona) e Manuela Martini (Universit\u00e0 di Paris Diderot-Paris 7)",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: 1914-1924 entre France et Italie: de la Grande Guerre au Fascisme presso l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure di Parigi con un paper dal titolo: Le guerre di Luchaire: educatore, propagandista, \u201cagente di relazioni morali\u201d",
        "periodo": "dal 12-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale di studi organizzato dal Dipartimento storia Culture Civilt\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 d Bologna su Percorsi di storia di genere tra moderno e contemporaneo con una relazione su L\u2019et\u00e0 contemporanea in una rivista di storia delle donne e di genere: problemi e prospettive",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloque international L\u2019histoire de la Grande Guerre einseign\u00e9e. Comment einsegne-t-on la Premi\u00e8re Guerre mondiale en Europe? (Projet Erasmus + Enserrer Einsegne la guerre, Eduquer \u00e0 la paix) con la relazione: Les manuels italiens d\u2019histoire et les nouvelles tendances historiographiques sur la Grande Guerre: une r\u00e9union difficile (ESPE d\u2019Aquitaine site Gironde, Salles de conf\u00e9rences Louise Michel, Bordeaux)",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale La societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016 promosso dall\u2019Istat per il 90\u00b0 anniversario della sua fondazione con un intervento su: Il sistema tessile pratese nella crisi del 1929: disoccupazione e riorganizzazione imprenditoriale, nell\u2019ambito del panel: Le conseguenze sul mercato del lavoro: una prospettiva storica e di genere, coordinato da Alessandra Pescarolo (Irpet)",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile, nel quadro della collaborazione a contratto con il Gabinetto G.P. Vieusseux di Firenze, del progetto relativo alla trascrizione integrale, identificazione, ricerche sul Libro dei soci (che contiene le firme autografe degli associati al gabinetto di lettura dal 1820 al 1926)",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio nazionale per la Storia Luigi Salvatorelli, III edizione (2008) per i 2 volumi: Silvia Franchini, Monica Pacini, Simonetta Soldani, Giornali di donne in Toscana (1770-1945). Un catalogo, molte storie Firenze, Olschki, 2007",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Medaglia Laurenziana dell\u2019Associazione internazionale Medicea di Firenze (2010) per il volume: Donne al lavoro nella Terza Italia. San Miniato dalla ricostruzione alla societ\u00e0 dei servizi, Pisa, ETS, 2009",
        "periodo": "dal 08-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Premio nazionale per la Storia di genere \u201cGisa Giani\u201d, promosso dall\u2019Istituto per la Cultura e la Storia dell\u2019Impresa \u201cFranco Momigliano\u201d (ICSIM), con il patrocinio dell\u2019Istituto per la Storia dell\u2019Umbria Contemporanea (ISUC), XII edizione (2013) per il volume Da casa Pintor. Un\u2019eccezionale normalit\u00e0 borghese: lettere familiari (1908-1968), Roma, Viella, 2011",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulenza storica per la realizzazione del programma radiofonico Il secondo sesso, promosso dal Comune di Firenze e realizzato in collaborazione con Nova Radio di Firenze su Donne, societ\u00e0 e politica nell\u2019Italia repubblicana, in onda settimanalmente nel giugno 2006 e consultabile sul sito www.novaradio.info",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Commissione Regionale per le Pari Opportunit\u00e0 tra Uomo e Donna della Toscana ad un progetto di ricognizione in merito alla fattibilit\u00e0 di una ricerca su Donne elettrici nel Granducato di Toscana",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Commissione Pari Opportunit\u00e0 del Comune di San Miniato a un progetto di ricerca sulle trasformazioni del lavoro delle donne a San Miniato nella seconda met\u00e0 del Novecento",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la demografa Letizia Mencarini e il regista Fabrizio Todesco alla realizzazione del video Genere e generazioni tra uguaglianza e parit\u00e0, promosso dalla Provincia di Firenze per l\u2019anno europeo delle Pari Opportunit\u00e0 e presentato alla stampa il 20 dicembre",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 20-12-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Fondazione Museo e Centro di Documentazione della Deportazione e Resistenza di Figline di Prato ad un progetto di ricerca di storia orale per lo Spi-Cgil nazionale su La Memoria e la Democrazia. I luoghi di memoria, la Resistenza e la costruzione di una nuova convivenza civile: Emilia-Romagna \u2013 Liguria \u2013 Toscana, diretto dall\u2019Istituto storico Parri di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Gabinetto G.P. Vieusseux alla realizzazione del prodotto multimediale Vieusseux&Firenze 1820-1870 consultabile sul sito dell'istituto",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a progetto con l\u2019Unione Industriale Pratese per la realizzazione del volume 100 anni di Unione. Imprese e persone nella storia dell\u2019Unione Industriale Pratese e della relativa riduzione in 10 dispense di 8 pp. l\u2019una da distribuire nelle edicole con il quotidiano \u00abla Nazione\u00bb di Prato dal 26 maggio al 14 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Consulenza storica ed editing per il dott. Carlo Brunori (dirigente sindacale dell\u2019Unione Industriale Pratese dal 1961 al 1991) per la redazione di un saggio storico-giuridico dal titolo Testamento di un riformatore fallito (Pentalinea, 2013)",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nel maggio 2015 con Rai Cultura alla realizzazione dello speciale Anniversari L\u2019Italia va in guerra (in onda su Rai Storia e Rai Uno il 22 e il 24.5.15, in replica il 4.11.15)",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 05-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come assegnista di ricerca al Prin 2001 Scritture e memorie di donne nell'Italia contemporanea: un approccio storico",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista al Prin 2003 Donne e nazione. Presenze, modelli e immagini nell'Italia del XIX secolo, tra disciplinamento sociale e ruolo pubblico",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di professore a contratto e assegnista al Prin 2007 La rimodulazione del rapporto pubblico/privato nei lunghi dopoguerra del Novecento",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di professore a contratto al Prin 2011 Percorsi di formazione dell'Europa contemporanea: sociabilit\u00e0 culturale e turismo d'\u00e9lite nell'Italia del lungo Ottocento (approvato ma non finanziato)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Grammo.Foni: Le soffitte della voce (Gra.fo) realizzato dalla Scuola Normale Superiore di Pisa e dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Siena, e costituzione dell\u2019archivio Unione Industriale Pratese \u2013 Fondo Monica Pacini",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale coordinato da Fr\u00e9d\u00e9ric Worms (l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure di Parigi), Patrizia Dogliani (Universit\u00e0 di Bologna), Roberto Bianchi (Universit\u00e0 di Firenze) su La Grande guerra e le sue conseguenze sulle relazioni culturali e intellettuali tra Francia e Italia.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come assegnista di ricerca al progetto su Confini culturali e percezione storica Firenze capitale (1865-1870) promosso da Dipartimento di Scienze per l'economia e l'impresa dell'Universit\u00e0 di Firenze e l'Opificio toscano di economia, politica e storia",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarichi annuali per attivit\u00e0 didattica (30 ore) nell\u2019ambito dei corsi di storia medievale, moderna e contemporanea presso la Scuola di Specializzazione per l\u2019Insegnamento Secondario della Toscana, sede di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto in Storia contemporanea (45 ore) nell\u2019ambito del corso di Laurea Specialistica in Pianificazione e Progettazione della Citt\u00e0 e del Territorio (classe 54/S), Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Empoli",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto in Storia contemporanea (9 ore) nell\u2019ambito del corso di Sociologia e storia del lavoro promosso dal Comitato Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Ateneo di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto in Storia contemporanea (30 ore) nell\u2019ambito del corso di Laurea Specialistica in Produzione di Spettacolo, Musica, Arte, Arte Tessile presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Prato",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il corso di Storia contemporanea (36 ore) afferente al Corso di Laurea Magistrale in Pianificazione e progettazione della citt\u00e0 e del territorio (classe LM-48), presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il Laboratorio di Storia (25 ore) afferente al Corso di Laurea in Progettazione e gestione di eventi e imprese dell\u2019arte e dello spettacolo (classe L-3) presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-03-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il corso di Storia sociale (30 ore) afferente al Corso di Laurea Triennale in Scienze dell\u2019Infanzia presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il Laboratorio di Storia (25 ore) afferente al Corso di Laurea in Progettazione e gestione di eventi e imprese dell\u2019arte e dello spettacolo (classe L-3) presso il Dipartimento Sagas",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il corso di Storia del Risorgimento (36 ore) afferente al Corso di laurea magistrale in Scienze storiche (LM84) presso il Dipartimento Sagas",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il corso di Storia del Giornalismo (36 ore) afferente al Corso di laurea magistrale in Scienze storiche (LM84) presso il Dipartimento Sagas",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}