{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"El excremento del diablo\". Salvador De La Plaza y el petr\u00f3leo de Venezuela",
        "ISSN": [
          "0011-2356"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AMERICANOS",
        "csp": "vol. 155, p. 119-141, ISSN: 0011-2356",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2016). \"El excremento del diablo\". Salvador De La",
        "Plaza y el petr\u00f3leo de Venezuela. CUADERNOS AMERICANOS, vol. 155,",
        "p. 119-141, ISSN: 0011-2356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salvador De La Plaza y los or\u00edgenes del marxismo latinoamericano. El exilio en el desarrollo de un pensamiento revolucionario",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 23, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Salvador De La Plaza y los or\u00edgenes del",
        "marxismo latinoamericano. El exilio en el desarrollo de un pensamiento",
        "revolucionario. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 23, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "titolo": "Sport e nazione nella storia d'Italia",
        "ISBN": [
          "9788891742445"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891742445",
        "opera": "D'Angelo Giuseppe - Fonzo Erminio. (a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e sport. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe, Fonzo Erminio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe, Fonzo Erminio (2016). Sport e nazione nella storia",
        "d'Italia. In: D'Angelo Giuseppe - Fonzo Erminio. (a cura di): Mangone",
        "Emiliana, Adolescenti e sport. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p.",
        "23-42, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891742445"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-298",
        "titolo": "Il concetto di vicarianza e l'analisi storica della societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788835046172"
        ],
        "csp": "Brescia:Morcelliana - ELS La scuola, ISBN: 9788835046172",
        "opera": "(a cura di): M. Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Il concetto di vicarianza e l'analisi storica della",
        "societ\u00e0. In: (a cura di): M. Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione,",
        "insegnamento. p. 287-298, Brescia:Morcelliana - ELS La scuola, ISBN:",
        "9788835046172"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-230",
        "titolo": "Relaciones internacionales, nacionalismo y transformaciones econ\u00f3micas en Venezuela en las primeras d\u00e9cadas del siglo XX",
        "ISBN": [
          "9789589219034"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034",
        "opera": "(a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Relaciones internacionales, nacionalismo y",
        "transformaciones econ\u00f3micas en Venezuela en las primeras d\u00e9cadas del",
        "siglo XX. In: (a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et discipuli:",
        "filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p. 205-230, Bogot\u00e0:Penguin",
        "Random House, ISBN: 9789589219034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "Old Conflicts and New Borders: Chronicles from the Zones of the Anglo-American Landing of 9 September 1943",
        "ISBN": [
          "9788899662011"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662011",
        "opera": "(a cura di): G. D'Angelo J. Martin Ribeiro, Borders and Conflicts in the Mediterranean Basin. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Old Conflicts and New Borders: Chronicles",
        "from the Zones of the Anglo-American Landing of 9 September 1943. In: (a",
        "cura di): G. D'Angelo J. Martin Ribeiro, Borders and Conflicts in the",
        "Mediterranean Basin. vol. 2, p. 193-209, Fisciano (SA):ICSR Mediterranean",
        "Knowledge, ISBN: 9788899662011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Preface by the Series Editors",
        "ISBN": [
          "9788899662004"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662004",
        "opera": "(a cura di): M. Benguerna E. Mangone, Beyond the borders. The Mediterranean between cultures, migrations and life-world. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). Preface by the Series Editors. In: (a cura di):",
        "M. Benguerna E. Mangone, Beyond the borders. The Mediterranean",
        "between cultures, migrations and life-world. vol. 1, Fisciano (SA):ICSR",
        "Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Introduction. The \u201cMare nostrum\u201d Belongs to Everybody",
        "ISBN": [
          "9788899662011"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662011",
        "opera": "(a cura di): G. D'Angelo J. Martin Ribeiro, Borders and Conflict in the Mediterranean Basin. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe, Martins Ribeiro Jorge"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Angelo Giuseppe, Martins Ribeiro Jorge (2016). Introduction. The \u201cMare",
        "nostrum\u201d Belongs to Everybody. In: (a cura di): G. D'Angelo J. Martin",
        "Ribeiro, Borders and Conflict in the Mediterranean Basin. vol. 2, p. 1-10,",
        "Fisciano (SA):ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "15-19",
        "titolo": "Labor intelectual y compromiso civil",
        "ISBN": [
          "9789589219034"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034",
        "opera": "(a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe, Scocozza Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Angelo Giuseppe, Scocozza Antonio (2016). Labor intelectual y",
        "compromiso civil. In: (a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et",
        "discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. p. 15-19, Bogot\u00e0:Penguin",
        "Random House, ISBN: 9789589219034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-8",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788899509163"
        ],
        "csp": "Mercato San Severino (SA):Paguro Edizioni, ISBN: 9788899509163",
        "opera": "Merino Sina. La cartiera. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Prefazione. In: Merino Sina. La cartiera. p. 5-8,",
        "Mercato San Severino (SA):Paguro Edizioni, ISBN: 9788899509163"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Severino (SA):Paguro Edizioni",
        "titolo": "Recuperando la \"cassetta degli attrezzi\"",
        "ISBN": [
          "9788899509125"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788899509125",
        "opera": "Giubileo Angelo. Scritti politico-liberali. Il periodo della crisi: Marzo 2007 - Febbraio 2016. p. 15-26, Mercato S",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Recuperando la \"cassetta degli attrezzi\". In:",
        "Giubileo Angelo. Scritti politico-liberali. Il periodo della crisi: Marzo 2007 -",
        "Febbraio 2016. p. 15-26, Mercato S. Severino (SA):Paguro Edizioni, ISBN:",
        "9788899509125"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salerno 1943: la lunga estate calda. MERIDIONE",
        "ISSN": [
          "1594-5472"
        ],
        "journal": "SUD E NORD NEL MONDO",
        "csp": "vol. 2-3, p. 152-174, ISSN: 1594-5472",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2015). Salerno 1943: la lunga estate calda.",
        "MERIDIONE. SUD E NORD NEL MONDO, vol. 2-3, p. 152-174, ISSN:",
        "1594-5472"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854885653"
        ],
        "csp": "ARICCIA (ROMA):ARACNE, ISBN: 9788854885653",
        "opera": "Citro Michele. La libert\u00e0 tra uomo e cittadino. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Angelo Giuseppe (2015). Prefazione. In: Citro Michele. La libert\u00e0 tra",
        "uomo e cittadino. p. 9-16, ARICCIA (ROMA):ARACNE, ISBN:",
        "9788854885653"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ciclos econ\u00f3micos en Venezuela de 1945 a 1990",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 20, p. 231-269, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Giuseppe (2014). Ciclos econ\u00f3micos en Venezuela de 1945 a",
        "1990. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 20, p. 231-269, ISSN:",
        "2346-0326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-586",
        "titolo": "I limiti geografici dello sviluppo urbano di Salerno al di qua dell'Irno",
        "ISBN": [
          "9788875540722"
        ],
        "csp": "FISCIANO:Edizioni Gutenberg, ISBN: 9788875540722",
        "opera": "(a cura di): Silvia Siniscalchi, Studi dedicati a Vincenzo Aversano. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Angelo (2014). I limiti geografici dello sviluppo urbano di",
        "Salerno al di qua dell'Irno. In: (a cura di): Silvia Siniscalchi, Studi dedicati a",
        "Vincenzo Aversano. vol. 1, p. 569-586, FISCIANO:Edizioni Gutenberg,",
        "ISBN: 9788875540722"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-138",
        "titolo": "\u00abLa nostalgia \u00e8 una fantasia\u00bb. Emigrazione e costruzione dell'\"olvido\":il caso del Venezuela",
        "ISBN": [
          "9788873411857"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873411857",
        "opera": "(a cura di): Rosa Maria Grillo, Carla Perugini, El olvido esta lleno de memoria. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Angelo (2014). \u00abLa nostalgia \u00e8 una fantasia\u00bb. Emigrazione e",
        "costruzione dell'\"olvido\":il caso del Venezuela. In: (a cura di): Rosa Maria",
        "Grillo, Carla Perugini, El olvido esta lleno de memoria. p. 113-138, ISBN:",
        "9788873411857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salvador De La Plaza y la reforma agraria en Venezuela (1942-1954)",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 15, p. 109-135, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2013). Salvador De La Plaza y la reforma agraria en",
        "Venezuela (1942-1954). CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 15, p.",
        "109-135, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Pan & cambur. La inmigraci\u00f3n italiana en Venezuela. p",
        "ISBN": [
          "9789584235114"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Editorial Planeta, ISBN: 9789584235114",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Angelo (2013). Pan & cambur. La inmigraci\u00f3n italiana en",
        "Venezuela. p. 1-254, Bogot\u00e0:Editorial Planeta, ISBN: 9789584235114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una interpretazione non quantitativa dell\u2019emigrazione: gli italiani in Venezuela tra cultura e lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-1581"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA SOCIALE E RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 81, p. 221-254, ISSN: 0392-1581",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2012). Per una interpretazione non quantitativa",
        "dell\u2019emigrazione: gli italiani in Venezuela tra cultura e lavoro. RICERCHE",
        "DI STORIA SOCIALE E RELIGIOSA, vol. 81, p. 221-254, ISSN: 0392-1581"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-624",
        "titolo": "Salerno e la sua Universit\u00e0: polemiche tra due protagonisti",
        "ISBN": [
          "9788897569107"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edizioni Plectica, ISBN: 9788897569107",
        "opera": "(a cura di): Luigi Rossi, L\u2019Ateneo di Salerno al suo primo Rettore. Studi di storia in memoria di Gabriele De Rosa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Angelo (2012). Salerno e la sua Universit\u00e0: polemiche tra due",
        "protagonisti. In: (a cura di): Luigi Rossi, L\u2019Ateneo di Salerno al suo primo",
        "Rettore. Studi di storia in memoria di Gabriele De Rosa. p. 605-624,",
        "SALERNO:Edizioni Plectica, ISBN: 9788897569107"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "La forma dell'acqua. 1. La lenta transizione dal fascismo a Salerno Capitale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887248456"
        ],
        "csp": "Mercato San Severino:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248456",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Angelo (2012). La forma dell'acqua. 1. La lenta transizione dal",
        "fascismo a Salerno Capitale. vol. 1, p. 1-240, Mercato San",
        "Severino:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248456"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-83",
        "titolo": "Paesi analfabeti e migranti analfabeti",
        "ISBN": [
          "9788875645014"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo, ISBN: 9788875645014",
        "opera": "(a cura di): M. Cariello, E. Falivene, C. Saggiomo, P. Viviani, S. Obad, Itinerari di culture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2011). Paesi analfabeti e migranti analfabeti. In: (a",
        "cura di): M. Cariello, E. Falivene, C. Saggiomo, P. Viviani, S. Obad, Itinerari",
        "di culture. p. 67-83, NAPOLI:Loffredo, ISBN: 9788875645014"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788887248531"
        ],
        "csp": "MERCATO SAN SEVERINO (SA):Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248531",
        "opera": "Erminio Fonzo. Il fascismo conformista. La nascita del regime nel salernitano (1920-1926). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Giuseppe D'Angelo (2011). Prefazione. In: Erminio Fonzo. Il fascismo",
        "conformista. La nascita del regime nel salernitano (1920-1926). p. 7-17,",
        "MERCATO SAN SEVERINO (SA):Edizioni del Paguro, ISBN:",
        "9788887248531"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salvador De La Plaza y los or\u00edgenes del marxismo latinoamericano. El exilio en el desarrollo de un pensamiento revolucionario",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 23, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Salvador De La Plaza y los or\u00edgenes del",
        "marxismo latinoamericano. El exilio en el desarrollo de un pensamiento",
        "revolucionario. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 23, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"El excremento del diablo\". Salvador De La Plaza y el petr\u00f3leo de Venezuela",
        "ISSN": [
          "0011-2356"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AMERICANOS",
        "csp": "vol. 155, p. 119-141, ISSN: 0011-2356",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2016). \"El excremento del diablo\". Salvador De La",
        "Plaza y el petr\u00f3leo de Venezuela. CUADERNOS AMERICANOS, vol. 155,",
        "p. 119-141, ISSN: 0011-2356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-230",
        "titolo": "Relaciones internacionales, nacionalismo y transformaciones econ\u00f3micas en Venezuela en las primeras d\u00e9cadas del siglo XX",
        "ISBN": [
          "9789589219034"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034",
        "opera": "(a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Relaciones internacionales, nacionalismo y",
        "transformaciones econ\u00f3micas en Venezuela en las primeras d\u00e9cadas del",
        "siglo XX. In: (a cura di): A. Scocozza G. D'Angelo, Magister et discipuli:",
        "filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p. 205-230, Bogot\u00e0:Penguin",
        "Random House, ISBN: 9789589219034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "titolo": "Sport e nazione nella storia d'Italia",
        "ISBN": [
          "9788891742445"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891742445",
        "opera": "D'Angelo Giuseppe - Fonzo Erminio. (a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e sport. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe, Fonzo Erminio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe, Fonzo Erminio (2016). Sport e nazione nella storia",
        "d'Italia. In: D'Angelo Giuseppe - Fonzo Erminio. (a cura di): Mangone",
        "Emiliana, Adolescenti e sport. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p.",
        "23-42, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891742445"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "Old Conflicts and New Borders: Chronicles from the Zones of the Anglo-American Landing of 9 September 1943",
        "ISBN": [
          "9788899662011"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 9788899662011",
        "opera": "(a cura di): G. D'Angelo J. Martin Ribeiro, Borders and Conflicts in the Mediterranean Basin. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2016). Old Conflicts and New Borders: Chronicles",
        "from the Zones of the Anglo-American Landing of 9 September 1943. In: (a",
        "cura di): G. D'Angelo J. Martin Ribeiro, Borders and Conflicts in the",
        "Mediterranean Basin. vol. 2, p. 193-209, Fisciano (SA):ICSR Mediterranean",
        "Knowledge, ISBN: 9788899662011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ciclos econ\u00f3micos en Venezuela de 1945 a 1990",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 20, p. 231-269, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Giuseppe (2014). Ciclos econ\u00f3micos en Venezuela de 1945 a",
        "1990. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 20, p. 231-269, ISSN:",
        "2346-0326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-138",
        "titolo": "\u00abLa nostalgia \u00e8 una fantasia\u00bb. Emigrazione e costruzione dell'\"olvido\":il caso del Venezuela",
        "ISBN": [
          "9788873411857"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873411857",
        "opera": "(a cura di): Rosa Maria Grillo Carla Perugini, El olvido esta lleno de memoria. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Angelo (2014). \u00abLa nostalgia \u00e8 una fantasia\u00bb. Emigrazione e",
        "costruzione dell'\"olvido\":il caso del Venezuela. In: (a cura di): Rosa Maria",
        "Grillo Carla Perugini, El olvido esta lleno de memoria. p. 113-138, ISBN:",
        "9788873411857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salvador De La Plaza y la reforma agraria en Venezuela (1942-1954)",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 15, p. 109-135, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2013). Salvador De La Plaza y la reforma agraria en",
        "Venezuela (1942-1954). CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 15, p.",
        "109-135, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Pan & cambur. La inmigraci\u00f3n italiana en Venezuela. p",
        "ISBN": [
          "9789584235114"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Editorial Planeta, ISBN: 9789584235114",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Angelo (2013). Pan & cambur. La inmigraci\u00f3n italiana en",
        "Venezuela. p. 1-254, Bogot\u00e0:Editorial Planeta, ISBN: 9789584235114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "La forma dell'acqua. 1. La lenta transizione dal fascismo a Salerno Capitale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887248456"
        ],
        "csp": "Mercato San Severino:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248456",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Angelo (2012). La forma dell'acqua. 1. La lenta transizione dal",
        "fascismo a Salerno Capitale. vol. 1, p. 1-240, Mercato San",
        "Severino:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248456"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "3856",
    "nome": "D'ANGELO Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana \"Immagini e memoria\" (Edizioni del Paguro)",
        "periodo": "dal 01-04-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 Editorial della rivista \"CULTURA LATINOAMERICANA. REVISTA DE ESTUDIOS INTERCULTURALES\", Editorial Planeta, Bogot\u00e0 (Colombia). ISSN: 2346-0326. Rivista di Fascia A per il settore concorsuale 10/I1.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \u201cDe los Apeninos a los Andes\u201d pubblicata da Editorial Planeta di Bogot\u00e0 (Colombia).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore di \"ICSR Mediterranean Knowledge - Working Papers Series\" (ISSN: 2464-9238)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della collana \"MEDITERRANEAN, KNOWLEDGE, CULTURE AND HERITAGE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della rivista \"Journal of Mediterranean Knowledge - JMK\" (ISSN: 2499 930X)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e coordinatore editoriale della collana \"al-Dabar\u0101n. Ensayos que persiguen\" (Editorial Penguin Random House, Bogot\u00e0, Colombia)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Tango migrante: historia, cultura, lengua y sonido de los italiano en el R\u00edo de La Plata\", Universidad Nacional de La Plata (Argentina).",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 12-03-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della sezione \"Storia e storie migranti/Historia e historias migrentes\" del convegno \u201cEncuentros y desencuentros entre Europa y America\u201d 30\u00b0 convegno internazionale di americanistica, Salerno-Fisciano 14-15 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Incontri, \u2018disincontri\u2019 e scontri dell\u2019emigrazione italiana in America Latina\" (14/05/08) al convegno \u201cEncuentros y desencuentros entre Europa y America\u201d 30\u00b0 convegno internazionale di americanistica, Salerno-Fisciano 14-15 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IX Encuentro Nacional y III Congreso Internacional de Historia Oral de la Rep\u00fablica Argentina su \"Los usos de la memoria y la historia oral\", con una relazione su \"Una emigraci\u00f3n de primera generaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: El caso de Venezuela\"",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Vita quotidiana a Salerno tra maggio e settembre 1943\" al convegno \u201cBuccoli 8 settembre 1943: il generale che non si arrese\u201d, Fisciano/Eboli 15-16 dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzatore del convegno \"Buccoli 8 settembre 1943: il generale che non si arrese\". Fisciano/Eboli",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Emigrazione e costruzione dell'olvido: il Venezuela\" (15/05/2013) al convegno \u201cEl olvido est\u00e1 lleno de memoria / L\u2019oblio \u00e8 pieno di memoria\u201d [35\u00b0 convegno internazionale di americanistica, Salerno-Fisciano 13-15 maggio 2013].",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Salvador De La Plaza e il \u201cpetr\u00f3leo de Venezuela\u201d (22/05/13) al convegno \u201cGloria al bravo pueblo. Seminario di studi in onore di Pina Buono\u201d, Napoli/Fisciano 20-22 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il mito di Mussolini e il mussolinismo\" in \u201cAm\u00e9rica Latina, Italia y el Fascismo. V Coloquio Internacional de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia\u201d, Bogot\u00e0.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"Pan & cambur. La inmigraci\u00f3n italiana en Venezuela\" [Planeta, Bogot\u00e0, 2013], Universidad Cat\u00f3lica de Bogot\u00e0.",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 23-09-2013"
      },
      {
        "content": "18/10/2013 - relazione su \"Salerno: l\u2019avvio della lenta transizione\" al convegno \u201c1943, Leggere il tempo negli spazi. Napoli, Campania, Mezzogiorno e Mediterraneo\u201d, Napoli 17-19 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cLa primera guerra mundial entre historia e historiograf\u00eda\u201d, Universidad Cat\u00f3lica de Colombia (Bogot\u00e0), Maestr\u00eda en Ciencias Politicas",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "25/05/2015 - relazione su \u201cPalmiro Togliatti, il governo di Salerno e la \u2018svolta\u2019\u201d convegno \u201cTogliatti e Berlinguer: le svolte di Salerno Senso dello Stato e Questione Morale\u201d, Salerno/Fisciano 25-26/06/2015;",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cSalvador De La Plaza en Cuba (1924-1929): los or\u00edgenes del marxismo latinoamericano\u201d (10/10/2015) al \u201cIV Congreso Ciencias, tecnolog\u00edas y culturas. Mirando al Futuro de Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d, Santiago del Cile 9-12 ottobre 2015, Sessione su \u201cMigraciones y exilios en Am\u00e9rica Latina (siglos XIX-XXI)\u201d",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, co-presidente del comitato scientifico della 1st Annual International Conference \u201cBorder/s\u201d organizzata dall\u2019ICSR Mediterranean Knowledge.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su \u201cL\u2019Italia da paese di emigrazione a paese di immigrazione\u201d, Roma, Liceo Classico \u201cVirgilio\u201d.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su \u201cIl vescovo e il questore. Giuseppe Maria e Giovanni Palatucci: due italiani nel dramma della shoah\u201d, Roma, Liceo Classico \u201cVirgilio\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di S. Orazi, I am Italian I am hungry. Il problema del lungo esodo nella Rivista di emigrazione (1908-1917) [Istituto per la storia del Risorgimento italiano, Roma, 2015], Roma, Sala della Biblioteca del Senato della Repubblica. Partecipano: Antonello Folco Biagini, Giuseppe D'Angelo, Marco Pizzo e Romano Ugolini.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Guerra e migrazioni\" al convegno \"I ragazzi del Sud, prima soldati e poi emigranti\", Centola 4 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Introduzione ai lavori del convegno su \"Il Leone di Caprera. Il viaggio, l'avventura, il mare\". Camerota 5 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 05-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Fisciano, membro del comitato scientifico del convegno internazionale \u201cGender, sexuality, migration\u201d, organizzato dall\u2019ICSR Mediterranean Knowledge.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cIl voto del 2 giugno 1946 in provincia di Salerno\u201d al convegno \u201cAlle radici della democrazia repubblicana\u201d, Napoli 18/11/2016, Liceo Classico \u201cVittorio Emanuele\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Campano per la storia della resistenza \u201cVera Lombardi\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e presidente della I sessione del congresso \"Migranti tra allarmismo e risorsa sociale\". ICSR Mediterranean Knowledge, Fisciano",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXIII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXIV ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"FILOSOFIA,STORIA E TEORIA DELLE ISTITUZIONI GIURIDICHE E POLITICHE\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXV ciclo",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ITALIANISTICA. LA LETTERATURA TRA AMBITI STORICO-GEOGRAFICI E INTERFERENZE DISCIPLINARI\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXVI ciclo",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ITALIANISTICA. LA LETTERATURA TRA AMBITI STORICO-GEOGRAFICI E INTERFERENZE DISCIPLINARI\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXVII ciclo",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ITALIANISTICA. LA LETTERATURA TRA AMBITI STORICO-GEOGRAFICI E INTERFERENZE DISCIPLINARI\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXVIII ciclo",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E STORICI\" dell'Universit\u00e0 di Salerno. XXIX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direttore vicario dell'International Centre for Studies and Research \"Mediterranean Knowledge\"",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Salerno dell'International Centre for Studies and Research \"Mediterranean Knowledge\"",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di studio biennale presso l\u2019Istituto Campano per la Storia della Resistenza per una ricerca sul ceto politico salernitano dal dopoguerra agli anni \u201970.",
        "periodo": "dal 01-10-1986 al 30-09-1987"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia economica, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" (titolo conseguito il 14/04/1993)",
        "periodo": "dal 01-11-1989 al 31-10-1992"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Storia contemporanea, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Tutor del dott. Erminio Fonzo. Dottorato di ricerca in Storia A.A. 2003-2006. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Tesi con dignit\u00e0 di pubblicazione, discussa il 6 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 locale del PRIN \"La storiografia italiana tra primo e secondo dopoguerra\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 29-11-2006"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione per la valutazione comparativa per un posto di ricercatore universitario (S.S.D. M-STO/04). II sessione 2005: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione.",
        "periodo": "dal 31-10-2005 al 26-01-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore dell'osservatorio per la storia della campagne meridionale - Prima Dipartimento di Scienze storiche e sociali, ora del Dipartimento di Scienze umane, filosofiche e della formazione dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato tecnico scientifico del Museo-itinerario della Memoria e della Pace - Centro Studi \u201cGiovanni Palatucci\u201d di Campagna (SA), in rappresentanza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione per la valutazione comparativa per un posto di ricercatore universitario (S.S.D. M-STO/04). I sessione 2007; Libera Universit\u00e0 degli Studi per l'Innovazione e le Organizzazioni - LUSPIO, Facolt\u00e0 di Interpretariato e traduzione",
        "periodo": "dal 21-11-2007 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca locale del PRIN \" 'Dispatrio' come iniziazione: percorsi iniziatici al femminile tra Italia, Spagna e Cono Sur \"",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato tra i redattori della relazione presentata al Capo dello Stato dal Comitato \u201cSalernitaliani\u201d, costituito presso la Prefettura di Salerno, in occasione del 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia.",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore didattico del \u201cCorso di aggiornamento e perfezionamento professionale in Metodi e strategie per gli educatori nell\u2019attivit\u00e0 psicomotoria dei disabili\u201d realizzato a seguito della convenzione tra la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e il Centro Sanatrix-Nuovo Elaion di Eboli (Anno Accademico 2011-2012; 40 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dirige il Centro di documentazione sull\u2019emigrazione \u201cCilentani nel mondo\u201d, costituito in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato tecnico scientifico della Fondazione Alario per Elea-Velia",
        "periodo": "dal 14-01-2013 al 23-06-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universidade do Porto. Attivit\u00e0 di insegnamento nell'ambito di accordo Erasmus",
        "periodo": "dal 08-05-2011 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e0. Invito per attivit\u00e0 di ricerca e di didattica.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e0. Invito per attivit\u00e0 di ricerca e di didattica.",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1. Seminario \"La primera guerra mundial entre historia e historiograf\u00eda\"",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1. Nominato Profesor invitado permanente",
        "periodo": "dal 05-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}