{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "L'Italia delle sconfitte. Da Custoza alla ritirata di Russia. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2621-9"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-581-2621-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2016). L'Italia delle sconfitte. Da Custoza alla ritirata di Russia.",
        "vol. 1, ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-581-2621-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-20",
        "titolo": "Krucjata przeciwko bolszewizmowi",
        "ISBN": [
          "978-83-60673-16-4"
        ],
        "csp": "Byala Podlaska:Arte, ISBN: 978-83-60673-16-4",
        "opera": "Don Gnocchi C. (a cura di): Monika Rybicka Bechta, Chrystus w\u015br\u00f3d strzelc\u00f3w alpejskich. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Patricelli M (2015). Krucjata przeciwko bolszewizmowi. In: Don Gnocchi C.",
        "(a cura di): Monika Rybicka Bechta, Chrystus w\u015br\u00f3d strzelc\u00f3w alpejskich. p.",
        "11-20, Byala Podlaska:Arte, ISBN: 978-83-60673-16-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Il nemico in casa. Storia dell'Italia occupata 1943-1945. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-581-1014-0"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 978-88-581-1014-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2014). Il nemico in casa. Storia dell'Italia occupata 1943-1945.",
        "vol. 1, BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 978-88-581-1014-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Patrioti. Storia della Brigata Maiella alleata degli Alleati. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-97417-56-9"
        ],
        "csp": "PESCARA:Ianieri Edizioni, ISBN: 978-88-97417-56-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2014). Patrioti. Storia della Brigata Maiella alleata degli Alleati.",
        "vol. 1, PESCARA:Ianieri Edizioni, ISBN: 978-88-97417-56-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-310",
        "titolo": "Poland in the Political and Military Strategy of Italy, October 1938-October 1939",
        "ISBN": [
          "978-83-7543-282-4"
        ],
        "csp": "Varsavia:Wydawnictwo Neriton- Instytut Historii PAN, ISBN: 978-83-7543-282-4",
        "opera": "(a cura di): Marek Piotr Deszczynski e Tymoteusz Pawlowski, Kampania polska 1939 r. (Polish Campaign 1939). vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patricelli M (2013). Poland in the Political and Military Strategy of Italy,",
        "October 1938-October 1939. In: (a cura di): Marek Piotr Deszczynski e",
        "Tymoteusz Pawlowski, Kampania polska 1939 r. (Polish Campaign 1939).",
        "vol. 1, p. 301-310, Varsavia:Wydawnictwo Neriton- Instytut Historii PAN,",
        "ISBN: 978-83-7543-282-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Morire per Danzica. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7851-972-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Hobby & Work, ISBN: 978-88-7851-972-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2011). Morire per Danzica. vol. 1, MILANO:Hobby & Work,",
        "ISBN: 978-88-7851-972-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Il volontario. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-420-9188-2"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-420-9188-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2010). Il volontario. vol. 1, ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN:",
        "978-88-420-9188-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Settembre 1943. I giorni della vergogna. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-420-8827-1"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-420-8827-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2009). Settembre 1943. I giorni della vergogna. vol. 1,",
        "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-420-8827-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "L'Italia sotto le bombe. Guerra aerea e vita civile. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-420-8435-8"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-420-8435-8",
        "anno": "2007",
        "autori": "Patricelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patricelli M (2007). L'Italia sotto le bombe. Guerra aerea e vita civile. vol. 1,",
        "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 978-88-420-8435-8"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "39349",
    "nome": "PATRICELLI Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \"Gabriele d'Annunzio\". Il candidato ha ottenuto l'attribuzione dell'insegnamento in Storia dell'Europa contemporanea",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi \"Gabriele d'Annunzio\". Il candidato ha svolto attivit\u00e0 seminariale nell'ambito di attivit\u00e0 di insegnamento della cattedra di Storia contemporanea",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il candidato ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore ai seguenti convegni e/o seminari di studio: 2016 BRUXELLES 30 settembre \u00abLa Libert\u00e0 di Stampa da Brindisi Capitale (1943) a Bruxelles (2016)\u00bb Sala del Teatro presso l\u2019Istituto Italiano di Cultura Rue de Livourne n. 38 - Bruxelles UDINE, 5 febbraio: \u00abLe Formazioni Autonome nella Resistenza Italiana - Studi in ricordo dell'Eccidio di Porz\u00fbs\u00bb Sala della Provincia ROMA 3 febbraio \u00abIl volontario di Auschwitz \u2013 Omaggio a Witold Pilecki\u00bb presentazione del libro \u00abIl volontario di Marco Patricelli\u00bb e proiezione della docu-fiction \u00abPilecki\u00bb di Miros\u0142aw Krzyszkowski (PL, 2015, 80\u2019, v.o.sott.it) Istituto polacco di cultura 2015 ROMA 18 ottobre \u00abVoci dal mondo\u00bb, RAI GR1 ROMA 9 ottobre \u00abBrindisi, la Puglia e la Liberazione d\u2019Italia\u00bb Esposizione commemorativa del 70\u00b0 della Liberazione. (Pannelli espositivi \u2013 Testi) Complesso del Vittoriano ROMA 26 settembre \u00abL\u2019Insurrezione di Varsavia 1944 nei film di Jan Komasa\u00bb Casa del Cinema Prolusione storica. Incontro con il regista Jan Komasa (proiezione di \u201cPowstanie Warszawskie\u201d Polonia, 2014, col., 85\u2019, v.o.sott.it) 2014 ORTONA 16 maggio \u00abConf\u00e9rence du Dr Marco Patricelli Au 22. R\u00e9giment Royal\u00bb Casa Berardi (Battlefield study in francese) Sant\u2019Elio Fiumerapido (FR) 26 aprile \u00abA ricercar la patria smarrita\u2026 1944 - I combattenti Italiani sulla Linea Gustav\u00bb 2013 VARSAVIA 25 ottobre \u00abSecondo me, io ero contro. (Faszyzm? Winni inni!)\u00bb Giornata di studi organizzata dal Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Varsavia e dal gruppo di studenti della Laurea Magistrale, in collaborazione con l\u2019Istituto Italiano di Cultura di Varsavia. Sala 1.007 ul. Dobra 55 (Budynek Neofilologii) ORTONA 12 ottobre \u00abStalingrado: il sacrificio che liber\u00f2 il mondo\u00bb Seminario accreditato dal Dipartimento di Lettere, Arti e Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi G. D'Annunzio di Chieti-Pescara. Teatro \u201cF.P. Tosti\u201d MILANO 18 maggio \u00abFratellanza d'armi Italo-Polacca nel 150\u00b0 anniversario della morte di Francesco Nullo nell\u2019Insurrezione del gennaio 1863\u00bb Museo del Risorgimento BRUXELLES 14 maggio \u00abOn the heritage of Captain Witold Pilecki by Mr. Marco Patricelli, author of \"Volunteer\"\u00bb Parlamento europeo (in francese) BERGAMO 4 maggio \u00abLa fraternit\u00e0 d\u2019armi italo-polacca tra Ottocento e Novecento\u00bb Seminario di studi Teatro Donizetti 2012 SOPOT 11 maggio \u00abOchotnik. O rotmistrzu Witoldzie Pileckim\" - w\u0142oska prasa okre\u015bli\u0142a t\u0119 ksi\u0105\u017ck\u0119 autorstwa prof. Marco Patricelliego mianem \"pracy historycznej w powie\u015bciowym przebraniu\u00bb. CRACOVIA 27 gennaio Galicja Jewish Museum \u00abHolocaust Remembrance Day 2012 - Meeting with Marco Patricelli\u00bb VARSAVIA 26 gennaio \u00abW\u0142och Marco Patricelli w Polsce \u2013 26\u201327 stycznia 2012 r., Warszawa \u2013 Krak\u00f3w\u00bb 2011 CAMPO IMPERATORE settembre Battlefield study per la Scuole granatieri ed esploratori paracadutisti dell'Esercito Svizzero TORINO 25 gennaio \u00abI testimoni della Shoah\u00bb Con Yannick Haenel e Marco Patricelli Museo della deportazione 2009 VARSAVIA 16-17 ottobre \u00abKampania polska 1939 Polityka \u2013 Spo\u0142ecze\u0144stwo \u2013 Kultura\u00bb Muzeum Historii Polski Instytut Historyczny Uniwersytetu Warszawskiego Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego Rada Ochrony Pami\u0119ci Walki i M\u0119cze\u0144stwa Narodowe Centrum Kultury (in inglese) Universit\u00e0 di Varsavia PADOVA 5 ottobre \u00abArchivi e comunicazione\u00bb Seminario di studi Universit\u00e0 degli Studi di Padova Archivio antico, Palazzo del Bo",
        "periodo": "dal 05-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RAI RADIOTELEVISIONE ITALIANA TG1 Consulenza storica per 195 (centonovantacinque) puntate Tg1 Storia, Rai Uno",
        "periodo": "dal 12-04-2005 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "RAI RADIOTELEVISIONE ITALIANA TG1 Consulenza storica per documentari di Storia del '900 per Speciale Tg1, Rai Uno",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Guido Polidoro 2001. Premio speciale 28 dicembre 2003. Medaglia d'onore Associazione ex combattenti del 2\u00ba Corpo d'armata polacco del generale Anders 2005. Premio speciale Citt\u00e0 delle rose 2008. Premio Com&Te 2009. Premio Acqui Storia 2010 per Il volontario, biografia del capitano Witold Pilecki. Premio Rosone d'oro 2014 per l'attivit\u00e0 di saggista. Premio Abruzzese dell'anno 2015 per l'attivit\u00e0 di saggista.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}