{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial / Editoriale",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "vol. 25, p. 5-16, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2016). Editorial / Editoriale. GESCHICHTE UND",
        "REGION/STORIA E REGIONE, vol. 25, p. 5-16, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerre fasciste e memorie divise in Alto Adige/S\u00fcdtirol",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "vol. 25, p. 17-41, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2016). Guerre fasciste e memorie divise in Alto",
        "Adige/S\u00fcdtirol. GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE, vol.",
        "25, p. 17-41, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-77",
        "titolo": "Bozen und S\u00fcdtirol: 1918-1945",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-713-6"
        ],
        "csp": "Wien/Bozen:Folio, ISBN: 978-3-85256-713-6",
        "opera": "(a cura di): Michielli S, BZ '18-'45: ein Denkmal, eine Stadt, zwei Diktaturen; eine Dokumentationsausstellung im Siegesdenkmal; Begleitband zur Dokumentations-Ausstellung. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2016). Bozen und S\u00fcdtirol: 1918-1945. In: (a cura di):",
        "Michielli S, BZ '18-'45: ein Denkmal, eine Stadt, zwei Diktaturen; eine",
        "Dokumentationsausstellung im Siegesdenkmal; Begleitband zur",
        "Dokumentations-Ausstellung. p. 40-77, Wien/Bozen:Folio, ISBN:",
        "978-3-85256-713-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-77",
        "titolo": "Bolzano and South Tyrol: 1918-1945",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-714-3"
        ],
        "csp": "Vienna, Bolzano:Folio, ISBN: 978-3-85256-714-3",
        "opera": "(a cura di): Michielli S, BZ '18-'45: one monument, one city, two dictatorships; exhibition guide; a permanent exhibition within the monument to victory. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2016). Bolzano and South Tyrol: 1918-1945. In: (a cura di):",
        "Michielli S, BZ '18-'45: one monument, one city, two dictatorships;",
        "exhibition guide; a permanent exhibition within the monument to victory. p.",
        "40-77, Vienna, Bolzano:Folio, ISBN: 978-3-85256-714-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-77",
        "titolo": "Bolzano e il suo territorio: 1918-1945",
        "ISBN": [
          "978-88-6298-457-7"
        ],
        "csp": "Morellini, ISBN: 978-88-6298-457-7",
        "opera": "BZ \u201918-\u201945: Un monumento, una citt\u00e0, due dittature ; Un percorso espositivo nel Monumento alla Vittoria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2016). Bolzano e il suo territorio: 1918-1945. In: BZ \u201918-\u201945:",
        "Un monumento, una citt\u00e0, due dittature ; Un percorso espositivo nel",
        "Monumento alla Vittoria. p. 40-77, Morellini, ISBN: 978-88-6298-457-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "8-17",
        "titolo": "Mirades creuades: Imatges p\u00fabliques i privades de la It\u00e0lia feixista sobre la Guerra Civil Espanyola",
        "ISBN": [
          "978-84-393-9475-4"
        ],
        "csp": "Barcelona:Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya, ISBN: 978-84-393-9475-4",
        "opera": "(a cura di): Aronica D;Di Michele A, Fu la Spagna! La mirada feixista sobre la Guerra Civil Espanyola: Cat\u00e0leg de l\u2019exposici\u00f3. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Aronica D, Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Aronica D, Di Michele A (2016). Mirades creuades: Imatges p\u00fabliques i",
        "privades de la It\u00e0lia feixista sobre la Guerra Civil Espanyola. In: (a cura di):",
        "Aronica D;Di Michele A, Fu la Spagna! La mirada feixista sobre la Guerra",
        "Civil Espanyola: Cat\u00e0leg de l\u2019exposici\u00f3. p. 8-17, Barcelona:Museu",
        "d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya, ISBN: 978-84-393-9475-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umberto Corsini e gli studi sull\u2019Alto Adige. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "p. 71-78, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2015). Umberto Corsini e gli studi sull\u2019Alto Adige. STUDI",
        "TRENTINI. STORIA, p. 71-78, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-33",
        "titolo": "La difficile integrazione: Trentino e Alto Adige nel passaggio dall\u2019Austria all\u2019Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25821-2"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25821-2",
        "opera": "(a cura di): Bernardini G;Pallaver G, Dialogo vince violenza: La questione del Trentino Alto-Adige/S\u00fcdtirol nel contesto internazionale. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). La difficile integrazione: Trentino e Alto Adige nel",
        "passaggio dall\u2019Austria all\u2019Italia. In: (a cura di): Bernardini G;Pallaver G,",
        "Dialogo vince violenza: La questione del Trentino Alto-Adige/S\u00fcdtirol nel",
        "contesto internazionale. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO",
        "ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, p. 11-33, Bologna:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25821-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-72",
        "titolo": "L\u2019Italia e il governo delle frontiere (1918-1955): Per una storia dell\u2019Ufficio per le zone di confine",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25142-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). L\u2019Italia e il governo delle frontiere (1918-1955): Per",
        "una storia dell\u2019Ufficio per le zone di confine. In: (a cura di): D'Amelio D;Di",
        "Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di",
        "confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p. 25-72, Bologna:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-208",
        "titolo": "Terra e italianit\u00e0: L\u2019Ente Nazionale per le Tre Venezie tra fascismo e repubblica",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25142-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). Terra e italianit\u00e0: L\u2019Ente Nazionale per le Tre Venezie",
        "tra fascismo e repubblica. In: (a cura di): D'Amelio D;Di Michele",
        "A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a",
        "Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p. 179-208, Bologna:Il Mulino,",
        "ISBN: 978-88-15-25142-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "17-24",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25142-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Amelio D, Di Michele A, Mezzalira G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D'Amelio D, Di Michele A, Mezzalira G (2015). Prefazione. In: (a cura di):",
        "D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per",
        "le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p. 17-24,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-54",
        "titolo": "Squadrismo e primo fascismo a Bolzano",
        "ISBN": [
          "978-88-907060-9-7"
        ],
        "csp": "Bolzano:Stadtarchiv /Archivio Storico, ISBN: 978-88-907060-9-7",
        "opera": "(a cura di): Obermair H;Michielli S, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im Vergleich = Culture della memoria del Novecento a confronto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2014). Squadrismo e primo fascismo a Bolzano. In: (a cura",
        "di): Obermair H;Michielli S, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im",
        "Vergleich = Culture della memoria del Novecento a confronto. p. 47-54,",
        "Bolzano:Stadtarchiv /Archivio Storico, ISBN: 978-88-907060-9-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "427-442",
        "titolo": "Trento, Bolzano e Innsbruck: L\u2019occupazione militare italiana del Tirolo (1918-1920)",
        "ISBN": [
          "978-88-7498-216-5"
        ],
        "csp": "Rovereto:Edizioni Osiride, ISBN: 978-88-7498-216-5",
        "opera": "(a cura di): Rasera F, Trento e Trieste : percorsi degli italiani d'Austria dal '48 all'annessione : atti del convegno Rovereto 1, 2, 3 dicembre 2011 : in onore di Livio Caffieri. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2014). Trento, Bolzano e Innsbruck: L\u2019occupazione militare",
        "italiana del Tirolo (1918-1920). In: (a cura di): Rasera F, Trento e Trieste :",
        "percorsi degli italiani d'Austria dal '48 all'annessione : atti del convegno",
        "Rovereto 1, 2, 3 dicembre 2011 : in onore di Livio Caffieri. p. 427-442,",
        "Rovereto:Edizioni Osiride, ISBN: 978-88-7498-216-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-72",
        "titolo": "L\u2019Italia in Austria: Da Vienna a Trento",
        "ISBN": [
          "978-88-581-1181-9"
        ],
        "csp": "ROMA, BARI:Laterza, ISBN: 978-88-581-1181-9",
        "opera": "(a cura di): Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla fine della Grande Guerra. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2014). L\u2019Italia in Austria: Da Vienna a Trento. In: (a cura di):",
        "Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla fine",
        "della Grande Guerra. p. 3-72, ROMA, BARI:Laterza, ISBN:",
        "978-88-581-1181-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "529-546",
        "titolo": "Besatzungszeit",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0824-5"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5",
        "opera": "(a cura di): Kuprian HJW;\u00dcberegger O, Katastrophenjahre: Der Erste Weltkrieg und Tirol. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2014). Besatzungszeit. In: (a cura di): Kuprian",
        "HJW;\u00dcberegger O, Katastrophenjahre: Der Erste Weltkrieg und Tirol. p.",
        "529-546, Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "223-242",
        "titolo": "Considerazioni e confronti",
        "ISBN": [
          "978-88-581-1181-9"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-3750"
        ],
        "csp": "ROMA, BARI:Laterza, ISBN: 978-88-581-1181-9, ISSN: 1724-3750",
        "opera": "(a cura di): Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla fine della Grande Guerra. STORIA E SOCIET\u00c0, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caccamo G, Di Michele A, Pupo R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Caccamo G, Di Michele A, Pupo R (2014). Considerazioni e confronti. In: (a",
        "cura di): Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla",
        "fine della Grande Guerra. STORIA E SOCIET\u00c0, p. 223-242, ROMA,",
        "BARI:Laterza, ISBN: 978-88-581-1181-9, ISSN: 1724-3750"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-32",
        "titolo": "L'Alto Adige e la \"doppia\" epurazione",
        "csp": "BOLZANO:Raetia",
        "opera": "(a cura di): Mezzalira G;Miori F;Perez G;Romeo C, Dalla liberazione alla ricostruzione: Alto Adige/S\u00fcdtirol 1945-1948. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2013). L'Alto Adige e la \"doppia\" epurazione. In: (a cura di):",
        "Mezzalira G;Miori F;Perez G;Romeo C, Dalla liberazione alla ricostruzione:",
        "Alto Adige/S\u00fcdtirol 1945-1948. p. 9-32, BOLZANO:Raetia"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-283",
        "titolo": "Salorno e il confine mobile",
        "ISBN": [
          "978-88-7283-419-0"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Edition Raetia, ISBN: 978-88-7283-419-0",
        "opera": "(a cura di): Di Michele A, Renzetti E, Schneider I, Clementi S, Al confine. Sette luoghi di transito in Tirolo, Alto Adige e Trentino tra storia e antropologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2012). Salorno e il confine mobile. In: (a cura di): Di Michele",
        "A, Renzetti E, Schneider I, Clementi S, Al confine. Sette luoghi di transito in",
        "Tirolo, Alto Adige e Trentino tra storia e antropologia. p. 229-283,",
        "BOLZANO:Edition Raetia, ISBN: 978-88-7283-419-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "402-423",
        "titolo": "I segretari comunali in Alto Adige tra Italia liberale, fascismo e Repubblica ",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-618-4"
        ],
        "csp": "Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-618-4",
        "opera": "(a cura di): Obermair H, Risse S, Romeo C, Cittadini innanzi tutto \u2013 Regionale Zivilgesellschaft in Bewegung. Festschrift f\u00fcr / Studi in onore di Hans Heiss. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2012). I segretari comunali in Alto Adige tra Italia liberale,",
        "fascismo e Repubblica . In: (a cura di): Obermair H, Risse S, Romeo C,",
        "Cittadini innanzi tutto \u2013 Regionale Zivilgesellschaft in Bewegung. Festschrift",
        "f\u00fcr / Studi in onore di Hans Heiss. p. 402-423, Vienna:Folio Verlag",
        "Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-618-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-289",
        "titolo": "Salurn und die mobile Grenze",
        "ISBN": [
          "978-88-7283-423-7"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Edition Raetia, ISBN: 978-88-7283-423-7",
        "opera": "(a cura di): Di Michele A, Renzetti E, Schneider I, Clementi S, An der Grenze. Sieben Orte des Durch- und \u00dcbergangs in Tirol, S\u00fcdtirol und im Trentino aus historischer und ethnologischer Perspektive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2012). Salurn und die mobile Grenze. In: (a cura di): Di",
        "Michele A, Renzetti E, Schneider I, Clementi S, An der Grenze. Sieben",
        "Orte des Durch- und \u00dcbergangs in Tirol, S\u00fcdtirol und im Trentino aus",
        "historischer und ethnologischer Perspektive. p. 231-289, BOLZANO:Edition",
        "Raetia, ISBN: 978-88-7283-423-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grandi narrazioni o grandi semplificazioni?. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "p. 328-332, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2011). Grandi narrazioni o grandi semplificazioni?. STUDI",
        "TRENTINI. STORIA, p. 328-332, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-207",
        "titolo": "Le elezioni comunali a Bolzano, tra frammentazione, personalizzazione e voto di protesta",
        "ISBN": [
          "978-88-7283-388-9"
        ],
        "csp": "Bozen:Edizione Raetia, ISBN: 978-88-7283-388-9",
        "opera": "(a cura di): Pallaver G, Politika 11. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Michele A, Pallaver G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A, Pallaver G (2011). Le elezioni comunali a Bolzano, tra",
        "frammentazione, personalizzazione e voto di protesta. In: (a cura di):",
        "Pallaver G, Politika 11. p. 191-207, Bozen:Edizione Raetia, ISBN:",
        "978-88-7283-388-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diesseits und jenseits der Alpen. Italienische Expansionspl\u00e4ne in Tirol (1918-1920)",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "p. 145-171, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2010). Diesseits und jenseits der Alpen. Italienische",
        "Expansionspl\u00e4ne in Tirol (1918-1920). GESCHICHTE UND",
        "REGION/STORIA E REGIONE, p. 145-171, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Italia in Alto Adige e l\u2019evoluzione del paradigma etnico",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 132-137, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2010). L\u2019Italia in Alto Adige e l\u2019evoluzione del paradigma",
        "etnico. CONTEMPORANEA, p. 132-137, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra uffici speciali e amministrazione ordinaria: l\u2019Italia e le zone di confine",
        "ISSN": [
          "0393-6082"
        ],
        "journal": "QUALESTORIA",
        "csp": "p. 21-44, ISSN: 0393-6082",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2010). Tra uffici speciali e amministrazione ordinaria: l\u2019Italia e",
        "le zone di confine. QUALESTORIA, p. 21-44, ISSN: 0393-6082"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Berlusconi-Putin. Le ragioni di una vicinanza",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 494-510, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2010). Berlusconi-Putin. Le ragioni di una vicinanza. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, p. 494-510, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al di qua e al di l\u00e0 delle Alpi. Piani italiani di espansionismo in Tirolo (1918-1920)",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 441-459, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2009). Al di qua e al di l\u00e0 delle Alpi. Piani italiani di",
        "espansionismo in Tirolo (1918-1920). ITALIA CONTEMPORANEA, p.",
        "441-459, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der 8. September 1943 in S\u00fcdtirol",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "p. 122-131, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2009). Der 8. September 1943 in S\u00fcdtirol. GESCHICHTE",
        "UND REGION/STORIA E REGIONE, p. 122-131, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial / Editoriale",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "p. 5-20, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2009). Editorial / Editoriale. GESCHICHTE UND",
        "REGION/STORIA E REGIONE, p. 5-20, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab...per la cristiana e romana civilt\u00e0\u00bb. Fascismo e religione nella guerra civile spagnola attraverso le fotografie di un \u00ablegionario\u00bb italiano",
        "ISSN": [
          "1121-7480"
        ],
        "journal": "SPAGNA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 179-195, ISSN: 1121-7480",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2008). \u00ab...per la cristiana e romana civilt\u00e0\u00bb. Fascismo e",
        "religione nella guerra civile spagnola attraverso le fotografie di un",
        "\u00ablegionario\u00bb italiano. SPAGNA CONTEMPORANEA, p. 179-195, ISSN:",
        "1121-7480"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-384",
        "titolo": "Die unvollkommene Italianisierung. Politik und Verwaltung in S\u00fcdtirol 1918\u20131943. p",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0444-5"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0444-5",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Michele A (2008). Die unvollkommene Italianisierung. Politik und",
        "Verwaltung in S\u00fcdtirol 1918\u20131943. p. 1-384, Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag",
        "Wagner, ISBN: 978-3-7030-0444-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "Storia dell\u2019Italia repubblicana 1948-2008. p",
        "ISBN": [
          "978-88-11-74074-2"
        ],
        "csp": "Milano:Garzanti, ISBN: 978-88-11-74074-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Michele A (2008). Storia dell\u2019Italia repubblicana 1948-2008. p. 1-488,",
        "Milano:Garzanti, ISBN: 978-88-11-74074-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-33",
        "titolo": "La difficile integrazione: Trentino e Alto Adige nel passaggio dall\u2019Austria all\u2019Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25821-2"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25821-2",
        "opera": "(a cura di): Bernardini G;Pallaver G, Dialogo vince violenza: La questione del Trentino Alto-Adige/S\u00fcdtirol nel contesto internazionale. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). La difficile integrazione: Trentino e Alto Adige nel",
        "passaggio dall\u2019Austria all\u2019Italia. In: (a cura di): Bernardini G;Pallaver G,",
        "Dialogo vince violenza: La questione del Trentino Alto-Adige/S\u00fcdtirol nel",
        "contesto internazionale. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO",
        "ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, p. 11-33, Bologna:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25821-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-72",
        "titolo": "L\u2019Italia e il governo delle frontiere (1918-1955): Per una storia dell\u2019Ufficio per le zone di confine",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25142-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). L\u2019Italia e il governo delle frontiere (1918-1955): Per",
        "una storia dell\u2019Ufficio per le zone di confine. In: (a cura di): D'Amelio D;Di",
        "Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di",
        "confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p. 25-72, Bologna:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-208",
        "titolo": "Terra e italianit\u00e0: L\u2019Ente Nazionale per le Tre Venezie tra fascismo e repubblica",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25142-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25142-8",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio D;Di Michele A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2015). Terra e italianit\u00e0: L\u2019Ente Nazionale per le Tre Venezie",
        "tra fascismo e repubblica. In: (a cura di): D'Amelio D;Di Michele",
        "A;Mezzalira G, La difesa dell\u2019italianit\u00e0: L\u2019Ufficio per le zone di confine a",
        "Bolzano, Trento e Trieste (1945-1954). p. 179-208, Bologna:Il Mulino,",
        "ISBN: 978-88-15-25142-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-72",
        "titolo": "L\u2019Italia in Austria: Da Vienna a Trento",
        "ISBN": [
          "978-88-581-1181-9"
        ],
        "csp": "ROMA, BARI:Laterza, ISBN: 978-88-581-1181-9",
        "opera": "(a cura di): Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla fine della Grande Guerra. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Michele A (2014). L\u2019Italia in Austria: Da Vienna a Trento. In: (a cura di):",
        "Pupo R, La vittoria senza pace: Le occupazioni militari italiane alla fine",
        "della Grande Guerra. p. 3-72, ROMA, BARI:Laterza, ISBN:",
        "978-88-581-1181-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Berlusconi-Putin. Le ragioni di una vicinanza",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 494-510, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2010). Berlusconi-Putin. Le ragioni di una vicinanza. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, p. 494-510, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al di qua e al di l\u00e0 delle Alpi. Piani italiani di espansionismo in Tirolo (1918-1920)",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 441-459, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2009). Al di qua e al di l\u00e0 delle Alpi. Piani italiani di",
        "espansionismo in Tirolo (1918-1920). ITALIA CONTEMPORANEA, p.",
        "441-459, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "Storia dell\u2019Italia repubblicana 1948-2008. p",
        "ISBN": [
          "978-88-11-74074-2"
        ],
        "csp": "Milano:Garzanti, ISBN: 978-88-11-74074-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Michele A (2008). Storia dell\u2019Italia repubblicana 1948-2008. p. 1-488,",
        "Milano:Garzanti, ISBN: 978-88-11-74074-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-420",
        "titolo": "L\u2019italianizzazione imperfetta. L\u2019amministrazione pubblica dell\u2019Alto Adige tra Italia liberale e fascismo. p",
        "ISBN": [
          "88-7694-637-3"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-7694-637-3",
        "anno": "2003",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Michele A (2003). L\u2019italianizzazione imperfetta. L\u2019amministrazione",
        "pubblica dell\u2019Alto Adige tra Italia liberale e fascismo. p. 1-420,",
        "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-7694-637-3"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cmarcia fatale dell\u2019italianit\u00e0 verso il nord\u201d: l\u2019Italia liberale e il Sudtirolo",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "p. 41-68, ISSN: 1120-0650",
        "anno": "2001",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (2001). La \u201cmarcia fatale dell\u2019italianit\u00e0 verso il nord\u201d: l\u2019Italia",
        "liberale e il Sudtirolo. PASSATO E PRESENTE, p. 41-68, ISSN: 1120-0650"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I diversi volti del ruralismo fascista",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 243-267, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "1995",
        "autori": "Di Michele A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Michele A (1995). I diversi volti del ruralismo fascista. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, p. 243-267, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "4460",
    "nome": "DI MICHELE Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Storia e regione/Geschichte und Region\", rivista scientifica dell'Area 11 e dell'Area 14.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Qualestoria\", rivista scientifica dell'Area 11.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Il mestiere di storico. Rivista della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea\", rivista scientifica dell'Area 11 e dell'Area 14.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno organizzato dal Consiglio della Provincia autonoma di Bolzano dal titolo \"1992. Fine di un conflitto. 10 anni dalla chiusura della questione sudtirolese = 1992. Ende eines Streits. 10 Jahre Streitbeilegung, Bolzano\", 31.5.2002-1.6.2002",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "\"Un prodromo emblematico: l\u2019italianizzazione forzata del Sudtirolo, 1922-1943\", intervento tenuto nell\u2019ambito della sessione su \"L\u2019Italia fascista potenza occupante\" all\u2019interno del convegno organizzato dalla Sissco (Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea), Cantieri di Storia. Primo incontro Sissco sulla storiografia contemporaneistica in Italia, Urbino",
        "periodo": "dal 20-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per la preparazione del Convegno organizzato dalla Sissco (Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea) dal titolo \"Confini\", che si \u00e8 tenuto a Bolzano dal 23 al 25 settembre 2004",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Convegno \"La Zona d\u2019Operazioni delle Prealpi nella Seconda guerra mondiale = Die Operationszone Alpenvorland im Zweiten Weltkrieg\", organizzato a Bolzano, Belluno e Trento da Archivio provinciale di Bolzano, Museo storico in Trento e Istituto bellunese per la storia della resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea, 22\u201325 marzo 2006",
        "periodo": "dal 25-03-2005 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "\"Le due resistenze in Alto Adige\", relazione tenuta nell\u2019ambito del Convegno dal titolo \"La Zona d\u2019Operazioni delle Prealpi nella Seconda guerra mondiale = Die Operationszone Alpenvorland im Zweiten Weltkrieg\", organizzato a Bolzano, Belluno e Trento da Archivio provinciale di Bolzano, Museo storico in Trento e Istituto bellunese per la storia della resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno \"Le opzioni e i loro effetti / Die Option und ihre Folgen\", Lago di Braies (Bolzano), 29-31 agosto 2010, organizzato da Archivio provinciale di Bolzano, ZeitgeschichtsArchiv Pragser Wildsee, Gedenkst\u00e4tte Deutscher Widerstand di Berlino e Istituto pedagogico in lingua tedesca di Bolzano, 29-31 agosto 2010",
        "periodo": "dal 31-08-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "\"Da Trento a Innsbruck: l\u2019occupazione militare italiana di Trentino e Tirolo (1918-1920)\", intervento nell\u2019ambito della sessione su \"Occupazioni e presenze militari italiane nel primo dopoguerra\" all\u2019interno del convegno organizzato dalla Sissco (Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea), Cantieri di Storia 2009. Quinto incontro nazionale sulla storia contemporanea Italia, Trieste",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Berlusconi-Putin: le ragioni di una vicinanza\", intervento al Convegno \"La politica di Berlusconi 1994-2009. I governi del centrodestra in un confronto europeo\", organizzato dalla Fondazione Bruno Kessler, Studi storici italo-germanici e dall\u2019Institut f\u00fcr Zeitgeschichte di Monaco, Trento",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Le frontiere alpine oggi: permanenze e mutazioni\", partecipazione alla tavola rotonda organizzata dall'Istituto piemontese per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea \"Giorgio Agosti\" con Franco Cecotti (Trieste), Ruggero Crivelli (Ginevra) e Maria Luisa Sturani (Torino), Torino",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno internazionale \"Nascita di una nazione. 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia / Die Geburt einer Nation. 150 Jahre Einigung Italiens\", Bolzano, Accademia europea, 29.8.2011",
        "periodo": "dal 29-08-2010 al 29-08-2011"
      },
      {
        "content": "\"La memoria del fascismo in Italia e in Alto Adige\", relazione tenuta nell\u2019ambito del Tag der Zeitgeschichte \u00abInstrumentalisierung der Geschichte / Strumentalizzazione della storia\u00bb organizzato dal Tiroler Geschichtsverein, Sektion Bozen, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, con Emilio Gentile, Rolf Steininger, Brigitte Hamann",
        "periodo": "dal 20-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il primo fascismo nella citt\u00e0 di Bolzano\", relazione tenuta al Convegno \"Franz Innerhofer e il primo fascismo a Bolzano\", Bolzano, Sala di rappresentanza del Comune di Bolzano",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "\"La memoria dei sudtirolesi nella guerra d\u2019Etiopia e nella guerra di Spagna\", relazione tenuta al Convegno \"Storia e memoria dei campi di concentramento e dei luoghi di detenzione: le esperienze italiane e francesi\", a cura del Deutsches Historisches Institut in Rom e della Ecole fran\u00e7aise de Rome, Roma",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Italia liberale e le minoranze linguistiche\", relazione tenuta al Convegno internazionale \"Nascita di una nazione. 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia / Die Geburt einer Nation. 150 Jahre Einigung Italiens\", Bolzano, Accademia europea",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 29-08-2011"
      },
      {
        "content": "\"Dalla poesia alla prosa. Le nuove province alla prova della 'redenzione'\u201d, relazione tenuta al Convegno \"Trento e Trieste. Percorsi degli italiani d\u2019Austria dal \u201948 all\u2019annessione\", Rovereto",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno internazionale \"L\u2019Italia alla frontiera. L\u2019Ufficio zone di confine della Presidenza del Consiglio dei Ministri tra Bolzano, Trento e Trieste 1945-1954 = An den Grenzen Italiens. Das \u201cUfficio zone di confine\u201d beim Ministerpr\u00e4sidium und seine Rolle in Bozen, Trient und Triest 1945-1954\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 13-14 giugno 2013",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Per una storia dell\u2019Ufficio zone di confine\", relazione al Convegno \"L\u2019Italia alla frontiera 1945-1954. L\u2019Ufficio zone di confine della Presidenza del Consiglio dei Ministri tra Bolzano, Trento e Trieste\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Il Trentino e il Sudtirolo dopo l\u2019annessione all\u2019Italia\", relazione al Convegno \"Dialogo vince violenza. La questione del Trentino-S\u00fcdtirol nel contesto internazionale\", organizzato dalla Fondazione Bruno Kessler-ISIG, Trento",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (con Oswald \u00dcberegger) del Convegno internazionale \"Soldati delle minoranze. Etnicit\u00e0 e identit\u00e0 negli eserciti della Grande guerra / Minderheiten-Soldaten. Ethnizit\u00e4t und Identit\u00e4t in den Armeen des Ersten Weltkriegs\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 9.11.2015",
        "periodo": "dal 09-11-2014 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno \"La Grande Guerra tra Bolzano, Trento e Trieste\", tenutosi al Lago di Braies (Bolzano), 5-7 ottobre 2016 organizzato da Centro di competenza Storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Zeitgeschichtsarchiv Pragser Wildsee, Archivio provinciale di Bolzano, Istituto regionale per la storia del movimento di liberazione nel Friuli-Venezia Giulia, Fondazione Museo storico del Trentino, 5-7 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Trient, Bozen und Innsbruck: die italienische Milit\u00e4rbesatzung Tirols (1918-1920)\", relazione tenuta nell\u2019ambito del Workshop internazionale dal titolo \"Krieg gegen Italien\", organizzato dalla Fakult\u00e4t Internationale Beziehungen e dalla Fakult\u00e4t Mitteleurop\u00e4ische Studien della Andr\u00e1ssy Universit\u00e4t Budapest, Budapest",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Dalla Vittoria alla Pace? Guerra e monumenti in Alto Adige dal fascismo ad oggi\", relazione al Convegno \"Le stagioni della memoria. Conversazioni sul mito della Grande Guerra\", organizzato dalla Fondazione Museo storico del Trentino, dal Comune di Udine e dall\u2019Istituto Luce-Cinecitt\u00e0, Trento",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"1918-1948: i Comuni come campo di battaglia, tra rotture e continuit\u00e0\", relazione al Convegno in memoria di Karl Erckert organizzato dalla Giunta provinciale di Bolzano, Bolzano",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Alto Adige e la politica italiana 1945-1946\", relazione tenuta al convegno \"Giornata dell\u2019autonomia. 70 anni dell\u2019Accordo di Parigi\", Castel Firmiano-Bolzano",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 05-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Le \u00abterre irredente\u00bb e le loro popolazioni tra guerra e dopoguerra. Profuganze e cambi di cittadinanza\", relazione tenuta al convegno Sissco 2016 intitolato \"Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il Tirolo e l\u2019arrivo dei vincitori (1918-1920)\", relazione nell\u2019ambito del convegno dal titolo \"La Grande Guerra tra Bolzano, Trento e Trieste\", Lago di Braies (Bolzano), organizzato da Centro di competenza Storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Zeitgeschichtsarchiv Pragser Wildsee, Archivio provinciale di Bolzano, Istituto regionale per la storia del movimento di liberazione nel Friuli-Venezia Giulia, Fondazione Museo storico del Trentino",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Tra Austria e Italia: i segretari comunali in Alto Adige tra passaggi di sovranit\u00e0 e cambi di regime. 1918-1948\", relazione al Seminario di ricerca Sissco 2016-17 dal titolo \"Classi dirigenti e territori in et\u00e0 contemporanea. Asimmetrie tra centri e periferie, continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0. Il caso italiano (1861-2015)\", organizzato da Centro di ricerca \"Guido Dorso\" per lo Studio del pensiero meridionalistico, Societ\u00e0 per gli studi di storia delle istituzioni, Matrix - Laboratorio di Storia, Sociologia e Scienze delle Istituzioni, Avellino",
        "periodo": "dal 13-12-2016 al 13-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"I soldati di lingua italiana nell'esercito austro-ungarico durante la prima Guerra mondiale\" affidatomi dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano - Centro di competenza storia regionale",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"La \u201cconquista del suolo\u201d. Politiche d\u2019insediamento nazionale in Alto Adige tra fascismo e Repubblica\" affidatomi dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano - Centro di competenza storia regionale",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Aggiudicazione del \u201cPremio Onestinghel\u201d assegnato annualmente da una giuria composta dal direttore dell\u2019Istituto Trentino di Scienze Storiche, dal direttore dell\u2019Istituto storico italo-germanico di Trento, dal direttore dell\u2019Accademia Roveretana degli Agiati di Rovereto e dal direttore della Biblioteca civica di Trento, per una ricerca sul Governatorato militare di Trento (novembre 1918 - luglio 1919).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Il libro \"L\u2019italianizzazione imperfetta. L\u2019amministrazione pubblica dell\u2019Alto Adige tra Italia liberale e fascismo\", frutto della tesi di dottorato, \u00e8 inserito nella rosa di sei opere degne di particolare menzione del premio ANCI Storia 2004 organizzato dalla SISSCO (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Aggiudicazione del Premio d\u2019Onore \u201cCaterina De Cia Bellati Canal\u201d assegnato dall\u2019Istituto Bellunese di Ricerche Sociali e Culturali per la curatela del volume \"Al confine. Sette luoghi di transito in Tirolo, Alto Adige e Trentino tra storia e antropologia\", Bolzano, Raetia, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cSpecial commendation\u201d (menzione speciale) nell\u2019European Museum of the Year Award 2016 in qualit\u00e0 di co-curatore del percorso espositivo \"BZ \u201918-\u201945. Un monumento, una citt\u00e0, due dittature\" all\u2019interno del Monumento alla Vittoria di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo della SISCALT (Societ\u00e0 Itailana per la Storia Contemporanea dell'Area di Lingua Tedesca)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro della commissione di tesi dottorale del Doctorat en Comunicaci\u00f3 Audiovisual i Publicitat, Facultat Ci\u00e8ncies de la Comunicaci\u00f3, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 29-06-2014 al 29-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca e responsabilit\u00e0 scientifica assegnato dal Museu d'Hist\u00f2ria de Catalunya (Barcelona) per la realizzazione della mostra \"Fu la Spagna! La mirada feixista sobre la guerra civil espanyola\", esposta al Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya, 17 novembre 2016 \u2013 26 febbraio 2017",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario dal titolo \"Trient, Bozen und Innsbruck: die italienische Milit\u00e4rbesatzung Tirols (1918-1920)\", nell\u2019ambito del ciclo di seminari \"Der Erste Weltkrieg in internationaler und regionaler Perspektive. Der italienische Kriegseintritt und seine Folgen\", organizzato dall\u2019Institut f\u00fcr Geschichtswissenschaften und Europ\u00e4ische Ethnologie dell\u2019Universit\u00e4t Innsbruck",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 24-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Frequenza del dottorato di ricerca in \u201cCrisi e trasformazione della societ\u00e0\u201d (storia contemporanea) presso l'Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario \"Societ\u00e0, politica e governo locale nell\u2019Italia unita. Stato degli studi e prospettive di ricerca\", organizzato dall\u2019Istituto di storia moderna e contemporanea dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del \u201cSacro Cuore\u201d, Milano",
        "periodo": "dal 23-11-2000 al 23-11-2000"
      },
      {
        "content": "Archivista e storico presso l\u2019Archivio provinciale di Bolzano / S\u00fcdtiroler Landesarchiv",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Frequenza del Corso in Archivistica, paleografia e diplomatica presso la Scuola di archivistica, paleografia e diplomatica dell\u2019Archivio di Stato di Bolzano con superamento degli esami finali e conseguimento del diploma",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Curatore (con Marina Miquel e Margarida Sala Albareda) della mostra fotografica Legionari. Italians de Mussolini a la guerra d\u2019Espanya = Italianos de Mussolini en la guerra de Espa\u00f1a 1936-1939, sulla partecipazione italiana alla Guerra civile spagnola, esposta a Barcelona presso il Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya (15 giugno\u201330 settembre 2007), a Bolzano presso la Libera Universit\u00e0 (novembre\u2013dicembre 2007) e a Roma (6 novembre-3 dicembre 2008) presso l\u2019Instituto Cervantes, in collaborazione con la Escuela Espa\u00f1ola de Historia y Arqueolog\u00eda en Roma e il Deutsches Historisches Institut in Rom",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario \"Per la progettazione di una storia della guerra, della Resistenza e dell\u2019Italia repubblicana\" organizzato dall'Istituto nazionale per la storia del movimento di liberazione in Italia, Milano",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario \"Minoranze e frontiere. I problemi delle minoranze dell\u2019area alto-adriatica e del Sudtirolo in una prospettiva storica\", della Scuola superiore di studi di storia contemporanea dell\u2019Istituto nazionale per la storia del movimento di liberazione in Italia, Milano",
        "periodo": "dal 12-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto con titolarit\u00e0 dell\u2019insegnamento di Storia contemporanea (M-STO/04) presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale, Corso di laurea in Studi internazionali, corso fondamentale del primo anno (48 ore di insegnamento, 4 anni accademici)",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Co-curatore del percorso espositivo BZ \u201918-\u201945. Un monumento, una citt\u00e0, due dittature all\u2019interno del Monumento alla Vittoria di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario dal titolo \"La \u201cgrande trasformazione\u201d: l\u2019Italia dalla ricostruzione al miracolo economico\" nell'ambito dei corsi di Storia contemporanea dei proff. Filippo Focardi e Alba Lazzaretto all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di scienze politiche, giuridiche e studi internazionali",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 11-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Organo di gestione del Centro di storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario L.240/10 tipo A presso l'Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (scadenza del contratto prevista per il 31.10.2019)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'area di ricerca \"Storia contemporanea\" del Centro di competenza Storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario dal titolo \"Le opzioni dell\u2019Alto Adige: cittadinanza, gestione dei beni e piani di ripopolamento\" tenuto nell'ambito del ciclo di seminari di Storia contemporanea organizzati dal gruppo di ricerca \u201cCittadinanza e diritti di propriet\u00e0 nel Novecento europeo\u201d del Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della mostra 35-45: guerre e totalitarismi in una regione di confine, Trento, Le Gallerie, vincitrice del *ED-AWARDS, European Design Award, \"Exhibition Design\" GOLD 2016",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Curatore (con Daniela Aronica) della mostra \"Fu la Spagna! La mirada feixista sobre la guerra civil espanyola\", esposta al Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya, 17 novembre 2016 \u2013 26 febbraio 2017",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione scientifica (con Emanuela Renzetti dell'Universit\u00e0 di Trento e Ingo Schneider dell'Universit\u00e4t Innsbruck) del progetto internazionale e interdisciplinare tra storia ed etnologia \"Confini / Grenzen\" che ha avuto come partner di ricerca l\u2019Universit\u00e4t Innsbruck (Europ\u00e4ische Ethnologie/Volkskunde), l\u2019Universit\u00e0 di Trento (Facolt\u00e0 di Sociologia, indirizzo Antropologia), l'Archivio provinciale di Bolzano e l\u2019Associazione Geschichte und Region/Storia e regione di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica (con Diego D'Amelio e Giorgio Mezzalira) del gruppo di ricerca \"L\u2019Italia alla frontiera. L\u2019Ufficio zone di confine della Presidenza del Consiglio dei Ministri tra Bolzano, Trento e Trieste 1945-1954\" cui hanno aderito la Libera Universit\u00e0 di Bolzano, l'Universit\u00e0 di Trieste, l'Istituto Storico Italo-Germanico di Trento, la Fondazione Museo storico del Trentino, l'Archivio provinciale di Bolzano e che ha prodotto un Convegno e la pubblicazione di un volume con i tipi del Mulino",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica (con Oswald \u00dcberegger) del gruppo di ricerca \"Minderheiten Soldaten. Ethnizit\u00e4t und Identit\u00e4t in den Armeen des ersten Weltkrieg / Soldati delle minoranze. Etnicit\u00e0 e identit\u00e0 negil eserciti della Grande guerra\" con la partecipazione di Richard Lein (Budapest), Jens Boysen (Varsavia), Alessio Quercioli (Trento), Volker Prott (Melbourne), Reinhard Nachtigal (Friburgo), Christoph Jahr (Berlino), Daniel Marc Segesser (Berna), Gerald Lamprecht (Graz). Il progetto di ricerca ha condotto alla realizzazione di un Convegno internazionale nel novembre 2015 e condurr\u00e0 nel corso del 2017 alla pubblicazione di un volume collettaneo con l'editore Sch\u00f6ningh di Paderborn (D).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Corresponsabile scientifico del progetto di ricerca \"Stranieri indesiderabili o italiani pericolosi? Sinti e rom ai confini nord-orientali durante il fascismo (1922-1943)\" ammesso al finanziamento previsto dal \"Bando per proposte di progetto 2015 Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Commissione di Ricerca di UNIBZ\", basato su valutazione anonima da parte di esperti internazionali. Partner esterni del progetto sono: Centre Georg Simmel - EHESS (Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales) e Providence College .",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}