{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Vienna:New Academic Press",
        "titolo": "\"Man mache diese Leute, wenn sie halbwegs verd\u00e4chtig erscheinen, nieder.\" Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen, Guerillakrieg und ziviler Widerstand an der Balkanfront 1914",
        "ISBN": [
          "978-3-7003-1985-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-7003-1985-6",
        "opera": "(a cura di): Mitteleuropazentrum an der Andr\u00e1ssy Universit\u00e4t Budapest, Jahrbuch f\u00fcr Mitteleurop\u00e4ische Studien 2014/15",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2016). \"Man mache diese Leute, wenn sie halbwegs",
        "verd\u00e4chtig erscheinen, nieder.\" Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen,",
        "Guerillakrieg und ziviler Widerstand an der Balkanfront 1914. In: (a cura di):",
        "Mitteleuropazentrum an der Andr\u00e1ssy Universit\u00e4t Budapest, Jahrbuch f\u00fcr",
        "Mitteleurop\u00e4ische Studien 2014/15. Vienna:New Academic Press, ISBN:",
        "978-3-7003-1985-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial / Editoriale",
        "ISSN": [
          "1121-0303"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE UND REGION/STORIA E REGIONE",
        "csp": "vol. 23/2014, p. 5-19, ISSN: 1121-0303",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clementi S, \u00dcberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clementi S, \u00dcberegger O (2015). Editorial / Editoriale. GESCHICHTE UND",
        "REGION/STORIA E REGIONE, vol. 23/2014, p. 5-19, ISSN: 1121-0303"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-280",
        "titolo": "Kulturelle Mobilisierung: Die \u00f6sterreichisch-ungarische Kriegspropaganda gegen Italien",
        "ISBN": [
          "978-3-205-79472-1"
        ],
        "csp": "Wien-K\u00f6ln-Weimar:B\u00f6hlau Verlag, ISBN: 978-3-205-79472-1",
        "opera": "(a cura di): Labanca N;\u00dcberegger O, Krieg in den Alpen: \u00d6sterreich-Ungarn und Italien im Ersten Weltkrieg (1914-1918). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "\u00dcberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\u00dcberegger O (2015). Kulturelle Mobilisierung: Die",
        "\u00f6sterreichisch-ungarische Kriegspropaganda gegen Italien. In: (a cura di):",
        "Labanca N;\u00dcberegger O, Krieg in den Alpen: \u00d6sterreich-Ungarn und Italien",
        "im Ersten Weltkrieg (1914-1918). p. 259-280, Wien-K\u00f6ln-Weimar:B\u00f6hlau",
        "Verlag, ISBN: 978-3-205-79472-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-113",
        "titolo": "Il punto di vista dell\u2019Austria-Ungheria",
        "csp": "Corriere della Sera",
        "opera": "(a cura di): Carioti A;Rastelli P, 24 maggio 1915: L\u2019Italia \u00e8 in guerra. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "\u00dcberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\u00dcberegger O (2015). Il punto di vista dell\u2019Austria-Ungheria. In: (a cura di):",
        "Carioti A;Rastelli P, 24 maggio 1915: L\u2019Italia \u00e8 in guerra. p. 100-113,",
        "Corriere della Sera"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "Einleitung: \u00d6sterreich-Ungarn und Italien im Ersten Weltkrieg",
        "ISBN": [
          "978-3-205-79472-1"
        ],
        "csp": "Wien-K\u00f6ln-Weimar:B\u00f6hlau Verlag, ISBN: 978-3-205-79472-1",
        "opera": "(a cura di): Labanca N;\u00dcberegger O, Krieg in den Alpen: \u00d6sterreich-Ungarn und Italien im Ersten Weltkrieg (1914-1918). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "\u00dcberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "\u00dcberegger O (2015). Einleitung: \u00d6sterreich-Ungarn und Italien im Ersten",
        "Weltkrieg. In: (a cura di): Labanca N;\u00dcberegger O, Krieg in den Alpen:",
        "\u00d6sterreich-Ungarn und Italien im Ersten Weltkrieg (1914-1918). p. 7-19,",
        "Wien-K\u00f6ln-Weimar:B\u00f6hlau Verlag, ISBN: 978-3-205-79472-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Krieg als gesellschaftliche Grenz- und Gewalterfahrung - Der Erste Weltkrieg und Tirol",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0824-5"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5",
        "opera": "(a cura di): Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). Krieg als gesellschaftliche Grenz- und",
        "Gewalterfahrung - Der Erste Weltkrieg und Tirol. In: (a cura di): Kuprian H J",
        "W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p.",
        "9-20, INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-15",
        "titolo": "Introduction: Women's and Gender History of the First World War - Topics, Concepts, Perspectives",
        "ISBN": [
          "978-1-349-45379-5"
        ],
        "csp": "HOUNDMILLS:PALGRAVE MACMILLAN, ISBN: 978-1-349-45379-5",
        "opera": "(a cura di): Haemmerle C, Ueberegger O, Bader-Zaar B, Gender and the First World War. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). Introduction: Women's and Gender History of the",
        "First World War - Topics, Concepts, Perspectives. In: (a cura di):",
        "Haemmerle C, Ueberegger O, Bader-Zaar B, Gender and the First World",
        "War. p. 1-15, HOUNDMILLS:PALGRAVE MACMILLAN, ISBN:",
        "978-1-349-45379-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-259",
        "titolo": "La propaganda e la sua mobilitazione nell'Impero",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25294-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25294-4",
        "opera": "(a cura di): Labanca N, Ueberegger O, La guerra italo-austriaca (1915-18). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). La propaganda e la sua mobilitazione nell'Impero. In:",
        "(a cura di): Labanca N, Ueberegger O, La guerra italo-austriaca (1915-18).",
        "p. 241-259, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25294-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-563",
        "titolo": "Geschichtsschreibung und Erinnerung",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0824-5"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5",
        "opera": "(a cura di): Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). Geschichtsschreibung und Erinnerung. In: (a cura",
        "di): Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg",
        "und Tirol. p. 547-563, INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN:",
        "978-3-7030-0824-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-59",
        "titolo": "Illusionierung und Desillusionierung",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0824-5"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5",
        "opera": "(a cura di): Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). Illusionierung und Desillusionierung. In: (a cura di):",
        "Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und",
        "Tirol. p. 41-59, INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN:",
        "978-3-7030-0824-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-437",
        "titolo": "Milit\u00e4rgerichtsbarkeit",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0824-5"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0824-5",
        "opera": "(a cura di): Kuprian H J W, Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2014). Milit\u00e4rgerichtsbarkeit. In: (a cura di): Kuprian H J W,",
        "Ueberegger O, Katastrophenjahre. Der Erste Weltkrieg und Tirol. p.",
        "421-437, INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN:",
        "978-3-7030-0824-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "325-332",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25294-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25294-4",
        "opera": "(a cura di): Labanca N, Ueberegger O, La guerra italo-austriaca (1915-18). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ueberegger O (2014). Conclusioni. In: (a cura di): Labanca N, Ueberegger",
        "O, La guerra italo-austriaca (1915-18). p. 325-332, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 978-88-15-25294-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "602-625",
        "titolo": "Mythos Gebirgskrieg oder: Wie aus Tirolern Helden wurden",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-618-4"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Folio Verlag, ISBN: 978-3-85256-618-4",
        "opera": "(a cura di): Obermair H, Risse S, Romeo C, Regionale Zivilgesellschaft in Bewegung/Cittadini innanzi tutto. Festschrift f\u00fcr/Scritti in onore di Hans Heiss. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2012). Mythos Gebirgskrieg oder: Wie aus Tirolern Helden",
        "wurden. In: (a cura di): Obermair H, Risse S, Romeo C, Regionale",
        "Zivilgesellschaft in Bewegung/Cittadini innanzi tutto. Festschrift f\u00fcr/Scritti in",
        "onore di Hans Heiss. p. 602-625, BOLZANO:Folio Verlag, ISBN:",
        "978-3-85256-618-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-368",
        "titolo": "Krieg in den K\u00f6pfen. Der Erste Weltkrieg und seine \u00f6ffentliche Deutung nach 1945 im \u00f6sterreichisch-italienichen Vergleich",
        "ISBN": [
          "978-3-205-78545-3"
        ],
        "csp": "WIEN-K\u00d6LN-WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-78545-3",
        "opera": "(a cura di): Gehler M, Guiotto M, Italien, \u00d6sterreich und die Bundesrepublik Deutschland in Europa. Ein Dreiecksverh\u00e4ltnis in seinen wechselseitigen Beziehungen und Wahrnehmungen von 1945/49 bis zur Gegenwart. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2012). Krieg in den K\u00f6pfen. Der Erste Weltkrieg und seine",
        "\u00f6ffentliche Deutung nach 1945 im \u00f6sterreichisch-italienichen Vergleich. In:",
        "(a cura di): Gehler M, Guiotto M, Italien, \u00d6sterreich und die Bundesrepublik",
        "Deutschland in Europa. Ein Dreiecksverh\u00e4ltnis in seinen wechselseitigen",
        "Beziehungen und Wahrnehmungen von 1945/49 bis zur Gegenwart. p.",
        "353-368, WIEN-K\u00d6LN-WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-78545-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-310",
        "titolo": "\"Erinnerungsorte\" oder nichtssagende Artefakte? \u00d6sterreichische Kriegerdenkm\u00e4ler und locale Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit",
        "ISBN": [
          "978-3-8375-0409-5"
        ],
        "csp": "ESSEN:Klartext Verlag, ISBN: 978-3-8375-0409-5",
        "opera": "(a cura di): Cole L, Haemmerle C, Scheutz M, Glanz - Gewalt - Gehorsam. Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Habsburgermonarchie (1800 bis 1918). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2011). \"Erinnerungsorte\" oder nichtssagende Artefakte?",
        "\u00d6sterreichische Kriegerdenkm\u00e4ler und locale Kriegserinnerung in der",
        "Zwischenkriegszeit. In: (a cura di): Cole L, Haemmerle C, Scheutz M, Glanz",
        "- Gewalt - Gehorsam. Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Habsburgermonarchie",
        "(1800 bis 1918). p. 293-310, ESSEN:Klartext Verlag, ISBN:",
        "978-3-8375-0409-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "Un 'latecomer' nella guerra di propaganda. La monarchia asburgica e la propaganda di guerra contro l'Italia nella Prima guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "978-8840015156"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Unicopli Milano, ISBN: 978-8840015156",
        "opera": "(a cura di): Labanca N, Zadra C, Costruirsi un nemico. La propaganda nella Grande Guerra e nel novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2011). Un 'latecomer' nella guerra di propaganda. La",
        "monarchia asburgica e la propaganda di guerra contro l'Italia nella Prima",
        "guerra mondiale. In: (a cura di): Labanca N, Zadra C, Costruirsi un nemico.",
        "La propaganda nella Grande Guerra e nel novecento. p. 47-63,",
        "MILANO:Edizioni Unicopli Milano, ISBN: 978-8840015156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "titolo": "Erinnerungskriege. Der Erste Weltkrieg, \u00d6sterreich und die Tiroler Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0493-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-7030-0493-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ueberegger O (2011). Erinnerungskriege. Der Erste Weltkrieg, \u00d6sterreich",
        "und die Tiroler Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit.",
        "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0493-3"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerra italo-austriaca (1915-18)",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25294-4"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA STORICA",
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25294-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "Labanca N, \u00dcberegger O (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Labanca N, \u00dcberegger O (a cura di) (2014). La guerra italo-austriaca",
        "(1915-18). BIBLIOTECA STORICA, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-25294-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "H\u00e4mmerle C, \u00dcberegger O, Bader Zaar B (a cura di) (2014). Gender and",
        "the First World War. Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "978-1-137-30219-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-368",
        "titolo": "Krieg in den K\u00f6pfen. Der Erste Weltkrieg und seine \u00f6ffentliche Deutung nach 1945 im \u00f6sterreichisch-italienischen Vergleich",
        "ISBN": [
          "978-3-205-78545-3"
        ],
        "csp": "WIEN-K\u00d6LN-WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-78545-3",
        "opera": "(a cura di): Gehler M, Guiotto M, Italien, \u00d6sterreich und die Bundesrepublik Deutschland in Europa. Ein Dreiecksverh\u00e4ltnis in seinen wechselseitigen Beziehungen und Wahrnehmungen von 1945/49 bis zur Gegenwart. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2012). Krieg in den K\u00f6pfen. Der Erste Weltkrieg und seine",
        "\u00f6ffentliche Deutung nach 1945 im \u00f6sterreichisch-italienischen Vergleich. In:",
        "(a cura di): Gehler M, Guiotto M, Italien, \u00d6sterreich und die Bundesrepublik",
        "Deutschland in Europa. Ein Dreiecksverh\u00e4ltnis in seinen wechselseitigen",
        "Beziehungen und Wahrnehmungen von 1945/49 bis zur Gegenwart. p.",
        "353-368, WIEN-K\u00d6LN-WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-78545-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-310",
        "titolo": "\"Erinnerungsorte\" oder nichtssagende Artefakte? \u00d6sterreichische Kriegerdenkm\u00e4ler und lokale Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit",
        "ISBN": [
          "978-3-8375-0409-5"
        ],
        "csp": "ESSEN:Klartext Verlag, ISBN: 978-3-8375-0409-5",
        "opera": "(a cura di): Cole L, Haemmerle C, Scheutz M, Glanz - Gewalt - Gehorsam. Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Habsburgermonarchie (1800 bis 1918). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2011). \"Erinnerungsorte\" oder nichtssagende Artefakte?",
        "\u00d6sterreichische Kriegerdenkm\u00e4ler und lokale Kriegserinnerung in der",
        "Zwischenkriegszeit. In: (a cura di): Cole L, Haemmerle C, Scheutz M, Glanz",
        "- Gewalt - Gehorsam. Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Habsburgermonarchie",
        "(1800 bis 1918). p. 293-310, ESSEN:Klartext Verlag, ISBN:",
        "978-3-8375-0409-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "titolo": "Erinnerungskriege. Der Erste Weltkrieg, \u00d6sterreich und die Tiroler Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0493-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-7030-0493-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ueberegger O (2011). Erinnerungskriege. Der Erste Weltkrieg, \u00d6sterreich",
        "und die Tiroler Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit.",
        "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0493-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-206",
        "titolo": "L'intervento come scenario di pericolo per la regione. L'entrata in guerra dell'Italia e le sue conseguenze nell'esperienza, nella percezioe e nell'interpretazione della societ\u00e0 tirolese di guerra",
        "ISBN": [
          "978-8815111074"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-8815111074",
        "opera": "(a cura di): Huerter J, Rusconi G E, L'entrata in guerra dell'Italia nel 1915. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2010). L'intervento come scenario di pericolo per la regione.",
        "L'entrata in guerra dell'Italia e le sue conseguenze nell'esperienza, nella",
        "percezioe e nell'interpretazione della societ\u00e0 tirolese di guerra. In: (a cura",
        "di): Huerter J, Rusconi G E, L'entrata in guerra dell'Italia nel 1915. ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI,",
        "p. 173-206, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-8815111074"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-136",
        "titolo": "\"Man mache diese Leute, wenn sie halbwegs verd\u00e4chtig erscheinen, nieder.\" Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und ziviler Widerstand an der Balkanfront 1914/1915",
        "ISBN": [
          "978-3-486-59154-5"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Oldenbourg, ISBN: 978-3-486-59154-5",
        "opera": "(a cura di): Chiari B, Gro\u00df G, Am Rande Europas? Der Balkan - Raum und Bev\u00f6lkerung als Wirkungsfelder milit\u00e4rischer Gewalt. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2009). \"Man mache diese Leute, wenn sie halbwegs",
        "verd\u00e4chtig erscheinen, nieder.\" Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und ziviler",
        "Widerstand an der Balkanfront 1914/1915. In: (a cura di): Chiari B, Gro\u00df G,",
        "Am Rande Europas? Der Balkan - Raum und Bev\u00f6lkerung als",
        "Wirkungsfelder milit\u00e4rischer Gewalt. p. 121-136, M\u00dcNCHEN:Oldenbourg,",
        "ISBN: 978-3-486-59154-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-278",
        "titolo": "\"Verbrannte Erde\" und \"baumelnde Gehenkte\". Zur europ\u00e4ischen Dimension milit\u00e4rischer Norm\u00fcbertretungen im Ersten Weltkrieg",
        "ISBN": [
          "978-3-506-76375-4"
        ],
        "csp": "Paderborn, M\u00fcnchen, Wien, Z\u00fcrich:Ferdinand Sch\u00f6ningh , ISBN: 978-3-506-76375-4",
        "opera": "(a cura di): Neitzel S, Hohrath D, Kriegsgreuel. Die Entgrenzung der Gewalt in kriegerischen Konflikten vom Mittelalter bis ins 20. Jahrhundert. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2008). \"Verbrannte Erde\" und \"baumelnde Gehenkte\". Zur",
        "europ\u00e4ischen Dimension milit\u00e4rischer Norm\u00fcbertretungen im Ersten",
        "Weltkrieg. In: (a cura di): Neitzel S, Hohrath D, Kriegsgreuel. Die",
        "Entgrenzung der Gewalt in kriegerischen Konflikten vom Mittelalter bis ins",
        "20. Jahrhundert. p. 241-278, Paderborn, M\u00fcnchen, Wien, Z\u00fcrich:Ferdinand",
        "Sch\u00f6ningh , ISBN: 978-3-506-76375-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-122",
        "titolo": "Vom milit\u00e4rischen Paradigma zur \"Kulturgeschichte des Krieges\"? Entwicklungslinien der \u00f6sterreichischen Weltkriegsgeschichtsschreibung zwischen politisch-milit\u00e4rischer Instrumentalisierung und universit\u00e4rer Verwissenschaftlichung",
        "ISBN": [
          "3-7030-0394-4"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 3-7030-0394-4",
        "opera": "(a cura di): Ueberegger O, Zwischen Nation und Region. Weltkriegforschung im interregionalen Vergleich. Ergebnisse und Perspektiven. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ueberegger O (2004). Vom milit\u00e4rischen Paradigma zur \"Kulturgeschichte",
        "des Krieges\"? Entwicklungslinien der \u00f6sterreichischen",
        "Weltkriegsgeschichtsschreibung zwischen politisch-milit\u00e4rischer",
        "Instrumentalisierung und universit\u00e4rer Verwissenschaftlichung. In: (a cura",
        "di): Ueberegger O, Zwischen Nation und Region. Weltkriegforschung im",
        "interregionalen Vergleich. Ergebnisse und Perspektiven. p. 63-122,",
        "INNSBRUCK:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 3-7030-0394-4"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Tipolitografia Temi",
        "titolo": "L'altra guerra. La giurisdizione militare in Tirolo durante la prima guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788881330201"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881330201",
        "anno": "2004",
        "autori": "Ueberegger O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ueberegger O (2004). L'altra guerra. La giurisdizione militare in Tirolo",
        "durante la prima guerra mondiale. Trento:Tipolitografia Temi, ISBN:",
        "9788881330201"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "5771",
    "nome": "UEBEREGGER Oswald",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Geschichte und Region / storia e regione\", Bozano, ISSN 1121-0303",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Section Editor della sezione \"Austria-Hungary/Italy\" dell'Enciclopedia internazionale \"1914-1918-online. International Encyclopedia of the First World War\", Freie Universit\u00e4t Berlin, http://encyclopedia.1914-1918-online.net/home.html",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"DEP - Rivista telematica di studi sulla memoria femminile\", Venezia, ISSN 1824-4483",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana editoriale \"Central European Historical Perspectives / Mitteleurop\u00e4ische historische Perspektiven\", editore: LIT-Verlag, Berlin, M\u00fcnster, Wien, Z\u00fcrich, London",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno internazionale \"1914\u20131918: Tirol\u2013Trentino. Perspektiven regionaler Weltkriegsforschung. Institutionen \u2013 Archive \u2013 Projekte\", Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT), (organizzazione del convegno).",
        "periodo": "dal 03-06-2003 al 03-06-2003"
      },
      {
        "content": "Workshop \"Junge Forschung: Der Krieg in der Region. Pr\u00e4sentation von Diplomarbeiten und Dissertationen zur Geschichte Tirols im Ersten Weltkrieg\", Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT), (organizzazione del convegno).",
        "periodo": "dal 21-06-2004 al 21-06-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La Grande Guerra nell\u2019arco alpino. Esperienze e memoria - Der Erste Weltkrieg im Alpenraum. Erfahrung, Deutung, Erinnerung\", relazione dal titolo \"Krieg als sexuelle Z\u00e4sur? Sexualmoral und Geschlechterstereotypen im kriegsgesellschaftlichen Diskurs \u00fcber die Geschlechtskrankheiten. Kulturgeschichtliche Ann\u00e4herungen\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano (organizzazione del convegno in collaborazione con il prof. Hermann Kupian, Universit\u00e0 di Innsbruck, e relazione).",
        "periodo": "dal 28-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cLa decisione dell\u2019intervento dell\u2019Italia in guerra nel 1915. Der Kriegseintritt Italiens im Jahre 1915\u201c, relazione dal titolo \u201eDer 'Intervento' als regionales Bedrohungsszenario. Der italienische Kriegseintritt von 1915 und seine Folgen in der Erfahrung, Wahrnehmung und Deutung der Tiroler Kriegsgesellschaft\u201d, Trento, convegno organizzato dall'Istituto storico italo-germanico in collaborazione con l'Institut f\u00fcr Zeitgeschichte, M\u00fcnchen (relatore).",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"24 maggio e dintorni: La prima volta dell\u2019Italia in guerra. Italiani e austriaci all\u2019entrata dell\u2019Italia nel primo conflitto mondiale del 1915\", relazione sulla vita quotidiana della popolazione tirolese durante la Grande Guerra, Cortina d'Ampezzo, workshop organizzato dal Comune di Cortina d\u2019Ampezzo in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Verona (prof. Emilio Franzina) (relatore).",
        "periodo": "dal 04-09-2005 al 04-09-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno interdisciplinare \"Volkskultur und Ged\u00e4chtnis: Der Krieg im Kontext des Alltagslebens\", relazione sulla storia sociale della societ\u00e0 regionale in guerra, convegno organizzato dall'Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Ethnologie, Universit\u00e0 di Innsbruck (AUT), dal Museo storico-culturale della provincia di Bolzano Castel Tirolo e dall'Arbeitskreis Brunnenburg (relatore).",
        "periodo": "dal 05-10-2005 al 09-10-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Krieg, Gewalt und Besatzung \u2013 Partisanenkrieg im 20. Jahrhundert\", relazione dal titolo \"Serbien 1914: Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und ziviler Widerstand in den \u00f6sterreichisch-ungarischen Offensiven an der S\u00fcdfront 1914\", Hessische Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung, Wiesbaden (GER), workshop organizzato in collaborazione con il Deutsches Komitees f\u00fcr die Geschichte des Zweiten Weltkrieges e lo Historisches Seminar der Universit\u00e4t Mainz (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \"Auf anderen Wegen? Neue Milit\u00e4rgeschichte der Habsburgermonarchie\"; relazione dal titolo \"Warum sagen Kriegerdenkm\u00e4ler relativ wenig \u00fcber lokale Kriegserinnerungskulturen aus? \u2013 Denkm\u00e4ler und lokale Kriegserinnerung in der Ersten Republik\", Universit\u00e4t Wien, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT), workshop organizzato dall'Institut f\u00fcr Geschichte, Universit\u00e0 di Vienna (AUT), in collaborazione con la British Academy London (GB) (relatore).",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \"Kulturgeschichte des Ersten Weltkriegs\", relazione dal titolo \"'Erinnerungsorte' oder nichtssagende Artefakte? Kriegerdenkm\u00e4ler und lokale Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit\", Internationales Forschungszentrum Kulturwissenschaften (IFK), Wien (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"7. \u00d6sterreichischer Zeitgeschichtetag 2008\", relazione dal titolo \"Erinnerungsorte oder nichtssagende Artefakte? Kriegerdenkm\u00e4ler und lokale Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit\", Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Zeitgeschichte (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Am Rande Europas? Der Balkan \u2013 Raum und Bev\u00f6lkerung als Wirkungsfelder milit\u00e4rischer Gewalt\", relazione dal titolo \"Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen, Guerillakrieg und ziviler Widerstand an der Balkanfront 1914/15\", Milit\u00e4rgeschichtliches Forschungsamt Potsdam, Universit\u00e4t Potsdam (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 18-09-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Italy, Austria and Germany in Europe. A Triangle Relationship: Mutual Relations and Perceptions from 1945/49 to the Present - Italien, \u00d6sterreich und Deutschland in Europa. Ein Dreiecksverh\u00e4ltnis in seinen wechselseitigen Beziehungen und Wahrnehmungen von 1945/49 bis zur Gegenwart\", relazione dal titolo \"Krieg in den K\u00f6pfen. Der Erste Weltkrieg und seine \u00f6ffentliche Deutung nach 1945 im \u00f6sterreichisch-italienischen Vergleich\", Universit\u00e4t Hildesheim, Institut f\u00fcr Geschichte (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Costruirsi un nemico. La propaganda nella Grande Guerra e nei conflitti del Novecento\", relazione dal titolo \"Attaccare l\u2019Italia. La propaganda austriaca\", Museo Storico Italiano della Guerra, Rovereto, convegno organizzato dal Museo della Guerra di Rovereto e dal Centro interuniversitario di studi e ricerche storico militari (relatore).",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Die \u00f6sterreichische Forschung zum Ersten Weltkrieg im internationalen Kontext\" nell'ambito della serie di conferenze dal titolo \u201ePolitik \u2013 Gewalt \u2013 Geschlecht. Neue Forschungen zum Ersten Weltkrieg\u201c, organizzata dalla prof.ssa Christa Ehrmann-H\u00e4mmerle, Universit\u00e4t Wien, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"The First World War in a Gender Context. Topics and Perspectives\", Universit\u00e4t Wien, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT) (organizzazione del convegno insieme a Christa H\u00e4mmerle [Universit\u00e4t Wien] e Birgitta Bader Zaar [Universit\u00e4t Wien] e relazione introduttiva).",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 29-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Im Kleinen forschen, das Gro\u00dfe suchen. Neue Diskurse zur Mikrogeschichte\", relazione dal titolo \"Gedanken zu einer Erinnerungsgeschichte als Mikrogeschichte\", Institut f\u00fcr Geschichte, Universit\u00e4t Salzburg (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und Kriegsf\u00fchrung im Ersten Weltkrieg. Kriegsgr\u00e4uel der Mittelm\u00e4chte an der Ost- und S\u00fcdfront\u201c nell'ambito del seminario di ricerca organizzato dal prof. Oliver Janz, Friedrich-Meinecke-Institut, Freie Universit\u00e4t Berlin (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 24-01-2012 al 24-01-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale dell'area di ricerca \"Politik, Religion, Kunst. Plattform f\u00fcr Konflikt- und Kommunikationsforschung\" dell'Universit\u00e0 di Innsbruck, relazione dal titolo \"Der Krieg in den K\u00f6pfen. Erinnerung und Verarbeitung des Ersten Weltkrieges im \u00f6sterreichisch-italienischen Vergleich\", Universit\u00e0 di Innsbruck (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \"La Grande Guerra. Una storia italo-austriaca - Der Erste Weltkrieg. \u00d6sterreich-Ungarn und Italien\", relazione dal titolo \"Kulturgeschichte des Krieges und Propaganda\", Bolzano, workshop organizzato dall'Universit\u00e4t Hildesheim (GER), dall'Universit\u00e0 di Siena e dal Centro interuniversitario di studi e ricerche storico-militari (CISRSM) (Co-organizzazione del convegno e relatore).",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Monumenti austriaci ai caduti e memoria della guerra in ambito locale tra le due guerre mondiali\" nell\u2019ambito del ciclo di conferenze su \u201eEsercito e societ\u00e0 nella Monarchia asburgica\u201c, Universit\u00e0 di Salzburg (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 23-01-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La Prima guerra mondiale - Evento e memoria. Ricerca e prospettive\", relazione su \"La guerra quale esperienza sociale estrema e di violenza. La Prima Guerra Mondiale e il Tirolo\u201d, Biblioteca provinciale Dr. Friedrich Te\u00dfmann, organizzato in collaborazione con l'Accademia austriaca delle scienze di Vienna (AUT), (relatore).",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Guerra \u2013 Genere \u2013 Regione. La Grande Guerra in prospettiva di storia delle donne e di genere. Germania, Austria e Italia a confronto\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano, (Organizzazione del convegno insieme a Siglinde Clementi e intervento introduttivo).",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Sacro Egoismo. Vom Ende des Dreibunds zum S\u00fcdtirolkonflikt\", relazione su \"Die \u00f6sterreichisch-ungarische Kriegspropaganda gegen Italien\u201c, Andr\u00e1ssy-Gyula-Universit\u00e4t Budapest, Fakult\u00e4t f\u00fcr Mitteleurop\u00e4ische Studien (HUN) (relatore).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Krieg als soziale Grenz- und Gewalterfahrung. Tirol und der Erste Weltkrieg\" nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \"Der Erste Weltkrieg in internationaler Perspektive. \u00d6sterreich-Ungarn im Spannungsfeld von Entente und Mittelm\u00e4chten\", organizzato dall\u2018Institut f\u00fcr Geschichtswissenschaften und Ethnologie dell\u2018Universit\u00e4t Innsbruck (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und Kriegf\u00fchrung: \u00d6sterreichisch-ungarische Kriegsgr\u00e4uel 1914\", su invito della Fakult\u00e4t f\u00fcr Mitteleurop\u00e4ische Studien della Andr\u00e1ssy-Gyula-Universit\u00e4t Budapest e dell\u2018\u00d6sterreichisches Kulturforum Budapest (HUN) (relatore).",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Fern der Front \u2013 mitten im Krieg. 1914\u20131918. Alltagsleben im Hinterland\"(34\u00b0 simposio del Nieder\u00f6sterreichisches Institut f\u00fcr Landeskunde, organizzato con l\u2018Institut f\u00fcr die Geschichte des l\u00e4ndlichen Raumes, St. P\u00f6lten), relazione dal titolo \u201eKriegsged\u00e4chtnisse vor Ort. Lokale Kriegserinnerung in der Zwischenkriegszeit\u201c, Schallaburg, Melk (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Am Vorabend des Ersten Weltkriegs: Donaul\u00e4nder und Julikrise 1914 \u2013 ein internationales Symposium\", relazione dal titolo \u201eDer Kriegsausbruch in der \u00f6sterreichischen Weltkriegsgeschichtsschreibung\u201c, Ulm (GER), su invito del prof. Gerhard Hirschfeld, Universit\u00e4t Stuttgart (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 07-07-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale (10. \u00d6sterreichischer Zeitgeschichtetag) \"Einheit und Vielfalt in der Zeitgeschichte\", relazione dal titolo \u201cGeneration Nachkrieg. Kriegserinnerungen in regionalen Jugendmilieus der Zwischenkriegszeit\u201d, Universit\u00e0 di Klagenfurt (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale (Settimana di studi) \"La guerra come apocalisse: interpretazioni, disvelamenti, paure\", relazione dal titolo \u201cApocalissi individuali. I reduci tirolesi tra le due guerre mondiali\u201d, Fondazione Bruno Kessler, Istituto storico italo-germanico, Trento (relatore).",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \"Kriegsgefangene in \u00d6sterreich-Ungarn im Ersten Weltkrieg. Neue Zug\u00e4nge zur Kriegsgefangenenforschung\", \u00d6sterreichisches Staatsarchiv, Wien (AUT) (discussant del Workshop).",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La Grande Guerra ai confini. Regioni e societ\u00e0 di confine in prospettiva europea\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, organizzato dal Centro di conpetenza Storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in collaborazione con l'Arbeitskreis Historische Friedensforschung (AKHF) (organizzazione del convegno e relazione d'apertura).",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \"Current research on World War One: Italy, Germany, Austria, Poland - Neuere Forschungen zum Ersten Weltkrieg: Italien, Deutschland, \u00d6sterreich, Polen\", relazione dal titolo \u201cTodeszone Front. \u00dcber das Verh\u00e4ltnis von Raum, Situation und Gewalt am Beispiel der k.u.k. Armee im Ersten Weltkrieg\u201c, Istituto storico germanico - Deutsches Historisches Institut, Roma, organizzato in collaborazione con l\u2019Accademia Polacca delle Scienze di Roma e il Centro interuniversitario di studi e ricerche storico-militari, (relatore).",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"L\u2019Italia nella guerra mondiale e i suoi fucilati: quello che (non) sappiamo\", relazione dal titolo \"Ma l\u2019Austria non fucil\u00f2?\", Museo di arte moderna e contemporanea di Trento e Rovereto (MART), su invito del Museo Storico Italiano della Guerra, Rovereto, del Centro interuniversitario di studi e ricerche storico-militari, dell'Accademia Roveretana degli Agiati e della Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea (SISSCO) (relatore).",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"'Sacro egoismo' o 'fellonia senza pari': Austria e Italia nella prima guerra mondiale\", relazione dal titolo \"Il mito della guerra di montagna\", Istituto storico austriaco, Roma, in collaborazione con l'Istituto per la storia del Risorgimento italiano, Roma, e l'Institut f\u00fcr Neuzeit- und Zeitgeschichtsforschung dell'Accademia austriaca delle scienze, Vienna (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Das letzte Aufgebot: die k.k. Standsch\u00fctzen\", relazione dal titolo \u201eMythos Gebirgskrieg: Der Krieg der Standsch\u00fctzen zwischen Legende und Wirklichkeit\u201c, Landhaus, Monfortsaal, Bregenz, su invito del Vorarlberger Landesarchiv di Bregenz (AUT) (relatore).",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Schwerpunkt S\u00fcdtirol \u2013 Alto Adige \u2013 Sudtirolo\", relazione dal titolo \"Krieg als gesellschaftliche Grenz- und Gewalterfahrung. Tirol, der Erste Weltkrieg und die Folgen\", Freie Universit\u00e4t Berlin, Italien-Zentrum (GER) (relatore).",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: 39\u00b0 convegno annuale della German Studies Association, relazione dal titolo \"The Tyrolean Historiography on WWI: Topics and Perspectives\", Washington DC (USA), (relatore).",
        "periodo": "dal 04-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"L\u2019Adriatico 2015\u20131915. Le memorie della prima guerra mondiale e la costruzione della pace\", relazione dal titolo \"La memoria della Grande Guerra in Austria\", San Benedetto del Tronto, Istituto provinciale per la storia del movimento di liberazione e dell\u2019et\u00e0 contemporanea di Ascoli Piceno (relatore).",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Soldati delle minoranze. Etnicit\u00e0 e identit\u00e0 negli eserciti della Grande Guerra - Minderheiten-Soldaten. Ethnizit\u00e4t und Identit\u00e4t in den Armeen des Ersten Weltkriegs\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Centro di competenza Storia regionale (Organizzazione del convegno insieme a Andrea Di Michele e relazione introduttiva).",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Maschilit\u00e0 spezzate. Genere e disabilit\u00e0 nella prima e nella seconda guerra mondiale\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Centro di competenza Storia regionale (organizzazione del convegno insieme a Siglinde Clementi e Martina Salvante e relazione introduttiva).",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Archivi militari tra Ottocento e Novecento. Ricognizioni e acquisizioni\", relazione dal titolo \"La giustizia militare asburgica tra fine Ottocento e Prima guerra mondiale\", Rovereto, Museo Storico Italiano della Guerra (relatore)",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Eine vergessene Zeit? Die Geschichts- und Erinnerungskultur des Ersten Weltkriegs\", relazione dal titolo \"Perspektive einer Regionalgeschichte in transnationaler Perspektive\", Historisches Museum Thurgau, Frauenfeld (CH) (relatore)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La Grande Guerra e la dissoluzione di un impero multinazionale\". Convegno in occasione del centenario della morte di Cesare Battisti, relazione dal titolo \"La gestione austro-nazionalista della guerra asburgica sul fronte italiano\", Istituto storico italo-germanico, Trento, Fondazione Museo storico del Trentino, Societ\u00e0 di studi trentini di scienze storiche, Accademia Roveretana degli Agiati (relatore).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale SISCALT \"Al confine delle Alpi. Culture, valori sociali e orizzonti nazionali fra mondo tedesco e italiano XIX-XX sec.\", Torino, Fondazione Luigi Einaudi, Societ\u00e0 Italiana per la Storia Contemporanea dell\u2019Area di Lingua Tedesca (SISCALT) (membro del comitato scientifico).",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Forschungs- und Editionsprojekt zur regionalen Erfahrungsgeschichte des Ersten Weltkriegs in den \u00f6sterreichisch-italienischen Grenzterritorien\" nell'ambito del programma di iniziativa comunitaria Interreg III (Italia-Austria), Tiroler Landesarchiv di Innsbruck (AUT)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Der Krieg nach dem Krieg. Konstruktionsprozesse historischer Kriegserinnerung und (Kriegs-Erinnerungskulturen) der Zwischenkriegszeit im transnationalen und interregionalen Vergleich (\u00d6sterreich-Italien - Tirol-Trentino), 1918-1939\" nell'ambito del programma di iniziativa comunitaria Interreg III, Tiroler Landesarchiv, Innsbruck, e Universit\u00e4t Wien (prof.ssa Christa H\u00e4mmerle).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"La 'conquista del suolo'. Politiche d\u2019insediamento nazionale in Alto Adige tra fascismo e Repubblica\" di Andrea Di Michele (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"K\u00f6rper und Krankheit in der Fr\u00fchen Neuzeit: Die Selbstzeugnisse des Osvaldo Ercole Trapp (1634-1710) di Siglinde Clementi (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"La Grande Guerra degli Italiani d\u2019Austria\" di Andrea Di Michele (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Grenzkatholizismen: Religion, Raum und Nation in Tirol 1840-1870\" di Florian Huber (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Joseph von Giovanelli: Eine Biographie des Vorm\u00e4rzes\" di Florian Huber (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Die Macht des Eigentums. Eheg\u00fcterrecht und Geschlechterbeziehungen im Tiroler Adel 1500 bis 1800\" di Siglinde Clementi (RTD presso il Centro di competenza Storia regionale), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (insieme alla prof.ssa Brigitte Mazohl, Universit\u00e0 di Innsbruck, e al prof. Andrea Leonardi, Universit\u00e0 di Trento) del progetto \"HISTOREGIO\" finanziato dal GECT \"EUREGIO Tirolo-Alto Adige-Trentino\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Direttore del Centro di competenza Storia regionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro interno della Commissione di Ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (La Commissione di Ricerca assume il compito della pianificazione e del coordinamento della ricerca a livello d\u2019ateneo)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista del \"Verein zur F\u00f6rderung der wissenschaftlichen Ausbildung und T\u00e4tigkeit von S\u00fcdtirolern an der Universit\u00e4t Innsbruck, presso l'Institut f\u00fcr Geschichte dell'Universit\u00e0 di Innsbruck (AUT)",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT), docente a contratto, Corso: \"Neue Wege - neue Chancen? Theorien und Methoden moderner Kriegs- und Milit\u00e4rgeschichte und ihre Auswirkungen auf die Historiographie zum Ersten Weltkrieg\", semestre estivo 2003",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte (AUT), docente a contratto, Corso \"Der Krieg in der Region. Tirol und der Erste Weltkrieg\", semestre estivo 2004",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte und Europ\u00e4ische Ethnologie (AUT), docente a contratto, Corso \"Milit\u00e4r - Krieg - Gewalt: Einf\u00fchrung in die \"neue\" Milit\u00e4rgeschichte. Themen, Methoden, Forschungspraxis\", semestre estivo 2007",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte und Europ\u00e4ische Ethnologie (AUT), docente a contratto, Corso \"Proseminar \u00d6sterreichische Geschichte: Die Weltkriege in der \u00f6sterreichischen Erinnerungskultur des 20. Jahrhunderts\", semestre estivo 2009",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte und Europ\u00e4ische Ethnologie (AUT), docente a contratto, Corso: \"\u00d6sterreichische Geschichte: Milit\u00e4r, Staat und Gesellschaft (16.-20.Jh.)\", semestre invernale 2009/10",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "DFG-Research Fellow, Institut f\u00fcr Geschichte, Universit\u00e4t Hildesheim (GER)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Senior Research Fellow, Universit\u00e0 Andr\u00e1ssy Gyula, Budapest, Fakult\u00e4t f\u00fcr Mitteleurop\u00e4ische Studien, (HUN), semestre estivo 2014",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-07-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro (Section Editor) dell'Editorial Board del gruppo di ricerca internazionale di \"1914-1918-online. International Encyclopedia of the First World War\", http://www.1914-1918-online.net/",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del gruppo di ricerca internazionale \"Projekt: Gedenk- und Lernort \u00c4u\u00dferes Burgtor (Neugestaltung des \u00d6sterreichischen 'Heldendenkmals')\" dell'Accademia Austriaca delle Scienze (\u00d6AW) di Vienna (AUT)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del gruppo di ricerca internazionale del progetto HISTOREGIO insieme al prof. Andrea Leonardi (Universit\u00e0 di Trento) e alla prof.ssa Brigitte Mazohl (Universit\u00e0 di Innsbruck). Si tratta di un progetto transfrontaliero finanziato dal GECT/EUREGIO e gestito dalle Universit\u00e0 di Bolzano, Trento e Innsbruck (AUT),",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Die Tiroler Milit\u00e4rgerichtsbarkeit im Ersten Weltkrieg\", finanziato dal Fonds zur F\u00f6rderung der wissenschaftlichen Forschung (Fondazione per la Ricerca Austriaca), Wien (FWF), all'Universit\u00e0 di Innsbruck (AUT)",
        "periodo": "dal 01-06-1997 al 31-05-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Milit\u00e4rische Norm\u00fcbertretungen und Kriegsf\u00fchrung im Ersten Weltkrieg. Kriegsgr\u00e4uel der Mittelm\u00e4chte an der Ost- und S\u00fcdfront\" finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (Fondazione Tedesca per la Ricerca), Bonn (DFG), all'Universit\u00e0 di Hildesheim (GER)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2013"
      }
    ]
  }
}