{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUITO:Ediciones Abya-Yala",
        "titolo": "Situando los m\u00e1rgenes de la Naci\u00f3n. Los italianos en Ecuador (XIX-XX) ",
        "ISBN": [
          "9789942093578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789942093578",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAGNOTTA C (2016). Situando los m\u00e1rgenes de la Naci\u00f3n. Los italianos",
        "en Ecuador (XIX-XX) . QUITO:Ediciones Abya-Yala, ISBN: 9789942093578"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-150",
        "titolo": "El Ecuador republicano y las migraciones transoce\u00e1nicas (XIX). Entre esterofilia y control de la inmigraci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788485736645"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Universidad de Barcelona - Casa Am\u00e9rica Catalunya - Casa de Vel\u00e1zquez, ISBN: 9788485736645",
        "opera": "DALLA-CORTE CABALLERO G, PIQUERAS C\u00c9SPEDES R, TOUS MATA M. Construcci\u00f3n social y cultural del poder en las Am\u00e9ricas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2015). El Ecuador republicano y las migraciones",
        "transoce\u00e1nicas (XIX). Entre esterofilia y control de la inmigraci\u00f3n. In:",
        "DALLA-CORTE CABALLERO G, PIQUERAS C\u00c9SPEDES R, TOUS MATA",
        "M. Construcci\u00f3n social y cultural del poder en las Am\u00e9ricas. p. 143-150,",
        "BARCELLONA:Universidad de Barcelona - Casa Am\u00e9rica Catalunya -",
        "Casa de Vel\u00e1zquez, ISBN: 9788485736645"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-176",
        "titolo": "Los salesianos y los jibaros. Im\u00e1genes sobre el primer viaje de exploraci\u00f3n al Oriente ecuatoriano (1893), ",
        "ISBN": [
          "9788447539215"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Ediciones UB - TEIAA -IFEA, ISBN: 9788447539215",
        "opera": "PILAR GARC\u00cdA JORDAN. El mundo latinoamericano como representaci\u00f3n, siglos XIX-XX. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2015). Los salesianos y los jibaros. Im\u00e1genes sobre el",
        "primer viaje de exploraci\u00f3n al Oriente ecuatoriano (1893), . In: PILAR",
        "GARC\u00cdA JORDAN. El mundo latinoamericano como representaci\u00f3n, siglos",
        "XIX-XX. p. 157-176, BARCELLONA:Ediciones UB - TEIAA -IFEA, ISBN:",
        "9788447539215"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Latin American migration within the continent between 1980 and 2000: a historical perspective ",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS",
        "csp": "ISSN: 1626-0252",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2014). Latin American migration within the continent",
        "between 1980 and 2000: a historical perspective . NUEVO",
        "MUNDO-MUNDOS NUEVOS, ISSN: 1626-0252"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-76",
        "titolo": "O uso das fontes orais nos estudos sobre as migra\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Observa\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no bastidores de una pesquisa sobre o caso equatoriano",
        "ISBN": [
          "9788577722105"
        ],
        "csp": "UDEFES, ISBN: 9788577722105",
        "opera": "BENEDUZI L F, DE OLIVEIRA ASSIS G . Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2014). O uso das fontes orais nos estudos sobre as",
        "migra\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Observa\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no bastidores de",
        "una pesquisa sobre o caso equatoriano. In: BENEDUZI L F, DE OLIVEIRA",
        "ASSIS G . Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de",
        "\u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p. 61-76, UDEFES, ISBN:",
        "9788577722105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "6-8",
        "titolo": "Apresenta\u00e7\u00e3o",
        "ISBN": [
          "9788544400654"
        ],
        "csp": "Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544400654",
        "opera": "DE OLIVERA ASSIS G, BENEDUZI LF. Os pequenos pontos de partida: novos emigrantes rumo a It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "PAGNOTTA C (2014). Apresenta\u00e7\u00e3o. In: DE OLIVERA ASSIS G,",
        "BENEDUZI LF. Os pequenos pontos de partida: novos emigrantes rumo a",
        "It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI . p. 6-8, Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544400654"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUITO:Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "titolo": "La migraci\u00f3n ecuatoriana a Espa\u00f1a e Italia. Historias, memorias e identidades, 1995-2007",
        "ISBN": [
          "978-9978-19-637-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9978-19-637-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAGNOTTA C (2014). La migraci\u00f3n ecuatoriana a Espa\u00f1a e Italia.",
        "Historias, memorias e identidades, 1995-2007. QUITO:Universidad Andina",
        "Sim\u00f3n Bol\u00edvar, ISBN: 978-9978-19-637-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eroine e self made women nel racconto di vita delle donne migranti ecuadoriane ",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2013). Eroine e self made women nel racconto di vita delle",
        "donne migranti ecuadoriane . CONFLUENZE, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discursos y acciones sobre la sexualidad entre adolescentes ecuatorianas en Genova ",
        "ISSN": [
          "0211-5557"
        ],
        "journal": "QUADERNS DE L'INSTITUT CATALA D'ANTROPOLOGIA",
        "csp": "p. 111-130, ISSN: 0211-5557",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAGNOTTA C, LAGOMARSINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C, LAGOMARSINO F (2013). Discursos y acciones sobre la",
        "sexualidad entre adolescentes ecuatorianas en Genova . QUADERNS DE",
        "L'INSTITUT CATALA D'ANTROPOLOGIA, p. 111-130, ISSN: 0211-5557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian immigration to Ecuador in the 1930s and 1940s",
        "ISSN": [
          "1637-5823"
        ],
        "journal": "DIASPORAS",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1637-5823",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2012). Italian immigration to Ecuador in the 1930s and",
        "1940s. DIASPORAS, vol. 19, ISSN: 1637-5823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El espacio migratorio contempor\u00e1neo entre Guayaquil y G\u00e9nova",
        "ISSN": [
          "1981-7207"
        ],
        "journal": "MOUSEION",
        "csp": "vol. 12, p. 56-69, ISSN: 1981-7207",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2012). El espacio migratorio contempor\u00e1neo entre",
        "Guayaquil y G\u00e9nova. MOUSEION, vol. 12, p. 56-69, ISSN: 1981-7207"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La construcci\u00f3n de una nueva identidad en contexto migratorio. Estudio de casos comparados de inmigrantes latinoamericanos en Italia y Francia",
        "ISSN": [
          "0719-0166"
        ],
        "journal": "IMAGONAUTAS",
        "csp": "vol. 1, p. 130-147, ISSN: 0719-0166",
        "anno": "2012",
        "autori": "LIBERONA CONCHA N, PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIBERONA CONCHA N, PAGNOTTA C (2012). La construcci\u00f3n de una",
        "nueva identidad en contexto migratorio. Estudio de casos comparados de",
        "inmigrantes latinoamericanos en Italia y Francia. IMAGONAUTAS, vol. 1, p.",
        "130-147, ISSN: 0719-0166"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vie sexuelle et procr\u00e9ative des adolescents Latino-Am\u00e9ricains \u00e0 G\u00eanes",
        "ISSN": [
          "0995-7367"
        ],
        "journal": "MIGRATIONS SOCIETE",
        "csp": "vol. 24, p. 227-238, ISSN: 0995-7367",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2012). Vie sexuelle et procr\u00e9ative des adolescents",
        "Latino-Am\u00e9ricains \u00e0 G\u00eanes. MIGRATIONS SOCIETE, vol. 24, p. 227-238,",
        "ISSN: 0995-7367"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-130",
        "titolo": "La emigraci\u00f3n latinoamericana hacia Europa y los cambios sociales en el pa\u00eds de origen",
        "ISBN": [
          "9788564806498"
        ],
        "csp": "S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN: 9788564806498",
        "opera": "RAMOS FREIRE A, VANGELISTA C, PATRIOTA R. Circularidades Pol\u00edticas e Culturais. Percursos investigativos. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2012). La emigraci\u00f3n latinoamericana hacia Europa y los",
        "cambios sociales en el pa\u00eds de origen. In: RAMOS FREIRE A,",
        "VANGELISTA C, PATRIOTA R. Circularidades Pol\u00edticas e Culturais.",
        "Percursos investigativos. p. 117-130, S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN:",
        "9788564806498"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-152",
        "titolo": "Sull\u2019alterit\u00e0 dei giovani latinoamericani. Sessualit\u00e0 adolescente a Genova",
        "ISBN": [
          "9-788870-188493"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9-788870-188493",
        "opera": "(a cura di): TORRE (A.), AMBROSINI (M.), Settimo rapporto sull\u2019immigrazione a Genova. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LAGOMARSINO F, PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LAGOMARSINO F, PAGNOTTA C (2012). Sull\u2019alterit\u00e0 dei giovani",
        "latinoamericani. Sessualit\u00e0 adolescente a Genova. In: (a cura di): TORRE",
        "(A.), AMBROSINI (M.), Settimo rapporto sull\u2019immigrazione a Genova. p.",
        "119-152, GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9-788870-188493"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Genere e cultura nelle citt\u00e0 europee",
        "ISBN": [
          "978-88-905556-5-7"
        ],
        "csp": "Torino:Centro Interdisciplinare di Ricerche e Studi delle Donne (CIRSDe) / Universit\u00e0 di Torino, ISBN: 978-88-905556-5-7",
        "opera": "(a cura di): ELLENA L, HERN\u00c1NDEZ NOVA L, PAGNOTTA C, World Wide Women: Globalizzazione, Generi, Linguaggi \u2014 Vol. 4. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "HERNANDEZ NOVA L, PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "HERNANDEZ NOVA L, PAGNOTTA C (2012). Genere e cultura nelle citt\u00e0",
        "europee. In: (a cura di): ELLENA L, HERN\u00c1NDEZ NOVA L, PAGNOTTA C,",
        "World Wide Women: Globalizzazione, Generi, Linguaggi \u2014 Vol. 4. p. 7-24,",
        "Torino:Centro Interdisciplinare di Ricerche e Studi delle Donne (CIRSDe) /",
        "Universit\u00e0 di Torino, ISBN: 978-88-905556-5-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-120",
        "titolo": "La inmigracion italiana en Ecuador: quito y Guayaquil como lugares de asentamiento",
        "ISBN": [
          "9-789942-990617"
        ],
        "csp": "Quito:Instituto de Altos Estudios Nacionales, ISBN: 9-789942-990617",
        "opera": "(a cura di): Ramirez Jacques, Ciudad-Estado, inmigrantes y politicas. Ecuador, 1890-1950. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2012). La inmigracion italiana en Ecuador: quito y",
        "Guayaquil como lugares de asentamiento. In: (a cura di): Ramirez Jacques,",
        "Ciudad-Estado, inmigrantes y politicas. Ecuador, 1890-1950. p. 97-120,",
        "Quito:Instituto de Altos Estudios Nacionales, ISBN: 9-789942-990617"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migraciones andinas en Europa (1990-2010). Rasgos principales y evoluci\u00f3n de los flujos",
        "ISSN": [
          "1557-203X"
        ],
        "journal": "LATIN AMERICANIST",
        "csp": "vol. 55, p. 171-197, ISSN: 1557-203X",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2011). Migraciones andinas en Europa (1990-2010).",
        "Rasgos principales y evoluci\u00f3n de los flujos. LATIN AMERICANIST, vol.",
        "55, p. 171-197, ISSN: 1557-203X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9quatoriens \u00e0 Montr\u00e9al. \u00c9tude de la subjectivit\u00e9 travers les r\u00e9cits de vie. REVUE DU GROUPE DE RECHERCHE DIVERSIT\u00c9 URBAINE, vol",
        "ISSN": [
          "1913-0694"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 111-128, ISSN: 1913-0694",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2011). \u00c9quatoriens \u00e0 Montr\u00e9al. \u00c9tude de la subjectivit\u00e9",
        "travers les r\u00e9cits de vie. REVUE DU GROUPE DE RECHERCHE",
        "DIVERSIT\u00c9 URBAINE, vol. X, p. 111-128, ISSN: 1913-0694"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-42",
        "titolo": "Storie di vita tra l\u2019Ecuador e la Spagna (1997-2005): dinamiche migratorie familiari",
        "ISBN": [
          "9788879755351"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755351",
        "opera": "(a cura di): VANGELISTA C, AREIA. Le nuove migrazioni tra America Latina e Europa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2011). Storie di vita tra l\u2019Ecuador e la Spagna (1997-2005):",
        "dinamiche migratorie familiari. In: (a cura di): VANGELISTA C, AREIA. Le",
        "nuove migrazioni tra America Latina e Europa. p. 31-42, ROMA:CISU,",
        "ISBN: 9788879755351"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hist\u00f3rias e subjetividade da migra\u00e7\u00e3o equatoriana para a It\u00e1lia",
        "ISSN": [
          "1413-4519"
        ],
        "journal": "CADERNOS CERU",
        "csp": "vol. 21, p. 15-34, ISSN: 1413-4519",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2010). Hist\u00f3rias e subjetividade da migra\u00e7\u00e3o equatoriana",
        "para a It\u00e1lia. CADERNOS CERU, vol. 21, p. 15-34, ISSN: 1413-4519"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:CISU",
        "titolo": "Attraversando lo stagno. Storie della migrazione ecuadoriana in Europa tra continuit\u00e0 e cambiamento (1997-2007)",
        "ISBN": [
          "9-788879-755023"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788879-755023",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAGNOTTA C (2010). Attraversando lo stagno. Storie della migrazione",
        "ecuadoriana in Europa tra continuit\u00e0 e cambiamento (1997-2007).",
        "ROMA:CISU, ISBN: 9-788879-755023"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Historias de vida de mujeres ecuatorianas en G\u00e9nova. Unos puntos de an\u00e1lisis",
        "ISSN": [
          "1988-7833"
        ],
        "journal": "CONTRIBUCIONES A LAS CIENCIAS SOCIALES",
        "csp": "ISSN: 1988-7833",
        "anno": "2009",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2009). Historias de vida de mujeres ecuatorianas en",
        "G\u00e9nova. Unos puntos de an\u00e1lisis. CONTRIBUCIONES A LAS CIENCIAS",
        "SOCIALES, ISSN: 1988-7833"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La identidad nacional ecuatoriana entre limites externos y internos",
        "ISSN": [
          "1628-6731"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS ALHIM",
        "csp": "vol. 16, p. 181-194, ISSN: 1628-6731",
        "anno": "2008",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2008). La identidad nacional ecuatoriana entre limites",
        "externos y internos. LES CAHIERS ALHIM, vol. 16, p. 181-194, ISSN:",
        "1628-6731"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019emigrazione ecuadoriana. Uno studio di genere. STUDI EMIGRAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "170, p. 359-376, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2008",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2008). L\u2019emigrazione ecuadoriana. Uno studio di genere.",
        "STUDI EMIGRAZIONE, vol. XLV, 170, p. 359-376, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUITO:Ediciones Abya-Yala",
        "titolo": "Situando los m\u00e1rgenes de la Naci\u00f3n. Los italianos en Ecuador (XIX-XX) ",
        "ISBN": [
          "9789942093578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789942093578",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAGNOTTA C (2016). Situando los m\u00e1rgenes de la Naci\u00f3n. Los italianos",
        "en Ecuador (XIX-XX) . QUITO:Ediciones Abya-Yala, ISBN: 9789942093578"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-176",
        "titolo": "Los salesianos y los jibaros. Im\u00e1genes sobre el primer viaje de exploraci\u00f3n al Oriente ecuatoriano (1893), ",
        "ISBN": [
          "9788447539215"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Ediciones UB - TEIAA -IFEA, ISBN: 9788447539215",
        "opera": "PILAR GARC\u00cdA JORDAN. El mundo latinoamericano como representaci\u00f3n, siglos XIX-XX. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2015). Los salesianos y los jibaros. Im\u00e1genes sobre el",
        "primer viaje de exploraci\u00f3n al Oriente ecuatoriano (1893), . In: PILAR",
        "GARC\u00cdA JORDAN. El mundo latinoamericano como representaci\u00f3n, siglos",
        "XIX-XX. p. 157-176, BARCELLONA:Ediciones UB - TEIAA -IFEA, ISBN:",
        "9788447539215"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-76",
        "titolo": "O uso das fontes orais nos estudos sobre as migra\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Observa\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no bastidores de una pesquisa sobre o caso equatoriano",
        "ISBN": [
          "9788577722105"
        ],
        "csp": "UDEFES, ISBN: 9788577722105",
        "opera": "BENEDUZI L F, DE OLIVEIRA ASSIS G . Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2014). O uso das fontes orais nos estudos sobre as",
        "migra\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Observa\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no bastidores de",
        "una pesquisa sobre o caso equatoriano. In: BENEDUZI L F, DE OLIVEIRA",
        "ASSIS G . Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de",
        "\u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p. 61-76, UDEFES, ISBN:",
        "9788577722105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-374",
        "titolo": "\u00a1Con mi papi no se puede contar! Relatos sobre las relaciones de g\u00e9nero de los migrantes ecuatorianos en Par\u00eds",
        "ISBN": [
          "978607462696-4"
        ],
        "csp": "Mexico D.F.:El Colegio de Mexico, A.C., ISBN: 978607462696-4",
        "opera": "ROSIEE V, COSIO ZAVALA M E. . G\u00e9nero en movimiento: familias y migraciones,. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAGNOTTA C (2014). \u00a1Con mi papi no se puede contar! Relatos sobre las",
        "relaciones de g\u00e9nero de los migrantes ecuatorianos en Par\u00eds. In: ROSIEE",
        "V, COSIO ZAVALA M E. . G\u00e9nero en movimiento: familias y migraciones,.",
        "p. 359-374, Mexico D.F.:El Colegio de Mexico, A.C., ISBN:",
        "978607462696-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUITO:Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "titolo": "La migraci\u00f3n ecuatoriana a Espa\u00f1a e Italia. Historias, memorias e identidades, 1995-2007",
        "ISBN": [
          "978-9978-19-637-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9978-19-637-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAGNOTTA C (2014). La migraci\u00f3n ecuatoriana a Espa\u00f1a e Italia.",
        "Historias, memorias e identidades, 1995-2007. QUITO:Universidad Andina",
        "Sim\u00f3n Bol\u00edvar, ISBN: 978-9978-19-637-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eroine e self made women nel racconto di vita delle donne migranti ecuadoriane ",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2013). Eroine e self made women nel racconto di vita delle",
        "donne migranti ecuadoriane . CONFLUENZE, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian immigration to Ecuador in the 1930s and 1940s",
        "ISSN": [
          "1637-5823"
        ],
        "journal": "DIASPORAS",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1637-5823",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2012). Italian immigration to Ecuador in the 1930s and",
        "1940s. DIASPORAS, vol. 19, ISSN: 1637-5823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9quatoriens \u00e0 Montr\u00e9al. \u00c9tude de la subjectivit\u00e9 travers les r\u00e9cits de vie. REVUE DU GROUPE DE RECHERCHE DIVERSIT\u00c9 URBAINE, vol",
        "ISSN": [
          "1913-0694"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 111-128, ISSN: 1913-0694",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2011). \u00c9quatoriens \u00e0 Montr\u00e9al. \u00c9tude de la subjectivit\u00e9",
        "travers les r\u00e9cits de vie. REVUE DU GROUPE DE RECHERCHE",
        "DIVERSIT\u00c9 URBAINE, vol. X, p. 111-128, ISSN: 1913-0694"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019emigrazione ecuadoriana. Uno studio di genere. STUDI EMIGRAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "170, p. 359-376, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2008",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2008). L\u2019emigrazione ecuadoriana. Uno studio di genere.",
        "STUDI EMIGRAZIONE, vol. XLV, 170, p. 359-376, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La identidad nacional ecuatoriana entre limites externos y internos",
        "ISSN": [
          "1628-6731"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS ALHIM",
        "csp": "vol. 16, p. 181-194, ISSN: 1628-6731",
        "anno": "2008",
        "autori": "PAGNOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGNOTTA C (2008). La identidad nacional ecuatoriana entre limites",
        "externos y internos. LES CAHIERS ALHIM, vol. 16, p. 181-194, ISSN:",
        "1628-6731"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "6156",
    "nome": "PAGNOTTA Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana VIAE-e book di AREIA",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory board della rivista \"Navegar\" \u2013 Revista de Estudos de E-Imigra\u00e7\u00e3o editata dal Laborat\u00f3rio de Estudos de Imigra\u00e7\u00e3o della Universidade do Estado do Rio de Janeiro (LABIMI/UERJ). Brasile",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ni Aqu\u00ed ni all\u00e1. L\u2019immigrazione femminile dall\u2019Ecuador. Relazione presentata al Convegno Internazionale: \u00abI latinos alla scoperta dell\u2019Europa. Nuove migrazioni e spazi della cittadinanza\u00bb, Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Italia",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "Las mujeres andina y sus propia identidad en Europa y Am\u00e9rica Latina. Relazione al Convegno Internazionale \u00abNuevas migraciones latinoamericanas - Procesos de inclusi\u00f3n y exclusi\u00f3n\u00bb organizzato da TransMigraRed \u2013 Proyecto ALFA \u2013 Uni\u00f3n Europea, Universidad de Cuenca, Centro de Estudios Sociales y Pol\u00edticos latinoamericanos CESPLA (Universidad de Cuenca-Universidad de Alicante), Plan Migraci\u00f3n, Comunicaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto Latinoamericano de Investigaciones Sociales \u2013 ILDIS \u2013FES, Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales \u2013 FLACSO, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Ilustre Municipalidad de Cuenca, Cuenca, Ecuador",
        "periodo": "dal 24-09-2005 al 05-10-2005"
      },
      {
        "content": "Redes y comunidades: un enfoque critico de la mirada funcionalista. Relazione presentata al 52\u00b0 Congreso Internacional de Americanistas, \u00abPueblos y culturas de las Americas: Di\u00e1logos entre globalidad y localidad\u00bb, nel simposio, \u00abMigraciones latinoamericanas: Genesis y evolucion de las comunidades transnacionales\u00bb, Sevilla, Spagna (con Francesca Lagomarsino)",
        "periodo": "dal 16-07-2006 al 21-07-2006"
      },
      {
        "content": "La migraci\u00f3n de las mujeres ecuatorianas. Relazione presentata al Convegno \u00abPoliticas migratorias y Derechos Humanos: la situacion de la ni\u00f1ez, la juventud y las mujeres\u00bb, organizzato da Pontificia Universidad Catolica del Ecuador-Escuela de Desarrollo Social, Fondo de Poblacion de Naciones Unidas (UNFPA), Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF). Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "La costruzione identitaria delle donne migranti ecuadoriane in Europa e delle loro famiglie nei luoghi di origine. Relazione presentata nell\u2019ambito del Seminario:\"America Latina: Vecchie e nuove migrazioni\", organizzato nell'ambito del Corso Avanzato di Storia ed Istituzioni dell'America Latina ed in collaborazione con l'Institute of Avanced Studies dell'Universit\u00e0 di Bologna. Bologna, Italia",
        "periodo": "dal 06-10-2006 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "I cambiamenti sociali nei luoghi di origine per effetto della migrazione: il caso Saraguro. Relazione presentata al XXIX Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia, Italia",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 07-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ecuatorianos en Italia. L\u00edneas interpretativas de un recorrido migratorio. Relazione presentata al II Congreso Socio-Jur\u00eddico de O\u00f1ati, \u00abLas formas del derecho en Latinoam\u00e9rica: Democracia, Desarrollo, Liberaci\u00f3n\u00bb, O\u00f1ati, Spagna (con Francesca Lagomarsino)",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 19-07-2007"
      },
      {
        "content": "Redes sociales y redes de migraci\u00f3n entre Ecuador y Italia. Relazione presentata al II Congreso Socio-Jur\u00eddico de O\u00f1ati, \u00abLas formas del derecho en Latinoam\u00e9rica: Democracia, Desarrollo, Liberaci\u00f3n\u00bb O\u00f1ati, Spagna (con Francesca Lagomarsino)",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 19-07-2007"
      },
      {
        "content": "La catena migratoria tra Amalusa e Madrid. Storie di vita di una famiglia migrante tra l\u2019Ecuador e la Spagna (1997-2005). Relazione presentata al Primo Convegno dell\u2019Associazione Internazionale Areia \u201cAmerica Latina-Europa: Itinerari migratori nelle fonti orali (secoli XX e XXI\u201d), Genova, Italia",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del primo Convegno dell\u2019Associazione Internazionale Areia \u201cAmerica Latina-Europa: Itinerari migratori nelle fonti orali (secoli XX e XXI\u201d), Genova, Italia",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del simposio La inmigraci\u00f3n latinoamericana en Europa. Dimensiones de an\u00e1lisis all\u2019interno del VI Congreso CEISAL (Congreso Europeo de Investigaciones Sociales sobre America Latina) 2010 Independencias - Dependencias \u2013 Interdependencias, Toulouse, Francia (con Pablo BIderbost e Claudio Bolzman)",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "Migraciones andinas en Europa del sur. El estado de la cuesti\u00f3n. Relazione presentata nel simposio La inmigraci\u00f3n latinoamericana en Europa. Dimensiones de an\u00e1lisis all\u2019interno del VI Congreso CEISAL (Congreso Europeo de Investigaciones Sociales sobre America Latina) 2010 Independencias - Dependencias \u2013 Interdependencias, Toulouse, Francia",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "Historias de vida de una familia ecuatoriana entre Madrid y los lugares de origen (1996-2005). Relazione presentata nella tavola rotonda: Recorridos de inmigraci\u00f3n: historias de vidas latinoamericanas en Europa. All\u2019interno de XVI Conferencia Internacional de Historia Oral \u201cEntre el Pasado y el Futuro: Comprensi\u00f3n de la Historia y Memoria Oral\u201d organizada da International Oral History Asociation (IOHA), Praga, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 07-07-2010 al 11-07-2010"
      },
      {
        "content": "La construcci\u00f3n de una identidad latinoamericana en contexto migratorio. Estudio de casos en Italia y en Francia. Relazione presentata nel simposio n. 11: Los desaf\u00edos de la globalizaci\u00f3n: perspectivas conceptuales, hist\u00f3ricas y problem\u00e1ticas actuales en torno a las migraciones, la ciudadan\u00eda y los nacionalismos en Europa y Am\u00e9rica all\u2019interno de II Congreso Internacional Ciencias, Tecnolog\u00edas y culturas: \u201cDialogo entre las disciplinas del conocimiento. Hacia el futuro de Am\u00e9rica Latina y Caribe\u201d, Santiago del Cile, Cile (con Nanette Liberona Concha)",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Historia de los italianos en Ecuador. Unas pistas de investigaci\u00f3n. Relazione presentata nel Quinto Encuentro de la Secci\u00f3n de los Estudios Ecuatorianos de la Asociaci\u00f3n de Estudios Latinoamericanos (LASA)- \u00e1rea tem\u00e1tica F. Historia, Facultad LAtinoamericana de Ciencias Sociales, Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "Historias, memorias e identidades de la migraci\u00f3n ecuatoriana hacia Italia e Espa\u00f1a (1997-2007): Relazione presentata nel Colloquio Migraciones, Historia e diversidades, organizzato da \u00c1rea de Historia y el Programa Andino de Derechos Humanos, PADH, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 12-07-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del simposio Globalizaci\u00f3n de las migraciones: identidad y pertenencia entre los inmigrantes latinoamericanos en Europa all\u2019interno del XVI Congreso Internacional de AHILA (Asociaci\u00f3n de Historiadores Latinoamericanistas Europeos) El nacimiento de la libertad en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y Latinoam\u00e9rica. Or\u00edgenes, evoluci\u00f3n y debate, San Fernando, Cadige, Spagna (con Asuncion Merino)",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Migrantes ecuatorianas en Paris. Relaciones de g\u00e9nero y ciudadan\u00eda. Relazione presentata all\u2019interno del XVI Congreso Internacional de AHILA (Asociaci\u00f3n de Historiadores Latinoamericanistas Europeos) El nacimiento de la libertad en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y Latinoam\u00e9rica. Or\u00edgenes, evoluci\u00f3n y debate, San Fernando, Cadige, Spagna",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "La migraci\u00f3n latino americana y los cambios sociales en el pa\u00eds de origen Conferenza all\u2019interno del Colloquio \u201cCircularidades Pol\u00edticas e Culturais : percurso investigativo\u201d, Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, Brasile",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "L'immigration r\u00e9cente de l'\u00c9quateur en France (1990-2010). Relazione presentata al Colloquio Internazionale \u00ab France - \u00c9quateur : Regards crois\u00e9s \u00bb organizzato dal Centre d\u00b4\u00e9tudes \u00e9quatoriennes de l\u00b4Universit\u00e9 Paris Ouest, CRIIA \u2013 EA 369. Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00a1Con mi papi no se puede contar! Las relaciones de g\u00e9nero dentro del flujo migratorio ecuatoriano a Par\u00eds. Relazione presentata al 54 Congreso Internacional de Americanistas.\u201dConstruyendo di\u00e1logos en las Americas\u201d. Simposio 479: Las migraciones femeninas en Am\u00e9rica latina y las transformaciones en las relaciones de g\u00e9nero. Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Le colonie italiane in Ecuador. Una storia di progetti inconclusi (1850-1950). Conferenziera invitata al II Colloquio \u00abCircularidades Pol\u00edticas e Culturais : percurso investigative\u00bb, Universit\u00e0 di Genova, Genova, Italia",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Eroine e self made women nella narrazione delle donne migranti ecuadoriane. Relazione presentata al Secondo Congresso dell\u2019 Associazione Internazionale Areia \u00abAmerica Latina-Europa: (auto) biografie migranti tra oralit\u00e0, scrittura e rappresentazioni\u00bb, Roma, Italia",
        "periodo": "dal 28-10-2012 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Los Salesianos y los \"J\u00edbaros\". Im\u00e1genes acerca del el primer viaje de exploraci\u00f3n en el Oriente ecuatoriano (1893). Relazione nel Congresso organizzato dal Taller Estudios e Investigaciones Andino-Amaz\u00f3nicos: El Mundo latinoamericano como representaci\u00f3n. Universidad de Barcelona, Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa e scientifica del terzo congresso dell'associazione Internazionale AREIA\" America Latina-Europa: Silenzi, reticenze, finzioni nelle narrazioni di migrazioni e di migranti\", Ventimiglia, Italia",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Vox populis vox dei. Sull'uso pubblico della memoria nei racconti di migrazione. Relazione presentata al Terzo Congresso dell\u2019 Associazione Internazionale Areia \"America Latina-Europa: Silenzi, reticenze, finzioni nelle narrazioni di migrazioni e di migranti\", Ventimiglia, Italia",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "El Ecuador y las migraciones transoce\u00e1nicas en el siglo XIX. Relazione presentata al Congresso \"Poderes, identidades y desaf\u00edo en las Am\u00e9ricas\". Facultad de Geograf\u00eda e Historia de la Universidad de Barcelona y Casa Am\u00e9rica Catalunya, Barcelona, Spagna",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Congresso \"Migraciones y migrantes en Am\u00e9rica Latina (siglos XIX-XX). Entre historia(s) y representaci\u00f3n(es), TEIAA - Universidad de Barcelona, Barcelona, Spagna",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "An\u00e1lisis prosopogr\u00e1fica y redes de movilidad entre los italianos en el Ecuador de fines del siglo XIX e inicios del siglo XX. Relazione presentada al congresso \"Migraciones y migrantes en Am\u00e9rica Latina (siglos XIX-XX). Entre historia(s) y representaci\u00f3n(es)\", TEIAA - Universidad de Barcelona, Barcelona, Spagna",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Esiliati tra due mondi. La colonia spagnola Bol\u00edvar tra realt\u00e0 ed utopia, Conferenza all'interno del Congresso \"Autoritarismi nel mondo iberico e iberoamericano\", Universit\u00e0 Ca Foscari, Venezia, Italia",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Pol\u00edticas migratorias en una perspectiva de larga duraci\u00f3n. Ecuador y Brasil (XIX-XX). Relazione presentata nel Congreso LASA 2016, New York, USA",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del simposio \"Migraci\u00f3n, trasformaci\u00f3n social, identidad\" nel Congresso CEISAL 2016, Salamanca, Spagna (con Luis Fernando Beneduzi)",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Los italianos en el espacio p\u00fablico en el Estado de Santa Catarina. Entre epopeya y fiestas \u00e9tnicas. Relazione presentata nel Congreso CEISAL 2016, Salamanca, Spagna (con Glaucia Olivera de Assis)",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "La historia que nadie cuenta. Los inmigrantes italianos en las florestas brasileras (XIX). Relazione presentata nel Congreso AEA 2016, Madrid, Spagna",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 25-07-2016"
      },
      {
        "content": "Del prejuicio a la exclusi\u00f3n. Im\u00e1genes y pol\u00edticas sobre unos extranjeros en Ecuador, 1936-1945. Relazione presentata nel Congresso \"RELACIONES INTERNACIONALES. Geograf\u00eda e Historia entre Iberoam\u00e9rica y Catalunya\", Universidad de Barcelona, Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricercatice (co.co.co) nel progetto \"Le culture dei giovani latinos e le organizzazioni della strada \". Progetto finanziato dal Comune di Genova e dalla Compagnia di San Paolo, Italia. Coordinazione Scientifica: Professor Luca Queirolo Palmas, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Finanziamento totale del progetto: 75.000 euro",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Giovane ricercatrice all'interno del Progetto di Ricerca di Ateneo 2006 \"Dal viaggiatore al turista: fra esplorazione, racconto e trasformazione del territorio e delle geografie dei luoghi\". Coordinazione scientifica: Professor Fabrizio Bartaletti, DISAM-Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0, del Medioevo e Geografico-Ambientali, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Italia. Finanziamento totale del progetto: 10.000 euro",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatice (co.co.co) nel progetto \"De eso no se habla: percezioni e pratiche della sessualit\u00e0 e della maternit\u00e0 nelle famiglie latinoamericane\". Progetto finanziato dal Centro Studi Med\u00ec e Regione Liguria - Dipartimento Sanit\u00e0 e Servizi Sociali, Italia. Coordinazione scientifica: Dottor Andrea Torre. Finanziamento totale del progetto: 22.000euro",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatrice e ricercatrice nel progetto \"La inmigraci\u00f3n a Quito desde 1890 a 1950\". Progetto di ricerca finanziato dal Instituto de la Ciudad de Quito, Ecuador. Coordinazione scientifica: Dottoressa Chiara Pagnotta e Dottor Jacques Ramirez",
        "periodo": "dal 06-02-2011 al 05-08-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia fondatrice dell'Associazione internazionale AREIA - audio archivio delle Migrazioni tra Europa e America Latina. Italia",
        "periodo": "dal 01-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Asociaci\u00f3n de Historiadores Latinoamericanistas Europeos (AHILA)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro eletto del Comitato scientifico dell'Associazione Internazionale AREIA audio archivio delle migrazioni tra Europa e America Latina. Italia",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice associata alla Area di Storia della Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Qualificazione a ma\u00eetre de conference secci\u00f3n 22 : Histoire et civilisations : histoire des mondes modernes, histoire du monde contemporain ; de l'art ; de la musique. Francia",
        "periodo": "dal 27-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretaria e membro del jury. Premio Vanni Blengino per giovani laureandi. Italia",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Borsa per partecipare al 54 Congreso Internacional de Americanistas, a Vienna, all'interno del simposio 479: Las migraciones femeninas en Am\u00e9rica latina y las transformaciones en las relaciones de g\u00e9nero. Finanziamento per giovani ricercatori da parte dell'organizzazione del congresso",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Segretaria e membro del jury. Premio Vanni Blengino per giovani ricercatori. Italia",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 15-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro de LASA - Latin American Studies Association. Stati Uniti",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Asociaci\u00f3n de Historiadores Latinoamericanistas Europeos (AHILA)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice associata alla Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Sede Ecuador. Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 30-05-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro de Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Americanistas (AEA). Spagna",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualificazione a professorat lector, Ag\u00e8ncia per a la Qualitat del Sistema Universitari de Catalunya - AQU (Catalu\u00f1a), ambito: scienze umane. Catalogna, Spagna",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualificazione a Profesor Ayudante Doctor, Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n ANECA (Espa\u00f1a), Spagna",
        "periodo": "dal 14-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualificazione a Profesor Contratado Doctor, Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n ANECA (Espa\u00f1a), Spagna",
        "periodo": "dal 14-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualificazione a Profesor de Universidad Privada, Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n ANECA (Espa\u00f1a), Spagna",
        "periodo": "dal 14-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca nel Programma Alfa Europe AId 2004-2006 II 0036-F1 presso l'Universit\u00e0 di Cuenca - Ecuador",
        "periodo": "dal 10-07-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza. Corso \"Introduzione alla ricerca sociale\" nel Programma di Postgrado in Migrazione e Diritti Umani dell'Universit\u00e0 di Cuenca - Ecuador. 04 ore",
        "periodo": "dal 08-08-2005 al 08-08-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca postdottorale. Finanziamento del Governo del Canada BRPD 2008 (Bouses Canadiennes pour la recherche postdoctorale).Luogo dello stage post-dottorale: CEETUM Projet-Centre d\u2019\u00c9tudes ethniques des universit\u00e9s montr\u00e9alaises. Universit\u00e9 de Montreal. Canada. Ricerca individuale. Finanziamento ricevuto: 32.000 dollari canadesi (indicato anche nel titolo d).",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca postdottorale. Finanziamento della Ville de Paris (Research in Paris 2009). Equipe di accoglienza: Unit\u00e9 de Recherche Migrations et Soci\u00e9t\u00e9 (URMIS). Universit\u00e9 de Paris 7 - Paris Diderot. Francia. Ricerca individuale. Finanziamanto ricevuto: 30.000 euro (indicato anche nel titolo d)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca postdottorale. Finanziamento del Ministero dell'Educazione Brasiliano. Programa de Nacional de P\u00f3s-Doutorado/CAPES (PNPD/CAPES). Equipe di accoglienza: Laboratorio de Relaciones de g\u00e9nero y familia (LABGEF) del Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria - Universidade do Estado de Santa Catarina (PPGH-UDESC), Florian\u00f3polis, Brasile. Ricerca individuale. Finanziamanto ricevuto: 25.200 reais (Indicato anche nel titolo d)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza. Corso opzionale \"Genere, mobilit\u00e0, storia. Relazione tra le forme di cittadinanza, lavoro e mobilit\u00e0\" all'interno del Post Grado in Storia - Universidade do Estado de Santa Catarina (PPGH-UDESC), Florian\u00f3polis. Brasile. 15 ore.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Sk\u0142odowska-Curie Actions researcher. Contratto per l'incorporazione di ricercatori-dottori Programma Beautriu de Pinos Modalit\u00e0 B: Aiuto per l'incorporazione del personale di ricerca post-dottorale al sistema di Scienza e Tecnologia Catalano. Marie Curie Action COFUND. Presso l'Universidad de Barcelona (UB), Facultad de Geograf\u00eda e Historia, Departamento de Antropolog\u00eda Cultural, Historia de Am\u00e9rica e \u00c1frica. Grupo de Investigaci\u00f3n: Taller de Estudios e Investigaciones Andino-Amaz\u00f3nicos (TEIAA). Spagna. Ricercatore responsabile: Pilar Garcia Jordan. Finanziamento totale: 91.022,40 euro",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza della materia \"Claves para la comprensi\u00f3n de Am\u00e9rica\" obbligatoria nel M\u00e1ster de Estudios Latinoamericanos. Facultad de Geograf\u00eda e Historia. Universidad de Barcelona. 20 ore.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza della materia \"Storia delle Americhe\" obbligatoria per la Laurea Triennale in Storia. Facultad de Geograf\u00eda e Historia. Universidad de Barcelona. 60 ore.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca e borsista presso l'Universit\u00e0 di Cuenca (Ecuador). Progetto Europeo ALFA-EUROPE AID 2004-2006 II - 0336 - F1: Transmigrared, Red para la investigaci\u00f3n transnacional y transdisciplinaria de las migraciones coordinato dal DISA - Dipartimento di Scienze Antropologiche - Universit\u00e0 degli Studi di Genova, in collaborazione con la Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Italia, la Universidad Estatal Paulista - Brasile, la Universidad Mayor de San Marcos - Per\u00fa, la Universidad de Cuenca - Ecuador, la Universidad de Metz - Francia, la Universidad de Alicante - Spagna e la Universidad de Buenos Aires - Argentina. Importo totale del finanziamento 226.420 euro",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Segretaria eletta dell'associazione internazionale AREIA - audio archivo delle migrazioni tra Europa e America Latina. Italia",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante all'accordo accademico tra l'Universit\u00e0 degli studi di Genova e la Universidade Federal de Uberlandia",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del N\u00facleo de Estudos em Transcultura\u00e7\u00e3o, Identidade, Reconhecimento - NETIR - Universidade Federal do Espirito Santo UFES (Brasil).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente eletto dell'Associazione Internazionale AREIA audio archivio delle migrazioni tra Europa e America Latina. Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice del Laborat\u00f3rio de estudos de imigra\u00e7\u00e3o LABIMI, Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria do Instituto de Filosofia e Ci\u00eancias Humana da Universidade do Estado de Rio de Janeiro. Brasile",
        "periodo": "dal 10-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca consolidato - Grup Consolidat de Recerca - 2014 SGR 532 - Taller de Estudios e Investigaciones Andino-Amaz\u00f3nicos della Universidad de Barcelona",
        "periodo": "dal 08-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto I+D \" La reinvenci\u00f3n de Am\u00e9rica. Proyecciones y percepciones entre Europa y Am\u00e9rica Latina, 1840-1955\" HAR2015-64891-P coordinato da Pilar Garc\u00eda Jord\u00e1n, Universidad de Barcelona. Finanziamento del MCOC - Ministerio de Economia y Competitividad (MCOC). Importo totale del finanziamento 41.100 euro. La ricerca della candidata riguarda il caso ecuadoriano (XX secolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo \"Imigra\u00e7\u00e3o Urbana e Di\u00e1sporas Contempor\u00e2neas\". Universidade do Estado do Rio de Janeiro - UERJ. Brasile",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca post-dottorale finanziata dal Governo del canada BRPD 2008 (Bouses Canadiennes pour la recherche postdoctorale).Luogo dello stage post-dottorale: CEETUM Projet-Centre d\u2019\u00c9tudes ethniques des universit\u00e9s montr\u00e9alaises. Universit\u00e9 de Montreal. Canada. Ricerca individuale. Finanziamento ricevuto: 32.000 dollari canadesi",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca postdottorale finanziata dalla Ville de Paris (Research in Paris 2009). Equipe di accoglienza: Unit\u00e9 de Recherche Migrations et Soci\u00e9t\u00e9 (URMIS). Universit\u00e9 de Paris 7 - Paris Diderot. Francia. Ricerca individuale. Finanziamento ricevuto: 30.000 euro",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca postdottorale finanziata dal Ministero dell'Educazione Brasiliano. Programa de Nacional de P\u00f3s-Doutorado/CAPES (PNPD/CAPES). Equipe di accoglienza: Laboratorio de Relaciones de g\u00e9nero y familia (LABGEF) del Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria - Universidade do Estado de Santa Catarina (PPGH-UDESC), Florian\u00f3polis, Brasile. Ricerca individuale. Finanziamento ricevuto: 26.200 reais",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-08-2014"
      }
    ]
  }
}